<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19880907" num="51 supplemento straordinario n. 15" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19880922" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-08-26;63" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Lavoro" />
						<materia valore="Disabili" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19880922" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-08-26;63" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19880826">26 agosto 1988</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>63</numDoc>
				<titoloDoc>Norme transitorie per l'adeguamento dei criteri di erogazione dell'assegno di incollocamento agli invalidi del lavoro per l'anno 1988.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 19-7-88</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 12-8-1988</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Ambito di applicazione)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Fino all'approvazione della legge regionale di riordino delle funzioni attribuite ai comuni dagli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art22" xlink:type="simple">22</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art25" xlink:type="simple">25</rif>
								del DPR 24-7-1977, n. 616
							</mrif>
							, l'assistenza agli invalidi del lavoro, mediante l'erogazione dell'assegno di incollocamento, già previsto dall'Associazione Nazionale fra Mutilati ed Invalidi del Lavoro (ANMIL), ente morale in base al decreto luogo - tenenziale 22-2-1943, n. 120, è attuata per l'anno 1988 secondo le modalità e i criteri di cui agli articoli seguenti, in conformità a quanto disposto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-03-31#art3-com2" xlink:type="simple">art. 3, secondo comma, del DPR 31-3-1979</rif>
							, pubblicato sulla Gazzetta Ufficiale 9.5.79, n. 125.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Assegno di incollocamento)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Sono destinatari dell'assegno di incollocamento gli invalidi del lavoro disoccupati involontari, di età non superiore ai 55 anni, residenti nella Regione Toscana, iscritti nell'elenco per il collocamento obbligatorio degli Uffici Provinciali del lavoro e della massima occupazione ai sensi e per gli effetti dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-04-02;482#art19" xlink:type="simple">art. 19 della Legge 2-4-1968, n. 482</rif>
							che abbiano subito una riduzione della capacità lavorativa non inferiore al 34%.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Valutazione dello stato di bisogno)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Sono ammessi alle prestazioni i soggetti che presentino regolare domanda in possesso di un reddito familiare non superiore al parametro, comunque determinato, per le prestazioni assistenziali dai Comuni singoli o associati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Per la formazione e del reddito familiare ai fini della valutazione dello stato di bisogno è esclusa la rendita INAIL.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Misura dell'assegno mensile)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La misura dell'assegno mensile è fissato per l'anno 1988 in L. 85.000.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'erogazione dei contributi deve avvenire almeno trimestralmente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Criterio amministrativo per la revisione annuale della misura dell'assegno)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta Regionale determinerà annualmente la nuova misura dell'assegno mensile sulla base degli indici ISTAT di incremento del costo della vita.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Agli oneri di spesa derivanti dall'erogazione dell'assegno di incollocamento agli invalidi del lavoro si fa fronte, per l'anno 1988, con i fondi stanziati sul capitolo 18000 del bilancio di previsione per l'anno finanziario 1988.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Per gli anni successivi sarà provveduto con fondi stanziati dalle leggi di bilancio in apposito capitolo del rispettivo bilancio di previsione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente Legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come Legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 26 agosto 1988</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 19-7-1988 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 22-8-1988.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
