<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19880322" num="17" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19880406" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-03-12;17" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Nomadi" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19880406" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-03-12;17" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19880312">12 marzo 1988</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>17</numDoc>
				<titoloDoc>Interventi per la tutela dell'Etnia ROM.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 2-2-1988</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 3-3-1988</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>Tutela dei Rom, allestimento campi sosta e programmi di intervento</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Tutela dei Rom)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione detta norme per la salvaguardia del patrimonio culturale dei "Rom" e per evitare impedimenti al diritto al nomadismo ed alla sosta all'interno del territorio regionale nonchè alla fruizione dei servizi sociali e sanitari.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Ai fini della presente legge "Rom" è inteso nel significato più ampio del termine.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Ente competente)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num />
							<corpo>I Comuni singoli o associati e le Comunità montane provvedono alla scelta delle aree per l'istituzione dei campi - sosta e la destinazione di aree di transito sentiti i rappresentanti dei Rom, le associazioni di volontariato più rappresentative del territorio, i consigli di circoscrizione interessati.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Campi - sosta per sedentarizzati)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il campo sosta per sedentarizzati viene considerato a tutti gli effetti il domicilio dei nomadi ivi stabilizzati.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La permanenza nei campi - sosta per sedentarizzati è consentita a coloro che intendono fermarsi per oltre 30 giorni per scolarizzare i loro figli e per attività lavorative.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Per coloro che si sono stabiliti da tempo nelle zone di sosta di fatto già esistenti, la permanenza nei campi sosta per sedentarizzati è consentita a coloro che hanno la residenza nel Comune ove ha sede il campo - sosta o vi dimorino stabilmente da oltre 5 anni o abbiano l'intenzione di dimorarvi stabilmente, purchè provvedano a regolarizzare la documentazione per l'accesso al campo secondo quanto previsto dal
								<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">successivo articolo 14</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Campo - sosta di transito)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il campo - sosta di transito è istituito per i Rom che necessitano di una sosta temporanea.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La permanenza nel campo - sosta può perdurare fino ad un massimo di giorni 30 salvo casi di ricovero ospedaliero e per ragioni accertate di forza maggiore.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Criteri per la localizzazione delle aree e l'allestimento dei campi - sosta nonchè agevolazioni per il reperimento e l'acquisto degli alloggi)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il campo sosta è collocato in un quartiere o frazione di Comune in modo che siano sempre facilitati l'accesso ai servizi pubblici e la partecipazione degli utenti alla vita sociale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>L'area da adibire a campo di sosta deve essere classificata come zona F di cui all'art. 2 del DM 2 aprile 1968. Qualora il Comune intenda adibire a tale scopo area con diversa classificazione, si rende necessaria l'approvazione di apposita motivata variante allo strumento urbanistico generale nella quale si devono rispettare i criteri espressi nel comma precedente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>I Comuni singoli o associati e le Comunità montane provvedono altresì alla realizzazione dei campi sosta.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Le caratteristiche delle aree adibite a campo sosta, le attrezzature in esse presenti e l'organizzazione del campo sosta sono disciplinate dagli allegati
								<rif xlink:href="#ann1" xlink:type="simple">A</rif>
								e
								<rif xlink:href="#ann2" xlink:type="simple">B</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>I Comuni adottano opportune iniziative per favorire l'accesso alla casa per quei nomadi che preferiscono scegliere la vita sedentaria utilizzando a tal fine anche la legislazione regionale di settore e le agevolazioni previste dalle leggi nazionali.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Funzionamento dei campi sosta)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>I Comuni singoli o associati e le Comunità montane assicurano il funzionamento dei campi sosta.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Gli enti di cui al comma precedente destinano proprio personale per la acquisizione dei dati, la tenuta dei relativi registri e il controllo sullo stato di manutenzione delle attrezzature dei campi sosta da essi gestiti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Nella organizzazione e manutenzione dei campi sosta viene promossa la partecipazione della rappresentanza dei Rom e delle associazioni di volontariato del settore.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Sviluppo di attività formative e lavorative per gli ospiti dei campi - sosta)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Per favorire l'inserimento dei Rom nel mondo del lavoro sono realizzati interventi che si attuano mediante:</alinea>
							<el id="art7-com1-leta">
								<num>A)</num>
								<corpo>attività di formazione professionale;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-letb">
								<num>B)</num>
								<corpo>interventi per facilitare l'inserimento al lavoro.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>I Comuni singoli o associati e le Comunità montane attuano idonei interventi di formazione professionale e si adoperano per rimuovere le situazioni che ostacolano l'inserimento lavorativo dei nomadi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il personale addetto al servizio sociale avente competenza nel territorio interessato, procede ad una rilevazione delle esigenze manifestate dai nomadi ai fini delle iniziative di cui al punto precedente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Sono privilegiate quelle iniziative di sostegno del lavoro e dell'artigianato di produzione che siano più corrispondenti alla cultura Rom sentite le associazioni di categoria.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Annualmente i Comuni singoli o associati o le Comunità montane trasmettono alle Province competenti per territorio i risultati delle indagini di cui al
								<rif xlink:href="#art7-com3" xlink:type="simple">3o comma</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Formazione professionale)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Per gli interventi di cui al
								<rif xlink:href="#art7-com1-leta" xlink:type="simple">primo comma lett. A) del precedente articolo 7</rif>
								le Province competenti per territorio sulla base delle indagini svolte dai Comuni singoli o associati e dalle Comunità montane, elaborano proposte di intervento per progetto ai sensi del
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-02-21;16#art5-com2" xlink:type="simple">2o comma dell'articolo 5 della LR 21 febbraio 1985, n. 16</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La Regione eroga finanziamenti per la realizzazione dei programmi di intervento ai Comuni singoli o associati e alle Comunità montane competenti per territorio ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-02-21;16#art16" xlink:type="simple">art. 16 della legge di cui al comma precedente</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Programmi annuali per la formazione professionale)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>
								Le Province secondo le procedure e nel rispetto del programma regionale di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-02-21;16#art5" xlink:type="simple">art. 5 della LR 21 febbraio 1985 n. 16</rif>
								, per gli interventi previsti dal
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">precedente art. 8</rif>
								, presentano alla Regione programmi annuali nei quali sono indicati:
							</alinea>
							<ep id="art9-com1-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>le attività e gli interventi da attuare</corpo>
							</ep>
							<ep id="art9-com1-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>il numero dei nomadi interessati alle iniziative ed agli interventi previsti in programma</corpo>
							</ep>
							<ep id="art9-com1-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>gli operatori impegnati nell'esecuzione del programma</corpo>
							</ep>
							<ep id="art9-com1-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>la spesa prevista per ognuna delle iniziative</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num />
							<corpo>
								I programma sono finanziati secondo le modalità di cui agli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-02-21;16#art16" xlink:type="simple">16</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-02-21;16#art17" xlink:type="simple">17</rif>
									della legge di cui sopra
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Interventi di inserimento nel lavoro)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>
								Per gli interventi di cui al
								<rif xlink:href="#art7-com1-letb" xlink:type="simple">primo comma lett. B) del precedente art. 7</rif>
								la Regione determina annualmente e assegna i relativi contributi:
							</alinea>
							<el id="art10-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>l'acquisto e il rinnovo delle attrezzature per l'esercizio del mestiere di giostraio;</corpo>
							</el>
							<el id="art10-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>per favorire il commercio e l'allevamento tradizionale di animali;</corpo>
							</el>
							<el id="art10-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>per l'acquisto delle attrezzature e la locazione di immobili per l'avvio di attività di lavoro autonomo.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il contributo per la locazione può essere concesso per un periodo non superiore a 3 anni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>I requisiti e le modalità per accedere ai suddetti contributi sono quelli indicati dalle leggi regionali relative ai settori interessati per gli interventi di cui ai precedenti commi.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Assistenza sanitaria)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Ai Rom sono fornite tutte le prestazioni sanitarie e assistenziali dal Comune e dalla Usl nel cui territorio essi hanno abituale dimora.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La USL competente per territorio provvede a rilasciare il documento per l'assistenza sanitaria a coloro che hanno domicilio nel campo - sosta attivando le procedure fissate dalla normativa regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Per quanto riguarda il diritto all'assistenza sanitaria per i non stabili si applicano le norme vigenti per gli stranieri e i cittadini italiani non residenti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>(Scolarizzazione e istruzione)</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>i Rom in età scolare devono assolvere l'obbligo scolastico secondo le vigenti leggi nazionali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Al momento dell'ingresso al campo sosta i Rom titolari della potestà genitoriale nei confronti di figli in età scolare, devono presentare una dichiarazione scritta nella quale si impegnano alla frequenza scolastica di questi ultimi per il periodo nel quale resteranno nel campo sosta.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>L'assistenza sociale dell'ente competente provvede a verificare che l'obbligo scolastico sia assolto informandone l'ente medesimo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								L'adempimento dell'obbligo scolastico comporta la sanzione di cui al
								<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">successivo art. 16</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								I Comuni singoli o associati e le Comunità montane, avvalendosi di operatori propri, di quelli distrettuali delle Unità sanitarie locali ed eventualmente di volontari singoli o delle associazioni di volontariato di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-07;58" xlink:type="simple">LR 7 maggio 1985, n. 58</rif>
								, hanno cura di favorire il pieno inserimento dei Rom in età scolare nelle classi in collaborazione con le competenti autorità scolastiche.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								Sono altresì previsti contributi regionali ai Comuni per l'attivazione di iniziative di istruzione per i Rom analfabeti e di servizi per i Rom in età scolare ai sensi delle leggi regionali
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-06-19;53" xlink:type="simple">19 giugno 1981, n. 53</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-06-28;29" xlink:type="simple">28 giugno 1979, n. 29</rif>
								modificata dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-08-23;66" xlink:type="simple">legge regionale n. 23 agosto 1983, n. 66</rif>
								. Il programma regionale per il diritto allo studio stabilisce le modalità e gli indirizzi per l'elaborazione dei programmi annuali da parte dei Comuni per gli interventi di cui al precedente comma.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>TRANSITO DI ORGANIZZAZIONE PER I CAMPI DI TRANSITO E PER SEDENTARIZZATI DESTINATI ALLA POPOLAZIONE ROM</rubrica>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<rubrica>(Diritti e doveri degli ospiti)</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Ogni famiglia ha all'interno del campo uno spazio delimitato e non può occuparne più di quanto le è stato assegnato.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>L'occupazione dello spazio comporta il pagamento di una quota fissata in L. 1.000 giornaliere per roulotte, a partire dall'anno 1988 e comunque fino all'entrata in vigore di diversa disposizione di legge.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La permanenza all'interno del campo dà diritto all' utilizzo dei servizi presenti e obbliga all'osservanza del regolamento che viene approvato dal Comune competente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Il regolamento di cui al comma precedente disciplina l'organizzazione del campo sosta e può prevedere la costituzione di un comitato con la presenza dei rappresentanti dell'ente gestore e di Rom presenti nel campo o loro associazioni.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<rubrica>(Documentazione necessaria per l'accesso al campo)</rubrica>
						<comma id="art14-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Al momento dell'ingresso al campo sosta il capofamiglia deve presentare per sè e per ciascun membro della famiglia un documento di identificazione previsto dalla normativa nazionale vigente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il regolamento comunale stabilisce che in assenza della documentazione, di cui al comma precedente, sia comunque consentito l'accesso al campo purchè si provveda tempestivamente alla acquisizione della stessa.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>Oltre a detti documenti ed esclusivamente ai fini di assistenza socio - sanitaria, per ogni nucleo familiare viene compilata una scheda contenente le informazioni concernenti:</alinea>
							<ep id="art14-com3-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>composizione del nucleo familiare;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art14-com3-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>stato di scolarizzazione dei minori ed alfabetizzazione degli adulti;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art14-com3-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>titolo per la fruizione dell'assistenza sanitaria.</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art14-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>La compilazione della scheda rappresenta condizione per l'accesso al campo - sosta.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>La scheda compilata viene consegnata, a cura del responsabile del campo, all'assistente sociale del distretto di competenza.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>L'assistente sanitaria del distretto provvede ad acquisire le informazioni sanitarie utili ad attuare gli adempimenti igienico - sanitari di obbligo ed a promuovere le prestazioni di natura sanitaria, ove necessarie.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art15">
						<num>ARTICOLO 15</num>
						<rubrica>(Attività lavorativa dentro il campo)</rubrica>
						<comma id="art15-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Nei campi sosta possono essere svolte attività lavorative di natura prevalentemente individuale purchè non comportino disturbi della quiete pubblica e non producano inquinamento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Tali attività sono di norma permesse sulla porzione di terreno assegnata alle singole famiglie e non devono comunque occupare spazi nel campo di uso pubblico nè aree adiacenti al campo al di fuori dei limiti del medesimo.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art16">
						<num>ARTICOLO 16</num>
						<rubrica>(Sanzioni)</rubrica>
						<comma id="art16-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>L'ingresso abusivo nel campo e l'inadempimento all' obbligo scolastico dei figli in età scolare, dà luogo alla perdita del diritto all'uso del campo.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art17">
						<num>ARTICOLO 17</num>
						<rubrica>(Utilizzo quote versate)</rubrica>
						<comma id="art17-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Le quote versate dai Rom ai sensi del
								<rif xlink:href="#art13-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 13</rif>
								possono essere utilizzate per lavori di manutenzione al campo - sosta e per interventi di promozione sociale e culturale. Ove sia stato costituito il Comitato di gestione gli interventi sono stabiliti da tale organismo. Eventuali migliorie ed interventi di manutenzione straordinaria sono a carico della Amministrazione Comunale.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art18">
						<num>ARTICOLO 18</num>
						<rubrica>(Presentazione del programma e copertura di spesa)</rubrica>
						<comma id="art18-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Entro il 30 settembre di ciascun anno i Comuni singoli o associati e le Comunità montane interessate presentano alla Regione i progetti per la costruzione dei campi - sosta e delle aree di transito.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Oltre al progetto deve essere indicato il costo dell' area, delle opere da realizzare e la previsione di spesa di manutenzione e gestione del campo - sosta in esercizio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La spesa di allestimento del campo - sosta ivi compreso il costo del reperimento dell'area e le spese di gestione e manutenzione ordinarie e straordinarie, spettano agli enti che promuovono la creazione del campo - sosta.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								La Regione interviene con un contributo finanziario vincolato nei limiti dello stanziamento di bilancio, da determinarsi annualmente sulla base dei programmi presentati entro il termine di cui al
								<rif xlink:href="#art18-com1" xlink:type="simple">1o comma</rif>
								, riferito all' anno precedente.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Il finanziamento regionale dà priorità inizialmente alla sistemazione ed ammodernamento dei campi - sosta di fatto già esistenti e alla necessità di riequilibrare la localizzazione dei campi sosta nel territorio regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Gli enti destinatari dei contributi sono obbligati a presentare il rendiconto della spesa sostenuta per la realizzazione delle opere finanziate alla Giunta regionale, entro 6 mesi dalla esecuzione dei lavori.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>Qualora le somme assegnate non siano state utilizzate entro il termine di 2 anni è fatto obbligo all'ente destinatario della restituzione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>
								Nel primo anno di applicazione della presente legge il termine di cui al
								<rif xlink:href="#art18-com1" xlink:type="simple">1o comma</rif>
								è fissato nei tre mesi successive all'entrata in vigore della legge. La Regione interviene con un contributo finanziario vincolato nei limiti dello stanziamento di bilancio dell'anno medesimo.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art19">
						<num>ARTICOLO 19</num>
						<rubrica>(Copertura finanziaria)</rubrica>
						<comma id="art19-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Agli oneri di spesa derivanti dall'attuazione del
								<rif xlink:href="#art18-com4" xlink:type="simple">quarto comma dell'art. 18</rif>
								si provvede, a decorrere dall' anno 1988, mediante i mezzi finanziari di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-06-21;50" xlink:type="simple">LR 21-6-1982, n. 50</rif>
								che sono stanziati sul cap. 18040 del bilancio di previsione 1988. Per gli esercizi successivi si provvede con legge di bilancio.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Agli oneri di spesa derivanti dall'attuazione dell'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
								e decorrenti dal 1989, si provvederà a partire dall'esercizio 1989 con gli stanziamenti che saranno previsti dalla legge di bilancio sul capitolo corrispondente al cap. 15000 del bilancio di previsione 1988.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Agli oneri di spesa derivanti dall'attuazione del
								<rif xlink:href="#art12-com6" xlink:type="simple">sesto comma dell'art. 12</rif>
								e decorrenti dal 1989 si provvederà, a partire dall'esercizio 1989, con gli stanziamenti che saranno previsti con legge di bilancio sul capitolo corrispondente al cap. 16460 del bilancio 1988.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Agli oneri di spesa derivanti dall'attuazione dell'
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
								e decorrenti dal 1989 si provvederà, a partire dall'esercizio 1989, con gli stanziamenti che saranno previsti dalla legge di bilancio.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 12 marzo 1988</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 2-2-1988 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 3-3-1988.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO A</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p>CARATTERISTICHE DELLE AREE ADIBITE A CAMPO - SOSTA</h:p>
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="19880322" num="17" tipo="BURT" />
								<entratainvigore norm="19880406" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-03-12;17:allegato.a" />
								<materie vocabolario="Regione Toscana">
									<materia valore="Nomadi" />
								</materie>
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione />
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<h:p />
							<h:p>A) Le aree per i campi - sosta, anche se individuate in ambiti urbani periferici, non debbono presentare particolari difficoltà al raggiungimento degli edifici scolastici, soprattutto della scuola dell'obbligo, e della struttura sanitaria;</h:p>
							<h:p>B) Non debbono trovarsi in prossimità di cantieri, attrezzature e lavorazioni industriali, discariche e non devono essere situate a diretto contatto con arterie di grande traffico;</h:p>
							<h:p>C) E' opportuna una distanza non eccessiva, e possibilmente pedonabile con sicurezza, da centri di ristoro, commercio e ricreazione esistenti nel quartiere;</h:p>
							<h:p>D) E' opportuna una distanza dei campi - sosta delle aree attualmente abitate. Tale distanza non deve comunque essere tale da qualificare i campi come parte a sè stante della città, ma sufficiente a garantire il reciproco svolgimento delle proprie attitudini culturali da parte dei Rom e da parte della popolazione insediata. In termini numerici, si ritiene in linea di massima necessaria una distanza minima tripla di quella stabilita al n. 2 del 1o comma dell'art. 9 del DM 2-4-1968;</h:p>
							<h:p>E) Le aree, allo scopo di accelerare la creazione dei campi, sono scelte, ove possibile, tra quelle di proprietà comunale;</h:p>
							<h:p>F) Ad evitare maggiori oneri, sono prescelte aree che già</h:p>
							<h:p>usufruiscono di buon drenaggio, situate in zone salutari e ben esposte rispetto ai venti dominanti ed all'insolazione;</h:p>
							<h:p>G) Le aree devono disporre di una possibilità futura di ampliamento.</h:p>
							<h:p>Tra queste aree non rientrano quelle che e Comuni destinano alla sosta delle giostre e luna - park, ma sono quelle per campi - sosta di cui alla presente legge. In queste aree non sono previste attività lavorative di qualsiasi tipo che eccedano comunque la dimensione del piccolo laboratorio artigiano per singoli operatori. Le attività lavorative dei giostrai, raccoglitori di rottami, allevatori di cavalli, suini, ecc., sono ospitate nelle aree previste all'uopo dagli strumenti urbanistici vigenti nei vari Comuni. Nel caso specifico è preferibile che tali aree siano adiacenti o nelle vicinanze del campo - sosta.</h:p>
							<h:p />
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
				<annesso id="ann2">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO B</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p>ATTREZZATURE E ORGANIZZAZIONE DEL CAMPO - SOSTA</h:p>
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="19880322" num="17" tipo="BURT" />
								<entratainvigore norm="19880406" />
								<redazione id="red3" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-03-12;17:allegato.b" />
								<materie vocabolario="Regione Toscana">
									<materia valore="Nomadi" />
								</materie>
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione />
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con2" nome="">
							<h:p />
							<h:p>A) Campo di transito e sosta:</h:p>
							<h:p>E' il campo tipico per transito e sosta per periodi determinati o indeterminati.</h:p>
							<h:p>Per questi campi si possono prendere in generale in considerazione gli standards dei campings, ma con le seguenti attenzioni:</h:p>
							<h:p>1) Le presenti prescrizioni sono riferite a campi della capienza media di 15 roulottes per un'ospitalità globale non superiore ad un centinaio di persone, compresi i minori in modo da prevedere la creazione di più campi per l'esigenza di sosta dei diversi gruppi culturali.</h:p>
							<h:p>2) I servizi igienici devono essere nettamente distinti tra maschili e femminili, meglio se in due distinti edifici;</h:p>
							<h:p>3) L'accesso ai servizi igienici deve essere dissimulato con siepi od altro;</h:p>
							<h:p>4) Il campo deve essere illuminato, con le modalità proprie della rete di illuminazione pubblica;</h:p>
							<h:p>5) Le vasche per il lavaggio dei vestiti devono essere almeno coperte a veranda e in prossimità deve esistere uno stenditoio coperto;</h:p>
							<h:p>6) Le piazzole di sosta devono essere fornite di presa di corrente;</h:p>
							<h:p>7) Le piazzole devono usufruire di una relativa indipendenza ed essere definite da alberatura o altro per consentire una sufficiente privacy;</h:p>
							<h:p>8) In ogni campo sono installati da 3 a 5 impianti per l'accensione di fuochi di legna o carbone ai fini di cottura.</h:p>
							<h:p>9) Ogni campo dispone di un prefabbricato o fabbricato per ospitare un ambulatorio, una reception, un ambiente per la ricreazione ed attività culturali;</h:p>
							<h:p>10) I cassoni per la immondizia sono distribuiti nel campo in numero sufficiente;</h:p>
							<h:p>11) La rete stradale è di dimensioni tali da consentire il passaggio e la manovra dei camion adibiti al servizio di nettezza urbana;</h:p>
							<h:p>12) All'interno del campo e nelle immediate vicinanze di esso deve esistere un posto telefonico pubblico.</h:p>
							<h:p>B) Campo tipo per sedentarizzati:</h:p>
							<h:p>1) Ogni famiglia ha a disposizione una spazio di circa ml 12 x 35;</h:p>
							<h:p>
								2) Tale spazio è diviso da una recinzione e da siepi, in due parti, la prima pavimentata solidamente, dove è ospitata la roulette o comunque l'apparato residenziale, di ml 12 x 12.
								<h:br />
								In questo primo spazio, è opportuno prevedere anche una veranda di ml 12 x 1,50 circa dove è prevista una presa d'acqua con lavello. Nel secondo, di ml 12 x 23, è costruito un servizio igienico completo, con annesso locale doccia con boiler.
								<h:br />
								Il resto dello spazio, a parte il percorso per raggiungere i servizi, che è lastricato, è a prato;
							</h:p>
							<h:p>3) La sistemazione urbanistica dei singoli insediamenti abitativi segue l'andamento del terreno ed evita comunque disegni eccessivamente rigidi anche se ciò può comportare una differenziazione dimensionale degli stessi.</h:p>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
