<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19881107" num="62" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19881122" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-10-28;78" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Organi" />
						<materia valore="Lavoro" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19881122" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19980829" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-10-28;78" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-08-06;52" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>
							Intero testo di legge abrogato dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-08-06;52#art18" xlink:type="simple">art. 18 della legge regionale 6 agosto 1998, n. 52</rif>
							, a decorrere dalla data di efficacia del primo piano regionale di cui all'articolo 10 della suddetta legge.
						</h:p>
					</nota>
					<nota id="n2">
						<h:p>
							Intero testo di legge abrogato dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-08-06;52#art18" xlink:type="simple">art. 18 della legge regionale 6 agosto 1998, n. 52</rif>
							, a decorrere dalla data di efficacia del primo piano regionale di cui all'articolo 10 della suddetta legge.
						</h:p>
					</nota>
					<nota id="n3">
						<h:p>
							Intero testo di legge abrogato dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-08-06;52#art18" xlink:type="simple">art. 18 della legge regionale 6 agosto 1998, n. 52</rif>
							, a decorrere dalla data di efficacia del primo piano regionale di cui all'articolo 10 della suddetta legge.
						</h:p>
					</nota>
					<nota id="n4">
						<h:p>
							Intero testo di legge abrogato dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-08-06;52#art18" xlink:type="simple">art. 18 della legge regionale 6 agosto 1998, n. 52</rif>
							, a decorrere dalla data di efficacia del primo piano regionale di cui all'articolo 10 della suddetta legge.
						</h:p>
					</nota>
					<nota id="n5">
						<h:p>
							Intero testo di legge abrogato dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-08-06;52#art18" xlink:type="simple">art. 18 della legge regionale 6 agosto 1998, n. 52</rif>
							, a decorrere dalla data di efficacia del primo piano regionale di cui all'articolo 10 della suddetta legge.
						</h:p>
					</nota>
					<nota id="n6">
						<h:p>
							Intero testo di legge abrogato dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-08-06;52#art18" xlink:type="simple">art. 18 della legge regionale 6 agosto 1998, n. 52</rif>
							, a decorrere dalla data di efficacia del primo piano regionale di cui all'articolo 10 della suddetta legge.
						</h:p>
					</nota>
					<nota id="n7">
						<h:p>
							Intero testo di legge abrogato dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-08-06;52#art18" xlink:type="simple">art. 18 della legge regionale 6 agosto 1998, n. 52</rif>
							, a decorrere dalla data di efficacia del primo piano regionale di cui all'articolo 10 della suddetta legge.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19881028">28 ottobre 1988</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>78</numDoc>
				<titoloDoc>
					Costituzione osservatorio sul mercato del lavoro
					<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
					.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 20-9-1988</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 28-10-1988</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>
						ARTICOLO 1
						<ndr num="#n2" valore="" xlink:type="simple">(b)</ndr>
					</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per lo sviluppo delle politiche del lavoro, in attuazione dei principi statutari e degli obiettivi contenuti negli atti di programmazione generale e settoriale, per il perseguimento delle finalità di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-21;845" xlink:type="simple">legge 21/12/1978, n. 845</rif>
							"Legge - quadro in materia di formazione professionale", alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-02-21;16" xlink:type="simple">legge regionale 21/2/1985, n. 16</rif>
							"Disciplina degli interventi in materia di formazione professionale" ed al
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-12-29;62#art2-com5" xlink:type="simple">comma 5 dell'Art. 2 della Legge Regionale 29/12/1987, n. 62</rif>
							"Recepimento dell'accordo contrattuale nazionale relativo al triennio 1985/87. Modifica ed integrazione alle leggi regionali sullo stato giuridico ed economico del personale" ed in riferimento alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1987-02-28;56" xlink:type="simple">legge 28/2/1987, n. 56</rif>
							"Norme sull'organizzazione del mercato del lavoro", la Regione Toscana realizza un'attività permanente di osservazione, di analisi e di previsione della struttura e delle dinamiche del Mercato del Lavoro e verifica delle iniziative a questa conseguenti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Per il perseguimento dei fini di cui al comma precedente la Regione opera stabilendo le opportune forme di intesa e di collaborazione con l'Osservatorio del Mercato del Lavoro di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1987-02-28;56#art8" xlink:type="simple">art. 8 della legge 28/2/1987, n. 56</rif>
							, con gli Enti locali della Toscana, le altre Regioni, lo Stato anche nelle sue articolazioni decentrate, e con la Comunità Europea tramite lo Stato.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Lo strumento operativo della Regione per il conseguimento dei fini indicati è individuato nell'Osservatorio Regionale sul Mercato del Lavoro, di seguito indicato ORML, all'interno del servizio "Osservatorio Mercato del Lavoro e Orientamento", come definito dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-08-26;48" xlink:type="simple">legge regionale 26/8/1987, n. 48</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num>4.</num>
						<alinea>L'ORML fornisce gli elementi di conoscenza sul Mercato del Lavoro prevalentemente ai fini:</alinea>
						<el id="art1-com4-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								dell'esercizio delle funzioni regionali in materia di formazione professionale e di orientamento professionale in attuazione di quanto previsto dall'
								<mrif>
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-02-21;16#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
									e dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-02-21;16#art5-com1" xlink:type="simple">art. 5</rif>
									, primo comma, della legge regionale 21/2/1985, n. 16
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com4-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>della programmazione, gestione e verifica degli interventi attinenti ai problemi economici, dell'occupazione, della disoccupazione, della mobilità dei lavoratori, del rapporto tra domanda ed offerta di lavoro.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>
						ARTICOLO 2
						<ndr num="#n3" valore="" xlink:type="simple">(c)</ndr>
					</num>
					<rubrica>(Attività)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>L'ORML realizza le seguenti attività:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>progettazione e svolgimento di indagini, studi e ricerche;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>definizione di standards metodologici per la raccolta, elaborazione ed analisi delle informazioni, d'intesa con i soggetti interessati;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>organizzazione e gestione degli archivi dei dati statistici in materia di economia e lavoro, e loro aggiornamento ed integrazione, nell'ambito del sistema informativo regionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								progettazione ed attuazione del controllo di efficacia occupazionale degli interventi di formazione professionale e di orientamento professionale di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-02-21;16#art13-com2-leta" xlink:type="simple">art. 13, secondo comma, lett. a) della legge regionale 21/2/1985 n. 16</rif>
								, nonchè dei progetti connessi alla politica attiva del lavoro;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>informazioni sui dati disponibili, con garanzia di accesso ad essi da parte di tutti i soggetti pubblici e privati che ne facciano richiesta, nel rispetto della legislazione sul segreto statistico;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>diffusione dell'informazione tra i soggetti interessati nelle forme opportune;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>
								cura dei rapporti con gli organi centrali e decentrati dello Stato preposti alla gestione ed al controllo dei fenomeni del Mercato del Lavoro, con le parti sociali, con i centri studi ed istituti di ricerca pubblici e privati e con ogni ente ed organismo pubblico rilevante per il perseguimento delle finalità di cui al
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">precedente art. 1</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Per lo svolgimento dell'attività dell'ORML, la Regione può avvalersi, anche tramite convenzione, dell'IRPET o affidare incarichi e definire contratti di ricerca con soggetti pubblici e privati ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-06-25;54" xlink:type="simple">legge regionale 25/6/1981, n. 54</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Allo scopo di realizzare un sistema di informazione ed osservazione sul Mercato del Lavoro coordinato ed omogeneo, la Regione promuove la collaborazione con le analoghe strutture delle altre Regioni e dello Stato, nelle forme e con le modalità che saranno definite da apposite convenzioni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>
						ARTICOLO 3
						<ndr num="#n4" valore="" xlink:type="simple">(d)</ndr>
					</num>
					<rubrica>(Comitato Scientifico)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione, per le attività dell'ORML, istituisce un Comitato Scientifico con il compito di collaborare alla predisposizione del programma annuale di attività di cui al
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">successivo art. 5</rif>
							, di fornire un supporto metodologico all'attività di rilevazione e di studio e di esprimere pareri per la verifica dell'attività svolta.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Il Comitato Scientifico è composto da cinque docenti ed esperti nelle discipline statistico - economiche, sociologiche e di diritto del lavoro, di cui:</alinea>
						<el id="art3-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>tre docenti universitari designati dagli Atenei toscani;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>il direttore dell'IRPET;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>un esperto designato dall'Unione regionale delle Camere di Commercio;</corpo>
						</el>
						<coda>Alle riunioni del Comitato Scientifico partecipa, in qualità di segretario, un dirigente del Servizio Osservatorio del Mercato del Lavoro ed Orientamento.</coda>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il Comitato è nominato dal Consiglio regionale e dura in carica tre anni. Il Presidente è eletto dal Comitato Scientifico nel suo seno.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>I Compiti di segreteria tecnica sono svolti da funzionari addetti al Servizio Osservatorio sul Mercato del Lavoro ed Orientamento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Per la partecipazione alle attività del Comitato Scientifico è corrisposta a ciascun membro un'indennità di presenza pari a Lit. 180.000 per giornata di seduta, al lordo delle ritenute di legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							L'indennità di cui al comma precedente è aggiornata con provvedimento della Giunta regionale con le modalità e nei limiti indicati all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-12-27;816#art15" xlink:type="simple">art. 15 della legge 27/12/1985, n. 816</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>Ai membri del Comitato residenti in Comuni diversi da quello in cui ha luogo la riunione o che, per ragioni connesse con l'appartenenza al Comitato, si recano in Comuni diversi da quello di residenza, è corrisposto il rimborso delle spese di viaggio e l'indennità di missione, secondo le modalità e nella misura stabilita per i Consiglieri regionali. Le indennità ed i rimborsi di cui al presente articolo sono corrisposti nel rispetto delle compatibilità con l'ordinamento che disciplina il rapporto di lavoro dei singoli componenti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>
						ARTICOLO 4
						<ndr num="#n5" valore="" xlink:type="simple">(e)</ndr>
					</num>
					<rubrica>(Convenzioni con Enti Locali territoriali)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Per la realizzazione delle attività dell'ORML la Giunta regionale stipula convenzioni - quadro con le Province e con l'Associazione Intercomunale del Circondario di Prato, individuato ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-11-09;29" xlink:type="simple">legge regionale 9/11/1972, n. 29</rif>
							. Le convenzioni - quadro devono prevedere:
						</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>le modalità di attuazione del coordinamento politico - amministrativo in funzione della reciproca informazione sui problemi del Mercato del Lavoro e le modalità di partecipazione alla programmazione ed alla verifica delle attività;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>le modalità di costituzione del sistema informativo dell'Osservatorio del Mercato del Lavoro da attuarsi nell'ambito territoriale di competenza;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>le modalità per l'attuazione ed il coordinamento delle attività di rilevazione, di indagine e di ricerca che si svolgono sul territorio di competenza;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>la individuazione degli uffici e delle strutture degli Enti da impegnare nelle attività;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>l'individuazione delle risorse finanziarie e di personale per lo svolgimento delle attività oggetto di convenzione;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>l'individuazione di un unico strumento tecnico - operativo per il coordinamento dell'attività.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Sulla base del programma annuale di attività verranno stipulati dalla Giunta regionale convenzioni specifiche con i medesimi Enti di cui al precedente comma.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>In relazione a specifiche esigenze di intervento su particolari problematiche locali, la Giunta regionale può stipulare le convenzioni di cui al comma precedente anche con altri Enti Locali territoriali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							In caso di impossibilità a procedere o di indisponibilità da parte degli Enti di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, la Giunta regionale interviene direttamente per assicurare l'attuazione del programma di attività dell'ORML.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>
						ARTICOLO 5
						<ndr num="#n6" valore="" xlink:type="simple">(f)</ndr>
					</num>
					<rubrica>(Programmazione dell'attività)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>L'ORML opera tramite programmi annuali di attività approvati dal Consiglio regionale su proposta della Giunta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Il programma annuale contiene:</alinea>
						<el id="art5-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>gli obiettivi di attività;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>le linee di attività;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>le attività da svolgere direttamente;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>le attività da svolgere in convenzione con le Province e gli Enti Locali;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>la ripartizione dei finanziamenti per obiettivi e filoni di attività;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>la verifica del precedente programma.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>La proposta di programma annuale che la Giunta trasmette entro il 15 dicembre di ciascun anno al Consiglio per l'approvazione tiene conto:</alinea>
						<el id="art5-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								delle proposte e dei pareri del Comitato Scientifico di cui al
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente art. 3</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>delle proposte e dei pareri delle Province;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								delle proposte e dei pareri della Commissione regionale per l'impiego, istituita con
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-08-04;479" xlink:type="simple">legge 4/8/1978 n. 479</rif>
								e successive modificazioni.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Entro il 30 settembre di ogni anno la Giunta regionale presenta al Consiglio regionale una relazione sullo stato di attuazione del programma annuale ed un rapporto sui problemi occupazionali e relative ipotesi di intervento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>
						ARTICOLO 6
						<ndr num="#n7" valore="" xlink:type="simple">(g)</ndr>
					</num>
					<rubrica>(Oneri finanziari)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Agli oneri finanziari di cui alla presente legge, decorrenti dall'anno 1989, si fa fronte, a partire da tale anno con legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>La presente legge sarà approvata dal Consiglio Regionale il 20- 9-1988 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 28-10- 1988.</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
