<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19881124" num="66" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19881209" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-11-14;83" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-11-14;83@1993-04-26" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Lavoro" />
						<materia valore="Imprese" />
						<materia valore="Finanziamenti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19881209" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19930520" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-11-14;83" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-04-26;27" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1988-11-14;83" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-04-26;27" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-04-26;27#art11-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 11, comma 1 della legge Regione Toscana 26 aprile 1993, n. 27" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19881114">14 novembre 1988</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>83</numDoc>
				<titoloDoc>Interventi a sostegno dell'occupazione attraverso la creazione di nuove imprese.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 4-10-1988</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 5-11-1988</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Al fine di dare attuazione al diritto al lavoro secondo il dettato dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;nir-1#art4" xlink:type="simple">art. 4 dello Statuto della Regione Toscana</rif>
							e per adempiere ai compiti istituzionali e agli obiettivi programmatici regionali, la presente legge promuove lo sviluppo di occasioni di lavoro mediante il sostegno alla costituzione ed all'avvio di nuove imprese con particolare riferimento alle forme cooperative.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Area di intervento)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>L'attività di sostegno è diretta alla costituzione di imprese operanti nei settori di competenza regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Destinatari degli interventi)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le provvidenze di cui alla presente legge sono disposte a favore di nuove imprese cooperative, costituite anche attraverso il rilevamento di aziende cessate o in procedura concorsuale, di imprese artigiane di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1986-08-08;443" xlink:type="simple">Legge 8 Agosto 1986 n. 443</rif>
							, di società di persone e di imprese familiari.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Le imprese di cui al precedente comma devono essere costituite da:</alinea>
						<ep id="art3-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>giovani disoccupati ed inoccupati al di sotto del 35O anno di età;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>lavoratori disoccupati iscritti alle liste di collocamento da oltre un anno;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com2-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>lavoratori già dipendenti in Cassa Integrazione Guadagni Straordinaria a zero ore;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com2-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>lavoratori già in disoccupazione speciale o provenienti da aziende in liquidazione o sottopone a procedure concorsuali;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com2-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>emigranti che siano ritornati da non oltre 3 anni, che siano cittadini italiani e che abbiano stabilito la loro residenza in Toscana.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Le imprese cooperative e le società di persone devono essere costituite per almeno il 50% dei componenti dai soggetti di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">precedente 2o comma</rif>
							. I soci non possono far parte di più di una cooperativa ovvero di altra società che usufruisca delle agevolazioni previste dalla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Le cooperative devono ispirarsi ai principi di mutualità di cui al decreto legislativo del Capo provvisorio dello Stato 14.12.1947 n. 1577 e successive modificazioni ed integrazioni. A tali cooperative, in aggiunta dalle norme che le regolano, è inoltre richiesto che il numero dei dipendenti non superi il 20% del totale dei soci.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>La sede legale e produttiva deve essere mantenuta nel territorio della Regione Toscana per almeno 3 anni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>La composizione societaria deve permanere per almeno 3 anni dalla data di concessione dei benefici previsti dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>I progetti devono inoltre, in conformità con i principi di pari opportunità, contribuire a salvaguardare ed incrementare i livelli di occupazione femminile.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>Le imprese devono essere costituite successivamente alla data del 1o settembre 1988.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Tipologia degli interventi)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<alinea>
							Le attività di sostegno di cui al
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">precedente articolo 2</rif>
							si sostanziano:
						</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>servizi di informazione, prima formazione, assistenza tecnica, formazione professionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>incentivazione finanziaria con contributo in conto capitale ed in conto interesse, nonchè garanzie accessorie per la stipulazione di mutui contratti dalle nuove imprese ai sensi della presente legge;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>contributi per le spese di gestione su apposito fondi di rotazione.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Servizi a favore delle nuove imprese)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il servizio di informazione è assicurato dai servizi di Orientamento Professionale delle Amministrazioni provinciali e da altri Enti pubblici, associazionismo e privati eventualmente con esse convenzionati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le attività di prima formazione finalizzate ad orientare verso il lavoro autonomo i soggetti di cui al
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente art. 3</rif>
							, nonchè a fornire conoscenze di base per l'impostazione di progetti di nuova imprenditoria, vengono realizzate dalle Amministrazioni provinciali nell'ambito del piano di interventi per l'Orientamento Professionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							I servizi di assistenza tecnica per la progettazione, per l'avvio e per i primi tre anni di attività, sono assicurati con le modalità contenute nella delibera annuale di cui al
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">successivo art. 10</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							I servizi di formazione professionale sono assicurati ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985;16" xlink:type="simple">Legge regionale 16/85</rif>
							, sia tramite il piano degli interventi ordinari, sia nell'ambito della riserva di finanziamenti per la realizzazione di interventi urgenti ed imprevedibili di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985;16#art4-com3-letd" xlink:type="simple">lettera d), terzo comma, dell'art. 4 della legge medesima</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Incentivi finanziari per le nuove imprese)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Può essere attribuito un contributo in conto capitale fino al 20% delle spese ammissibili.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Possono altresì essere corrisposti contributi in conto interesse o contributi in conto canone su operazioni di leasing, per entità fino al 60% delle spese ammissibili elevabile al 70% per le cooperative.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Le agevolazioni regionali di cui al 1o e 2o comma del presente articolo non possono comunque essere conplessivamente superiori al 75% delle spese di investimento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Per l'erogazione delle provvidenze di cui al precedente comma, la Giunta regionale stipulerà specifiche convenzioni con istituti bancari e società di leasing ritenuti idonei.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com5">
						<num>5.</num>
						<alinea>Sono ritenuti ammissibili, per un ammontare complessivo non superiore a 400.000.000, gli investimenti relativi alle seguenti voci di spesa:</alinea>
						<ep id="art6-com5-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>
								spese eventualmente sostenute per la definizione dei progetti di cui al
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">successivo articolo 11</rif>
								;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art6-com5-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>acquisto e ristrutturazione fabbricati, brevetti, macchine ed impianti.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art6-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							La misura del contributo in conto interessi ed in conto canone su operazioni di leasing a favore delle nuove imprese e la durata massima dell'ammortamento sono stabilite con la deliberazione del Consiglio regionale di cui al
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">successivo art. 10</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>
							Il Consiglio regionale provvederà, con la deliberazione di cui al
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">successivo articolo 10</rif>
							, ad impartire direttive alla FIDI Toscana SpA ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974;32" xlink:type="simple">Legge regionale 32/74</rif>
							e successive modificazioni ed integrazioni per la concessione delle garanzie accessorie sui mutui contratti con gli istituti di cui al presente articolo, assicurando condizioni di miglior favore rispetto agli interventi ordinari.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Ulteriori incentivi finanziari)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Possono essere concessi ulteriori contributi per la durata di un triennio, per le spese di gestione effettivamente sostenute, ivi comprese quelle relative all'eventuale assistenza tecnica, documentate ed accertate, nel limite del volume di spesa previsto nel progetto, fino ad un massimo del 50% delle spese per il primo anno, del 30% per il secondo, del 20% per il terzo (escluse le eventuali spese per le retribuzioni dirette, indirette e differite del personale occupato e degli oneri finanziari per investimenti con ammortamento pluriennale).</alinea>
						<ep id="art7-com1-pun1">
							<num />
							<corpo>Il predetto limite è elevato, per le cooperative, al 60%, 40% e 30%. La misura del contributo non può essere superiore a 20 milioni per il primo anno, 12 per il secondo, 8 per il terzo.</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun2">
							<num />
							<corpo>Per le cooperative il contributo è elevato a 30 milioni per il primo anno, 18 per il secondo, 12 per il terzo.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le imprese che abbiano ottenuto i contributi di cui al precedente comma sono tenuto - a partire dall'inizio del quinto esercizio finanziario - a restituirli alla Regione Toscana sul capitolo relativo al fondo di rotazione di cui al
							<rif xlink:href="#art15-com3" xlink:type="simple">successivo art. 15, 3o comma</rif>
							.
							<h:br />
							La Regione Toscana provvederà a far pervenire agli interessati un piano di rientro articolato e comunque procederà secondo specifiche indicazioni determinate con la deliberazione di cui al
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">successivo art. 10</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Cumulo)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Le provvidenze di cui alla presente legge non si cumulano con gli interventi allo stesso titolo disposti da altre normative.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I soggetti che possono accedere ai benefici di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1986-02-28;44" xlink:type="simple">legge n. 44 del 28.2.1986</rif>
							sono esclusi dalle provvidenze finanziarie di cui alla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Revoca delle provvidenze)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Le provvidenze erogate dalla presente legge sono revocate con deliberazione della Giunta regionale, nei casi seguenti:</alinea>
						<ep id="art9-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>
								inosservanza dei commi 5 e 6 del
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente art. 3</rif>
								;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art9-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>qualora l'impresa non applichi i contratti collettivi di lavoro e non rispetti le norme vigenti che regolano i rapporti di lavoro;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art9-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>qualora i contributi siano utilizzati in modo difforme dagli obiettivi proposti;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art9-com1-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>qualora l'impresa rifiuti i controlli che la Giunta regionale può disporre in ogni tempo sulla realizzazione del progetto.</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Deliberazione annuale)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta regionale, entro 30 giorni dalla data di approvazione del bilancio, propone all'approvazione del Consiglio regionale, sentita la Commissione regionale per l'Impiego e le Organizzazioni sindacali dei Lavoratori e degli Imprenditori, una deliberazione contenente i criteri di attuazione degli interventi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Tale deliberazione contiene altresì:</alinea>
						<el id="art10-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>l'indicazione dei settori prioritari per l'attività di sostegno, tenuto conto degli atti della programmazione regione;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								lo schema dell'eventuale convenzione con le Associazioni nazionale e regionale delle Camere di Commercio per la fornitura dei servizi di cui al
								<rif xlink:href="#art5-com3" xlink:type="simple">precedente 3o comma, art. 5</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								i criteri di priorità per la formulazione della proposta di graduatoria dei progetti di cui all'
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">art. 11</rif>
								assumendo, fra gli altri, quello relativo all'occupazione dipendente eventualmente determinata ed alla qualità, in relazione alle categoria svantaggiate del mercato del lavoro;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								la misura del contributo in conto interesse ed in conto canone su operazioni di leasing a favore delle nuove imprese e la durata massima dell'ammortamento, ai sensi del
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">precedente art. 6</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>
								le direttive alla FIDI Toscana SpA per le garanzie accessorie ai sensi del
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">precedente art. 6</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La Giunta regionale, contestualmente alla proposta di deliberazione presenta una relazione sullo stato di attuazione della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Procedure)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Per ottenere le provvidenze di cui alla presente legge, le imprese di cui al
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente articolo 3</rif>
							presentano alla Giunta regionale, entro il 30 giugno ed il 31 dicembre di ciascun anno, una domanda con allegato un progetto triennale contenente:
						</alinea>
						<el id="art11-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								l'elenco nominativo dei soggetti che costituiscono l'impresa, la specificazione dell'appartenenza alle categorie di cui al
								<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">precedente art. 3, 2o comma</rif>
								, per quanto richiesto dallo stesso articolo con l'indicazione del livello di istruzione e delle esperienze professionali possedute;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>gli obiettivi produttivi ed occupazionali;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>il piano degli investimenti;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>il piano finanziario relativo agli investimenti;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>la valutazione del mercato dei beni o servizi prodotti;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>la previsione economica dell'attività dell'impresa;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>il progetto relativo alle eventuali esigenze formative;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-leth">
							<num>h)</num>
							<corpo>l'eventuale documentazione integrativa richiesta dalla Giunta regionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-leti">
							<num>i)</num>
							<corpo>ogni altro elemento ritenuto utile per la valutazione del progetto.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le imprese che hanno ottenuto i benefici di cui all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
							possono, al termine del primo esercizio finanziario, rivolgere domanda alla Giunta regionale per ottenere gli ulteriori incentivi finanziari previsti dall'
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Valutazione dei progetti)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale è autorizzata, sentita la competente Commissione consiliare, a stipulare, con idoneo soggetto scelto tra quelli istituzionalmente competenti, apposita convenzione al fine di assicurare una valida e tempestiva valutazione dei progetti presentati ai sensi del
							<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">precedente art. 11</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il soggetto convenzionato ai sensi del comma precedente costituisce un organismo denominato "Nucleo Tecnico di Valutazione".</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il Nucleo esprime una motivata valutazione dell'ammissibilità dei progetti basata sulla economicità e produttività degli stessi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Per i progetti dichiarati ammissibili, il Nucleo, tenuto conto dei settori prioritari e dei criteri di priorità di cui al 2o comma , punti a) e c) dell'
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
							, redige una proposta di graduatoria che trasmette entro 90 giorni alla Giunta regionale, contenente l'indicazione delle provvidenze da attivare.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Su richiesta dell'impresa e sulla base di apposita istruttoria, il Nucleo può formulare alla Giunta regionale una proposta concernente l'attivazione dei contributi di cui all'
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
							, indicandone i relativi importi e la graduatoria di accesso al fondo di rotazione di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com2" xlink:type="simple">successivo art. 5, 2o comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Piano semestrale degli interventi)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							la Giunta regionale, sulla base delle domande presentate e nel rispetto della proposta di graduatoria di cui all'
							<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">art. 12</rif>
							, propone al Consiglio regionale il piano semestrale degli interventi finanziari.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La proposta di deliberazione di cui al comma precedente, deve essere trasmessa al Consiglio entro 20 giorni dal ricevimento della proposta di graduatoria di cui al
							<rif xlink:href="#art12-com4" xlink:type="simple">4o comma del precedente art. 12</rif>
							. Analoga procedura viene impiegata per quanto disposto all'
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
							ed al
							<rif xlink:href="#art12-com5" xlink:type="simple">5o comma del precedente art. 12</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>(Verifica di efficacia)</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Ogni tre anni dall'entrata in vigore della presente legge, la Giunta regionale, tramite l'Osservatorio regionale sul Mercato del lavoro, predispone una specifica relazione sull'efficacia degli interventi effettuati ai sensi della presente legge e la trasmette al Consiglio regionale ed alla Commissione regionale per l'Impiego.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<rubrica>(Norme finanziarie)</rubrica>
					<comma id="art15-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Agli oneri derivanti dall'attuazione della presente legge si fa fronte con la seguente variazione da disporre per analogo importo sugli stati di previsione della competenza e della cassa della parte "spesa" del bilancio 1988:</alinea>
						<ep id="art15-com1-pun1">
							<num />
							<corpo>
								Spesa in diminuzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 50060</h:td>
											<h:td>Fondo globale per il finanziamento di spese per ulteriori programmi di sviluppo</h:td>
											<h:td>L. 2.000.000.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art15-com1-pun2">
							<num />
							<corpo>
								Spesa in aumento e di nuova istituzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 15200</h:td>
											<h:td>Fondo regionale per lo sviluppo di nuove imprese mediante la corresponsione di contributi in conto capitale (art. 6, comma 1 )</h:td>
											<h:td>L. 500.000.000.</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 15210</h:td>
											<h:td>Fondo regionale per lo sviluppo di nuove imprese mediante corresponsione di contributi in conto interesse e in conto canone su operazioni di leasing (art. 6, comma 2 )</h:td>
											<h:td>L. 1.200.000.000.</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 15215</h:td>
											<h:td>Spese per le iniziative dirette della regione e comunque quelle derivanti dalle convenzioni di cui all'art. 5, comma 1 e 3</h:td>
											<h:td>L. 300.000.000.</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 15220</h:td>
											<h:td>Fondo regionale per lo sviluppo di nuove imprese mediante la corresponsione di contributi per le spese di gestione (art. 7, comma 1 )</h:td>
											<h:td>PM.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art15-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Agli oneri per i successivi esercizi si farà fronte con le relative leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>E' istituito ed iscritto, a partire dal bilancio regionale 1989, un fondo di rotazione avente la seguente denominazione "Fondo di rotazione per il finanziamento delle iniziative di cui all'art. 7 della legge regionale".</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<rubrica>(Norme transitorie)</rubrica>
					<comma id="art16-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La proposta di deliberazione di cui al
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">precedente art. 10</rif>
							, per l'anno 1988, è presentata dalla Giunta del Consiglio regionale entro 60 giorni dall'entrata in vigore della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Per l'esercizio 1988 almeno il 70% dei fondi destinati agli incentivi finanziati è riservato alle imprese cooperative.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Le risorse riservate di cui al comma precedente che non dovessero essere utilizzate per mancanza di progetti idonei sono rese disponibili per le altre tipologie di imprese.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 4-10-1988 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 5-11-1988.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
