<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t4" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19880311" num="15" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19880326" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t4" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-03-02;13" />
					<urn iniziovigore="t4" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-03-02;13@1993-11-04" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Organizzazioni Pubbliche" />
						<materia valore="Emoderivati" />
						<materia valore="Bilancio" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19880326" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19880326" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19880326" fonte="ra2" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="19931127" fonte="rp1" id="t4" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-03-02;13" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-05-17;31" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-05-17;31" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-11-04;79" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod2" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t3" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-05-17;31" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-05-17;31#art1" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#mod2-vir1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="parole" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1988-03-02;13" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-11-04;79" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-11-04;79#art8-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 8, comma 1 della legge Regione Toscana 4 novembre 1993, n. 79" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19880302">2 marzo 1988</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>13</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per l'attività di raccolta, separazione, conservazione e distribuzione del sangue umano e per l'attività di produzione degli emoderivati. Riorganizzazione del Centro di Riferimento per l'attività emotrasfusionale.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 19-1-1988</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 22-2-198</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto della legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Nel rispetto e in attuazione delle disposizioni statali dirette ad assicurare condizioni e garanzie di salute uniformi su tutto il territorio nazionale, la presente legge regola l'organizzazione delle attività di raccolta, separazione, conservazione e distribuzione del sangue umano anche al fine della produzione degli emoderivati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La presente legge detta altresì una nuova disciplina del Centro di riferimento per l'attività emotrasfusionale e di produzione di emoderivati, istituito con
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-05-17;31" xlink:type="simple">LR 17 maggio 1978, n. 31</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Raccolta, separazione, conservazione e distribuzione del sangue umano e dei suoi derivati)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Le attività di raccolta, depurazione e distribuzione del sangue umano e dei suoi derivati, sono svolte dal servizio pubblico. Centri di raccolta fissi, istituiti presso presidi distrettuali o zonali propri delle Unità sanitarie locali o presso presidi sanitari convenzionati con esclusione delle sedi della guardia medica, possono essere affidati alle associazioni di volontariato del sangue. La Regione autorizza l'attivazione dei centri di raccolta fissi nel rispetto delle previsione del Piano sanitario regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Nell'ambito delle strutture sanitarie estranee al servizio pubblico e dotate di frogoemoteca, deve essere istituito un registro per le annotazioni relative all'utilizzazione del sangue e degli emocomponenti nonchè della struttura pubblica che ha effettuato l'assegnazione e la prova crociata di compatibilità. I registri sono conservati per un periodo di cinque anni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>I costi di raccolta, separazione, conservazione e distribuzione del sangue umano e dei suoi derivati, utilizzati nell'ambito dei presidi ospedalieri delle Unità Sanitarie Locali ovvero delle strutture convenzionate sono a carico del fondo sanitario regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>I costi del sangue umano e dei suoi derivati, utilizzati nell'ambito delle strutture sanitarie non convenzionate, sono ricompresi nelle rette giornaliere e non possono essere in nessun caso addebitati al ricevente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Produzione degli emoderivati)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Ai fini dell'attività di produzione dei derivati del sangue raccolto nel territorio regionale ha utilizzarsi nei presidi sanitari, la Regione nel rispetto delle indicazioni del Piano sanitario regionale, può stipulare apposite convenzioni con officine di produzione specializzate, direttamente produttrici.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Compiti del CRE)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il Centro di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-05-17;31#art1" xlink:type="simple">art. 1 della LR 17 maggio 1978, n. 31</rif>
							, assume la denominazione di Centro di riferimento per l'attività emotrasfusionale (CRE), con sede legale in Firenze.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Il CRE svolge le seguenti funzioni:</alinea>
						<el id="art4-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>elabora proposte concernenti il Piano sangue triennale e le sue revisioni;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>verifica l'attuazione del Piano sangue in base agli indicatori ed ai vincoli previsti dal Piano sanitario regionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>promuove donazione volontaria del sangue, del plasma e degli emocomponenti;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>promuove la ricerca e la sperimentazione di nuove metodiche in rapporto con le istituzioni di ricerca e con il Servizio Sanitario Nazionale, anche al fine del corretto impiego degli emocomponenti e degli emoderivati, compresi quelli posti in commercio come specialità medicinali;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>
								svolge l'attività di contabilizzazione concernente le unità di sangue raccolte e gli emoderivati prodotti in attuazione delle convenzioni di cui al
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente art. 3</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>predispone i programmi dell'attività di raccolta di sangue intero e di plasma sia nelle unità operative di immunoematologia e servizio trasfusionale sia nei centri di raccolta fissi, sia per mezzo di autoemoteche;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>
								acquisisce ed elabora i dati concernenti la raccolta e l'impiego di sangue, plasma ed emoderivati, ai fini della predisposizione dei programmi di cui alla
								<rif xlink:href="#art4-com2-letf" xlink:type="simple">precedente lettera f)</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-leth">
							<num>h)</num>
							<corpo>elabora proposte per l'aggiornamento professionale degli operatori sanitari del settore;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-leti">
							<num>i)</num>
							<corpo>elabora e trasmette annualmente al Consiglio regionale e alla Giunta una relazione concernente l'impiego del sangue e dei suoi derivati.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Organi del CRE)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Sono organi del CRE:</alinea>
						<el id="art5-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>il Consiglio di direzione;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>il Presidente;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>l'Ufficio di presidenza;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>il Collegio dei sindaci.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Consiglio di direzione)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il Consiglio di direzione è composto da tredici membri nominati dal Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Nove membri sono eletti dal Consiglio regionale con voto limitato a cinque nomi; un membri è nominato su designazione dell'associazione toscana degli emofilici; gli altre tre membri sono nominati su designazione delle associazioni di donatori di sangue che abbiano almeno 5.000 donatori attivi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il Consiglio di direzione dura in carica fino al rinnovo del Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<alinea>Non possono far parte del Consiglio di direzione:</alinea>
						<el id="art6-com4-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>i consiglieri regionali;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com4-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>i dipendenti della Regione;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com4-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>parenti ed affini fra di loro fino al quarto grado;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com4-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>il personale del Servizio sanitario nazionale addetto alle Unità operative di immunoematologia e servizio trasfusionale.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Compiti e funzionamento del Consiglio di direzione)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>È compito del Consiglio di direzione:</alinea>
						<ep id="art7-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>adottare le norme regolamentari di funzionamento;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>autorizzare la stipula delle convenzioni, ivi comprese quelle per l'affidamento delle consulenze volte alla realizzazione delle attività di ricerca, sperimentazione e di controllo sulla qualità degli emoderivati;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>definire le proposte relative ai piani, programmi e bilanci annuali e pluriennali, nonchè alle loro variazioni;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>definire la proposta di conto consuntivo;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>definire le proposte relative alle dotazioni di personale.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il Consiglio di direzione non può delegare ad altri organi le proprie funzioni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il Consiglio di direzione si riunisce trimestralmente in seduta ordinaria; si riunisce altresì in seduta straordinaria ogni qualvolta il Presidente lo ritenga opportuno, o ne faccia richiesta scritta e motivata almeno un quarto dei suoi componenti ovvero il Collegio dei sindaci revisori.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La convocazione, corredata dall'ordine del giorno, deve pervenire ai consiglieri almeno sette giorni prima della data indicata per la riunione; copia dell' ordine del giorno è contemporaneamente inviata al Presidente della Giunta regionale ed ai membri del Collegio dei sindaci revisori.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Le sedute del Consiglio di direzione sono valide con la presenza della maggioranza dei componenti. Le deliberazioni sono valide quando abbiano riportato la maggioranza dei voti dei presenti. Per l'approvazione delle proposte concernenti il bilancio preventivo e il conto consuntivo è necessaria la maggioranza dei voti dei componenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Alle sedute del Consiglio può intervenire il Presidente della Giunta regionale o un suo delegato. Possono altresì intervenire i membri del Collegio dei sindaci revisori.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Presidente)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il Presidente è nominato dal Consiglio regionale fra i membri del Consiglio di direzione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Al Presidente compete:</alinea>
						<el id="art8-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>la legale rappresentanza del CRE;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>convocare e presiedere il Consiglio di direzione fissando l'ordine del giorno;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>provvedere all'esecuzione delle delibere consiliari;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>sovraintendere all'attuazione del programma annuale di attività;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>curare i rapporti con gli organi della Regione.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Ufficio di presidenza)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>L'Ufficio di presidenza è composto dal Presidente e da due Vicepresidenti eletti dal Consiglio regionale, contestualmente alla nomina del Presidente, fra i membri del Consiglio di direzione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'Ufficio di presidenza, presieduto e convocato dal Presidente, delibera in ordine alla data di convocazione ed agli affari da sottoporre all'approvazione del Consiglio di direzione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il Presidente può incaricare i membri dell'Ufficio di presidenza della cura di particolari branche di attività.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Per il caso di assenza o impedimento il Presidente nomina proprio sostituto uno dei membri dell' Ufficio di presidenza.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Collegio dei sindaci revisori)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il Collegio dei sindaci revisori è composto da tre membri eletti dal Consiglio regionale, con voto limitato a due. Esso dura in carica fino al rinnovo del Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il Presidente del Collegio è nominato dal Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>Al Collegio compete:</alinea>
						<el id="art10-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>controllare la regolarità amministrativa e contabile del CRE;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>riferire al Consiglio regionale in ordine alla conformità del bilancio preventivo e del conto consuntivo alle norme di legge;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>presentare semestralmente al Consiglio regionale una relazione sull'andamento amministrativo e contabile del CRE;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com3-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>riferire in ogni tempo al Presidente della Giunta regionale in ordine alla regolarità contabile e amministrativa del CRE.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art10-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Non possono far parte del Collegio i dipendenti del CRE, i parenti e gli affini degli amministratori fino al quarto grado.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Indennità spettanti ai membri degli organi del CRE)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Al Presidente, ai Vicepresidenti e ai sindaci revisori spetta un'indennità di carica da determinarsi con deliberazione del Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Ai restanti membri del Consiglio di direzione ed ai membri del Collegio dei sindaci revisori spetta, per ogni seduta del Consiglio cui partecipano, un gettone di presenza il cui ammontare sarà determinato con deliberazione del Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Per i componenti degli organi e per il Presidente in missione fuori del comune di residenza per l'espletamento di compiti connessi alla carica, spetta, oltre al rimborso delle spese di viaggio, l'indennità di trasferta prevista per il personale del ruolo regionale con qualifica dirigenziale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Indirizzo e controllo della Regione nei confronti del CRE)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Il Consiglio regionale impartisce direttive generali per l'attività del CRE e ne approva le deliberazioni concernenti:</alinea>
						<el id="art12-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>il programma annuale di attività;</corpo>
						</el>
						<el id="art12-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>il bilancio preventivo;</corpo>
						</el>
						<el id="art12-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>il conto consuntivo;</corpo>
						</el>
						<el id="art12-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>gli impegni di spesa vincolanti il bilancio per più di un anno.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Di tutti gli atti diversi da quelli indicati nel comma precedente, esclusi quelli meramente esecutivi, il CRE invia comunicazione alla Giunta regionale entro dieci giorni dalla loro adozione; la comunicazione contiene dettagliata indicazione dell'oggetto, dell'onere finanziario e della imputazione in bilancio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Gli atti diventano esecutivi se trascorsi 10 giorni dal ricevimento della comunicazione la Giunta non abbia comunicato richiesta di copia delle delibere adottate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Le deliberazioni oggetto di richiesta divengono esecutive qualora la Giunta non ne abbia deliberato l'annullamento entro 30 giorni dal loro ricevimento oppure dal ricevimento di chiarimenti o elementi integrativi di giudizio richiesti entro il suddetto termine.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Il Consiglio e la Giunta regionale possono disporre ispezioni per accertare il regolare funzionamento del CRE.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Il Consiglio di direzione può essere sciolto con deliberazione del Consiglio regionale per l'immotivata osservanza di direttive o per gravi ragioni attinenti al funzionamento del CRE; con la stessa deliberazione è nominato un commissario per la gestione straordinaria del CRE Il nuovo Consiglio è eletto entro il termine massimo di sei mesi dalla data della deliberazione di scioglimento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Personale del CRE)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La dotazione del personale e la pianta organica sono determinate dal Consiglio regionale, su proposta del CRE nell'ambito della dotazione organica del ruolo unico regionale e con le modalità previste dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55#art16" xlink:type="simple">art. 16 della LR 6 settembre 1973, n. 55</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Lo stato giuridico ed economico del personale dell'ente è regolato dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54" xlink:type="simple">LR 6 settembre 1973, n. 54</rif>
							e successive modificazioni, nel rispetto di quanto stabilito dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;nir-1#art62-com2" xlink:type="simple">art. 62, secondo comma dello Statuto</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Le competenze relative al procedimento disciplinare di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54#prt2-cap2" xlink:type="simple">capo secondo, parte seconda della LR 6 settembre 1973, n. 54</rif>
							e successive modificazioni sono attribuite ai competenti organi dell' ente.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							In sede di prima attuazione la pianta e la dotazione organica risultano dalla
							<rif xlink:href="#ann1" xlink:type="simple">allegata tabella</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>L'assegnazione del personale è disposta dalla Giunta regionale sentito il Presidente del CRE.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							Per l'espletamento delle attività del CRE la Giunta regionale può altresì disporre la temporanea utilizzazione, da parte di esso, di personale comandato presso gli uffici della Regione, appartenente a profili professionali diversi da quelli previsti nella tabella di cui al
							<rif xlink:href="#art13-com4" xlink:type="simple">precedente comma 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>(Finanziamento e ordinamento contabile)</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Al finanziamento del CRE si provvede mediante un contributo ordinario annuale della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La gestione economico-finanziaria del CRE è regolata dalle norme che disciplinano la contabilità ed amministrazione del patrimonio della Regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<rubrica>(Bilancio di previsione)</rubrica>
					<comma id="art15-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il bilancio di previsione del CRE, redatto in conformità a quanto previsto dall'articolo precedente, è adottato dal Consiglio di direzione, previo parere del Collegio dei sindaci revisori, e trasmesso alla Giunta regionale entro il 15 ottobre dell'anno precedente l'esercizio di riferimento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale, unitamente ad un proprio parere, lo trasmette al Consiglio perchè venga approvato con legge, unitamente al Bilancio della Regione, ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28" xlink:type="simple">LR 6 maggio 1977, n. 28</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il bilancio del CRE è pubblicato sul Bollettino Ufficiale della Regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<rubrica>(Programma annuale di attività)</rubrica>
					<comma id="art16-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Al bilancio di previsione del CRE è allegato il programma annuale dell'attività, predisposto in attuazione delle direttive impartite dal Consiglio regionale nel corso dell'esercizio cui fa riferimento il bilancio di previsione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il programma di attività è approvato dal Consiglio regionale unitamente al bilancio preventivo del CRE.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art17">
					<num>ARTICOLO 17</num>
					<rubrica>(Conto consuntivo)</rubrica>
					<comma id="art17-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il conto consuntivo del CRE comprende il conto finanziario e il conto del patrimonio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il conto consuntivo è adottato dal Consiglio di direzione previo parere di conformità alle norme contabili espresso dal Collegio dei sindaci revisori, entro il 31 marzo dell'anno successivo all'esercizio di riferimento ed è trasmesso entro cinque giorni alla Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La Giunta regionale lo trasmette al Consiglio regionale per l'approvazione, con legge, unitamente al rendiconto generale della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Il conto consuntivo è pubblicato sul Bollettino Ufficiale della Regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art18">
					<num>ARTICOLO 18</num>
					<rubrica>(Comitato tecnico-scientifico)</rubrica>
					<comma id="art18-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il Consiglio di direzione nomina e si avvale di un comitato consultivo tecnico-scientifico composto di sette esperti nel campo dell'immunoematologia, della trasfusione del sangue, dell'ematologia, degli emoderivati o di altri settori di attività che abbiano legati con i compiti dell'ente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art18-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il Presidente, o un componente il Consiglio di direzione da lui delegato, convoca e preside il comitato tecnico-scientifico.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art18-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il comitato tecnico-scientifico fornisce al Consiglio di direzione direttamente o anche tramite la collaborazione di organismi esterni da esso stesso suggerita, ogni possibile parere sulle attività e sui programmi del CRE.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art18-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Ai membri del comitato tecnico-scientifico spetta il rimborso delle spese di viaggio, l'indennità di missione o un gettone di presenza nella misura determinata con deliberazione del Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art19">
					<num>ARTICOLO 19</num>
					<rubrica>(Costi di produzione)</rubrica>
					<comma id="art19-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale, sentito il CRE, calcola periodicamente i costi dei singoli prodotti sulla base delle voci indicate dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1971-08-24;1256#art95" xlink:type="simple">art. 95 del DPR 24 agosto 1971, n. 1256</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Ai fini dell'aggiornamento dei costi per singoli prodotti, la Giunta regionale, entro 120 giorni dall'entrata in vigore della presente legge, determina la procedura di rilevazione dei costi presso le unità operative di immunoematologia e servizio trasfusionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art20">
					<num>ARTICOLO 20</num>
					<rubrica>(Incentivazione della raccolta del sangue e del plasma)</rubrica>
					<comma id="art20-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							In sede di assegnazione del fondo di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art51-com4" xlink:type="simple">articolo 51, comma 4, della legge 23 dicembre 1978, n. 833</rif>
							, la Regione, sulla base degli indicatori di raccolta fissati dal Piano sanitario regionale nonchè dai programmi annuali determinati dal CRE, ripartisce le risorse per l'acquisto dei materiali necessari per realizzare le potenzialità donative presenti.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art21">
					<num>ARTICOLO 21</num>
					<rubrica>(Prima applicazione)</rubrica>
					<comma id="art21-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Entro 90 giorni dall'entrata in vigore della presente legge, con le modalità di cui agli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">6</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">8</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">9</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">10</rif>
							</mrif>
							, sono rinnovati gli organi del CRE.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art21-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Fino all'insediamento dei nuovi organi del CRE rimangono in carica quelli previsti dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-05-17;31" xlink:type="simple">LR 17 maggio 1979, n. 31</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art22">
					<num>ARTICOLO 22</num>
					<rubrica>(Abrogazione)</rubrica>
					<comma id="art22-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								E' abrogata la
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-05-17;31" xlink:type="simple">LR 17 maggio 1978, n. 31</rif>
								.
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art22-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod2">
								Resta in vigore l'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-05-17;31#art1" xlink:type="simple">art. 1 della legge di cui al comma precedente</rif>
								salvo l'inciso "
								<virgolette id="mod2-vir1" tipo="parola">e di produzione emoderivati con esclusione di specialità medicinali</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art23">
					<num>ARTICOLO 23</num>
					<rubrica>(Norme finanziarie)</rubrica>
					<comma id="art23-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Per l'anno 1988 il contributo di cui all'
							<rif xlink:href="#art15-com1" xlink:type="simple">art. 15, 1o comma</rif>
							, è determinato in L. 767.000.000 ed è finanziato mediante la seguente variazione da apportare, per analogo importo, agli stati di previsione della competenza e della cassa della "spesa" del bilancio di previsione 1988:
						</alinea>
						<ep id="art23-com1-pun1">
							<num />
							<corpo>
								Spesa in diminuzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 17100</h:td>
											<h:td>
												Oneri sostenuti dalla Regione per attività inerenti i servizi di sicurezza sociale, ivi comprese indagini epidemiologiche, registri tumori, vaccini, organizzazione e partecipazione convegni, seminari etc., interventi sanitari nelle emergenze e scheda nosologia unificata (
												<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833" xlink:type="simple">legge 23.12.1978, numero 833</rif>
												) (Finanziamento statale)
											</h:td>
											<h:td>L. 767.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art23-com1-pun2">
							<num />
							<corpo>
								Spesa in aumento
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 17095</h:td>
											<h:td>Contributo ordinario al Centro Regionale Emoderivati (art. 15 1o comma, legge regionale n. (Finanziamento statale)</h:td>
											<h:td>L. 767.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art23-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Agli oneri di spesa per gli esercizi successivi si provvederà con legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 2 marzo 1988</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente leggeè stata approvata dal Consiglio Regionale il 19-1-1988 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 22-2-1988</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="19880311" num="15" tipo="BURT" />
								<entratainvigore norm="19880326" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-03-02;13:allegato" />
								<materie vocabolario="Regione Toscana">
									<materia valore="Organizzazioni Pubbliche" />
									<materia valore="Emoderivati" />
									<materia valore="Bilancio" />
								</materie>
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<emanante />
							<tipoDoc>Allegato alla Legge Regionale</tipoDoc>
							<dataDoc norm="19880302">2 marzo 1988</dataDoc>
							, n.
							<numDoc>13</numDoc>
							<titoloDoc>TABELLA - Dotazione personale</titoloDoc>
						</intestazione>
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<h:p>Accanto ai Posti viene indicato il Profilo professionale e la Qualifica funzionale:</h:p>
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>1</h:td>
										<h:td>Dirig. di 1 giur. amm.vo</h:td>
										<h:td>1o Dirigenziale</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>1</h:td>
										<h:td>Funzionario giur. amm.vo</h:td>
										<h:td>VIII</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>2</h:td>
										<h:td>Istruttore direttivo</h:td>
										<h:td>VII</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>3</h:td>
										<h:td>Istruttore</h:td>
										<h:td>VI</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>3</h:td>
										<h:td>Esecutore</h:td>
										<h:td>IV</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>2</h:td>
										<h:td>Operatore</h:td>
										<h:td>III</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
