<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19880812" num="46" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19880827" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-08-03;56" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Enti Territoriali" />
						<materia valore="Cooperative" />
						<materia valore="Assistenza Sociale" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19880827" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-08-03;56" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19880803">3 agosto 1988</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>56</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina per il ricorso alle Cooperative da parte dei Comuni e delle USL per gli interventi di servizi sociali.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 28-6-1988</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 30-7-1988</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							In attuazione dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art45" xlink:type="simple">art. 45 della Costituzione</rif>
							e dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art4" xlink:type="simple">art. 4 dello Statuto</rif>
							, la Regione Toscana riconosce il ruolo della cooperazione a carattere di mutualità e senza fini di lucro, che istituzionalmente opera nel settore dei servizi socio - assistenziali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Per fini di cui al precedente comma è istituito l'albo regionale delle cooperative aventi sede legale nel territorio della Regione Toscana, le quali presentino i seguenti requisiti di idoneità:</alinea>
						<el id="art1-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>effettiva autonomia organizzativa, ed imprenditorialità, risultati della consistenza patrimoniale della cooperativa e delle attrezzature a disposizione;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>esperienza acquisita dagli operatori nel campo dei servizi sociali evidenziabile attraverso la presentazione di curriculum documentato conformemente alle vigenti disposizioni;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>regolarità dell'assunzione dei soci lavoratori o dipendenti e del rapporto con gli istituti previdenziali ed assicurativi, rispetto dei diritti dei soci lavoratori e dei dipendenti, con riferimento, almeno per la parte retributiva, ai contratti collettivi del settore o similari;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								dimostrazioni sulla qualità dei servizi erogabili, come garanzia di rispetto dei criteri previsti nella programmazione e nell'organizzazione delle attività indicate nelle direttive emanate nel settore da parte dei Comuni, nonchè dal Consiglio regionale ai sensi del
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">successivo art. 5</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Le cooperative possono richiedere l'iscrizione all' albo regionale, trascorso un anno dalla loro costituzione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Effetti dell'iscrizione all'Albo Regionale)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>L'iscrizione all'albo regionale è condizione necessaria per lo stabilirsi di rapporti convenzionali con le USL e con i Comuni in materia di servizi socio - assistenziali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le cooperative iscritte all'Albo regionale partecipano in sede locale alle conferenze di organizzazione ed alle altre iniziative di consultazione previste dalle leggi che disciplinano il settore sociale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La Regione, in sede consultiva, sente le associazioni rappresentative a livello regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Le cooperative, iscritte all'Albo regionale possono far partecipare ai corsi di formazione ed aggiornamento promossi dalla Regione Toscana, i soci lavoratori e dipendenti previa partecipazione alle spese.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Iscrizione all'Albo Regionale)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La domanda di iscrizione all'Albo Regionale è presentata dalla cooperativa alla Provincia nel cui territorio essa ha posto la propria sede legale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>La domanda deve essere corredata dei seguenti documenti:</alinea>
						<el id="art3-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<alinea>statuto,</alinea>
						</el>
						<el id="art3-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>atto costitutivo,</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>certificati comprovanti le iscrizioni previste per legge,</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>relazione da cui risulti: - tipologia delle attività svolte e di quelle in corso, - area geografica di interventi, - anno della costituzione, - produzione ed attività scientifiche di ricerca e di formazione, - dotazione di attrezzature, strumenti ed immobili (in proprietà, affitto, uso),</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>elenco nominativo dei soci e dei dipendenti da impegnare nelle attività di servizio in cui sia specificato: - titolo di studio, - attestati di frequenza ai corsi di formazione ed aggiornamento e di eventuali tirocini, - attività svolte negli ultimi tre anni, - pubblicazione ed attività scientifiche e di ricerca,</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>dimostrazione che il numero dei dipendenti non superi il numero dei soci.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La Provincia trasmette alla Giunta regionale entro 60 giorni dal ricevimento, la domanda corredata dal proprio parere favorevole o sfavorevole alla iscrizione all'Albo regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>L'iscrizione all'albo è disposta entro 60 giorni dal ricevimento della domanda con decreto del Presidente della Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>L'albo regionale delle cooperative è annualmente pubblicato sul Bollettino Ufficiale della Regione, il quale dà notizia delle singole variazioni che intervengono nel corso dell'anno.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							La revoca dell'iscrizione all'Albo regionale avviene su proposta della USL o del Comune alla Provincia in ogni tempo al venir meno di uno dei requisiti di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">2o comma dell'art. 1</rif>
							e dei punti e) e f) dell'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							o comunque per fatti conclamati di carenza.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>
							Per l'istruttoria delle domande di iscrizione, così come pure per la revoca della medesima, la Provincia, ove non sia ancora dotata di propri uffici, adempie con le modalità di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-10-17;69#art4" xlink:type="simple">art. 4 , punto 2 della LR 17 ottobre 1983, n. 69</rif>
							; allorchè la proposta di revoca provenga da una USL, la Provincia dovrà avvalersi dei servizi di una USL diversa da quella proponente.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Relazione annuale)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Provincia organizza una conferenza annuale con la partecipazione delle USL, dei Comuni e delle Cooperative operanti nella zona.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Al fine della predisposizione della relazione di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com3" xlink:type="simple">successivo comma 3</rif>
							, la relazione dovrà contenere elementi di valutazione sullo svolgimento dei rapporti convenzionali, con particolare riferimento agli obiettivi fissati dai programmi e alla qualità delle prestazioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La Provincia trasmette alla Giunta Regionale una relazione entro il 31 dicembre di ogni anno.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>I termini e le modalità della relazione di cui ai precedenti commi sono stabiliti nel piano sanitario regionale e nel piano regionale dei servizi sociali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Rapporti e convenzioni)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le USL e i Comuni, per l'attuazione dei programmi annuali e pluriennali di zona possono instaurare rapporti convenzionali con cooperative iscritte all'Albo regionale, anche a norma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-24;68#art67" xlink:type="simple">art. 67 della LR del 24 maggio 1980, n. 68</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Per le USL dell'area fiorentina i rapporti convenzionali possono essere stipulati dalle USL o dal Comune di Firenze.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il Consiglio regionale può impartire direttive anche nella forma di schema tipo di convenzione per disciplinare gli aspetti concernenti: descrizione dell' intervento, tipologia, qualità e standards, modalità di svolgimento delle prestazioni, verifiche, profili professionali da utilizzare per i servizi, nonchè gli altri aspetti concernenti il rapporto convenzionale tesi a garantire i diritti dei soci lavoratori e dipendenti, le modalità di pagamento ed i criteri base per la determinazione delle tariffe.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente Legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 3 agosto 1988</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 28-6-1988 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 30-7-1988.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
