<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19880331" num="20" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19880415" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t4" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-03-21;20" />
					<urn iniziovigore="t4" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-03-21;20@1989-02-01" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Foreste" />
						<materia valore="Cooperative" />
						<materia valore="Agricoltura" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19880415" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19880415" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19880415" fonte="ra2" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="19890225" fonte="rp1" id="t4" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-03-21;20" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-11-29;84" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-11-29;84" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-02-01;12" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t3" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-11-29;84" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-11-29;84#art2-com1" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#mod1-vir1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="comma" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="comma" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modificheattive>
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art9-com1-num1" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-02-01;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-02-01;12#art5-com2" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 5, comma 2 della legge Regione Toscana 1 febbraio 1989, n. 12" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art9-com1-leta-pun2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art9-com1-leta-pun1-t4" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19880321">21 marzo 1988</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>20</numDoc>
				<titoloDoc>Interventi regionali a favore della cooperazione agricola e forestale.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 9-2-1988</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 14-3-1988</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>DISPOSIZIONI GENERALI</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Finalità della legge)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La presente legge disciplina in forma organica gli interventi regionali a favore della cooperazione agricola e forestale, individuando gli obiettivi e le tipologie dell'intervento, nonchè le procedure amministrative e le garanzie per il perseguimento dei fini d'interesse pubblico in ciascun tipo d'intervento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Finalità generale dell'azione regionale è il miglioramento delle condizioni di produzione del settore agricolo attraverso lo sviluppo e il consolidamento della cooperazione agricola nella Regione, attuando un coordinamento delle previsione d'intervento pubblico, in armonia con gli obiettivi e le scelte di politica agricola contenute negli atti di programmazione regionale, nazionale e comunitaria.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>Per il raggiungimento di tali finalità:</alinea>
							<el id="art1-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>sono elaborati piani di settore quali strumenti di orientamento per la programmazione degli interventi a favore del sistema cooperativo;</corpo>
							</el>
							<el id="art1-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<alinea>sono previste forme d'intervento regionale integrative di quelle statali e comunitarie:</alinea>
								<ep id="art1-com3-letb-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>a carattere ordinario per lo sviluppo ed il consolidamento;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art1-com3-letb-pun2">
									<num>-</num>
									<corpo>a carattere straordinario per la ristrutturazione, la riorganizzazione del sistema cooperativo e per la piena utilizzazione degli impianti a carattere regionale.</corpo>
								</ep>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Beneficiari degli interventi)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Hanno accesso a benefici previsti dalla presente legge le Società cooperative agricole e forestali e loro Consorzi, che svolgono la propria attività in prevalenza a favore di aziende operanti in Toscana e siano iscritte nella specifica sezione del registro Prefettizio delle Società cooperative.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le Società cooperative e loro Consorzi che svolgono attività di trasformazione e/o commercializzazione di prodotti agricoli, zootecnici e forestali sono ammessi agli interventi previsti a condizione che l'eventuale ricorso ad approvvigionamenti dal mercato di prodotti agricoli, zootecnici e forestali sia per quantità non superiore alla metà di quella complessivamente trasformata e/o commercializzata.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Le Società cooperative di conduzione, le conduzioni associate di terreni in forma cooperativa e loro Consorzi sono ammessi agli interventi previsti quando la loro attività è esercitata in modo continuativo e con l'impiego prevalente di lavoro dei soci, su terreni conferiti dai soci stessi e in disponibilità, a qualsiasi titolo, delle Società.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Le Società cooperative di servizi e loro Consorzi sono ammessi agli interventi previsti quando la loro attività è esercitata in modo continuativo e prevalente a favore delle aziende dei soci.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>I rapporti di conferimento tra produttori agricoli e cooperative e tra queste e le rispettive forme consortili devono essere regolamentati, con appositi atti, sul piano quantitativo e qualitativo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								Sono altresì ammesse agli interventi previsti le Società di capitali qualora la partecipazione azionaria delle cooperative agricole, di cui al
								<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">2o comma</rif>
								, non sia inferiore al 51%; in questo caso i benefici sono concessi in misura proporzionale alla quota di partecipazione delle stesse cooperative.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>
								Sono beneficiari della presente legge i soggetti che realizzino le iniziative di cui all'
								<mrif>
									art. 7,
									<rif xlink:href="#art7-com1-letc-pun1" xlink:type="simple">lett. c), primo alinea</rif>
									, e
									<rif xlink:href="#art7-com1-leth" xlink:type="simple">lett. h)</rif>
								</mrif>
								, limitatamente all'attuazione delle stesse.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>
								Annualmente i soggetti beneficiari degli interventi trasmettono alla Regione il bilancio e la relazione circa la persistenza dei requisiti e condizioni di cui ai
								<mrif>
									commi
									<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">2</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple">3</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art2-com4" xlink:type="simple">4</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art2-com6" xlink:type="simple">6</rif>
								</mrif>
								che devono permanere per tutta la durata dell'intervento finanziario regionale e comunque per un periodo non inferiore a tre anni.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>RIORGANIZZAZIONE E RISTRUTTURAZIONE DEL SISTEMA COOPERATIVO</rubrica>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Piani di settore)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La Giunta regionale, sentite le centrali cooperative giuridicamente riconosciute e maggiormente rappresentative a livello regionale e con la collaborazione dell'Ente Regionale di Sviluppo Agricolo e Forestale, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-10-18;72#art2-com3-leta" xlink:type="simple">art. 2, 3o comma, lett. a), della LR 18/10/1977, n. 72</rif>
								, predispone piani di riorganizzazione e ristrutturazione ed ammodernamento delle strutture cooperative regionali, articolati per settore produttivo.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>I piani, elaborati sulla base di valutazioni tecniche ed economiche e sulla base di analisi delle condizioni economiche e finanziarie del comparto cooperativo interessato, costituiscono orientamento della programmazione regionale per gli interventi a favore del sistema cooperativo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>I piano sono finalizzati:</alinea>
							<ep id="art3-com3-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>al conseguimento di un sistema cooperativo economicamente produttivo;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art3-com3-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>al miglioramento dei rapporti tra organizzazioni consortili e base associativa;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art3-com3-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>alla razionalizzazione delle relazioni tra produzioni e mercato.</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art3-com4">
							<num>4.</num>
							<alinea>I piani devono contenere:</alinea>
							<ep id="art3-com4-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>l'analisi economica e le prospettive del settore di riferimento;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art3-com4-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>l'esame della situazione economica e finanziaria degli organismi cooperativi operanti nel settore di riferimento;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art3-com4-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>gli interventi a carattere straordinario ed ordinario ritenuti necessari per raggiungere le finalità della legge;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art3-com4-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>i parametri funzionali fra capitale sociale e impieghi per realizzare un corretto equilibrio finanziario;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art3-com4-pun5">
								<num>-</num>
								<corpo>l'analisi degli interventi necessari in relazione alle scelte degli altri soggetti economici.</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art3-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>I piani hanno validità triennale, sono approvati dal Consiglio regionale e sono aggiornati in presenza di eventi che comportino modificazioni sostanziali delle condizioni produttive o di mercato comunque tali da modificare gli obiettivi previsti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Tipologia degli interventi straordinari)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>
								Agli interventi a carattere straordinario, previsti nei piani di settore di cui al
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente art. 3</rif>
								ed oggetto dei benefici di cui all'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
								accedono i soggetti di cui al
								<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">1o comma dell'art. 2</rif>
								e sono relativi:
							</alinea>
							<el id="art4-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>al consolidamento finanziario dei debiti contratti nei confronti dei soci e/o del sistema bancario non coperti da agevolazioni pubbliche, qualora gli impegni finanziari relativi al consolidamento consentano il conseguimento dell'economicità di gestione;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>alla riduzione degli oneri finanziari derivanti da mutui o prestiti contratti dal 1o gennaio 1980 al 31 dicembre 1985, qualora venga accertata l'economicità della gestione;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>alla fusione, mediante costituzione di una società nuova o mediante incorporazione, finalizzata al miglioramento produttivo e gestionale;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>al miglioramento della gestione finanziaria, eccezionalmente e quando sia dimostrato che l'azienda assolva ad un ruolo indispensabile per l'economia agricola e forestale ed a condizione che l'intervento assicuri la ripresa in termini economici e finanziari;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>
									all'acquisto, in tutto o in parte, delle strutture, dotazioni ed attività commerciali di proprietà dei soggetti di cui all'
									<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
									, finalizzato al loro recupero economico e produttivo;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>alla liquidazione delle Società cooperative in stato di crisi, senza possibilità di recupero in termini di economicità gestionale;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>al mantenimento delle attività produttive delle aziende di imprenditori agricoli, soci di cooperative, che abbiano prestato garanzia personali, a fronte di rapporti di crediti, in conseguenza di obbligazioni non soddisfatte dalla società, in stato di liquidazione.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Procedure di attuazione degli interventi straordinari)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Consiglio regionale, su proposta della Giunta, approva il programma annuale degli interventi straordinari ed i relativi finanziamenti; il programma fa riferimento alla positiva valutazione dei singoli progetti di consolidamento, ristrutturazione e risanamento, finalizzati al riequilibrio tecnico-gestionale delle imprese.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le domande per gli interventi straordinari devono essere presentate alla Giunta regionale corredate di una relazione illustrativa sull'andamento della gestione aziendale dell'ultimo triennio e sulla base dei relativi bilanci ufficiali, con aggiornamento a non oltre tre mesi antecedenti alla data della domanda.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Le domande devono essere altresì corredate di un piano idoneo ad illustrare le prospettive di soluzione della crisi aziendale con riferimento all'impiego dei nuovi investimenti per il recupero dell'equilibrio patrimoniale, finanziario ed economico dell'azienda. Il piano e la relazione illustrativa devono essere approvati preventivamente dall'Assemblea dei soci. Il piano deve essere definito nei suoi limiti temporali e sarà sottoposto a verifica ogni due anni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com4">
							<num>4.</num>
							<alinea>Il piano deve in particolare dimostrare:</alinea>
							<ep id="art5-com4-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>la conformità alle azioni indicate nei piani di settore approvati;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art5-com4-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>l'idoneità a risolvere, con gli interventi proposti, lo stato di crisi assicurando il perseguimento della economicità della gestione;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art5-com4-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>la provenienza dei mezzi propri necessari all'attuazione del progetto, con la documentazione dell'assunzione delle obbligazioni da parte dei soci.</corpo>
							</ep>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Regime degli interventi straordinari)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Gli interventi straordinari, di cui alla presente legge, beneficiano delle seguenti agevolazioni:</alinea>
							<el id="art6-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<alinea>
									azioni di cui al
									<rif xlink:href="#art4-com1-leta" xlink:type="simple">punto a) dell'art. 4</rif>
									:
								</alinea>
								<ep id="art6-com1-leta-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>concorso nel pagamento degli interessi sui mutui di durata sino a 15 anni ed importo pari al consolidamento finanziario oggetto dell'intervento;</corpo>
								</ep>
							</el>
							<el id="art6-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<alinea>
									azioni di cui al
									<rif xlink:href="#art4-com1-letb" xlink:type="simple">punto b) dell'art. 4</rif>
									:
								</alinea>
								<ep id="art6-com1-letb-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>concorso negli interessi su mutui e prestiti nei limiti dei tassi agevolati previsti dalla normativa vigente;</corpo>
								</ep>
							</el>
							<el id="art6-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<alinea>
									azioni di cui al
									<rif xlink:href="#art4-com1-letc" xlink:type="simple">punto c) dell'art. 4</rif>
									:
								</alinea>
								<ep id="art6-com1-letc-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>contributo in c/capitale pari al 70% dello squilibrio finanziario corrente e da investimenti, nonchè dalle perdite di gestione, a condizione che il restante 30% sia coperto dai soci mediante aumento del capitale sociale;</corpo>
								</ep>
							</el>
							<el id="art6-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<alinea>
									azioni di cui al
									<rif xlink:href="#art4-com1-letd" xlink:type="simple">punto d) dell'art. 4</rif>
									:
								</alinea>
								<ep id="art6-com1-letd-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>contributo in c/capitale fino al 70% delle spese di gestione del biennio 1986-87 riconosciute ammissibili, a condizione che la restante parte sia coperta dai soci, mediante aumento del capitale sociale;</corpo>
								</ep>
							</el>
							<el id="art6-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<alinea>
									azioni di cui al
									<rif xlink:href="#art4-com1-lete" xlink:type="simple">punto e) dell'art. 4</rif>
									:
								</alinea>
								<ep id="art6-com1-lete-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>contributo in c/capitale pari al 50% del valore di stima;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art6-com1-lete-pun2">
									<num>-</num>
									<corpo>concorso nel pagamento degli interessi su mutui di durata sino a 15 anni e di importo pari al 50% del valore di cui sopra;</corpo>
								</ep>
							</el>
							<el id="art6-com1-letf">
								<num>f)</num>
								<alinea>
									azioni di cui al
									<rif xlink:href="#art4-com1-letf" xlink:type="simple">punto f) dell'art. 4</rif>
									:
								</alinea>
								<ep id="art6-com1-letf-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>contributi in c/capitale fino al limite del 70% del netto di liquidazione risultante dall'azione concordataria, a condizione che la restante quota sia coperta dai versamenti dei Soci;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art6-com1-letf-pun2">
									<num>-</num>
									<corpo>contributo in c/capitale a favore dei Soci che abbiano effettuato il versamento di cui all'alinea precedente, a fronte delle quote di capitale sociale confluite nel netto di liquidazione;</corpo>
								</ep>
							</el>
							<el id="art6-com1-letg">
								<num>g)</num>
								<alinea>
									azioni di cui al
									<rif xlink:href="#art4-com1-letg" xlink:type="simple">punto g) dell'art. 4</rif>
									:
								</alinea>
								<ep id="art6-com1-letg-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>contributo in c/capitale commisurato al valore attualizzato del concorso negli interessi di un mutuo quindicennale pari alle passività derivanti da esposizioni debitorie, non estinte alla data del 31/12/1987, per prestiti, mutui o aperture di credito, contratte dalle cooperative di conduzione, trasformazione o di servizi, nel quinquennio 1981-1986 nei limiti delle garanzie prestate dai soci delle cooperative e non soddisfatti alle prescritte scadenze.</corpo>
								</ep>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit3">
					<num>TITOLO III</num>
					<rubrica>SVILUPPO E CONSOLIDAMENTO DEL SISTEMA COOPERATIVO</rubrica>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Tipologia degli interventi ordinari)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Gli interventi a carattere ordinario oggetto dei benefici di cui alla presente legge, sono relativi:</alinea>
							<el id="art7-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<alinea>al miglioramento delle condizioni di trasformazione e commercializzazione dei prodotti agricoli e all'adeguamento dei processi commerciali, con investimenti per:</alinea>
								<ep id="art7-com1-leta-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>l'acquisizione, la realizzazione, l'ampliamento e l'ammodernamento di impianti, comprese le strutture, macchine ed attrezzature;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art7-com1-leta-pun2">
									<num>-</num>
									<corpo>acquisizione di spazi di vendita in mercati all' ingrosso e nella grande distribuzione;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art7-com1-leta-pun3">
									<num>-</num>
									<corpo>la creazione di punti di vendita dei prodotti;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art7-com1-leta-pun4">
									<num>-</num>
									<corpo>l'acquisizione di quote di partecipazione in società di capitale;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art7-com1-leta-pun5">
									<num>-</num>
									<corpo>l'acquisizione di strutture, dotazioni e attività commerciali;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art7-com1-leta-pun6">
									<num>-</num>
									<corpo>la promozione all'interno ed all'estero dei prodotti, limitatamente a quella svolta dai Consorzi ed organismi di secondo grado a carattere regionale o, in mancanza, limitatamente agli anni 1988 e 1989, da strutture cooperative di primo grado che coordinano l'attività settoriale;</corpo>
								</ep>
							</el>
							<el id="art7-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									a nuovi investimenti, non previsti al
									<rif xlink:href="#art7-com1-leta" xlink:type="simple">precedente punto a)</rif>
									, in immobili, impianti e macchinari e per l'acquisizione di strutture esistenti, nonchè per l'acquisto di bestiame da riproduzione;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<alinea>a favorire iniziative a costituire capitali propri adeguati al valore delle strutture alla dimensione economica delle attività intraprese per:</alinea>
								<ep id="art7-com1-letc-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>la realizzazione di nuovi strumenti finanziari a carattere cooperativo che, oltre alla prestazione di servizi in materia ed alla contrattazione, per conto dei soci, delle operazioni ordinarie ed agevolate correnti, partecipino al capitale di rischio delle varie iniziative;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art7-com1-letc-pun2">
									<num>-</num>
									<corpo>la realizzazione di progetti di ammodernamento, ristrutturazione e costruzione di impianti di trasformazione e commercializzazione con il ricorso all'autofinanziamento, tramite aumento del capitale sociale sottoscritto e versato;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art7-com1-letc-pun3">
									<num>-</num>
									<corpo>l'aumento del capitale sociale;</corpo>
								</ep>
							</el>
							<el id="art7-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>alla dotazione di capitali di conduzione alle cooperative e loro consorzi che gestiscono impianti di raccolta, trasformazione e trattamento di prodotti agricoli e zootecnici, stalle sociali a fronte dei costi monetari gestionali strettamente necessari, tenendo conto dei tempi occorrenti al loro recupero per effetto della vendita dei prodotti;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>alla concessione di acconti ai soci conferenti, qualora vi siano motivate ragioni per attivare questo intervento;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>agli acquisti collettivi di beni utili alle gestione delle aziende dei soci;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>agli oneri conseguenti alla riduzione di attività di cooperative a causa di eventi calamitosi;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-leth">
								<num>h)</num>
								<corpo>alla promozione per lo sviluppo dell'associazionismo cooperativo ed alla promozione dell'imprenditorialità cooperativa, per consentire il miglioramento della professionalità e capacità di direzione adeguata all'esercizio delle imprese, qualora non assistita da altri interventi regionali;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-leti">
								<num>i)</num>
								<corpo>allo stoccaggio dei prodotti agricoli e zootecnici nonchè alla maturazione e invecchiamento;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-letl">
								<num>l)</num>
								<corpo>alla promozione dell'esportazione dei prodotti agricoli tipici della regione toscana.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								A far data dal 1o gennaio 1989 gli interventi per investimenti di cui ai
								<mrif>
									punti
									<rif xlink:href="#art7-com1-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art7-com1-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
								</mrif>
								, sono ammissibili solo in presenza di una capitalizzazione della cooperativa e consorzio adeguata alla necessità di gestione, secondo i parametri indicati all'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Agli interventi di cui alla
								<rif xlink:href="#art7-com1-letg" xlink:type="simple">lettera g)</rif>
								accedono anche gli oleifici e frantoi cooperativi che in conseguenza delle gelate del gennaio 1985 abbiano subito riduzione di attività.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Procedure di attuazione degli interventi ordinari)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Il Consiglio regionale dispone gli interventi ordinari nell'ambito del programma regionale in agricoltura di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-08-01;63#art14" xlink:type="simple">art. 14 della legge 1o agosto 1981, n. 63</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Le domande per gli interventi ordinari di cui al
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">precedente articolo 7</rif>
								sono rivolte agli Enti delegati ed alla Giunta regionale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Le domande per gli interventi di cui alle
								<mrif>
									lettere
									<rif xlink:href="#art7-com1-leta" xlink:type="simple">a</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art7-com1-letb" xlink:type="simple">b</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art7-com1-letc" xlink:type="simple">c</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art7-com1-letg" xlink:type="simple">g</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art7-com1-leth" xlink:type="simple">h</rif>
									, del primo comma dell'art. 7
								</mrif>
								, devono essere corredate di un programma di attività e di un piano economico-finanziario che permetta di verificare la capacità dell'impresa a sostenere gli oneri derivanti dagli investimenti stessi, gli effetti sulla gestione delle aziende degli associati nonchè l'impegno di conferimento di cui al
								<rif xlink:href="#art2-com5" xlink:type="simple">quinto comma dell' art. 2</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Le domande per interventi di cui alle
								<mrif>
									lettere
									<rif xlink:href="#art7-com1-letd" xlink:type="simple">d)</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art7-com1-lete" xlink:type="simple">e)</rif>
									<rif xlink:href="#art7-com1-letf" xlink:type="simple">f)</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art7-com1-leti" xlink:type="simple">i)</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art7-com1-letl" xlink:type="simple">l)</rif>
									del primo comma dell'art. 7
								</mrif>
								devono essere corredate di un preventivo annuale di gestione con l'indicazione di tutti i parametri necessari all'affidamento.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Le domande per interventi di cui alla
								<rif xlink:href="#art7-com1-letc" xlink:type="simple">lettera c) del primo comma dell'art. 7</rif>
								, possono essere presentate dai soggetti beneficiari anche attraverso finanziarie costituite da cooperative e loro Consorzi.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Regime degli interventi ordinari)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Gli interventi ordinari, di cui alla presente legge, beneficiano delle seguenti agevolazioni:</alinea>
							<el id="art9-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<alinea>
									azioni di cui alla
									<mrif>
										lettera a) -
										<rif xlink:href="#art7-com1-leta-pun1" xlink:type="simple">primo</rif>
										,
										<rif xlink:href="#art7-com1-leta-pun2" xlink:type="simple">secondo</rif>
										,
										<rif xlink:href="#art7-com1-leta-pun3" xlink:type="simple">terzo alinea</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art7-com1-letb" xlink:type="simple">lettera b)</rif>
										dell'art. 7
									</mrif>
									:
								</alinea>
								<ep finevigore="t4" id="art9-com1-leta-pun1-t4" iniziovigore="t1" status="abrogato">
									<num>-</num>
									<corpo>contributi in c/capitale fino al 50% delle spesa ammessa la percentuale viene ridotta in misura corrispondente a quella eventualmente concessa o concedibile dalla normativa comunitaria; l'intervento finanziario regionale può consistere, in alternativa al contributo in c/capitale, nel concorso regionale nel pagamento degli interessi, riferito ad un mutuo il cui importo, rispetto alla spesa complessiva ammessa, non può superare, in termini di attualizzazione del concorso regionale, la quota di partecipazione regionale sopraindicata; possono essere ammessi a contributo nella misura soprarichiamata, anche i maggiori oneri incontrati nella realizzazione delle opere per effetto del documentato aumento dei costi;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art9-com1-leta-pun2" iniziovigore="t4">
									<num>-</num>
									<corpo>
										contributi in c/capitale fino al 50% della spesa ammessa; l'intervento finanziario regionale può consistere, in alternativa al contributo in c/capitale, nel concorso regionale nel pagamento degli interessi, riferito ad un mutuo il cui importo, rispetto alla spesa complessiva ammessa, non può superare, in termini di attualizzazione del concorso regionale, la quota di partecipazione regionale sopraindicata; possono essere ammessi a contributo, nella misura sopra richiamata, anche i maggiori oneri incontrati nella realizzazione delle opere per effetto del documentato aumento dei costi. Per i progetti trasmessi alla Commissione CEE, ai sensi del
										<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1977;355" xlink:type="simple">Regolamento CEE n. 355/77</rif>
										o di altra disposizione comunitaria, valgono le specifiche disposizioni regionali in materia;
									</corpo>
								</ep>
							</el>
							<el id="art9-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<alinea>
									azioni di cui alla
									<mrif>
										lettera a)
										<rif xlink:href="#art7-com1-leta-pun4" xlink:type="simple">quarto</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art7-com1-leta-pun5" xlink:type="simple">quinto alinea</rif>
										dell'art. 7
									</mrif>
									:
								</alinea>
								<ep id="art9-com1-letb-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>contributo in c/capitale fino al 50% della spesa ammessa;</corpo>
								</ep>
							</el>
							<el id="art9-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<alinea>
									azioni di cui alla
									<rif xlink:href="#art7-com1-leta-pun6" xlink:type="simple">lettera a) sesto alinea dell'art. 7</rif>
									:
								</alinea>
								<ep id="art9-com1-letc-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>contributi in c/capitale fino al 30% della spesa rendicontata, nei limiti approvati;</corpo>
								</ep>
							</el>
							<el id="art9-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<alinea>
									azioni di cui alla
									<rif xlink:href="#art7-com1-letc-pun1" xlink:type="simple">lettera c) primo alinea dell'art. 7</rif>
									:
								</alinea>
								<ep id="art9-com1-letd-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>la Regione può contribuire alla capitalizzazione iniziale degli organismi finanziari con un apposito annuale sino a 3.000 milioni per quattro anni e tale che esso non superi il 40% della capitalizzazione complessiva;</corpo>
								</ep>
							</el>
							<el id="art9-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<alinea>
									azioni di cui alla
									<rif xlink:href="#art7-com1-letc-pun3" xlink:type="simple">lettera c) - terzo alinea dell'art. 7</rif>
									:
								</alinea>
								<ep id="art9-com1-lete-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>contributo in c/capitale d'importo pari all'aumento del capitale sociale e comunque non superiore al 50% della differenza tra la spesa di realizzazione della opera e l'importo dei finanziamenti pubblici;</corpo>
								</ep>
							</el>
							<el id="art9-com1-letf">
								<num>f)</num>
								<alinea>
									azioni di cui alla
									<rif xlink:href="#art7-com1-letc-pun3" xlink:type="simple">lettera c) - terzo alinea dell'art. 7</rif>
									:
								</alinea>
								<ep id="art9-com1-letf-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>contributi in c/capitale d'importo pari al 25% dell'aumento del capitale sociale sottoscritto e versato;</corpo>
								</ep>
							</el>
							<el id="art9-com1-letg">
								<num>g)</num>
								<alinea>
									azioni di cui alle
									<mrif>
										lettere
										<rif xlink:href="#art7-com1-letd" xlink:type="simple">d)</rif>
										,
										<rif xlink:href="#art7-com1-lete" xlink:type="simple">e)</rif>
										,
										<rif xlink:href="#art7-com1-letf" xlink:type="simple">f)</rif>
										,
										<rif xlink:href="#art7-com1-leti" xlink:type="simple">i)</rif>
										dell'art. 7
									</mrif>
									:
								</alinea>
								<ep id="art9-com1-letg-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>
										concorso regionale sugli interessi su operazioni di credito agrario di esercizio di cui all'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1928-07-05;1760#art2" xlink:type="simple">art. 2 della legge 5 luglio 1928, n. 1760</rif>
										. Le agevolazioni creditizie relative a spese di commercializzazione possono essere concesse esclusivamente a consorzi e cooperative di 2o grado a carattere regionale o interprovinciale che gestiscono impianti propri o impianti messi a disposizione dalle cooperative conferenti associate. Le agevolazioni creditizie previste al
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1928-07-05;1760#art2" xlink:type="simple">punto 4), lettera a) art. 2 della legge 5 luglio 1928, n. 1760</rif>
										possono essere concesse agli organismi cooperativi che per statuto possono svolgere attività esclusivamente a favore delle aziende dei soci che siano dotate di idonee strutture di magazzinaggio;
									</corpo>
								</ep>
								<ep id="art9-com1-letg-pun2">
									<num>-</num>
									<corpo>
										per gli interventi di cui sopra, in alternativa al concorso negli interessi può essere concesso un contributo in c/capitale pari a quanto previsto per il credito di esercizio dal
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1985-11-29" xlink:type="simple">DPCM del 29 novembre 1985</rif>
										riferito all'ammontare del prestito ed alla sua effettiva durata. L'erogazione del contributo è subordinata alla presentazione di idonea documentazione rilasciata dall'Istituto di Credito dalla quale risulti l'entità e lo scopo del prestito concesso. Tali prestiti sono assistiti dalla garanzia sussidiaria del fondo interbancario di garanzia di cui all'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1961-06-02;454#art36" xlink:type="simple">art. 36 della legge 2 giugno 1961, n. 454</rif>
										;
									</corpo>
								</ep>
							</el>
							<el id="art9-com1-leth">
								<num>h)</num>
								<alinea>
									azioni di cui alla
									<rif xlink:href="#art7-com1-letg" xlink:type="simple">lettera g) dell'art. 7</rif>
									:
								</alinea>
								<ep id="art9-com1-leth-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>contributi in c/capitale commisurati alle spese fisse di gestione, proporzionali alla diminuzione di attività Le agevolazioni pubbliche possono essere disposte per tutta la durata della riduzione di attività fino ad un massimo di cinque anni. L'attività viene commisurata alla media della produzione dei tre anni precedenti l'evento calamitoso, non tenendo conto delle annate non significative. L'intervento non è cumulabile con quelli erogati o che possono essere erogati in base alla legislazione sulle calamità naturali;</corpo>
								</ep>
							</el>
							<el id="art9-com1-leti">
								<num>i)</num>
								<alinea>
									azioni di cui alla
									<rif xlink:href="#art7-com1-letb" xlink:type="simple">lettera b) dell'art. 7</rif>
									:
								</alinea>
								<ep id="art9-com1-leti-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>contributi in c/capitale pari al 50% delle spese sostenute per corsi di formazione, aggiornamento e qualificazione dei quadri amministrativi e tecnici;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art9-com1-leti-pun2">
									<num>-</num>
									<corpo>contributi in c/capitale pari al 50% delle spese per i primi tre anni, per retribuzioni ed oneri contributivi del personale qualificato, inserito nell' ambito della realizzazione dei programmi e progetti di ristrutturazione aziendale;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art9-com1-leti-pun3">
									<num>-</num>
									<corpo>contributi in c/capitale fino al 90% delle spese sostenute per lo sviluppo dell'associazionismo cooperativo;</corpo>
								</ep>
							</el>
							<el id="art9-com1-letl">
								<num>l)</num>
								<alinea>
									azioni di cui all'
									<mrif>
										art. 7
										<rif xlink:href="#art7-com1-leti" xlink:type="simple">punto i</rif>
										,
										<rif xlink:href="#art7-com1-letl" xlink:type="simple">lettera l)</rif>
									</mrif>
									:
								</alinea>
								<ep id="art9-com1-letl-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>contributo in c/capitale di importo pari al 10% delle spese ammesse sostenute e documentate;</corpo>
								</ep>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit4">
					<num>TITOLO IV</num>
					<rubrica>PRESCRIZIONI GENERALI E FINANZIARIE</rubrica>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Comitato tecnico - consultivo)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>
								I piani di settore ed i programmi annuali d'intervento di cui agli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
								</mrif>
								sono sottoposti al parere obbligatorio di un Comitato tecnico-consultivo composto da:
							</alinea>
							<ep id="art10-com1-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>n. 1 rappresentante del Dipartimento dell'agricoltura con funzioni di Presidente;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art10-com1-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>n. 1 rappresentante dell'ETSAF;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art10-com1-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>n. 3 esperti designati dalle organizzazioni professionali agricole riconosciute su base nazionale e maggiormente rappresentative nella Regione;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art10-com1-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>n. 3 esperti designati dalle Associazioni cooperative agricole riconosciute su base nazionale e maggiormente rappresentative nella Regione;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art10-com1-pun5">
								<num>-</num>
								<corpo>n. 1 esperto nel settore del credito;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art10-com1-pun6">
								<num>-</num>
								<corpo>n. 3 esperti in economia agraria e in economia aziendale di cui uno iscritto all'Albo dei Revisori dei Conti.</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il Comitato Tecnico Regionale viene costituito con decreto del presidente della Giunta regionale e si rinnova con l'elezione del Consiglio regionale. Entro 6 mesi dall'entrata in vigore della presente legge, la Giunta regionale elabora il Regolamento per l'attività del Comitato. Detto Regolamento è approvato dal Consiglio regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Banca dati degli organismi cooperativi)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Allo scopo di favorire una maggiore conoscenza del sistema cooperativo, è istituita una banca dati degli organismi cooperativi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								A tal fine le società cooperative di cui all'
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
								sono tenute a compilare un apposito formulario contenente in particolare dati sull'attività, consistenza e caratteristiche della cooperativa, da segnalare unitamente alle domande di cui agli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">8</rif>
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								I soggetti di cui al
								<rif xlink:href="#art11-com2" xlink:type="simple">precedente comma 2</rif>
								, sono tenuti a fornire annualmente i dati relativi all'aggiornamento del formulario.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Con successivo atto amministrativo la Giunta regionale provvederà ad individuare i criteri per la compilazione del formulario.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>(Revisione contabile e certificazione dei bilanci)</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Le società cooperative ammesse agli interventi straordinari di cui al
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">precedente art. 4</rif>
								, devono essere sottoposte prima della erogazione dell'intervento, alla revisione contabile od alla certificazione del bilancio, secondo le indicazioni delle rispettive associazioni cooperative, riconosciute a livello nazionale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le società cooperative non aderenti alle associazioni riconosciute a livello nazionale sono sottoposte, prima della erogazione dell'intervento alla revisione contabile od alla certificazione del bilancio da parte di una società di certificazione iscritta negli Albi della Consob.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<rubrica>(Smobilitazioni patrimoniali)</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num />
							<corpo>
								Per le azioni riferibili agli interventi straordinari di cui al
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">precedente art. 4</rif>
								, possono essere concesse deroghe alle prescrizioni, ai vincoli indicati negli atti di concessioni e nulla osta - regionali.
								<h:br />
								L'autorizzazione alla deroga viene disposta dalla Giunta regionale.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<rubrica>(Disposizioni particolari per il credito agrario)</rubrica>
						<comma id="art14-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Le operazioni di credito agrario previste dalla presente legge sono assistite dal Fondo interbancario di garanzia di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1961-06-02;454#art36" xlink:type="simple">art. 36 della legge 2 giugno 1961, n. 454</rif>
								ed ove applicabili dalle garanzie previste dalle leggi regionali
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-09-05;59" xlink:type="simple">5 settembre 1974, n. 59</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-06-01;33" xlink:type="simple">1 giugno 1977, n. 33</rif>
								e successive modificazioni ed integrazioni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								<mod id="mod1">
									L'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-11-29;84#art2-com1" xlink:type="simple">art. 2, primo comma della LR 29 novembre 1982, n. 84</rif>
<!-- frammento comma:ord=1; -->
									è così modificato: "
									<virgolette id="mod1-vir1" tipo="struttura">
										<comma id="mod1-vir1-com1">
											<num />
											<corpo>
												La Regione Toscana potrà provvedere a far fronte agli obblighi derivanti dalle fidejussioni rilasciate ai sensi della
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-06-01;33" xlink:type="simple">LR 1 giugno 1977, n. 33</rif>
												e successive modificazioni ed integrazioni tramite il Fondo regionale di garanzia sostituendosi in tutto o in parte al debitore inadempiente nel pagamento delle rate secondo l'originale piano di ammortamento surrogandosi agli istituti di credito nelle garanzie assunte a presidio del debito, limitatamente a cooperative e loro consorzi e associazioni di produttori agricoli anche nei casi in cui le inadempienza abbiano determinato l'inizio dell'azione forzosa del recupero del credito e/o non si preveda una possibile futura sistemazione della posizione debitoria ed una ristrutturazione ovvero quando la società garantita sia posta in liquidazione
											</corpo>
										</comma>
									</virgolette>
									".
								</mod>
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Le operazioni di credito agrario previste dalla presente legge sono effettuate in base e nei limiti dei tassi di riferimento stabiliti dal Ministero del Tesoro e dei tassi agevolati determinati con
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1985-11-29" xlink:type="simple">DPCM 29-11-1985</rif>
								e successive modificazioni ed integrazioni.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art15">
						<num>ARTICOLO 15</num>
						<rubrica>(Disposizioni finanziarie)</rubrica>
						<comma id="art15-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La legge di bilancio provvede annualmente alla iscrizione, in appositi capitoli, delle somme necessarie ai fini dell'attuazione della presente legge.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art16">
						<num>ARTICOLO 16</num>
						<rubrica>(Disposizioni transitorie e finali)</rubrica>
						<comma id="art16-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								In attesa che vengano predisposti ed approvati i piani di cui agli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
								</mrif>
								, gli interventi saranno effettuati in conformità ai criteri previsti, con deliberazioni approvate dal Consiglio regionale, su proposta della Giunta.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Con l'entrata in vigore della presente legge cessa di avere applicazione ogni altra disposizione legislativa regionale concernente interventi finanziari della Regione a favore del sistema cooperativo, ad esclusione della legislazione di recepimento della normativa statale e comunitaria.
								<h:br />
								Gli enti cooperativi disciplinari dal
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1948-05-07;1235" xlink:type="simple">decreto legislativo 7 maggio 1948, n. 1235</rif>
								, sono comunque beneficiari delle provvidenze disposte dalla relativa normativa regionale.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="19480507">Firenze, 21 marzo 1988</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 9-2-1988 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 14-3-1988.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
