<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19880812" num="46" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19880827" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-08-03;58" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Prodotti Agricoli" />
						<materia valore="Foreste" />
						<materia valore="Commercio" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19880827" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-08-03;58" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19880803">3 agosto 1988</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>58</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per la raccolta, coltivazione e commercio dei tartufi freschi e conservati destinati al consumo.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 12-7-1988</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione in attuazione della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-12-16;752" xlink:type="simple">legge 16 dicembre 1985 n. 752</rif>
							, disciplina la raccolta, la coltivazione, la conservazione ed il commercio dei tartufi e promuove le iniziative ritenute opportune ai fini della tutela dei funghi ipogei e dell'ambiente naturale in cui si riproducono.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Tartufi destinati al consumo da freschi)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>I tartufi destinati al consumo da freschi devono appartenere ad uno dei seguenti generi e specie, rimanendo vietato il commercio di qualsiasi altro tipo:</alinea>
						<en id="art2-com1-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>Tuber magnatum Pico, detto volgarmente tartufo bianco;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>Tuber melanosporum Vitt. detto volgarmente tartufo nero pregiato;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num3">
							<num>3)</num>
							<corpo>Tuber brumale var. moschatum De Ferry, detto volgarmente tartufo moscato;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num4">
							<num>4)</num>
							<corpo>Tuber aestivum Vitt., detto volgarmente tartufo d'estate o scorzone;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num5">
							<num>5)</num>
							<corpo>Tuber aestivum var. uncinatum Chatin, detto volgarmente tartufo uncinato;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num6">
							<num>6)</num>
							<corpo>Tuber brumale Vitt. detto volgarmente tartufo nero d'inverno o trifola nera;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num7">
							<num>7)</num>
							<corpo>Tuber Borchii Vitt. o Tuber albidum Pico, detto volgarmente bianchetto o marzuolo;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num8">
							<num>8)</num>
							<corpo>Tuber macrosporum Vitt., detto volgarmente tartufo nero liscio;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num9">
							<num>9)</num>
							<corpo>Tuber mesentericum Vitt., detto volgarmente tartufo nero ordinario.</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le caratteristiche botaniche ed organolettiche delle specie commerciali sopraindicate sono riportate nell'allegato 1) che fa parte integrante della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>L'esame per l'accertamento della specie può essere fatto a vista in base all'allegato 1) e in caso di dubbio o contestazione con esame microscopico delle spore eseguito a cura del centro sperimentale di tartuficoltura di Sant'Angelo in Vado del Ministero dell'Agricoltura e delle Foreste o del Centro per lo studio della micologia del terreno del CNR di Torino e dei laboratori specializzati delle facoltà di scienze agrarie o forestali o di scienze naturali delle Università o di Istituti Scientifici mediante rilascio di certificazione scritta. Con tali soggetti la Giunta Regionale può stipulare apposita convenzione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Disciplina della raccolta)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La raccolta dei tartufi è libera nei boschi e nei terreni non coltivati. Per terreni non coltivati devono intendersi quelli non soggetti a interventi colturali. Le superfici utilizzate da bestiame al pascolo sono da ritenersi terreni coltivati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Hanno diritto di proprietà sui tartufi prodotti nelle tartufaie coltivate o controllate tutti coloro che le conducono; tale diritto di proprietà si estende a tutti i tartufi, di qualunque specie essi siano, purchè vengono apposte apposite tabelle delimitanti le tartufaie stesse. Le tabelle di cm 20 x 30 con scritta nera su fondo bianco devono essere poste ad almeno 2,50 metri di altezza dal suolo, lungo il confine del terreno ad una distanza tale da essere visibili da ogni punto di accesso ed in modo che da ogni cartello sia visibile il precedente ed il successivo, con la scritta a stampatello ben visibile da terra: "Raccolta di tartufi riservata. Attestazione comunale n. ".</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Le tabelle non sono soggette a tassa di registro.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Tartufaie controllate)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per tartufaie controllate si intendono le tartufaie naturali migliorate con opportune pratiche colturali ed incrementate con la messa a dimora di idonee piante arboree ed arbustive tartufigene preventivamente micorizzate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Sono considerate pratiche colturali di miglioramento una o più delle seguenti operazioni:</alinea>
						<en id="art4-com2-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>opere di regimazione delle acque superficiali quali scoline, fossetti, muretti a secco, graticciate;</corpo>
						</en>
						<en id="art4-com2-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>eliminazione della vegetazione eventualmente infestante;</corpo>
						</en>
						<en id="art4-com2-num3">
							<num>3)</num>
							<corpo>sarchiature superficiali dell'area coltivata; dette sarchiature non devono essere effettuate in terreni a forte pendenza;</corpo>
						</en>
						<en id="art4-com2-num4">
							<num>4)</num>
							<corpo>eventuali potature delle piante simbionti;</corpo>
						</en>
						<en id="art4-com2-num5">
							<num>5)</num>
							<corpo>irrigazioni e pacciamature.</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>E' considerato incremento di tartufaie naturali l'inserimento di piantine tartufigene nella tartufaia o nel terreno prossimo all'area della tartufaia in numero non inferiore a 50 piante/ha.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Tartufaie coltivate)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Per tartufaie coltivate si intendono quelle costituite da impianti realizzati ex novo con la messa a dimora di idonee piante tartufigene preventivamente micorizzate in un numero non inferiore a 200 piante/ha. Detti impianti dovranno essere realizzati in ambienti vocati secondo adeguati sesti d'impianto e corretti rapporti tra superficie coltivata e piante utilizzate.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Riconoscimento delle tartufaie)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La richiesta di attestazione di riconoscimento delle tartufaie coltivate o controllate è rivolta al Comune competente per territorio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>La domanda deve essere corredata dai seguenti documenti:</alinea>
						<el id="art6-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>mappa catastale, in duplice copia, dell'area della tartufaia;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>atti comprovanti i titoli di proprietà o di possesso dei terreni;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>la descrizione delle operazioni colturali di miglioramento e degli inserimenti di piantine tartufigene effettuate su tartufaie naturali di cui si chiede l'attestazione di "tartufaia controllata";</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>il piano di coltivazione relativo al nuovo impianto di tartufaia di cui si chiede l'attestazione di "tartufaia coltivata";</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>l'attestato che le piante tartufigene da mettere a dimora sono state preventivamente micorizzate.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il Comune, previa verifica delle dichiarazioni degli aventi titolo, rilascia l'attestazione entro trenta mesi dalla presentazione della domanda.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Le attestazioni di cui al presente articolo sono revocate in seguito all'accertamento del venire meno dei presupposti in base ai quali sono state rilasciate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Gli enti delegati di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-09-04;64" xlink:type="simple">LR 4 settembre 1976, n. 64</rif>
							, possono dare in concessione beni del patrimonio agricolo - forestale, con lo scopo di organizzare in essi attività di raccolta dei tartufi, a imprenditori agricoli singoli o associati con priorità a coltivatori diretti e cooperative agricole.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Consorzi volontari)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>Ai fini di salvaguardia, di incremento della produzione tartuficola, nonchè di difesa dell'ambiente idoneo alla tartuficoltura, i titolari di aziende agricole e forestali o coloro che a qualsiasi titolo le conducano, possono costituire consorzi volontari per la difesa del tartufo, la raccolta e la commercializzazione nonchè per l'impianto di nuove tartufaie.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Iniziative promozionali)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Ai fini della tutela e valorizzazione del patrimonio tartufigeno la Regione attua e promuove iniziative volte allo sviluppo delle conoscenze e della ricerca e sperimentazione nel settore, anche avvalendosi degli istituti di cui all'ultimo comma dell'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le Amministrazioni provinciali, anche su proposta dei Comuni e/o delle Comunità montane, sentiti i Comuni competenti per territorio, possono effettuare nelle zone di cui al
							<rif xlink:href="#art14-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 14</rif>
							studi ed indagini rivolti alla conservazione e valorizzazione dell'ambiente tartuficolo assumendo le iniziative atte alla tutela del patrimonio forestale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>
							Ai fini di cui al
							<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">I comma</rif>
							, la Regione può concedere finanziamenti per:
						</alinea>
						<el id="art8-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>attività di ricerca e di sperimentazione, anche per scopo scientifico; i finanziamenti possono essere concessi ad enti ed istituti di diritto pubblico fino ad un massimo del 70% della spesa ammessa. La determinazione del contributo avviene sulla base del preventivo di spesa redatto secondo il prezzario regionale vigente alla data di presentazione della domanda;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>attività formativa di qualificazione del personale tecnico secondo i programmi didattici regionali attuati a norma della legislazione vigente;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>corsi di qualificazione rivolti a coloro che intendono conseguire l'idoneità alla raccolta dei tartufi;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com3-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								iniziative promozionali, pubblicitarie, informative e culturali in materia di tartuficoltura. Possono beneficiare di tali contributi i raccoglitori di tartufi costituiti in associazioni riconosciute ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-08-04;35" xlink:type="simple">LR 4/8/1986 n. 35</rif>
								purchè dimostrino che almeno 1/3 dei soci risieda nelle aree di cui al
								<rif xlink:href="#art14-com1" xlink:type="simple">comma 1 dell'articolo 14</rif>
								e su presentazione di specifici programmi.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Idoneità ed autorizzazione alla raccolta)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per praticare la raccolta del tartufo, il raccoglitore deve sottoporsi ad un esame per l'accertamento della sua idoneità.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Tale idoneità è conseguita a seguito di esame da sostenere dinanzi ad una commissione nominata dalla Giunta regionale in ciascun capoluogo di Provincia.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La commissione di cui al comma precedente ha sede presso l'Amministrazione provinciale e rimane in carica per cinque anni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com4">
						<num>4.</num>
						<alinea>La Commissione è presieduta dal Presidente dell'Amministrazione provinciale o suo delegato ed è composta da:</alinea>
						<ep id="art9-com4-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>un esperto designato dal Corpo Forestale dello Stato,</corpo>
						</ep>
						<ep id="art9-com4-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>un esperto designato dall'Ente Toscano Sviluppo Agricolo e Forestale (ETSAF),</corpo>
						</ep>
						<ep id="art9-com4-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>tre esperti designati da ciascuna delle organizzazioni professionali agricole maggiormente rappresentative a livello provinciale.</corpo>
						</ep>
						<ep id="art9-com4-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>due esperti designati dalle associazioni dei raccoglitori riconosciute esistenti nella Provincia.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art9-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>L'esame di idoneità deve riguardare il riconoscimento delle varie specie di tartufi, le tecniche di raccolta ed il miglioramento delle tartufaie, le normative nazionali e regionali vigenti in materia, nonchè nozioni elementari di micologia, botanica e selvicoltura.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Ha funzioni di segretario della commissione un dipendente dell'Amministrazione provinciale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>
							Sono esentati dall'esame coloro che risultano muniti del tesserino di abilitazione alla raccolta al 5 gennaio 1986, data di entrata in vigore della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-12-16;752" xlink:type="simple">legge 16/12/1985 n. 752</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>
							Non sono soggetti agli obblighi di cui ai precedenti
							<rif xlink:href="#art9-com1" xlink:type="simple">comma i</rif>
							raccoglitori di tartufi sui fondi di loro proprietà, o comunque da essi condotti.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Tesserino di idoneità)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>L'aspirante raccoglitore di tartufi, conseguita l'idoneità, richiede al Comune di residenza il tesserino che abilita alla ricerca ed alla raccolta del tartufo. Sul tesserino sono riportate le generalità e la fotografia. L'età minima dei raccoglitori non può essere inferiore a 14 anni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il tesserino viene rilasciato previa attestazione del pagamento delle tasse regionali di cui al
							<rif xlink:href="#art21" xlink:type="simple">successivo art. 21</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il tesserino ha validità quinquennale ed è rinnovato su richiesta dell'interessato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Il tesserino ha validità sull'intero territorio nazionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>L'Amministrazione Provinciale è delegata a tenere un elenco nominativo dei titolari dei tesserini rilasciato dai Comuni ricadenti nel proprio territorio. A tale scopo i comuni trasmettono semestralmente i relativi dati.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Modalità di ricerca e di raccolta)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La raccolta dei tartufi deve essere effettuata in modo da non recare danno alla tartufaia.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La ricerca del tartufo, da chiunque esercitata, deve essere effettuata con l'ausilio del cane a ciò addestrato, e lo scavo, con l'apposito attrezzo (vanghetto o vanghella), deve essere limitato al punto ove il cane lo abbia iniziato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Le buche aperte per l'estrazione devono essere subito dopo riempite con il medesimo terreno di scavo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com4">
						<num>4.</num>
						<alinea>E' in ogni caso vietato:</alinea>
						<el id="art11-com4-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>la raccolta dei tartufi mediante lavorazione andante del terreno;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com4-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la raccolta dei tartufi immaturi;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com4-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								la ricerca e la raccolta del tartufo durante le ore notturne, da un'ora dopo il tramonto ad un'ora prima dell'alba, salvo diversa disposizione del calendario di cui al
								<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">successivo art. 12</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Calendario di raccolta)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione entro il 15 luglio di ogni anno emana un calendario contenente le modalità e le date di raccolta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>La raccolta è consentita di norma nei periodi sottoindicati:</alinea>
						<en id="art12-com2-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>Tuber magnatum dal 1 ottobre al 31 dicembre;</corpo>
						</en>
						<en id="art12-com2-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>Tuber melanosporum, dal 15 novembre al 15 marzo;</corpo>
						</en>
						<en id="art12-com2-num3">
							<num>3)</num>
							<corpo>Tuber brumale var. moschatum, dal 15 novembre al 15 marzo;</corpo>
						</en>
						<en id="art12-com2-num4">
							<num>4)</num>
							<corpo>Tuber aestivum, dal 1 maggio al 30 novembre;</corpo>
						</en>
						<en id="art12-com2-num5">
							<num>5)</num>
							<corpo>Tuber aestivum var. Uncinatum, dal 1 ottobre al 31 dicembre;</corpo>
						</en>
						<en id="art12-com2-num6">
							<num>6)</num>
							<corpo>Tuber brumale, dal 1 gennaio al 15 marzo;</corpo>
						</en>
						<en id="art12-com2-num7">
							<num>7)</num>
							<corpo>Tuber albidum o Borchii, dal 15 gennaio al 30 aprile;</corpo>
						</en>
						<en id="art12-com2-num8">
							<num>8)</num>
							<corpo>Tuber macrosporum, dal 1 settembre al 31 dicembre;</corpo>
						</en>
						<en id="art12-com2-num9">
							<num>9)</num>
							<corpo>Tuber mesentericum, dal 1 settembre al 31 gennaio.</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art12-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Al fine di evitare gravi danni alla struttura fisica e chimica del terreno tartufigeno, nonchè al patrimonio boschivo, la Giunta Regionale su proposta dell'Amministrazione provinciale e sentiti gli istituti di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							può vietare nei periodi di cui al comma precedente la ricerca e la raccolta dei tartufi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>E' comunque vietata ogni forma di commercio delle varie specie di tartufo fresco nei periodi in cui non è consentita la raccolta.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Vendita dei tartufi freschi)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I tartufi freschi, per essere posti in vendita al consumatore, devono essere distinti per specie e varietà ben maturi e sani, liberi da corpi estranei ed impurità.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I tartufi interi devono essere venduti separati dai tartufi spezzati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>I "pezzi" ed il "tritume" di tartufo devono essere venduti separatamente, senza terra e materie estranee, distinti per specie e varietà.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Sono considerate "pezzi" le porzioni di tartufo di dimensione superiore a centimetri 0.5 di diametro e "tritume" quelle di dimensioni inferiori.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Sui tartufi freschi interi, in pezzi o in tritume, esposti al pubblico per la vendita, deve essere indicato, su apposito cartoncino a stampa il nome latino e italiano di ciascuna specie e varietà, secondo la denominazione ufficiale riportata all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, e la zona geografica di raccolta.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>(Zone geografiche di provenienza del prodotto)</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Allo scopo di qualificare la produzione regionale tartuficola nonchè di offrire al consumatore la conoscenza della provenienza del prodotto, si indicano le seguenti aree geografiche di raccolta:</alinea>
						<en id="art14-com1-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>tartufo toscano bianco del Casentino;</corpo>
						</en>
						<en id="art14-com1-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>tartufo toscano bianco delle Colline Sanminiatesi;</corpo>
						</en>
						<en id="art14-com1-num3">
							<num>3)</num>
							<corpo>tartufo toscano bianco delle Crete Senesi;</corpo>
						</en>
						<en id="art14-com1-num4">
							<num>4)</num>
							<corpo>tartufo toscano bianco del Mugello;</corpo>
						</en>
						<en id="art14-com1-num5">
							<num>5)</num>
							<corpo>tartufo toscano bianco della Val Tiberina.</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art14-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Entro sei mesi dall'entrata in vigore della presente legge, la Giunta Regionale, sentite le Amministrazioni provinciali interessate, propone al Consiglio Regionale la delimitazione delle zone geografiche di raccolta di cui al precedente comma. I Comuni ricadenti in tali zone possono prevedere nei loro strumenti urbanistici aree particolari da valorizzare e tutelare.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<rubrica>(Lavorazione dei tartufi)</rubrica>
					<comma id="art15-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>La lavorazione del tartufo, per la conservazione e successiva vendita, può essere effettuata:</alinea>
						<el id="art15-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>dalle ditte iscritte alla Camera di Commercio, Industria, Artigianato e Agricoltura, nel settore delle industrie produttrici di conserve alimentari, e soltanto per specie indicate nell'allegato 2 che fa parte integrante della presente legge.</corpo>
						</el>
						<el id="art15-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								dai consorzi di cui al
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">precedente articolo 7</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art15-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								da cooperative di conservazione e commercializzazione del tartufo. Sono fatte salve le norme di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1963-02-09;59" xlink:type="simple">L. 9 febbraio 1963, n. 59</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art15-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I tartufi conservati, così come classificati nell' allegato 2, sono posti in vendita in recipienti ermeticamente chiusi muniti di etichetta portante il nome della ditta che li ha confezionati, la data di confezione, il termine minimo di conservazione, la località in cui ha sede lo stabilimento, il nome del tartufo in latino ed in italiano secondo la denominazione indicata nell'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							ed attenendosi alla specificazione di cui al
							<rif xlink:href="#art14-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'articolo 14</rif>
							, la classifica ed il peso netto in grammi dei tartufi sgocciolati, nonchè l'indicazione di "pelati" quando i tartufi sono stati liberati dalla scorza.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							E' fatta salva la vigente normativa di carattere generale concernente la disciplina igienica della produzione e della vendita delle sostanze alimentari di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1962-04-30;283" xlink:type="simple">L. 30 aprile 1962 n. 283</rif>
							e relativo regolamento di esecuzione nonchè successive modificazioni ed integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<rubrica>(Conservazione tartufi)</rubrica>
					<comma id="art16-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I tartufi conservati sono confezionati con aggiunta di acqua e sale o soltanto sale, restando facoltativa l'aggiunta di vino, liquore o acquavite, la cui presenza deve essere denunciata nell'etichetta, e debbono essere sottoposti a sterilizzazione a circa 120 gradi centigradi per il tempo necessario in rapporto al formato dei contenitori.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'impiego di altre sostanze, purchè non nocive alla salute, oltre a quelle citate, o un diverso sistema di preparazione e conservazione, deve essere indicato sull'etichetta con termini appropriati e comprensibili.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>E' vietato in ogni caso l'uso di sostanze coloranti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art17">
					<num>ARTICOLO 17</num>
					<rubrica>(Commercializzazione tartufi)</rubrica>
					<comma id="art17-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>E' vietato porre in commercio tartufi conservati in recipienti senza etichetta, o immaturi, o non sani, o non ben puliti, o di specie diverse da quelle indicate nell'etichetta o nella corrispondente classifica riportata nell'allegato 2, alla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>il contenuto dei barattoli e flaconi deve presentare le seguenti caratteristiche:</alinea>
						<el id="art17-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>liquido di governo o di copertura limpido, di colore scuro nel Tuber melonosporum, brumale, moschatum, e giallastro più o meno scuro nel Tuber magnatum, aestivum, masentericum;</corpo>
						</el>
						<el id="art17-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>profumo gradevole e sapore appetitoso tipico della specie;</corpo>
						</el>
						<el id="art17-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>assenza di terra, di sabbia, di vermi e di altre materie estranee;</corpo>
						</el>
						<el id="art17-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>esatta corrispondenza con la specie e classifica indicata nell'etichetta.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art17-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il peso netto indicato nella confezione deve corrispondere a quello dei tartufi sgocciolati con una tolleranza massima del 5%.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art18">
					<num>ARTICOLO 18</num>
					<rubrica>(Vigilanza)</rubrica>
					<comma id="art18-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Sono incaricati di far osservare le disposizioni di cui alla presente Legge gli agenti del Corpo Forestale dello Stato, le guardie venatorie provinciali, gli agenti dipendenti dagli Enti Locali ovvero addetti ai parchi nazionali e regionali, le guardie volontarie delle associazioni dei pescatori, venatorie e naturalistiche, le guardie giurate volontarie designate da cooperative, consorzi, enti ed associazioni che abbiano per fine istituzionale la protezione della natura e la salvaguardia dell'ambiente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art18-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Gli agenti giurati debbono possedere i requisiti determinati dall'articolo 138 del testo unico della Legge di pubblica sicurezza approvato con
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1931-06-18;773" xlink:type="simple">regio decreto 18 giugno 1931 n. 773</rif>
							, e prestare giuramento davanti al Prefetto.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art19">
					<num>ARTICOLO 19</num>
					<rubrica>(Procedimento sanzionatorio)</rubrica>
					<comma id="art19-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per le violazioni della presente legge è ammesso il pagamento con effetto liberatorio per tutti gli obbligati di una somma in misura ridotta pari alla terza parte del massimo della sanzione prevista o se più favorevole, la doppio del procedimento, entro il termine di sessanta giorni dalla contestazione personale o, se questa non vi è stata, dalla notificazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Detta oblazione è esclusa nei casi in cui non è consentita dalle norme penali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Le somme riscosse a titolo di sanzione amministrativa vengono introitate dalla Giunta Regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Alle infrazioni delle disposizioni contenute nella presente Legge si applicano le norme di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-11-24;689" xlink:type="simple">Legge 24 novembre 1981, n. 689</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Ogni violazione delle disposizioni della presente Legge, fermo restando l'obbligo della denuncia all'autorità giudiziaria per i reati previsti dal
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.penale:1930-10-19;1398" xlink:type="simple">codice penale</rif>
							ogni qualvolta ne ricorrano gli estremi, comporta la confisca del prodotto.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art20">
					<num>ARTICOLO 20</num>
					<rubrica>(Sanzioni)</rubrica>
					<comma id="art20-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Per la violazione delle disposizioni della presente legge, si applicano le seguenti sanzioni:</alinea>
						<el id="art20-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								la sanzione da L. 100.000 a L. 1.000.000, salva ed impregiudicata ogni altra sanzione prevista dalle normative vigenti, per chi effettua la ricerca e la raccolta del tartufo senza aver conseguito il tesserino di cui all'
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
								o senza aver provveduto al pagamento della tassa annuale;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art20-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la sanzione da L. 100.000 a L. 1.000.000 per chi esercita la ricerca e la raccolta in periodo di divieto o in ore non consentite;</corpo>
						</el>
						<el id="art20-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>la sanzione da L. 75.000 a L. 750.000 per chi esercita la ricerca e la raccolta senza ausilio del cane appositamente addestrato o senza idoneo attrezzo;</corpo>
						</el>
						<el id="art20-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>la sanzione da L. 75.000 a L. 750.000 per chi esercita la raccolta o la ricerca mediante la lavorazione andante del terreno o effettua buche in soprannumero o non riempite subito con il medesimo terreno di scavo per decara di terreno lavorato e per ogni cinque buche o frazione di cinque buche aperte e non riempite a regola d'arte;</corpo>
						</el>
						<el id="art20-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>la sanzione da L. 100.000 a L. 1.000.000 per chi esercita la raccolta nelle aree rimboschite prima che siano trascorsi quindici anni dal rimboschimento; tali aree devono essere delimitate da tabelle recanti la scritta: "area di rimboschimento fino al ..." disposte con la tipologia e le modalità di cui al terzo comma del precedente art. 3;</corpo>
						</el>
						<el id="art20-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>la sanzione da L. 60.000 a L. 600.000 per chi raccoglie tartufi immaturi: in detto caso oltre alla sanzione precedente si applica una sanzione di Lire 100.000 per ogni tartufo colto immaturo;</corpo>
						</el>
						<el id="art20-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>la sanzione da L. 200.000 a L. 2.000.000 per la vendita al mercato pubblico di tartufi senza l'osservanza delle norme prescritte dalla presente legge;</corpo>
						</el>
						<el id="art20-com1-leth">
							<num>h)</num>
							<corpo>
								la sanzione da L. 300.000 a L. 3.000.000 per chi esercita il commercio dei tartufi freschi fuori dal periodo di raccolta previsto dal calendario ovvero per chi esercita il commercio di tipi di tartufo non previsti dall'
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art20-com1-leti">
							<num>i)</num>
							<corpo>
								salvo che il fatto non costituisca delitto a norma degli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.penale:1930-10-19;1398#art515" xlink:type="simple">515</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.penale:1930-10-19;1398#art516" xlink:type="simple">516</rif>
									del codice penale
								</mrif>
								, la messa in commercio di tartufi conservati senza l'osservanza delle norme prescritte dalla presente legge è sottoposta alla sanzione da Lire 300.000 a Lire 3.000.000;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art20-com1-letl">
							<num>l)</num>
							<corpo>la sanzione da L. 70.000 a L. 700.000 salvo e impregiudicato ogni altra sanzione per chi esercita la raccolta dei tartufi nei terreni di "Raccolta di tartufo riservata" senza la necessaria autorizzazione da parte del proprietario o conducente del fondo o per chi esercita senza averne titolo la raccolta nei terreni d'uso civico tabellati con la scritta "raccolta di tartufo riservata - terre d'uso civico";</corpo>
						</el>
						<el id="art20-com1-letm">
							<num>m)</num>
							<corpo>la tabellazione illegittima nelle aree rimboschite, è punita con una sanzione di L. 20.000 per ogni tabella apposta illegittimamente;</corpo>
						</el>
						<el id="art20-com1-letn">
							<num>n)</num>
							<corpo>l'apposizione o il mantenimento di tabelle di riserva nelle tartufaie non riconosciute come coltivate o controllate è punita con una sanzione da Lire 1.000.000 a Lire 10.000.000.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art20-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>In caso di violazione ripetuta delle prescrizioni richiamate ai precedenti punti, è previsto il ritiro del tesserino da un minimo di 3 mesi ad un massimo di 1 anno in relazione al numero delle infrazioni contestate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art20-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Per le violazioni degli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.penale:1930-10-19;1398#art515" xlink:type="simple">515</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.penale:1930-10-19;1398#art516" xlink:type="simple">516</rif>
								del codice penale
							</mrif>
							, copia del verbale è trasmessa dall'Amministrazione provinciale alla Pretura competente per territorio.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art21">
					<num>ARTICOLO 21</num>
					<rubrica>(Tasse di concessione regionale)</rubrica>
					<comma id="art21-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I provvedimenti amministrativi per l'esercizio dell'attività regolata dalla presente legge sono soggetti alla tassa sulle concessioni regionali nella misura e con le modalità stabilite dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-15;54" xlink:type="simple">legge regionale 15/5/1980 n. 54</rif>
							e successive modifiche ed integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art21-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							Ai fini dell'
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">articolo 10</rif>
							sono istituite le seguenti tasse di concessione regionale:
						</alinea>
						<el id="art21-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>tassa di rilascio del tesserino di abilitazione alla ricerca e alla raccolta dei tartufi L. 18.000</corpo>
						</el>
						<el id="art21-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>tassa annuale L. 18.000</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art21-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La tassa annuale ha validità corrispondente all'anno solare. La tassa annuale non è dovuta se il cercatore non intende usufruire della concessione per la raccolta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art21-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>L'attestazione del pagamento della tassa annuale deve essere allegata al tesserino.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art21-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Nei terreni gravati di uso civico resta ferma la facoltà dei soli aventi diritto di esercitare la raccolta senza altro obbligo di legge se non quello di dimostrare all'Amministrazione provinciale competente per territorio l'esistenza in atto del diritto. Detti terreni devono essere segnalati con tabelle recanti la scritta: "Raccolta di tartufo riservata - terre d'uso civico".</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art22">
					<num>ARTICOLO 22</num>
					<rubrica>(Norme transitorie e finali)</rubrica>
					<comma id="art22-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le tabelle di "raccolta riservata di tartufo" di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-07-17;568" xlink:type="simple">legge 17 luglio 1970, n. 568</rif>
							perdono ogni efficacia il centottantesimo giorno successivo all'entrata in vigore della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art22-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le richieste di riconoscimento delle tartufaie già esistenti alla data di entrata in vigore della presente legge sulle quali c' è la tabellazione in atto e in cui si intende mantenere il diritto di riserva e di raccolta, devono essere presentate all'Amministrazione comunale entro tre mesi dall'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art22-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Alla data di entrata in vigore della presente legge cessano di avere applicazione le norme in materia di raccolta, coltivazione e commercio dei tartufi freschi e conservati destinati al consumo, fatta eccezione di quelle che prevedono fattispecie non contemplate dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art23">
					<num>ARTICOLO 23</num>
					<rubrica>(Disposizioni finanziarie)</rubrica>
					<comma id="art23-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Agli oneri finanziari derivanti dall'attuazione della presente legge si fa fronte con la seguente variazione da approvarsi per analogo importo, competenza e cassa, agli stati di previsione della entrata e della spesa del bilancio di previsione 1988.
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Entrata in aumento</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 01120</h:td>
										<h:td>
											Tassa sulle concessioni regionali (Leggi Regionali
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1971-12-30;2" xlink:type="simple">30/12/1971 n. 2</rif>
											;
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-03-15;17" xlink:type="simple">15/3/1980 n. 17</rif>
											;
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-15;54" xlink:type="simple">15 maggio 1980 n. 54</rif>
											,
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-06-13;44" xlink:type="simple">13/6/1983 n. 44</rif>
											;
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-04-24;25" xlink:type="simple">24/4/1984 n. 25</rif>
											)
										</h:td>
										<h:td>L. 50.000.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Entrata di nuova istituzione</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 01130</h:td>
										<h:td>
											Somme introitate dalle violazioni della
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-12-16;752" xlink:type="simple">L. 16/12/1985 n. 752</rif>
											da destinare agli interventi di cui alla LR 58 (
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-12-16;752#art16-com3" xlink:type="simple">art. 16, terzo comma, L. 16 dicembre 1985, n. 752</rif>
											)
										</h:td>
										<h:td>p.m.</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Spese in diminuzione</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 11080</h:td>
										<h:td>
											Fondo a disposizione della Giunta per interventi di tutela e incremento delle risorse faunistiche recupero delle risorse ambientali, per studi e ricerche e attività di educazione e propaganda per la difesa della fauna e dell'ambiente, per contributo ad enti ed associazioni, per iniziative analoghe nonchè per compiti della Giunta Regionale per compensi ai componenti la Commissione tecnico consultivaregionale (LLRR
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-03-15;17" xlink:type="simple">15/3/1980, n. 17</rif>
											;
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-08-02;58" xlink:type="simple">2/8/1983, n. 58</rif>
											; art. 1, lett. E;
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-31;73" xlink:type="simple">31/12/1984, n. 73</rif>
											)
										</h:td>
										<h:td>L. 100.000.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Riepilogo</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Entrata in aumento</h:td>
										<h:td />
										<h:td>50.000.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Spesa in diminuzione</h:td>
										<h:td />
										<h:td>100.000.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Totale</h:td>
										<h:td />
										<h:td>150.000.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Spesa di nuova istituzione</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 10930</h:td>
										<h:td>
											Spese per iniziative di carattere promozionale, pubblicitarie, informative e culturali in materia di tartuficoltura
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988;58" xlink:type="simple">LR 58 1988</rif>
											.
										</h:td>
										<h:td>L. 50.000.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 10940</h:td>
										<h:td>
											Spese per attività di ricerca, sperimentazione, attività formativa e corsi di qualificazione (
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988;58" xlink:type="simple">LR 58/1988</rif>
											)
										</h:td>
										<h:td>L. 100.000.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Totale spese di nuova istituzione</h:td>
										<h:td />
										<h:td>L. 150.000.000</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art23-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Agli oneri di spesa per gli esercizi successivi si provvederà con legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente Legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 3 agosto 1988</dataeluogo>
				<soggetto codice="">
					La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 12-7-1988 e viene promulgata ai sensi dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127-com1" xlink:type="simple">art. 127, primo comma, della Costituzione</rif>
					e dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1953-02-10;62#art2" xlink:type="simple">art. 2 della Legge 10-2-1953, n. 62</rif>
					.
				</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>Allegato 1</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p>CARATTERISTICHE BOTANICHE E ORGANOLETTICHE DELLE SPECIE COMMERCIABILI DI TARTUFI</h:p>
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-08-03;58:allegato.a" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione />
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<h:p>1) Tuber magnatum Pico, detto volgarmente tartufo bianco (o anche tartufo bianco del Piemonte o di Alba e tartufo bianco di Acqualagna).</h:p>
							<h:p>Ha peridio o scorza non verrucosa ma liscia, di colore giallo chiaro o verdicchio, e gleba o polpa dal marrone al nocciola più o meno tenue, talvolta sfumata di rosso vivo, con venature chiare fini e numerose che scompaiono con la cottura.</h:p>
							<h:p>Ha spore ellittiche o arrotondate, largamente reticolate o alveolate, riunite fino a quattro negli aschi. Emana un forte profumo gradevole. Matura da-10-a fine dicembre.</h:p>
							<h:p>2) Tuber melanosporum Vitt., detto volgarmente tartufo nero pregiato (o anche tartufo nero di Norcia o di Spoleto).</h:p>
							<h:p>Ha peridio o scorza nera rugosa con verrughe minute, poligonali, e gleba o polpa nero - violacea a maturazione, con venature bianche fini che divengono un pò rosseggianti all'aria e nere con la cottura.</h:p>
							<h:p>Ha spore ovali bruno scure opache a maturità, aculeate non alveolate, riunite in aschi nel numero di 4-6 e talvolta anche solo di 2-3. Emana un delicato profumo molto gradevole. Matura da metà-11-a metà marzo.</h:p>
							<h:p>3) Tuber Brumale var., moschatum De Ferry, detto volgarmente tartufo moscato.</h:p>
							<h:p>Ha peridio o scorza nera con piccole verruche molto basse e gleba o polpa scura con larghe vene bianche e di grossezza mai superiore ad un uovo.</h:p>
							<h:p>Ha spore aculeate non alveolate spesso in numero di cinque per asco. Emana un forte profumo e ha sapore piccante. Matura da- 2-a marzo.</h:p>
							<h:p>4) Tuber aestivum Vitt., detto volgarmente tartufo d'estate o scorzone.</h:p>
							<h:p>Ha peridio o scorza grossolanamente verrucosa di colore nero, con verruche grandi piramidate, e gleba o polpa dal giallastro al bronzeo, con venature chiare e numerose, arborescenti, che scompaiono nella cottura.</h:p>
							<h:p>Ha spore ellittiche, irregolarmente alveolate, scure, riunite in 1-2 per asco presso a poco sferico. Emana debole profumo. Matura da-6-a novembre.</h:p>
							<h:p>5) Tuber aestivum var. uncinatum Chatin, detto volgarmente tartufo uncinato.</h:p>
							<h:p>Ha peridio o scorza verrucosa di colore nero, e gleba o polpa di color cioccolato, con numerose venature ramificate chiare.</h:p>
							<h:p>Ha spore ellittiche, ampiamente alveolate, riunite in asco in numero fino a cinque, che presentano papille lunghe e ricurve ad uncino. Emana un profumo gradevole. Matura da-9-a novembre.</h:p>
							<h:p>6) Tuber brumale Vitt., detto volgarmente tartufo nero d'inverno o trifola nera.</h:p>
							<h:p>Ha peridio o scorza rosso scuro che diviene nera a maturazione, con verruche piramidate e gleba o polpa grigio - nerastra debolmente violacea, con venature bianche ben marcate che scompaiono con la cottura assumendo tutta la polpa un colore cioccolata più o meno scuro.</h:p>
							<h:p>Ha spore ovali brune, traslucide a maturità, aculeate non alveolate, riunite in aschi nel numero di 4-6 e talvolta anche meno, più piccole di quelle del Tuber melanosportum e meno scure. Emana poco profumo. Matura da-1-a tutto marzo.</h:p>
							<h:p>7) Tuber Borchii Vitt. o Tuber albidum Pico, detto volgarmente bianchetto o marzuolo.</h:p>
							<h:p>Ha peridio o scorza liscio di colore biancastro tendente al fulvo e gleba o polpa chiara tendente al fulvo fino al violaceo - bruno con venature numerose e ramose.</h:p>
							<h:p>Ha spore leggermente ellittiche regolarmente alveolate o reticolate a piccole maglie riunite in aschi fino a 4. Emana un profumo tendente un pò all'odore dell' aglio. Matura da metà-1-a metà aprile.</h:p>
							<h:p>8) Tuber macrosporum Vitt., detto volgarmente tartufo nero liscio.</h:p>
							<h:p>Ha peridio o scorza quasi liscia con verruche depresse, di colore bruno rossastro e gleba bruna tendente al porpureo con venature larghe numerose e chiare brunescenti all'aria.</h:p>
							<h:p>Ha spore ellittiche, irregolarmente reticolate e alveolate riunite in aschi peduncolati in numero di 1-3. Emana un gradevole profumo agliaceo piuttosto forte. Matura da-8-ad ottobre.</h:p>
							<h:p>9) Tuber mesentericum Vitt., detto volgarmente tartufo nero ordinario (o anche tartufo nero di Bagnoli).</h:p>
							<h:p>Ha peridio o scorza nera con verruche più piccole del tartufo d'estate, gleba o polpa di colore giallastro o grigio-bruno con vene chiare laberintiformi che scompaiono con la cottura.</h:p>
							<h:p>Ha spore ellittiche grosse imperfettamente alveolate riunite in 1-3 per asco. Emana un debole profumo. Matura da-9-ai primi di maggio.</h:p>
							<h:p />
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
				<annesso id="ann2">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO 2</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p>CLASSIFICA DEI TARTUFI CONSERVATI</h:p>
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red3" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-08-03;58:allegato.b" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione />
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con2" nome="">
							<h:p>Accanto all'indicazione della specie e dei caratteri esistenti viene riportato l'aspetto corrispondente</h:p>
							<h:p>SUPER EXTRA (lavati o pelati):</h:p>
							<h:p>- Tuber melanosporum Vitt. Tartufi ben maturi, polpa soda, colore nero</h:p>
							<h:p>ASPETTO: Interi, rotondeggianti regolari di colore uniforme</h:p>
							<h:p>- Tuber moschatum De Ferry Tartufi ben maturi, polpa soda e scura:</h:p>
							<h:p>ASPETTO: Interi, rotondeggianti regolari, di colore uniforme</h:p>
							<h:p>- Tuber magnatum Pico Tartufi ben maturi, polpa soda, marrone, nocciola, rosa o macchiata di rosso:</h:p>
							<h:p>ASPETTO: Interi, senza rotture o scalfiture</h:p>
							<h:p>EXTRA (lavati o pelati):</h:p>
							<h:p>- Tuber melanosporum Vitt. tartufi maturi, polpa soda, di colore brunastro</h:p>
							<h:p>ASPETTO: Interi, ma leggermente irregolari</h:p>
							<h:p>- Tuber moschatum De Ferry Tartufi maturi, polpa più o meno scura</h:p>
							<h:p>ASPETTO: Interi, ma leggermente irregolari</h:p>
							<h:p>- Tuber magnatum Pico Tartufi maturi, polpa soda di colore più o meno chiaro</h:p>
							<h:p>ASPETTO: Interi, senza rotture o scalfiture</h:p>
							<h:p>PRIMA SCELTA (Lavati o pelati):</h:p>
							<h:p>- Tuber melanosporum Vitt. Tartufi maturi, polpa abbastanza soda, colore abbastanza scuro</h:p>
							<h:p>ASPETTO: Interi, ma irregolari</h:p>
							<h:p>- Tuber moschatum De Ferry Tartufi maturi, polpa abbastanza soda, colore grigio</h:p>
							<h:p>ASPETTO: Interi, ma irregolari</h:p>
							<h:p>- Tuber magnatum Pico Tartufi maturi, polpa abbastanza soda, di colore più o meno chiaro</h:p>
							<h:p>ASPETTO: Interi</h:p>
							<h:p>SECONDA SCELTA (Lavati o pelati):</h:p>
							<h:p>- Tuber melanosporum Vitt. Polpa più o meno soda di colore grigio scuro</h:p>
							<h:p>ASPETTO: Interi, irregolari e un poco scorteggiati o scalfiti</h:p>
							<h:p>- Tuber brumale Vitt. e tuber moschatum De Ferry Polpa più o meno soda di colore relativamente chiaro</h:p>
							<h:p>ASPETTO: Interi, irregolari e un poco scortecciati o scalfiti</h:p>
							<h:p>- Tuber magnatum Pico Polpa più o meno soda anche molto chiara</h:p>
							<h:p>ASPETTO: Interi, irregolari o un poco scortecciati o scalfiti</h:p>
							<h:p>TERZA SCELTA (Lavati o pelati):</h:p>
							<h:p>- Tuber mesentericum Vitt.</h:p>
							<h:p>ASPETTO: Interi</h:p>
							<h:p>PEZZI DI TARTUFO:</h:p>
							<h:p>- Tuber melnosporum Vitt., tuber brumale Vitt., tuber moschatum De Ferry, tuber magnatum Pico, tuber aestivum Vitt. e tuber mesentericum Vitt. Pezzi di tartufo di spessore superiore a cm. 0,5 di diametro: ciascuna specie con tolleranza del 3% in peso di altre specie ammesse</h:p>
							<h:p>TRITUME DI TARTUFO:</h:p>
							<h:p>- Tuber melanosporum Vitt. tuber brumale Vitt., tuber moschatum De Ferry, tuber magnatum Pico, tuber aestivum Vitt. e tuber mesentericum Vitt. Pezzi di tartufo di spessore anche inferiore a cm. 0,5: ciascuna specie con tolleranza dell'8% in peso di altre specie ammesse</h:p>
							<h:p>PELATURA DI TARTUFI:</h:p>
							<h:p>- Tuber melanosporum Vitt., tuber brumale Vitt., tuber moschatum De Ferry Bucce di tartufo con massimo del 30% in peso di tritume e il 5% di altre specie</h:p>
							<h:p>PRODOTTI AGRICOLI COMMERCIO FORESTE</h:p>
							<h:p />
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
