<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
					<entratainvigore norm="" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-07-15;51" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Personale" />
						<materia valore="Ente Regione" />
						<materia valore="Controlli" />
					</materie>
				</descrittori>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19880715">15 luglio 1988</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>51</numDoc>
				<titoloDoc>Integrazione dell'art. 22 della LR 18/72. Norme per il funzionamento del CORECO e delle sue sezioni decentrate.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<?error [errore]?>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 7-6-1988</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto l'11-7-1988.</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="artunico">
					<num>ARTICOLO UNICO</num>
					<comma id="artunico-com1">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								Al comma 2 dell'art. 22 della LR 6-7-1972 n. 18 si aggiunge il seguente: "
								<virgolette id="mod1-vir1" tipo="struttura">
									<comma id="mod1-vir1-com1">
										<num />
										<corpo>Al fine di consentire il debito supporto tecnico - operativo all'azione di coordinamento di cui al precedente art. 19, il Coordinatore dell'Ufficio del Comitato Regionale di cui all'art. 4 della LR 26-8-1987, n. 48, convoca, con scadenza periodica e comunque in corrispondenza con le Conferenze dei Presidenti degli Organi di Controllo, apposite riunioni dei Dirigenti Responsabili gli Uffici di Controllo delle Sezioni Decentrate.</corpo>
									</comma>
									<comma id="mod1-vir1-com2">
										<num />
										<corpo>Nell'esercizio di tale attività il predetto Coordinatore risponde al Presidente del Comitato Regionale. Il Presidente della Giunta regionale, nell'ambito delle prerogative di cui all'art. 21 uc della LR 6-7-1972 n. 18, può demandare a tale funzionario lo studio e l'acquisizione dei dati inerenti l'attività del Comitato di Controllo e delle sue Sezioni Decentrate. Anche a tal fine il Coordinatore di cui sopra si avvale dell'opera dei Dirigenti responsabili gli Uffici di Controllo che sono tenuti, ognuno per quanto di competenza, a fornire la dovuta collaborazione ed i dati richiesti</corpo>
									</comma>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente Legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come Legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 7-6-1988 ed è stata vistata dal Commissario del Governo l'11-7- 1988.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
