<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19950802" num="49" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19950817" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-07-19;77" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Ordinamento" />
						<materia valore="Enti Territoriali" />
						<materia valore="Attribuzioni Deleghe" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19950817" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19950817" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-07-19;77" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-04-30;30" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-04-30;30" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-04-30;30" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19950719">19 luglio 1995</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>77</numDoc>
				<titoloDoc>Sistema delle autonomie in Toscana: poteri amministrativi e norme generali di funzionamento.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 22-6-1995</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 14-7-1995</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>DISPOSIZIONI GENERALI</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Oggetto e principi)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>
								La presente legge, conformandosi ai principi di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142" xlink:type="simple">legge 8 giugno 1990 n. 142</rif>
								ed alla Carta europea dell'autonomia locale ratificata dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1989-12-30;439" xlink:type="simple">legge 30 dicembre 1989 n. 439</rif>
								, con particolare riguardo al principio di sussidiarietà:
							</alinea>
							<el id="art1-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>stabilisce norme generali di funzionamento del sistema delle autonomie, secondo principi di autonomia, di cooperazione, di programmazione.</corpo>
							</el>
							<el id="art1-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									detta i criteri e disciplina il procedimento per la legislazione regionale di riordino delle funzioni amministrative degli enti del sistema delle autonomie, nelle materie di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art117" xlink:type="simple">art. 117 Cost.</rif>
									ed in quelle delegate dallo Stato di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art118-com2" xlink:type="simple">art. 118, comma 2 Cost.</rif>
								</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>RIORDINO DELLE FUNZIONI</rubrica>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Attuazione del riordino delle funzioni)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La Regione entro due anni dall'entrata in vigore della presente legge, e secondo i principi e criteri in essa contenuti, provvede, con proprie leggi, all'attuazione del complessivo riordino delle funzioni degli enti del sistema delle autonomie nelle materie di cui all'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Comitato)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Per il conseguimento delle finalità stabilite dalla presente legge è istituito un Comitato di rappresentanti del sistema delle autonomie locali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Il Comitato è composto da:</alinea>
							<el id="art3-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>Presidente della Giunta regionale, o assessore da lui delegato, che lo presiede</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>due membri designati dal Consiglio regionale</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>due membri designati dalla sezione regionale dell'ANCI</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>due membri designati dall'URPT</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>due membri designati dalla sezione regionale dell'UNCEM</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il Comitato ha sede presso la Giunta regionale, e dura in carica diciotto mesi dalla sua costituzione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Il Comitato è assistito da una segreteria tecnica interistituzionale composta pariteticamente da funzionari della Giunta regionale e da soggetti designati dagli organismi di cui al
								<mrif>
									comma 2 lett.
									<rif xlink:href="#art3-com2-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art3-com2-letc" xlink:type="simple">c)</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art3-com2-letd" xlink:type="simple">d)</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art3-com2-lete" xlink:type="simple">e)</rif>
								</mrif>
								. La segreteria è coordinata da un dirigente regionale designato dal Presidente della Giunta.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Alla costituzione del Comitato e della segreteria provvede, con propri decreti, il Presidente della Giunta regionale, entro 90 giorni dall'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Il Comitato è convocato dal Presidente della Giunta almeno ogni tre mesi, ed in ogni altra circostanza in cui il Presidente lo ritenga opportuno, tenuto conto anche delle richieste degli altri componenti del Comitato.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>Il Comitato, attenendosi ai criteri stabiliti dalla presente legge, elabora progetti di riordino delle funzioni, previa loro organica ricognizione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>
								Alla scadenza del termine di cui al
								<rif xlink:href="#art3-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
								, il Comitato redige una relazione conclusiva. La relazione è trasmessa a cura del Presidente della Giunta al Consiglio regionale, nonché ad ANCI, UNCEM e URPT e, per loro tramite, agli enti locali.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com9">
							<num>9.</num>
							<corpo>
								I dirigenti e funzionari regionali componenti la segreteria tecnica, compreso il dirigente regionale designato dal Presidente della Giunta ai sensi del
								<rif xlink:href="#art3-com4" xlink:type="simple">comma 4</rif>
								, mantengono la propria assegnazione alle strutture di appartenenza secondo l'ordinamento vigente, continuando a svolgerne i compiti ad essi attribuiti.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Funzioni amministrative della Regione)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione esercita funzioni di programmazione e controllo nonché di alta amministrazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Esercita, inoltre, le sole funzioni amministrative corrispondenti a specifici interessi di carattere unitario tassativamente individuate dalla legge.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Funzioni amministrative delle Province)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le Province, in quanto enti intermedi e di raccordo tra Regione e gli altri enti locali, esercitano le funzioni amministrative di programmazione nella generalità delle materie e delle competenze loro proprie o attribuite.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Gli atti di programmazione delle Province, rilevanti ai fini della programmazione regionale, sono assunti nel rispetto delle tipologie, dei criteri e delle procedure definiti dalla legge regionale, in attuazione dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art3-com7" xlink:type="simple">art. 3, comma 7 della legge 8 giugno 1990 n. 142</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Le Province esercitano, inoltre, in riferimento agli interessi provinciali secondo criteri della massima organicità, funzioni amministrative di tipo gestionale nelle materie di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art14" xlink:type="simple">art. 14 della legge 8 giugno 1990 n. 142</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Le funzioni amministrative della città metropolitana di Firenze sono stabilite dalla legge regionale di delimitazione della corrispondente area metropolitana.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Le Province, d'intesa con la Giunta regionale ed i Comuni interessati, possono delegare l'esercizio di funzioni amministrative regionali, per l'ambito territoriale interessato, a circondari istituiti nelle stesse Province, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art16" xlink:type="simple">art. 16 della Legge 8 giugno 1990, n. 142</rif>
								e amministrati, a norma dello Statuto provinciale, da organismi rappresentativi di secondo grado nominati dal Consiglio provinciale, qualora il circondario corrisponda ad aree intercomunali di adeguata estensione e caratterizzate da forte omogeneità sotto il profilo socio- economico.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>La legge regionale stabilisce criteri, modalità e compiti per l'attuazione nel territorio regionale di organismi o strumenti per la gestione di funzioni e attività di area vasta, di competenza regionale provinciale e comunale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Funzioni amministrative dei Comuni)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								I Comuni esercitano la generalità delle funzioni amministrative di tipo gestionale non riservate, secondo i criteri della presente legge, alla Regione, alle Province o ad altri enti locali, in armonia con quanto disposto dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art9-com1" xlink:type="simple">art. 9, comma 1, della legge 8 giugno 1990, n. 142</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								I Comuni esercitano inoltre specifiche funzioni amministrative di programmazione a dimensione locale. Gli atti di programmazione dei Comuni, rilevanti ai fini della programmazione regionale, sono assunti nel rispetto delle tipologie, dei criteri e delle procedure definiti dalla legge regionale in attuazione dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art3-com7" xlink:type="simple">art. 3 comma 7 della legge 8 giugno 1990 n. 142</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Ai Comuni sono riconosciuti autonomi poteri di promozione e proposta anche nelle materie e per le funzioni amministrative non rientranti nella loro diretta competenza.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com4">
							<num>4.</num>
							<alinea>
								Le leggi regionali di riordino possono stabilire, per particolari materie, che le funzioni amministrative attribuite ai sensi del
								<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								e del
								<rif xlink:href="#art6-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								siano esercitate da Comuni che raggiungano una determinata dimensione demografica e che negli altri Comuni le funzioni suddette siano esercitate:
							</alinea>
							<el id="art6-com4-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>dalle Comunità montane, per il rispettivo territorio</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com4-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>da unioni di Comuni o da consorzi tra più comuni.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art6-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Le leggi regionali di riordino possono, altresì, stabilire che determinate funzioni amministrative siano attribuite ai Comuni, ai sensi del
								<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								e del
								<rif xlink:href="#art6-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								, con il vincolo del loro esercizio tramite convenzioni di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art24" xlink:type="simple">articolo 24 della legge 8 giugno 1990 n. 142</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								Le unioni ed i consorzi di cui al
								<rif xlink:href="#art6-com4-letb" xlink:type="simple">comma 4, lett. b)</rif>
								, sono volontariamente costituiti, ai sensi degli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art25" xlink:type="simple">25</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art26" xlink:type="simple">26</rif>
									della legge 8 giugno 1990 n. 142
								</mrif>
								, in riferimento ad ambiti territoriali interni ad una stessa provincia.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>In attesa di costituzione delle unioni e consorzi, le funzioni amministrative possono essere provvisoriamente decentrate alla Provincia, ovvero continuano ad essere esercitate dalla Regione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Funzioni Amministrative delle Comunità Montane)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Le Comunità montane, quali enti locali associativi dei Comuni, oltre alle funzioni di programmazione e di gestione previsti dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994-01-31;97" xlink:type="simple">Legge 31 gennaio 1994, n. 97</rif>
								, esercitano le funzioni amministrative di cui all'
								<rif xlink:href="#art6-com4-leta" xlink:type="simple">art. 6, comma 4, lett. a)</rif>
								nei casi vi previsti, nonché le funzioni amministrative individuate con legge regionale tra quelle di livello comunale ai sensi del precedente articolo.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Le Comunità montane esercitano, altresì, le funzioni amministrative che siano ad essa delegate da Comuni e Province, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Attribuzione delle funzioni)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le leggi regionali di riordino attribuiscono agli enti locali la titolarità delle funzioni che ad essi competono secondo i criteri di cui agli articoli precedenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Le funzioni attribuite agli enti locali, ai sensi del comma precedente, sono dai medesimi esercitate in pienezza di autonomia, con i limiti di cui ai successivi
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">12</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">13</rif>
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Decentramento amministrativo di funzioni della Regione e avvalimento di uffici di enti locali)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								L'esercizio di funzioni amministrative riservate alla competenza regionale, secondo i criteri dell'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								, può essere decentrato in via amministrativa ad enti locali, nei casi particolari in cui se ne ravvisi la concreta opportunità.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il decentramento è disposto con deliberazione del Consiglio regionale previa intesa con l'ente locale o gli enti locali interessati, ovvero con convenzione autorizzata dal Consiglio regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Gli atti che dispongono il decentramento delle funzioni, ai sensi del presente articolo, stabiliscono i limiti, anche temporali, e le altre condizioni alle quali è di norma subordinato l'esercizio delle funzioni decentrate.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Per lo svolgimento di particolari attività di carattere istruttorio od esecutivo attinenti a funzioni amministrative riservate alla competenza della Regione, la Giunta regionale può avvalersi di uffici di enti locali, previa intesa con gli enti locali medesimi. Gl atti che dispongono l'avvalimento sono adottati nell'osservanza di quanto previsto dal
								<rif xlink:href="#art9-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Delega di funzioni degli enti locali)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>I Comuni possono delegare l'esercizio di funzioni amministrative alle rispettive Comunità montane.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Alle Comunità montane può essere, altresì, delegato l'esercizio di funzioni amministrative anche da parte delle Province.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Gli atti che dispongono la delega delle funzioni, ai sensi del presente articolo, stabiliscono i limiti, anche temporali, e le altre condizioni alle quali è di norma subordinato l'esercizio delle funzioni delegate.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Fusione dei Comuni e forme associative degli stessi)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Il Consiglio regionale, entro due anni dall'entrata in vigore della presente legge, su proposta della Giunta, e d'intesa con gli enti locali interessati, predispone il programma di modifica delle circoscrizioni comunali e di fusione dei piccoli comuni, nelle forme e con le modalità di cui agli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art11" xlink:type="simple">11</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art12" xlink:type="simple">12</rif>
									della legge 8 giugno 1990 n. 142
								</mrif>
								, ed inoltre determina i contributi della Regione al fine di favorire la fusione di comuni con popolazione inferiore a 5.000 abitanti anche con comuni di popolazione superiore.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La legge regionale adegua alle esigenze del sistema delle autonomie la disciplina delle convenzioni, dei consorzi e delle unioni di comuni di cui agli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art24" xlink:type="simple">24</rif>
									,
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art25" xlink:type="simple">25</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art26" xlink:type="simple">26</rif>
									della legge 8 giugno 1990 n. 142
								</mrif>
								, nel rispetto dei principi della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit3">
					<num>TITOLO III</num>
					<rubrica>PROGRAMMAZIONE E CONTROLLO</rubrica>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>(Gli atti di programmazione)</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Gli atti amministrativi di programmazione esprimono, unitamente alle leggi regionali, i principali indirizzi di governo degli enti del sistema delle autonomie.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Gli atti di programmazione della Regione sono disciplinati dalle singole leggi regionali, nell'ambito delle tipologie previste dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-06-09;26" xlink:type="simple">LR 9 giugno 1992, n. 26</rif>
								, e successive modifiche.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Gli atti di programmazione degli enti locali, rilevanti ai fini della programmazione regionale, sono analogamente disciplinati dalla legge regionale, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art3-com7" xlink:type="simple">art. 3 comma 7 della legge 8 giugno 1990 n. 142</rif>
								, e costituiscono l'articolazione e la specificazione di atti della programmazione regionale o provinciale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Gli atti di cui al comma precedente, in quanto espressione dell'autonomo indirizzo politico dell'ente di emanazione, non sono di norma soggetti ad approvazione da parte degli enti del superiore livello territoriale, salvi i casi espressamente previsti dalla legge.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>In sede di definizione degli indirizzi di programmazione, la Giunta regionale presenta al Consiglio un rapporto informativo sulla distribuzione territoriale delle risorse.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<rubrica>(I vincoli degli atti di programmazione)</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le prescrizioni contenute negli atti di programmazione della Regione, ai sensi delle leggi regionali di disciplina di tali atti, vincolano l'attività amministrativa degli enti locali, qualora, ai sensi delle stesse leggi regionali, l'atto di programmazione sia stato formato con il concorso degli enti locali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Analoghi effetti, se espressamente previsti dalle specifiche leggi regionali, comportano le prescrizioni contenute negli atti di programmazione delle Province, qualora tali atti, ai sensi delle suddette leggi regionali, siano stati formati con il concorso dei Comuni singoli o associati.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>L'oggetto delle prescrizioni, con gli effetti di cui ai commi precedenti, è disciplinato dalla legge regionale in modo da non precludere gli opportuni ambiti di autonomia nell'esercizio delle funzioni attribuite agli enti locali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Gli enti locali sono tenuti ad adeguare gli atti di programmazione, da essi precedentemente deliberati, che risultino in contrasto con le prescrizioni di cui al
								<mrif>
									<rif xlink:href="#art13-com1" xlink:type="simple">primo</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art13-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>In caso di inosservanza dell'obbligo, la Giunta regionale, anche su proposta della Provincia quando l'atto da adeguare contrasti con le prescrizioni degli atti della programmazione provinciale, diffida ad adempiere entro un congruo termine.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Decorso il termine stabilito senza che l'ente abbia provveduto la Giunta regionale ne dà comunicazione al Comitato regionale di controllo per l'esercizio del potere sostitutivo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>La Giunta regionale, nella predisposizione e attuazione dei progetti regionali per la realizzazione dei quali concorrono finanziamenti regionali e finanziamenti disposti dall'Unione Europea, si ispira al principio di sussidiarietà per la individuazione degli enti che concorrono ad essi con funzioni di elaborazione, realizzazione e controllo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>In rapporto all'esigenza di rispettare le scadenze previste dalle disposizioni europee per i progetti di cui al comma precedente, la Giunta regionale può sostituirsi agli enti locali nei casi di inerzia o di omissione da parte di questi di atti obbligatori. A tal fine, la Giunta regionale diffida ad adempiere entro un congruo termine. Decorso il termine stabilito senza che l'ente abbia provveduto, la Giunta regionale opera in via sostitutiva, mediante un commissario ad acta da essa appositamente nominato.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<rubrica>(Ambito di applicazione)</rubrica>
						<comma id="art14-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Le disposizioni di cui all'
								<mrif>
									art. 13 commi
									<rif xlink:href="#art13-com7" xlink:type="simple">7</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art13-com8" xlink:type="simple">8</rif>
								</mrif>
								si applicano nelle generalità dei casi ivi richiamati, anche in mancanza di specifiche norme stabilite dalle singole leggi regionali.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit4">
					<num>TITOLO IV</num>
					<rubrica>RISORSE FINANZIARIE</rubrica>
					<articolo id="art15">
						<num>ARTICOLO 15</num>
						<rubrica>(Finanziamenti regionali agli enti locali)</rubrica>
						<comma id="art15-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le leggi regionali di riordino delle funzioni amministrative escludono, in coerenza al ruolo di governo della Regione, una configurazione di quest'ultima come centro ordinario di spesa.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Le risorse finanziarie della Regione, con inclusione di quelle destinate all'esercizio delle funzioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								e di quelle necessarie per le spese interne di funzionamento, sono prevalentemente assegnate agli enti locali al fine di finanziare i programmi di investimento, secondo gli obiettivi e le priorità stabilite dagli atti della programmazione regionale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La legge regionale disciplina gli strumenti e le modalità per l'accesso degli enti locali ai finanziamenti regionali ai sensi del comma precedente.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art16">
						<num>ARTICOLO 16</num>
						<rubrica>(Finanziamento delle funzioni attribuite)</rubrica>
						<comma id="art16-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione assegna agli enti locali, secondo procedure di riparto stabilite con legge regionale, le risorse finanziarie corrispondenti alle funzioni amministrative da essa attribuite agli enti stessi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Per le spese generali inerenti le funzioni attribuite, si applica l'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-06-09;26#art2-com3" xlink:type="simple">art. 2, comma 3, della LR 9 giugno 1992, n. 26</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art17">
						<num>ARTICOLO 17</num>
						<rubrica>(Rendicontazione)</rubrica>
						<comma id="art17-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La legge regionale disciplina forme di rendicontazione delle risorse finanziarie assegnate dalla Regione agli enti locali ai sensi degli articoli precedenti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit5">
					<num>TITOLO V</num>
					<rubrica>FORME DI COOPERAZIONE E DI COORDINAMENTO</rubrica>
					<articolo id="art18">
						<num>ARTICOLO 18</num>
						<rubrica>(Concorso alla formazione degli atti di programmazione)</rubrica>
						<comma id="art18-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Gli enti locali concorrono alla formazione degli atti della programmazione regionale e provinciale, secondo la disciplina stabilita dalla legge regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le Province organizzano e coordinano il concorso degli enti locali alla formazione degli atti di programmazione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art19">
						<num>ARTICOLO 19</num>
						<rubrica>(Principi di collaborazione)</rubrica>
						<comma id="art19-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione e gli enti locali, nei reciproci confronti, operano secondo principi di collaborazione e sono tenuti a fornirsi informazioni, dati statistici e ogni altro elemento utile allo svolgimento dei rispettivi compiti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le Province forniscono, a richiesta, assistenza tecnica e amministrativa ai Comuni del rispettivo territorio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La Regione promuove e incentiva le forme di assistenza di cui al comma precedente e assume, agli stessi fini, ulteriori iniziative.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art20">
						<num>ARTICOLO 20</num>
						<rubrica>(Sistemicità organizzativa e semplificazione delle procedure)</rubrica>
						<comma id="art20-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione e gli enti locali, nell'adozione dei propri autonomi criteri di organizzazione tecnica dei rispettivi uffici, perseguono, il coordinamento sistemico delle strutture, al fine di migliorarne la funzionalità e di favorire sia la speditezza dei rapporti di reciproca collaborazione, sia la fruizione dei servizi da parte dei cittadini.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La Regione e gli enti locali promuovono, altresì la semplificazione delle procedure per la formazione dei rispettivi atti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit6">
					<num>TITOLO VI</num>
					<rubrica>NORMA FINALE</rubrica>
					<articolo id="art21">
						<num>ARTICOLO 21</num>
						<rubrica>(Abrogazione)</rubrica>
						<comma id="art21-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								<mod id="mod1">
									La
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-04-30;30" xlink:type="simple">LR 30 aprile 1973, n. 30</rif>
									, concernente le norme generali per l'esercizio del potere di delega di funzioni regionali, è abrogata.
								</mod>
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 19 luglio 1995</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 22 giugno 1995 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 14 luglio 1995.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
