<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t3" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19950414" num="27" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19950429" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-06;38" />
					<urn iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-06;38@2001-03-08" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Ente Regione" />
						<materia valore="Demanio Patrimonio" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19950429" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19950429" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="20010331" fonte="rp1" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-06;38" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-04-07;23" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-03-08;12" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-04-07;23" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-04-07;23" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-06;38" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-03-08;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-03-08;12#art36-com1-letb" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 36, comma 1, lettera b) della legge Regione Toscana 8 marzo 2001, n. 12" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19950406">6 aprile 1995</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>38</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina delle competenze in materia di provveditorato ed economato.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 28-2-1995</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 31-3-1995</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>Le competenze in materia di provveditorato ed economato sono disciplinate dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Specificazione delle competenze)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>Le competenze in materia di provveditorato ed economato comprendono:</alinea>
						<en id="art2-com1-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>ordinazione diretta delle urgenti forniture necessarie per il funzionamento degli uffici della amministrazione regionale, nei limiti e con le modalità indicate nella presente legge;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>gestione delle spese d'ufficio: copia, traduzione e riproduzione di atti, documenti, manifesti, registri e simili; acquisto di cancelleria, carta e stampati, commissione ed acquisto di libri, riviste, giornali e pubblicazioni di vario genere ed abbonamento a periodici ed ad agenzie di informazione; trasporti, spedizioni, imballi, magazzinaggio e facchinaggio; acquisto e manutenzione di mobili, arredi, macchine e attrezzature diverse d'ufficio;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num3">
							<num>3)</num>
							<corpo>gestione delle spese relative ad immobili, comprese quelle per canoni condominiali diversi, di illuminazione, riscaldamento e per utenza di forza motrice, acqua e gas; acquisto, installazione e gestione di impianti;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num4">
							<num>4)</num>
							<corpo>lavori di manutenzione, adattamento e riparazione di locali;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num5">
							<num>5)</num>
							<corpo>acquisto di coppe, medaglie, diplomi, altri oggetti per premi, spese di rappresentanze e casuali;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num6">
							<num>6)</num>
							<corpo>acquisto di materiale ed oggetti necessari per l'esecuzione di lavori e servizi;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num7">
							<num>7)</num>
							<corpo>sovrintendenza e gestione dei magazzini;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num8">
							<num>8)</num>
							<corpo>custodia e distribuzione degli stampati, degli oggetti di cancelleria e di materiali vari;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num9">
							<num>9)</num>
							<corpo>accensione e pagamento dei premi annuali afferenti polizze di assicurazione contro i rischi eventualmente connessi con l'espletamento di particolari servizi;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num10">
							<num>10)</num>
							<corpo>manutenzione e conservazione del patrimonio mobiliare e alienazione dei beni mobili dichiarati fuori uso in dotazione degli uffici regionali;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num11">
							<num>11)</num>
							<corpo>razionale distribuzione dei mobili, macchine e attrezzature varie costituenti l'arredamento degli uffici regionali;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num12">
							<num>12)</num>
							<corpo>sorveglianza dei locali del centro direzionale ad uso dell'amministrazione regionale;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num13">
							<num>13)</num>
							<corpo>
								impianto e aggiornamento del catalogo degli stampati di cui al
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">successivo art. 9</rif>
								.
							</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Nello svolgimento delle attività di cui al precedente comma sono ricompresi gli adempimenti istruttori in ordine alla redazione, approvazione, stipulazione, registrazione e repertoriazione dei capitolati d'oneri, contratti e convenzioni corredati, ove occorra, dal parere dei dipartimenti o uffici competenti in materia.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>Sono esclusi dalle predette competenze i beni ed i servizi di natura informatica alla cui acquisizione provvede il dipartimento Sistema Informativo e Tecnologie Informatiche.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Capitolato d'oneri)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<alinea>
							Le forniture ed i lavori di cui al
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">precedente art. 2</rif>
							sono eseguiti, di regola, in base a schemi di capitolati d'oneri, approvati dal Dirigente della struttura funzionalmente preposta nell'ambito del Dipartimento Finanze e Bilancio, contenente i seguenti elementi:
						</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>oggetto della fornitura, del servizio o dei lavori;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>caratteristiche tecnico-merceologiche;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>ammontare presunto della spesa;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>termini e luogo della consegna;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>modalità di controllo e collaudo;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>penalità applicabili per ritardo nelle consegne e per qualsiasi altra inadempienza;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>per ogni altro obbligo posto a carico delle ditte fornitrici, quali quelli relativi agli oneri fiscali o contrattuali (imballo, trasporto, montaggio e simili).</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Approvvigionamento periodici)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<alinea>
							Ai fabbisogni aventi carattere di continuità si provvede di norma mediante piani di approvvigionamento. A tal fine i Coordinatori dei Dipartimenti e i Responsabili degli Uffici debbono trasmettere al dirigente della struttura funzionalmente preposta del Dipartimento Finanze e Bilancio, con le modalità di cui al
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">successivo art. 5</rif>
							, entro il 30 settembre dell'anno precedente:
						</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>le richieste per gli approvvigionamenti annui degli oggetti di cancelleria, di carta, di stampati e di ogni altro materiale di consumo;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>le richieste per la dotazione o il rinnovo di mobili ed arredi, macchine per ufficio ed attrezzature.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Sulla base delle richieste il Servizio competente predispone i piani di approvvigionamento di cui al primo comma del presente articolo che, corredati dei relativi capitolati d'oneri, sono adottati dal dirigente della struttura funzionalmente preposta nell'ambito del dipartimento Finanze e Bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Richieste di fabbisogno)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Qualsiasi richiesta di fornitura, somministrazione o prestazione per gli uffici dell'Amministrazione Regionale deve essere indirizzata al dirigente della struttura funzionalmente preposta nell'ambito del dipartimento Finanze e Bilancio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>La richiesta motivata deve essere sottoscritta dal responsabile di area o di servizio o di unità operativa complessa e vistata dal Coordinatore del Dipartimento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Esame ed evasione della richiesta)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Il dirigente della struttura funzionalmente preposta nell'ambito del dipartimento Finanze e Bilancio può chiedere chiarimenti per la valutazione dell'effettiva ed attuale necessità della richiesta e può altresì disporne il rinvio motivandolo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>In tutti gli altri casi la richiesta deve essere evasa nei limiti delle disponibilità di bilancio e secondo una scala di bisogni e priorità della spesa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<corpo>All'ordinazione delle spese relative si provvede con ordinativi diretti a firma del funzionario responsabile dei contratti del provveditorato economato per spesa fino a L. 10.000.000.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num />
						<corpo>Il limite di spesa di cui al precedente comma si intende al netto degli oneri fiscali gravanti sull'oggetto della fornitura o della prestazione ed è adeguato annualmente con provvedimento del responsabile del Servizio, da adottarsi nel mese di gennaio di ogni anno, tenuto conto della variazione di percentuale verificatasi fra gli indici generali dei prezzi al consumo dell'intera collettività nazionale relativi al mese di settembre dell'ultimo anno.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com5">
						<num />
						<corpo>
							Gli ordinativi previsti al
							<rif xlink:href="#art6-com3" xlink:type="simple">terzo comma</rif>
							del presente articolo sono emessi esclusivamente per spese al cui pagamento provvede il funzionario delegato nell'ambito delle aperture di credito disposte in suo favore secondo quanto stabilito dalla legge regionale relativa alla disciplina delle aperture di credito per il pagamento delle spese regionali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com6">
						<num />
						<corpo>
							Per gli acquisti e le prestazioni di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com3" xlink:type="simple">terzo comma</rif>
							debbono essere richiesti preventivi con offerte al maggior numero possibile di ditte, comunque non inferiori a tre, salvo che la natura, l'urgenza dell'acquisto o della prestazione ovvero l'assenza di attività concorrenti siano tali da rendere necessario il ricorso ad una determinata ditta o persona.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Controlli e collaudi delle forniture)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>A fornitura avvenuta il servizio competente accerta direttamente o per mezzo dell'ufficio destinatario la corrispondenza qualitativa e quantitativa dei materiali forniti con quelli ordinati e la loro regolare consegna, provvedendo a contestare tempestivamente ogni irregolarità o difetto riscontrato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>Per le forniture di particolare importanza o di speciale carattere tecnico e merceologico il responsabile del Servizio può affidare il collaudo ad uno o più tecnici estranei all'Amministrazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Esame e controllo delle fatture)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>Le ditte fornitrici debbono trasmettere le fatture al Servizio facendo riferimento alla relativa ordinazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<alinea>Per ogni fattura ricevuta, il Servizio provvede ai seguenti adempimenti:</alinea>
						<ep id="art8-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>controlla se sia stata redatta nei modi prescritti e sia corrispondente alle prestazioni effettivamente ordinate ed eseguite;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art8-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>accerta che siano applicati i prezzi convenuti;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art8-com2-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>verifica la regolarità dei conteggi e l'osservanza delle disposizioni fiscali in materia;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art8-com2-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>propone la liquidazione delle fatture dopo aver regolato con le ditte fornitrici ogni eventuale contestazione.</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Stampati)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>È istituito con atto del dirigente della struttura funzionalmente preposta nell'ambito del Dipartimento Finanze e Bilancio il "Catalogo generale degli stampati" in uso presso gli uffici dell'Amministrazione regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>
							Nel caso in cui occorra procedere all'istituzione di nuovi stampati o alla modifica di quelli esistenti, oppure in caso di cessazione di alcuni di essi, il servizio, area ed ufficio regionale interessato deve darne notizia, avanzando le opportune proposte, nei modi indicati dall'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							della presente legge, ai fini dell'adozione, da parte del funzionario responsabile dei contratti del provveditorato economato, dei provvedimenti ritenuti necessari.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Dotazione di magazzino)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per il materiale di uso generale e ricorrente sono formate congrue dotazioni di magazzino, presso il Dipartimento Finanze e Bilancio, per le ordinarie necessità, ai sensi del
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">precedente art. 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Schedario di magazzino)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<alinea>Per le dotazioni di magazzino deve essere tenuto un apposito schedario nel quale vanno annotati, per singole voci ed in ordine cronologico:</alinea>
						<ep id="art11-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>il carico iniziale del magazzino;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art11-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>le successive immissioni di materiale;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art11-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>i prelevamenti;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art11-com1-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>le rimanenze risultanti di ciascuna operazione.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num />
						<corpo>Alla fine di ogni anno si esegue l'inventario delle rimanenze.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Oggetti fragili e di facile consumo)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<corpo>Gli oggetti fragili e di facile consumo debbono essere annotati su appositi registri di carico e scarico distintamente per tipo di materiale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Tenuta dei magazzini e verifiche)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num />
						<corpo>Il dipendente assegnato alla tenuta del magazzino risponde della conservazione e distribuzione degli oggetti esistenti nei magazzini istituiti presso i servizi, aree e gli uffici dell'Amministrazione regionale, nonché della regolare tenuta dei prescritti registri.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>(Mobili fuori uso)</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num />
						<corpo>Sono alienati a cura del Servizio, che deve redigere esauriente verbale di dichiarazione di fuori uso, gli oggetti ed il mobilio degli uffici centrali e periferici dell'Amministrazione regionale divenuti inutili ed inservibili.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com2">
						<num />
						<corpo>Il dirigente della struttura funzionalmente preposta nell'ambito del dipartimento Finanze e Bilancio, nel disporre la cessione gratuita dei materiali dichiarati fuori uso, può stabilire l'assegnazione a istituzioni pubbliche o ad organizzazioni assistenziali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com3">
						<num />
						<corpo>Semestralmente l'elenco delle alienazioni di cui al comma precedente è pubblicato per estratto nel Bollettino Ufficiale della Regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<rubrica>(Limite di applicazione)</rubrica>
					<comma id="art15-com1">
						<num />
						<corpo>
							La presente legge non si applica al Consiglio Regionale ed agli uffici ad esso dipendenti in forza dell'autonomia contabile di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343#art9" xlink:type="simple">art. 9 dello Statuto</rif>
							e del regolamento interno di contabilità del Consiglio, nonché della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1973-12-06;853" xlink:type="simple">legge statale 6 dicembre 1973, n. 853</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<rubrica>(Abrogazione norme precedenti)</rubrica>
					<comma id="art16-com1">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								Alla data di entrata in vigore della presente legge è abrogata la
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-04-07;23" xlink:type="simple">legge regionale 7 aprile 1978 n. 23</rif>
								e successive modifiche ed integrazioni.
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 6 Aprile 1995</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 28-2-1995 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 31-3-1995</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
