<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19950802" num="49" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19950817" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-07-19;78" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-07-19;78@1997-07-30" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Disarmo" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19950817" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19980101" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-07-19;78" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-07-30;55" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1995-07-19;78" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-07-30;55" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-07-30;55#art10-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 10, comma 1 della legge Regione Toscana 30 luglio 1997, n. 55" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19950719">19 luglio 1995</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>78</numDoc>
				<titoloDoc>Interventi per la promozione di una cultura di pace.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 22-6-1995</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 14-7-1995</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità ed oggetto della legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione Toscana riconosce nella pace un diritto fondamentale degli uomini e dei popoli in coerenza con i principi costituzionali che sanciscono il ripudio della guerra come strumento di offesa alla libertà degli altri popoli e mezzo di risoluzione delle controversie internazionali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>A tal fine, sostiene, in via sperimentale e per la durata di un triennio, con l'erogazione di contributi iniziative per aggiornamento dei docenti, indagini e ricerche, premi per tesi di laurea, documentazione, incontri o manifestazioni concernenti i problemi della pace.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La Regione, inoltre, concorre al perseguimento delle finalità indicate dal
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">precedente primo comma</rif>
							, con la realizzazione diretta delle iniziative di cui ai successivi
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">8</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">9</rif>
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Aggiornamento dei docenti)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione sostiene finanziariamente, mediante l'erogazione di contributi fino al 50% del loro costo, corsi di aggiornamento del personale docente e direttivo della scuola diretti a favorire l'aggiornamento di metodologie didattiche che, nello svolgimento delle attività ordinarie di insegnamento, siano idonee a garantire un più efficace raggiungimento delle finalità della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le domande di finanziamento dei corsi possono essere presentate alla Giunta regionale, entro il 31 ottobre di ogni anno, dall'IRRSAE, dalla Sovrintendenza scolastica o dai Provveditorati agli studi, dai Distretti scolastici, anche su iniziativa o d'intesa sia delle scuole, sia dell'Università.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Le domande devono essere corredate dal progetto formativo, con una dettagliata relazione illustrativa concernente le finalità, gli aspetti organizzativi, l'ambito territoriale di utenza e il preventivo di spesa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<alinea>La Giunta regionale, ai fini dell'ammissibilità al contributo e della determinazione del suo ammontare, tiene conto dei seguenti criteri preferenziali:</alinea>
						<el id="art2-com4-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>la capacità del progetto del corso di concorrere alla educazione alla pace;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com4-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>l'ampiezza di riferimento, provinciale e/o interprovinciale, per la partecipazione dei docenti al corso;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com4-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>la capacità di garantire l'integrazione verticale tra i vari ordini di scuola.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Indagini e ricerche)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per concorrere allo svolgimento di indagini e ricerche aventi ad oggetto la cultura della pace, lo studio della genesi della guerra e delle modalità non violente di risoluzione dei conflitti, la Regione eroga contributi fino al 70% del loro costo, a favore di Università, di Distretti scolastici, in collaborazione con gli Istituti scolastici, nonché di Associazioni legalmente costituite che per statuto operino per il perseguimento delle finalità di cui alla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le domande di contributo devono essere presentate alla Giunta regionale entro il 30 settembre corredate dal progetto di ricerca con una dettagliata relazione illustrativa concernente l'ambito tematico della ricerca, le metodologie e gli strumenti della ricerca ed il preventivo di spesa.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Premi per tesi di laurea)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta regionale assegna, ogni anno, un premio dell'importo di cinque milioni per tesi di laurea o di dottorato, discusse sulle tematiche della pace, e ne garantisce la diffusione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Ricerche della Regione)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale, con la consulenza del Comitato tecnico- scientifico di cui al
							<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">successivo art. 11</rif>
							, realizza, mediante convenzione con Istituti di ricerca qualificati e con gli organi competenti di facoltà universitarie, ricerche dirette all'individuazione di metodologie e di strumenti didattici che la scuola, di ogni ordine e grado, possa utilizzare nello svolgimento delle attività ordinarie di insegnamento per più efficacemente perseguire le finalità di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Piano annuale di riparto)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale trasmette entro il 31 ottobre il piano annuale di ripartizione dei finanziamenti, relativi agli interventi di cui agli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">2</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
							</mrif>
							, al Consiglio regionale che l'approva entro il 15 novembre.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Incontri e manifestazioni)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per la conoscenza, l'approfondimento e la sensibilizzazione dei cittadini sui temi oggetto della presente legge, la Regione eroga contributi per incontri e manifestazioni promossi da Enti locali, da Università e da scuole, da comitati e Associazioni legalmente riconosciute che svolgano attività di educazione alla pace e di sensibilizzazione contro la guerra.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I contributi vengono erogati con deliberazione della Giunta regionale entro trenta giorni dalla presentazione delle singole domande nei limiti dello stanziamento del corrispondente capitolo. I contributi non possono essere concessi allo stesso beneficiario più di una volta l'anno e saranno commisurati alla importanza della manifestazione, e al grado di coinvolgimento nella stessa società civile.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Giornata per la pace)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il 10 dicembre di ogni anno, data in cui ricorre l'approvazione, da parte dell'Assemblea generale delle Nazioni unite, della dichiarazione universale dei diritti dell'uomo, è individuata come giornata per la pace nella Regione della Toscana.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Ai fini di ricordare il significato della data di cui al
							<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, in relazione alla promozione e salvaguardia della pace e al riconoscimento dei diritti umani, il Consiglio regionale, su proposta della Giunta regionale, e sentito il Comitato di cui all'
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
							, determina quali iniziative adottare per la celebrazione della data indicata.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La Giunta regionale, in collaborazione con le Associazioni operanti nel campo della pace, del disarmo, del servizio civile sostitutivo del servizio militare, dei diritti umani, della cooperazione e dello sviluppo internazionale, organizza annualmente la conferenza regionale della pace.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Premio per la pace)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione istituisce un premio annuale per la pace, da assegnare a persone, enti pubblici o privati, associazioni e comitati aventi sede in Toscana che abbiano realizzato iniziative sui temi di cui alla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Tale premio è assegnato, entro il 31 dicembre di ogni anno, dal Presidente del Consiglio regionale, su proposta dell'Ufficio di Presidenza e sentito il Comitato di cui al
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">successivo art. 10</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Comitato tecnico-scientifico)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>È costituito il Comitato tecnico-scientifico quale organo di consulenza della Regione nella materia oggetto della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il Comitato, presieduto dal Presidente della Giunta regionale o da un suo delegato, è composto in qualità di esperti da sei eminenti personalità distintesi nei diversi campi interessati dalle iniziative di legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il Comitato dura in carica tre anni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>I suoi componenti sono nominati dal Consiglio regionale su proposta del Presidente del Consiglio stesso. Ad essi compete il trattamento di missione previsto per il personale regionale di qualifica dirigenziale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Per la validità delle sedute è necessaria la presenza di quattro componenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Le decisioni sono assunte con il voto favorevole della maggioranza degli intervenuti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>Per l'espletamento delle funzioni del Comitato la Giunta regionale mette a disposizione la propria struttura.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Centro di documentazione)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Con deliberazione della Giunta regionale è costituito presso la Presidenza della Giunta regionale "il Centro di documentazione sulla pace" con lo scopo di fornire alle istituzioni e ai cittadini ogni documentazione utile al perseguimento della finalità prevista all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Giunta regionale, con lo stesso atto, individua la struttura organizzativa del Dipartimento della Presidenza della Giunta regionale a ciò preposta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Il Centro si avvale della consulenza del Comitato di cui al
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">precedente art. 10</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La Giunta regionale a tal fine si avvale, tramite convenzioni, di Istituti ed Associazioni operanti in materia ed in possesso di fondi documentari, sedi e strumenti per la consultazione di tali fondi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Il Centro promuove un sistema informativo, collegato in via telematica, tra i vari centri operanti in Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Finanziamenti)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>All'onere derivante nel corso dell'anno 1995 dall'applicazione della presente legge si fa fronte con la seguente variazione disposta per analogo importo agli stati di previsione della competenza e della cassa della parte spesa:</alinea>
						<ep id="art12-com1-pun1">
							<num />
							<corpo>
								spesa di nuova istituzione:
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 00979</h:td>
											<h:td>
												Interventi per la promozione di una cultura di pace (
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;78" xlink:type="simple">LR 78/1995</rif>
												)
											</h:td>
											<h:td>L. 100.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art12-com1-pun2">
							<num />
							<corpo>
								spesa in diminuzione:
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 50260</h:td>
											<h:td>Fondo di riserva per le spese impreviste</h:td>
											<h:td>L. 100.000.00</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Agli oneri per gli esercizi successivi si farà fronte con le relative leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale dellaToscana. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come per legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 19 luglio 1995</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 22 giugno 1995 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 14 luglio 1995.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
