<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19950428" num="33" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19950513" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-18;68" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Tutela Ambientale" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19950513" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-18;68" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19950418">18 aprile 1995</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>68</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per l'applicazione della valutazione di impatto ambientale.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 7-3-1995</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 10-4-1995</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>DISPOSIZIONI GENERALI</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Oggetto e finalità)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La presente legge disciplina la valutazione di impatto ambientale (VIA) in attuazione della
								<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:1985-06-27;337" xlink:type="simple">direttiva del Consiglio delle Comunità europee del 27 giugno 1985 (85/337/CEE)</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La valutazione di impatto ambientale è una procedura che concorre alla protezione della natura, alla sicurezza nel territorio, alla conservazione delle risorse umane e naturali, alla tutela della salute; la valutazione di impatto ambientale favorisce, inoltre, la trasparenza dei processi decisionali, garantendo l'informazione e la partecipazione dei cittadini; favorisce, altresì, il coordinamento e la semplificazione delle procedure autorizzative.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La procedura di VIA ha lo scopo di individuare, descrivere e valutare, in via preventiva, l'impatto ambientale di progetti, pubblici e privati. La VIA concerne gli effetti sull'ambiente, inteso come sistema complesso e interrelato di risorse naturali e umane, e in particolare gli effetti sugli esseri umani, la vegetazione, la fauna, il suolo, il sottosuolo, l'aria, l'acqua, il clima, le risorse naturali, l'equilibrio ecologico, l'ambiente edificato, il patrimonio storico, archeologico, architettonico e artistico, il paesaggio e l'ambiente socio-economico.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Per impatto ambientale si intende l'insieme degli effetti diretti e indiretti, positivi e negativi, a breve e a lungo termine, permanenti e temporanei, singoli e cumulativi, indotti sull'ambiente.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Ambito di applicazione)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>La presente legge disciplina:</alinea>
							<el id="art2-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									la procedura di VIA concernenti i progetti delle opere, e delle loro modifiche sostanziali, inviduati ai sensi dell'
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>la partecipazione della Regione alle procedure di VIA di competenza statale;</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>La procedura di VIA non si applica a:</alinea>
							<el id="art2-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>progetti di manutenzione ordinaria e straordinaria;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>progetti d'interventi e opere destinati a scopi di difesa nazionale;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>progetti di interventi disposti in via d'urgenza dalle competenti autorità pubbliche al fine di salvaguardare l'incolumità delle persone e del territorio da pericoli imminenti.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art2-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Gli interventi di cui al
								<rif xlink:href="#art2-com2-letc" xlink:type="simple">punto c)</rif>
								devono riferirsi a quelli disposti in via d'urgenza, ai sensi delle norme vigenti, nella misura dello stretto necessario, sia per salvaguardare l'incolumità delle persone da un pericolo imminente, sia in seguito a calamità per le quali sia stato dichiarato lo stato di emergenza.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								La procedura di VIA concernente le proposte di piani e programmi di competenza regionale è disciplinata, per contenuti, competenze e procedure attuative, dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-16;5" xlink:type="simple">LR 16-1-1995, n. 5</rif>
								che detta norme per il governo del territorio.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Soggetti della procedura di VIA)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>I soggetti della procedura di VIA sono:</alinea>
							<el id="art3-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>proponente: è il soggetto privato che richiede l'approvazione, l'autorizzazione o concessione relativa a un progetto o l'autorità pubblica che prende l'iniziativa relativamente a un progetto;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>autorità competente: è l'ente che effettua la valutazione dell'impatto ambientale di un progetto;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>ufficio competente: è la struttura organizzativa dell'autorità competente designata dalla stessa a curare l'espletamento delle attività connesse e strumentali all'effettuazione della procedura di VIA</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>È assicurata la partecipazione di chiunque abbia interesse alla procedura e sia in grado di fornire elementi conoscitivi sul piano scientifico e tecnico nei modi e nei tempi previsti dalla presente legge.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>VALUTAZIONE DI IMPATTO AMBIENTALE DI COMPETENZA REGIONALE E PROVINCIALE</rubrica>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Progetti sottoposti a VIA)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Sono sottoposti alla procedura di valutazione di impatto ambientale, ai sensi della presente legge, i progetti di iniziativa pubblica o privata compensi nelle categorie elencate nell'allegato I e nell'allegato II della
								<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:1985;85-337-cee" xlink:type="simple">Direttiva del Consiglio 85/337/CEE</rif>
								, a condizione che non rientrino tra quelli la cui procedura di VIA è di competenza statale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Il regolamento di attuazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art21" xlink:type="simple">art. 21</rif>
								determina, per ciascuna categoria, le effettive condizioni d'obbligo per l'applicazione della procedura di VIA per quei progetti che superano determinate soglie, definite in termini quantitativi e/o qualitativi, tenendo conto dei criteri e degli indirizzi metodologici indicati nell'allegato 1 della presente legge; il regolamento di attuazione può inoltre definire le condizioni quantitative e/o qualitative che consentono l'accesso alle procedure semplificate di cui all'
								<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">art. 12</rif>
								, per progetti di dimensioni ridotte o durata limitata, realizzati da artigiani o piccole imprese.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Le disposizioni di cui ai precedenti
								<mrif>
									commi
									<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">1</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">2</rif>
								</mrif>
								sono definite dando attuazione, se vigenti, alle condizioni, ai criteri ed alle norme tecniche per l'applicazione della procedura di impatto ambientale previsti dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994-02-22;146#art40" xlink:type="simple">art. 40 della legge 22/02/1994 n. 146</rif>
								, con atto di indirizzo e coordinamento da parte del Governo.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>La procedura di VIA si applica ai progetti definiti di massima ai sensi della vigente legislazione in materia di lavori pubblici; deve comunque intervenire prima del rilascio del provvedimento amministrativo che consente in via definitiva la realizzazione dei progetti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								La procedura di cui al presente articolo si applica anche a progetti riguardanti modifiche ad opere, impianti e interventi esistenti non compresi nelle categorie individuate ai sensi dei precedenti
								<mrif>
									commi
									<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">1</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">2</rif>
								</mrif>
								, qualora da esse ne derivi un'opera che rientra nelle categorie stesse; si applica altresì a progetti riguardanti modifiche a opere, impianti e interventi esistenti compresi nelle categorie individuate ai sensi dei precedenti
								<mrif>
									commi
									<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">1</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">2</rif>
								</mrif>
								qualora da esse derivi un'opera con caratteristiche sostanzialmente diverse dalla precedente, sulla base dei criteri stabiliti dal regolamento di attuazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art21" xlink:type="simple">art. 21</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Progetti di particolare interesse ambientale)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								In relazione alle caratteristiche ed all'ubicazione dei progetti, individuate sulla base dei criteri di selezione indicati nell'allegato 1 alla presente legge, tenuto conto degli atti di programmazione e di pianificazione territoriale e dei piani e programmi di settore vigenti, il Consiglio regionale ha la facoltà di estendere l'obbligo della procedura di VIA, anche per specifici progetti ed anche in deroga a quanto disposto dall'
								<rif xlink:href="#art2-com2-leta" xlink:type="simple">art. 2, comma 2, lett. a)</rif>
								, da individuare con atto d'integrazione del regolamento d'attuazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art21" xlink:type="simple">art. 21</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Studio di impatto ambientale per i progetti)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Ai progetti di cui all'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								deve essere allegato, come loro parte integrante, uno studio di impatto ambientale, il cui livello di dettaglio deve essere congruo con il grado di complessità del progetto stesso.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Lo studio di impatto ambientale ha carattere interdisciplinare e deve contenere:</alinea>
							<el id="art6-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>la descrizione delle condizioni iniziali dell'ambiente fisico, biologico e antropico interessato;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>la descrizione delle opere e degli interventi proposti e delle modalità e dei tempi di attuazione;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>la descrizione delle componenti dell'ambiente soggette a impatto ambientale nelle fasi di realizzazione, di gestione e di eventuale dismissione delle opere, con particolare riferimento alla popolazione, alla fauna, alla vegetazione, al suolo e sottosuolo, all'acqua, all'aria, ai fattori climatici, al patrimonio architettonico e archeologico e agli altri beni materiali, al paesaggio, agli aspetti socio-economici e all'interazione tra i vari fattori;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<alinea>la descrizione dei probabili effetti rilevanti delle opere e degli interventi proposti sull'ambiente:</alinea>
								<en id="art6-com2-letd-num1">
									<num>1)</num>
									<corpo>dovuti all'attuazione del progetto;</corpo>
								</en>
								<en id="art6-com2-letd-num2">
									<num>2)</num>
									<corpo>dovuti all'utilizzazione delle risorse naturali;</corpo>
								</en>
								<en id="art6-com2-letd-num3">
									<num>3)</num>
									<corpo>dovuti all'emissione d'inquinanti, alla creazione di sostanze nocive e allo smaltimento di rifiuti;</corpo>
								</en>
								<en id="art6-com2-letd-num4">
									<num>4)</num>
									<corpo>dovuti a possibili incidenti;</corpo>
								</en>
								<en id="art6-com2-letd-num5">
									<num>5)</num>
									<corpo>dovuti all'azione cumulativa dei vari fattori; e la menzione dei metodi di previsione utilizzati per individuare e misurare tali effetti sull'ambiente;</corpo>
								</en>
							</el>
							<el id="art6-com2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>l'illustrazione della coerenza delle opere e degli interventi proposti con le norme in materia ambientale, con gli strumenti di pianificazione territoriale e urbanistica e con i piani e programmi di settore interessati;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>l'esposizione dei motivi della scelta compiuta, anche con riferimento alle possibili alternative di localizzazione e d'intervento, ivi compresa l'opzione zero, cioè la non realizzazione del progetto, qualora esso non sia previsto in un piano o programma comunque già sottoposto a VIA;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>la descrizione e la quantificazione delle misure previste per ridurre, compensare o eliminare gli eventuali effetti negativi sull'ambiente, sia durante la realizzazione sia durante la gestione degli interventi;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-leth">
								<num>h)</num>
								<corpo>l'analisi costi-benefici dell'opera o dell'intervento, qualora si tratti di opere pubbliche o comunque opere con finanziamento pubblico;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-leti">
								<num>i)</num>
								<corpo>la descrizione e la motivazione delle metodologie d'indagine e di valutazione impiegate;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-letl">
								<num>l)</num>
								<corpo>una relazione sintetica che riassuma i punti precedenti con linguaggio non tecnico.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Lo studio di impatto ambientale è predisposto a cura e spese del proponente ed è redatto e sottoscritto da esperti in materia ambientale competenti nelle discipline afferenti alle varie componenti dello studio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Ai fini della predisposizione dello studio, il proponente e gli esperti da lui incaricati di redigere lo studio hanno diritto di accesso alle informazioni disponibili presso gli uffici della pubblica amministrazione; sono fatte salve le esclusioni di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-20;9#art44" xlink:type="simple">art. 44 della LR 20-1-1995, n. 9</rif>
								, nonché quelle di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-08-07;241#art24" xlink:type="simple">art. 24 della Legge 7-8-1990, n. 241</rif>
								e relative norme di attuazione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Il proponente può richiedere, fornendone adeguata motivazione, l'adozione di cautele idonee alla tutela del segreto scientifico o d'impresa secondo le norme vigenti; in tal caso i dati e le informazioni che si ritiene debbano essere coperti da segreto possono essere trasmessi con plico separato dal resto dello studio di impatto ambientale ed essere esclusi dalla divulgazione. I componenti dell'ufficio competente, di cui all'
								<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">art. 18</rif>
								, e dell'organismo tecnico di valutazione, di cui all'
								<rif xlink:href="#art19" xlink:type="simple">art. 19</rif>
								, hanno diritto di accesso alle informazioni relative ai progetti sottoposti alla procedura di VIA anche se coperte da segreto scientifico o d'impresa, con l'obbligo di rispettare le disposizioni che tutelano la segretezza delle informazioni predette.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								Il regolamento di attuazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art21" xlink:type="simple">art. 21</rif>
								potrà contenere ulteriori specificazioni dei contenuti richiesti allo studio di impatto ambientale, anche per specifiche categorie di progetti.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Autorità competente)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La Regione è competente per la procedura di valutazione di impatto ambientale relativa ai progetti individuati ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								ad esclusione di quelli compresi nell'
								<rif xlink:href="#ann2" xlink:type="simple">allegato 2</rif>
								della presente legge; la Regione è altresì competente per la procedura di valutazione di impatto ambientale relativa ai progetti compresi nelle categorie elencate nell'
								<rif xlink:href="#ann2" xlink:type="simple">allegato 2</rif>
								qualora la loro localizzazione interessi il territorio di due o più Province. Le competenze della Regione sono esercitate dalla Giunta regionale secondo le procedure di cui agli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">8</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">9</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">10</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">11</rif>
								</mrif>
								, ovvero secondo le procedure semplificate di cui all'
								<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">art. 12</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La Provincia è competente per la procedura di VIA relativa ai progetti compresi nelle categorie elencate nell'
								<rif xlink:href="#ann2" xlink:type="simple">allegato 2</rif>
								, fatte salve le condizioni di obbligo e le soglie definite, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								, dal Regolamento di attuazione; la Provincia esercita le proprie competenze secondo le procedure semplificate di cui all'
								<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">art. 12</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La Regione e le Province sono tenute a fornirsi, reciprocamente ed a richiesta, i dati, le informazioni ed ogni altro elemento utile allo svolgimento delle procedure di VIA di rispettiva competenza.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Le Province comunicano alla Regione gli atti organizzativi delle procedure affidate alla loro competenza dalla presente legge ed informano ogni anno la Regione circa i provvedimenti adottati ed i procedimenti di valutazione in corso, circa la composizione ed il funzionamento dei propri organismi tecnici, circa le caratteristiche dei sistemi informativi e cartografici di riferimento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								La Regione, anche attraverso il Regolamento di attuazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art21" xlink:type="simple">art. 21</rif>
								, emana criteri per indirizzare e coordinare le attività provinciali in modo omogeneo ed in coerenza con le finalità della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Informazione e pubblicità)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								I progetti, accompagnati dal relativo studio di impatto ambientale, sono depositati dal proponente presso l'ufficio regionale competente di cui all'
								<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">art. 18</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il proponente provvede altresì al deposito di una copia del progetto e dello studio di impatto ambientale presso le Province e presso i Comuni nei cui territori è prevista la realizzazione del progetto.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Entro dieci giorni dal deposito del progetto e dello studio di impatto ambientale presso l'ufficio regionale competente, il proponente ne dà avviso, a propria cura e spese, su almeno due quotidiani a diffusione regionale; il procedimento s'intende iniziato dalla data di pubblicazione dell'avviso di deposito che risulta pubblicato per ultimo; la durata del deposito presso tutte le sedi indicate ai precedenti
								<mrif>
									commi
									<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">1</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art8-com2" xlink:type="simple">2</rif>
								</mrif>
								è stabilita in 45 giorni dalla data d'inizio del procedimento.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Salvo i casi di cui all'
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
								, entro quindici giorni dalla data di pubblicazione dell'avviso di deposito, il proponente organizza, a propria cura e spese, una presentazione pubblica del progetto in sede prossima all'area interessata dalla realizzazione del progetto.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>L'avviso di deposito contiene l'indicazione del proponente e del progetto, la sua localizzazione e una sommaria descrizione relativa a finalità, caratteristiche e dimensionamento dell'intervento. L'avviso contiene altresì l'indicazione degli uffici presso cui progetto e studio d'impatto ambientale sono consultabili ed il termine entro il quale possono essere presentate osservazioni scritte; contiene inoltre l'indicazione della sede e della data di svolgimento della presentazione pubblica del progetto.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Chiunque può prendere visione del progetto e dello studio di impatto ambientale presso gli uffici in cui sono depositati e ottenerne, a proprie spese, copia.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>Chiunque ne abbia interesse può presentare all'autorità competente osservazioni scritte entro quarantacinque giorni dalla data d'inizio del procedimento.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Inchiesta pubblica)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Giunta regionale può disporre lo svolgimento di un'inchiesta pubblica nei casi per i quali la grande estensione territoriale del progetto, ovvero la particolare rilevanza degli effetti ambientali o l'alto valore del territorio interessato rendono necessario un pubblico accertamento dell'effettiva informazione e partecipazione dei cittadini circa gli interventi che interessano il loro territorio e le loro condizioni di vita, nonché l'acquisizione di ulteriori elementi di conoscenza e di giudizio in funzione della VIA e della definizione di garanzie e misure di mitigazione e di controllo sugli effetti negativi dell'impatto ambientale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>L'inchiesta pubblica è promossa contemporaneamente all'avvio dell'istruttoria e si svolge nel capoluogo della Provincia nella quale il progetto prevede l'ubicazione delle opere, impianti o interventi, ovvero della parte più significativa di essi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il presidente dell'inchiesta è nominato dalla Giunta regionale tra i dirigenti regionali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Il presidente dell'inchiesta è assistito da due esperti di cui uno nominato dalla Giunta regionale e uno dalla Provincia dove si svolge l'inchiesta. Le nomine di presidente ed esperti sono effettuate entro quindici giorni dall'adozione del provvedimento regionale di cui al
								<rif xlink:href="#art9-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								. In caso di mancata nomina da parte della Provincia entro il termine suddetto, la Giunta regionale provvede alla nomina anche del secondo esperto.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>L'inchiesta ha luogo presso il competente Ufficio regionale del Genio Civile. Le funzioni di segretario sono svolte da un funzionario dello stesso ufficio, designato dal dirigente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>La Regione assicura che siano adottate forme idonee di pubblicità per favorire la partecipazione dei cittadini e delle associazioni interessate all'inchiesta pubblica.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>Entro quarantacinque giorni dall'avvio del procedimento gli enti locali interessati possono esprimere pareri, osservazioni e proposte concernenti il progetto e i suoi effetti ambientali, trasmettendoli al presidente dell'inchiesta. Chiunque sia in grado di fornire elementi conoscitivi e valutativi, non rivolti alla tutela di interessi particolari, sui possibili effetti ambientali, può presentare entro lo stesso termine memorie scritte inerenti la realizzazione del progetto.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>Il presidente dell'inchiesta pubblica decide sull'ammissibilità delle memorie e può svolgere audizioni aperte al pubblico, esclusivamente con i soggetti che hanno presentato le memorie ammesse nonché i rappresentanti del proponente e gli estensori dello studio di impatto ambientale. Il proponente e gli estensori dello studio possono presentare anche osservazioni scritte di replica alle memorie ammesse. Il presidente dell'inchiesta pubblica non può esprimere giudizi e valutazioni sul progetto e sullo studio di impatto ambientale relativo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com9">
							<num>9.</num>
							<corpo>Il presidente chiude l'inchiesta pubblica entro novanta giorni dall'inizio del procedimento e trasmette alla Giunta regionale le memorie, le osservazioni e ogni altro documento ammesso con una sintetica relazione sulle attività svolte. La pronuncia di impatto ambientale deve rendere conto motivatamente delle osservazioni e memorie presentate nel corso dell'inchiesta.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com10">
							<num>10.</num>
							<corpo>Gli oneri finanziari relativi alle spese per le attività connesse allo svolgimento dell'inchiesta pubblica ed i compensi spettanti al Presidente dell'inchiesta, ai due esperti ed al segretario sono a carico del bilancio regionale e sono determinati dalla Giunta regionale in relazione alla complessità ed alla durata degli impegni richiesti dall'inchiesta pubblica, sulla base delle tariffe professionali, ove applicabili.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Istruttoria dell'ufficio competente)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								L'ufficio competente di cui all'
								<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">art. 18</rif>
								, esaminato lo studio di impatto ambientale, le osservazioni e gli eventuali altri elementi emersi, conclude l'istruttoria entro sessanta giorni dall'inizio del procedimento mediante la redazione di un rapporto sull'impatto ambientale del progetto proposto.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Il termine di cui al
								<rif xlink:href="#art10-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								è sospeso su motivata richiesta del proponente.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Nei casi in cui sia necessario procedere ad accertamenti o indagini di particolare complessità, che possono richiedere anche il ricorso a consulenze specialistiche esterne, lo svolgimento dell'istruttoria può essere prolungato, con deliberazione dell'autorità competente, fino a un periodo massimo di centoventi giorni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Per i progetti sottoposti a inchiesta pubblica l'istruttoria si chiude entro centoventi giorni dall'inizio del procedimento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Ove sia verificata l'incompletezza della documentazione presentata, l'autorità competente provvede a richiedere, in un'unica soluzione, le integrazioni necessarie; tale richiesta, in attesa delle integrazioni, ha effetto di pronuncia negativa.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Pronuncia di impatto ambientale)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La Giunta regionale delibera entro centoventi giorni dall'inizio del procedimento, sulla base del rapporto dell'ufficio competente e previo parere dell'organismo tecnico di valutazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art19" xlink:type="simple">art. 19</rif>
								, esprimendosi contestualmente sulle osservazioni presentate; per i progetti di cui all'
								<mrif>
									art. 10,
									<rif xlink:href="#art10-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art10-com4" xlink:type="simple">comma 4</rif>
								</mrif>
								il termine è elevato a centottanta giorni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La deliberazione è notificata al proponente, comunicata alle Amministrazioni pubbliche competenti anche in materia di controlli e pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana per estratto.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>(Progetti a procedura semplificata)</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Per i progetti compresi nelle categorie elencate nell'
								<rif xlink:href="#ann2" xlink:type="simple">allegato 2</rif>
								, per i quali l'autorità competente è la Provincia, si applicano le disposizioni procedurali semplificate del presente articolo, in sostituzione delle corrispondenti disposizioni degli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">6</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">8</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">9</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">10</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">11</rif>
								</mrif>
								. Per i progetti per i quali l'autorità competente è la Regione, il regolamento di attuazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art21" xlink:type="simple">art. 21</rif>
								può definire soglie dimensionali e qualitative intermedie secondo quanto indicato dall'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								, al fine di individuare progetti da assoggettare a VIA per i quali si applicano le disposizioni procedurali semplificate del presente articolo.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Per i progetti di cui al precedente comma lo studio di impatto ambientale può essere redatto in forma semplificata, anche da un unico esperto e deve contenere i seguenti elementi:</alinea>
							<el id="art12-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>la descrizione delle opere e degli interventi proposti e delle modalità e dei tempi di attuazione;</corpo>
							</el>
							<el id="art12-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>la descrizione dell'ambiente interessato, nello stato precedente l'attuazione del progetto;</corpo>
							</el>
							<el id="art12-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>la descrizione delle modificazioni qualitative e quantitative indotte sull'ambiente;</corpo>
							</el>
							<el id="art12-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>l'illustrazione della coerenza del progetto con le norme in materia ambientale e con gli strumenti di panificazione e di programmazione vigenti;</corpo>
							</el>
							<el id="art12-com2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>la descrizione e la quantificazione delle misure previste per ridurre, compensare o eliminare gli eventuali effetti negativi sull'ambiente, sia durante la realizzazione, sia durante la gestione delle opere e degli interventi;</corpo>
							</el>
							<el id="art12-com2-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>una relazione sintetica che riassuma i punti precedenti con un linguaggio non tecnico.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art12-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>I progetti, accompagnati dal relativo studio di impatto ambientale, sono depositati dal proponente presso l'ufficio della Regione o della Provincia competente per la procedura di VIA, nonché presso le Province ed i Comuni nei cui territori è prevista la realizzazione del progetto; entro dieci giorni dal deposito, il proponente ne dà notizia al pubblico, a propria cura e spese, mediante avviso pubblicato sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana; l'avviso deve contenere l'indicazione del proponente, la sommaria descrizione del progetto e la sua localizzazione, nonché l'indicazione degli uffici e dell'orario nel quale chiunque può prendere visione degli elaborati di progetto e dello studio di impatto ambientale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Il procedimento si intende iniziato dalla data di pubblicazione sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana ed i progetti accompagnati dal relativo studio di impatto ambientale restano depositati per trenta giorni presso le sedi indicate nel procedente
								<rif xlink:href="#art12-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com5">
							<num>5.</num>
							<alinea>Per tali progetti vengono ridotti i termini degli adempimenti procedurali di valutazione rispetto alla procedura ordinaria; in particolare:</alinea>
							<el id="art12-com5-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>le osservazioni scritte da presentare all'autorità competente devono essere presentate entro trenta giorni dalla data di inizio del procedimento;</corpo>
							</el>
							<el id="art12-com5-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									l'ufficio competente per l'istruttoria, di cui all'
									<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">art. 18</rif>
									, chiude i suoi lavori entro sessanta giorni dall'inizio del procedimento;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art12-com5-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									l'autorità competente delibera entro cento giorni dall'inizio del procedimento, sulla base del rapporto dell'ufficio competente e sentito l'organismo tecnico di valutazione di cui all'
									<rif xlink:href="#art19" xlink:type="simple">art. 19</rif>
									, esprimendosi contestualmente sulle osservazioni presentate.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art12-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Ove sia verificata l'incompletezza della documentazione presentata, l'autorità competente provvede a richiedere, in unica soluzione, le integrazioni necessarie; tale richiesta, in attesa delle integrazioni, ha effetto di pronuncia negativa.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>La deliberazione è notificata al proponente, comunicata alle Amministrazioni pubbliche competenti anche in materia di controlli e pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana per estratto.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<rubrica>(Effetti della pronuncia)</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La pronuncia di impatto ambientale positiva costituisce condizione per il rilascio dei provvedimenti di approvazione, autorizzazione e concessione, in relazione ai progetti di cui all'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La pronuncia positiva dell'autorità competente può prevedere prescrizioni particolari o condizioni cui subordinare la realizzazione del progetto e l'esercizio delll'opera, nonché i controlli su di essa; tale pronuncia obbliga il proponente a conformare il progetto alle prescrizioni in essa contenute e a trasmettere i dati risultanti dalle misure di monitoraggio adottate; la pronuncia positiva obbliga, altresì, i soggetti competenti a conformare i relativi provvedimenti autorizzatori e concessori alle eventuali prescrizioni in essa contenute.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>L'autorità competente per la pronuncia di impatto ambientale, anche in deroga alle norme vigenti, rilascia contestualmente, ove occorra, i pareri, i nulla osta o le autorizzazioni relative a:</alinea>
							<el id="art13-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									tutela del paesaggio, ai sensi della
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939-06-29;1497" xlink:type="simple">Legge 29.06.1939, n. 1497</rif>
									ed alla
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-08-08;431" xlink:type="simple">L. 8.08.1985, n. 431</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art13-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									assetto idrogeologico, di cui al
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1923-12-30;3267" xlink:type="simple">RD 30.12.1923, n. 3267</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art13-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								L'autorità competente per la pronuncia di impatto ambientale convoca apposita conferenza dei servizi ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-08-07;241#art14" xlink:type="simple">art. 14 della L. 7.8.1990, n. 241</rif>
								in ordine ai procedimenti di approvazione, autorizzazione o concessione comunque concernenti i progetti sottoposti alla valutazione di impatto ambientale, entro trenta giorni dalla presentazione, a cura del proponente, della documentazione e degli elaborati richiesti dalle norme vigenti per il rilascio dei provvedimenti relativi ai procedimenti di cui sopra.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<rubrica>(Efficacia temporale della pronuncia)</rubrica>
						<comma id="art14-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La pronuncia positiva ha efficacia per un periodo di tempo limitato, in ogni caso non inferiore a tre anni, che viene stabilita di volta in volta in relazione alle caratteristiche del progetto; entro tale termine il progetto deve essere realizzato, a pena di decadenza della pronuncia.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Per motivate ragioni l'autorità competente, a richiesta del proponente, può prorogare il predetto termine, una sola volta e per un periodo di tempo non superiore a quello stabilito inizialmente.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art15">
						<num>ARTICOLO 15</num>
						<rubrica>(Opposizione)</rubrica>
						<comma id="art15-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Contro la deliberazione dell'autorità competente è ammesso ricorso in opposizione da parte di chiunque abbia interesse entro trenta giorni dalla pubblicazione sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								L'autorità competente si pronuncia sul ricorso entro sessanta giorni dalla data di ricevimento dello stesso, sentiti i rispettivi organismi tecnici di valutazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art19" xlink:type="simple">art. 19</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art16">
						<num>ARTICOLO 16</num>
						<rubrica>(Vigilanza e sanzioni)</rubrica>
						<comma id="art16-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La Regione e la Provincia vigilano, secondo le competenze individuate all'
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
								, sul rispetto della presente legge e sull'osservanza dei provvedimenti adottati in base alla stessa, avvalendosi in particolare della collaborazione delle Amministrazioni comunali interessate, delle competenti strutture delle USL e dell'agenzia regionale per la protezione dell'ambiente, istituita ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994-01-21;61#art3" xlink:type="simple">art. 3 della Legge 21/01/1994 n. 61</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Chiunque provveda alla realizzazione di un progetto da assoggettare a valutazione di impatto ambientale senza aver ottenuto la relativa pronuncia positiva è punito con una sanzione amministrativa pecuniaria da lire 5.000.000 a lire 150.000.000.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Chiunque realizzi il progetto o gestisca l'opera in violazione dei contenuti della pronuncia di valutazione di impatto ambientale ottenuta, è punito con una sanzione amministrativa pecuniaria da lire 3.000.000 a lire 50.000.000 per la violazione connessa.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								All'accertamento e all'applicazione delle sanzioni di cui al presente articolo provvede il Presidente della Giunta regionale o il Presidente dell'Amministrazione provinciale, nei casi di rispettiva competenza, ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-11-24;689" xlink:type="simple">legge 24/11/1981 n. 689</rif>
								e della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-11-12;85" xlink:type="simple">LR 12-11-1993 n. 85</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Nei casi di violazione di cui ai precedenti
								<mrif>
									commi
									<rif xlink:href="#art16-com2" xlink:type="simple">2</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art16-com3" xlink:type="simple">3</rif>
								</mrif>
								è sempre disposta, da parte del Presidente della Giunta regionale, per i progetti la cui VIA è di competenza regionale, o da parte del Presidente dell'Amministrazione provinciale, per gli altri progetti, la sospensione dei lavori o l'interruzione dell'esercizio, nei casi previsti dal
								<rif xlink:href="#art16-com3" xlink:type="simple">precedente comma 3</rif>
								è inoltre disposto l'adeguamento del progetto e delle modalità di esercizio dell'opera alla pronuncia di VIA
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Il Presidente della Giunta regionale o il Presidente dell'Amministrazione provinciale, nei casi di rispettiva competenza, ordinano altresì il ripristino dello stato di luoghi o l'eventuale adozione di misura per la rimozione delle conseguenze negative prodotte sull'ambiente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>Non è ammessa la pronuncia di VIA in sanatoria per progetti già realizzati.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit3">
					<num>TITOLO III</num>
					<rubrica>PARTECIPAZIONE ALLA PROCEDURA DI VALUTAZIONE DI IMPATTO AMBIENTALE DI COMPETENZA STATALE</rubrica>
					<articolo id="art17">
						<num>ARTICOLO 17</num>
						<rubrica>(Partecipazione della Regione alla procedura di competenza statale)</rubrica>
						<comma id="art17-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Ai fini della espressione del parere regionale nell'ambito della procedura di VIA di competenza statale, la Giunta regionale acquisisce il parere delle Province e dei Comuni nel cui territorio è prevista la realizzazione del progetto; tali pareri sono espressi entro 30 giorni dalla richiesta della Regione, trascorsi inutilmente i quali i pareri sono considerati favorevoli. A tal fine il proponente provvede al deposito di copia del progetto e dello studio di impatto ambientale presso le Province e i Comuni suddetti; se i Comuni interessati sono più di tre, il deposito è limitato ai tre maggiormente interessati per territorio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La Giunta regionale delibera previa acquisizione del parere dell'organismo tecnico di valutazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art19" xlink:type="simple">art. 19</rif>
								, sulla base del rapporto istruttorio dell'ufficio competente di cui all'
								<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">art. 18</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit4">
					<num>TITOLO IV</num>
					<rubrica>STRUTTURA OPERATIVA PER LA VIA</rubrica>
					<articolo id="art18">
						<num>ARTICOLO 18</num>
						<rubrica>(Ufficio competente)</rubrica>
						<comma id="art18-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Entro 90 giorni dall'entrata in vigore della presente legge la Giunta regionale individua le strutture operative e i moduli organizzativi per l'esercizio delle attribuzioni e l'adempimento dei compiti derivanti dall'attuazione della stessa, nell'ambito ed in conformità della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-11-07;81" xlink:type="simple">LR 7-11-994, n. 81</rif>
								recante "Recepimento del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1993-02-03;29" xlink:type="simple">Decreto Legislativo 3 febbraio 1993, n. 29</rif>
								. Modifiche all'ordinamento della dirigenza e della struttura operativa regionale".
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Alle strutture operative di cui al precedente comma sono attribuite le seguenti funzioni:</alinea>
							<el id="art18-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>attivazione delle fasi di informazione e partecipazione secondo quanto previsto dalla presente legge;</corpo>
							</el>
							<el id="art18-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>svolgimento delle funzioni procedimentali connesse alle diverse fasi della procedura di VIA e rapporto con i diversi livelli amministrativi ed istituzionali coinvolti;</corpo>
							</el>
							<el id="art18-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>organizzazione delle istruttorie e redazioni dei rapporti di impatto ambientale;</corpo>
							</el>
							<el id="art18-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>sperimentazione di metodologie e tecniche di valutazione di impatto ambientale;</corpo>
							</el>
							<el id="art18-com2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>promozione di iniziative atte a diffondere le conoscenze sulle procedure e sugli studi di impatto ambientale;</corpo>
							</el>
							<el id="art18-com2-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>
									partecipazione, congiuntamente agli uffici competenti, alla organizzazione al funzionamento del sistema informativo di cui all'
									<rif xlink:href="#art20" xlink:type="simple">art. 20</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art18-com2-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>redazione di un rapporto annuale sullo stato di avanzamento delle esperienze di applicazione della VIA</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art18-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Per la redazione del rapporto di cui al
								<rif xlink:href="#art18-com2-letc" xlink:type="simple">punto c)</rif>
								viene assicurato l'apporto di contributi tecnici interdisciplinari delle strutture operative della Regione e delle altre pubbliche amministrazioni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Entro 90 giorni dall'entrata in vigore del Regolamento di attuazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art21" xlink:type="simple">art. 21</rif>
								le Province individuano le strutture operative competenti per l'esercizio delle attribuzioni in materia di VIA di cui alla presente legge.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art19">
						<num>ARTICOLO 19</num>
						<rubrica>(Organismo tecnico di valutazione dell'impatto ambientale)</rubrica>
						<comma id="art19-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Entro 90 giorni dall'entrata in vigore della presente legge la Giunta regionale istituisce in via transitoria un organismo tecnico di valutazione, con le modalità di cuialla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-11-07;81" xlink:type="simple">LR 7-11-1994, n. 81</rif>
								recante "Recepimento del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1993-02-03;29" xlink:type="simple">Decreto Legislativo 3 febbraio 1993, n. 29</rif>
								. Modifiche all'ordinamento della dirigenza e della struttura operativa regionale" e detta norme provvisorie per il funzionamento dello stesso organismo fino alla entrata in vigore del Regolamento di attuazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art21" xlink:type="simple">art. 21</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Nell'organismo tecnico di valutazione sono rappresentati i Dipartimenti maggiormente interessati dalle discipline inerenti la VIA, in modo da assicurare l'apporto di competenze tecniche interdisciplinari.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Il Regolamento di attuazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art21" xlink:type="simple">art. 21</rif>
								, tenuto conto dell'esperienza dei procedimenti già effettuati e considerate le altre norme statali e regionali vigenti in materia di ambiente, disciplina l'istituzione di un unico organismo tecnico di valutazione competente ad esprimere i pareri connessi con l'esercizio delle funzioni amministrative in materia di ambiente attribuite alla competenza regionale, anche con effetto abrogativo di norme legislative regionali istitutive di specifici organismi tecnici in materia; il Regolamento di attuazione provvede altresì a definire le norme di funzionamento e le modalità di attivazione dell'organismo tecnico suddetto in relazione alle diverse procedure interessate.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Entro 90 giorni dall'entrata in vigore del Regolamento di attuazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art21" xlink:type="simple">art. 21</rif>
								, le Province provvedono all'istituzione, nell'ambito del loro ordinamento, di un organismo tecnico di valutazione con caratteristiche e con funzioni analoghe a quello individuato dalla Regione per le procedure di VIA; il Regolamento di attuazione contiene anche criteri per indirizzare in modo omogeneo l'organizzazione ed il funzionamento dell'organismo tecnico provinciale.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art20">
						<num>ARTICOLO 20</num>
						<rubrica>(Sistema informativo per la VIA)</rubrica>
						<comma id="art20-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Nell'ambito del sistema informativo regionale ambientale è organizzato un settore specifico finalizzato alle valutazioni di impatto ambientale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Tale settore ricomprende:</alinea>
							<el id="art20-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>le rilevazioni di base sullo stato delle caratteristiche dell'ambiente e del territorio regionale;</corpo>
							</el>
							<el id="art20-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>la definizione dei criteri di valutazione delle risorse;</corpo>
							</el>
							<el id="art20-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>una biblioteca di metodologie e modelli per la valutazione degli impatti;</corpo>
							</el>
							<el id="art20-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>l'archivio degli studi di impatto ambientale ove sono catalogati e conservati gli atti e i documenti relativi alle procedure di VIA</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit5">
					<num>TITOLO V</num>
					<rubrica>NORME TRANSITORIE E FINALI</rubrica>
					<articolo id="art21">
						<num>ARTICOLO 21</num>
						<rubrica>(Regolamento di attuazione</rubrica>
						<comma id="art21-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Entro 15 mesi dall'entrata in vigore della presente legge il Consiglio regionale, su proposta della Giunta regionale, ne approva il regolamento di attuazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art21-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Il regolamento di attuazione disciplina in particolare quanto previsto dagli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">6</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">7</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">12</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art19" xlink:type="simple">19</rif>
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art21-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								La Giunta regionale acquisisce il parere dell'organismo tecnico di valutazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art19" xlink:type="simple">art. 19</rif>
								prima di inoltrare la proposta di regolamento all'approvazione del Consiglio regionale.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art22">
						<num>ARTICOLO 22</num>
						<rubrica>(Norme transitorie)</rubrica>
						<comma id="art22-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								I progetti individuati ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								sono sottoposti a procedura di VIA dopo l'entrata in vigore del Regolamento di attuazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art21" xlink:type="simple">art. 21</rif>
								ove l'autorità competente sia la Regione, ed a partire dal novantesimo giorno successivo a tale data di entrata in vigore ove l'autorità competente sia la Provincia; non sono sottoposti a procedura di VIA i progetti per i quali, alle date suddette, sia già intervenuto l'atto finale di approvazione, autorizzazione o concessione a norma delle vigenti disposizioni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								A partire dal novantesimo giorno successivo all'entrata in vigore della presente legge e fino all'entrata in vigore del Regolamento di attuazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art21" xlink:type="simple">art. 21</rif>
								, le disposizioni della presente legge si applicano esclusivamente ai progetti elencati nell'
								<rif xlink:href="#ann3" xlink:type="simple">allegato 3</rif>
								, la cui competenza è attribuita alla Regione ed esercita ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
								. La procedura di VIA non si applica per i progetti di cui all'
								<rif xlink:href="#ann3" xlink:type="simple">allegato 3</rif>
								per i quali, alla data del novantesimo giorno successivo all'entrata in vigore della presente legge, sia già intervenuto l'atto finale di approvazione, autorizzazione o concessione a norma delle vigenti disposizioni.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art23">
						<num>ARTICOLO 23</num>
						<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
						<comma id="art23-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Agli oneri derivanti dalla presente legge, si farà fronte, per l'anno 1995 e per gli esercizi successivi, con legge di bilancio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 18 aprile 1995</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 7-3-1995 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 10 aprile 1995.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO 1</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-18;68:allegato.1" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>
								CRITERI DI SELEZIONE DEI PROGETTI PER LA DETERMINAZIONE DELLE SOGLIE QUANTITATIVE E/O QUALITATIVE DI CUI ALL'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">ART. 4</rif>
								DELLA PRESENTE LEGGE
							</titoloDoc>
						</intestazione>
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<contenitore id="con2" nome="">
								<h:p>
									<h:b>1. CARATTERISTICHE DEL PROGETTO</h:b>
								</h:p>
								<h:p>Le caratteristiche del progetto devono essere prese in considerazione in particolare in rapporto ai seguenti elementi:</h:p>
								<h:ul>
									<h:li>dimensioni del progetto; la dimensione del progetto deve essere anche considerata in particolare in rapporto alla durata, alla frequenza ed alla sensibilità dei suoi probabili impatti;</h:li>
									<h:li>utilizzazione delle risorse naturali e/o utilizzazione delle risorse energetiche;</h:li>
									<h:li>produzione di rifiuti;</h:li>
									<h:li>inquinamento e disturbi ambientali;</h:li>
									<h:li>rischio di incidenti;</h:li>
									<h:li>impatto sul patrimonio naturale e storico, tenuto conto della destinazione delle zone che possono essere interessate;</h:li>
								</h:ul>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con3" nome="">
								<h:p>
									<h:b>2. UBICAZIONE DEL PROGETTO</h:b>
								</h:p>
								<h:p>La sensibilità ambientale delle zone geografiche che possono essere interessate dal progetto e dai suoi impatti deve essere presa in considerazione tenendo conto in particolare dei seguenti elementi:</h:p>
								<h:p>a) la ricchezza relativa, la qualità e la capacità di rigenerazione delle risorse naturali della zona;</h:p>
								<h:p>b) la capacità di carico dell'ambiente naturale, con particolare attenzione alle seguenti tipologie di ambienti:</h:p>
								<h:ul>
									<h:li>zone umide</h:li>
									<h:li>zone costiere</h:li>
									<h:li>zone montuose / forestali</h:li>
									<h:li>riserve e parchi naturali istituiti ai sensi delle leggi vigenti</h:li>
									<h:li>aree protette di altro tipo</h:li>
									<h:li>zone ambientalmente critiche, nelle quali gli standard di qualità ambientale stabiliti dalla legislazione comunitaria, statale e regionale sono già superati</h:li>
									<h:li>zone fortemente antropizzate ed a forte densità demografica</h:li>
									<h:li>paesaggi rari e importanti dal punto di vista storico, culturale e archeologico.</h:li>
								</h:ul>
							</contenitore>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
				<annesso id="ann2">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO 2</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red3" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-18;68:allegato.2" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>CATEGORIE DI PROGETTI DA ASSOGGETTARE A PROCEDURA DI VIA DI COMPETENZA PROVINCIALE</titoloDoc>
						</intestazione>
						<formulainiziale>
							<h:p>
								- Le condizioni quantitative e/o qualitative di obbligo saranno determinate dal Regolamento di attuazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art21" xlink:type="simple">art. 21</rif>
								-
							</h:p>
						</formulainiziale>
						<contenitore id="con4" nome="">
							<contenitore id="con5" nome="">
								<h:p>
									<h:b>Agricoltura</h:b>
								</h:p>
								<h:p>2.1. Progetti di riordino fondiario</h:p>
								<h:p>2.2. Progetti volti a destinare terre incolte o estensioni seminaturali alla coltivazione agricola intensiva</h:p>
								<h:p>2.3. Progetti di idraulica agricola</h:p>
								<h:p>2.4. Primi rimboschimenti qualora rischino di provocare trasformazioni ecologiche negative e dissodamenti destinati a consentire la conversione ad un altro tipo di sfruttamento del suolo</h:p>
								<h:p>2.5. Impianti per l'allevamento di pollame</h:p>
								<h:p>2.6. Impianti per l'allevamento di suini</h:p>
								<h:p>2.7. Impianti per l'allevamento di bovini e bufalini</h:p>
								<h:p>2.8. Impianti per l'allevamento di conigli</h:p>
								<h:p>2.9. Impianti di acquacoltura in acque marine e lagune</h:p>
								<h:p>2.10. Impianti di acquacoltura in acque dolci</h:p>
								<h:p>2.11. Serre</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con6" nome="">
								<h:p>
									<h:b>Industria estrattiva</h:b>
								</h:p>
								<h:p>2.12. Estrazione di torba</h:p>
								<h:p>2.13. Trivellazioni profonde per l'approvvigionamento delle acque</h:p>
								<h:p>2.14. Altre trivellazioni profonde escluse quelle destinate a conoscere le caratteristiche geotecniche e idrogeologiche del sottosuolo</h:p>
								<h:p>
									2.15. Attività minerarie e di cava per l'estrazione di minerali diversi da quelli metallici ed energetici, ad eccezione delle cave di prestito di cui alle leggi regionali n.
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992;55" xlink:type="simple">55/1992</rif>
									e n.
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994;75" xlink:type="simple">75/1994</rif>
								</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con7" nome="">
								<h:p>
									<h:b>Lavorazione dei metalli</h:b>
								</h:p>
								<h:p>2.16.Impianti di produzione, compresa la fusione, affinazione, filatura e laminatura di metalli non ferrosi, compresi i metalli preziosi</h:p>
								<h:p>2.17. Impianti per imbutitura e tranciatura di pezzi di notevoli dimensioni</h:p>
								<h:p>2.18. Impianti per il trattamento in superficie e rivestimento dei metalli</h:p>
								<h:p>2.19. Impianti per la costruzione di caldaie, di serbatoi e di altri pezzi di lamiera</h:p>
								<h:p>2.20. Impianti per la costruzione e montaggio di autoveicoli e costruzione di relativi motori</h:p>
								<h:p>2.21. Cantieri navali</h:p>
								<h:p>2.22. Impianti per la costruzione e riparazione di aeromobili</h:p>
								<h:p>2.23. Impianti per la costruzione di materiale ferroviario</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con8" nome="">
								<h:p>
									<h:b>Fabbricazione del vetro</h:b>
								</h:p>
								<h:p>2.24. Impianti per la fabbricazione del vetro</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con9" nome="">
								<h:p>
									<h:b>Industria dei prodotti alimentari</h:b>
								</h:p>
								<h:p>2.25. Impianti per la produzione di grassi vegetali e animali.</h:p>
								<h:p>2.26. Impianti per la produzione di conserve di prodotti animali e vegetali</h:p>
								<h:p>2.27. Impianti per la fabbricazione di prodotti lattiero-caseari</h:p>
								<h:p>2.28. Impianti per la produzione di birra, malto, lieviti</h:p>
								<h:p>2.29. Impianti per la produzione dei vino</h:p>
								<h:p>2.30. Impianti per la produzione di dolciumi e sciroppi</h:p>
								<h:p>2.31. Impianti per la macellazione</h:p>
								<h:p>2.32. Industrie per la produzione della fecola</h:p>
								<h:p>2.33. Stabilimenti per la produzione di farina di pesce e di olio di pesce</h:p>
								<h:p>2.34. Zuccherifici</h:p>
								<h:p>2.35. Altri impianti per la lavorazione e la trasformazione di prodotti agricoli, zootecnici e ittici e la preparazione di prodotti alimentari per l'uomo e il bestiame</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con10" nome="">
								<h:p>
									<h:b>Industria dei tessili, del cuoio, del legno, della carta</h:b>
								</h:p>
								<h:p>2.36. Officine di lavaggio, sgrassaggio e imbiancamento della lana</h:p>
								<h:p>2.37. Impianti per la fabbricazione di pannelli di fibre, pannelli di particelle e compensati</h:p>
								<h:p>2.38. Impianti per la fabbricazione di pasta per carta, carta e cartone</h:p>
								<h:p>2.39. Stabilimenti per la tintura delle fibre</h:p>
								<h:p>2.40. Impianti per la produzione e la lavorazione di cellulosa</h:p>
								<h:p>2.41. Stabilimenti per la concia e l'allumatura</h:p>
								<h:p>2.42. Impianti per la segagione e la preparazione industriale del legno</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con11" nome="">
								<h:p>
									<h:b>Industria della gomma</h:b>
								</h:p>
								<h:p>2.43. Impianti per la fabbricazione e trattamento di prodotti a base di elastomeri</h:p>
								<h:p>2.44. Impianti per la ricostruzione di pneumatici e la vulcanizzazione e riparazione dei pneumatici</h:p>
								<h:p>2.45. Industria dei prodotti delle materie plastiche</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con12" nome="">
								<h:p>
									<h:b>Progetti d'infrastrutture</h:b>
								</h:p>
								<h:p>2.46. Impianti meccanici di risalita, teleferiche; piste da sci e relativi impianti di risalita</h:p>
								<h:p>2.47. Costruzione di strade provinciali e comunali situate in aree extraurbane</h:p>
								<h:p>2.48. Costruzione di strade vicinali e di strade poderali, interpoderali e forestali</h:p>
								<h:p>2.49. Installazione di acquedotti a lunga distanza Altri progetti</h:p>
								<h:p>2.50. Opere di urbanizzazione di zone produttive e residenziali</h:p>
								<h:p>2.51. Lavori di sistemazione urbana di grandi dimensioni (ospedali, centri commerciali, parcheggi, centri direzionali, ecc.)</h:p>
								<h:p>2.52. Villagi turistici e complessi alberghieri</h:p>
								<h:p>2.53. Piste permanenti per corse e prove automobilistiche e motociclistiche</h:p>
								<h:p>2.54. Impianti di depurazione</h:p>
								<h:p>
									2.55. Impianti di trattamento o eliminazione di rifiuti solidi urbani e/o speciali (salvo quelli compresi nell'allegato I della
									<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:1985-06-27;85-337-cee" xlink:type="simple">Direttiva n. 85/337/CEE del 27 Giugno 1985</rif>
									e quelli definiti di interesse regionale ai sensi della
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-12;4" xlink:type="simple">LR 12-1-1995, n. 4</rif>
									)
								</h:p>
								<h:p>2.56. Stabilimenti per il deposito e/o il trattamento di fanghi provenienti da impianti di depurazione o di trattamento rifiuti.</h:p>
								<h:p>2.57. Stabilimenti per lo stoccaggio di rottami di ferro</h:p>
								<h:p>2.58. Banchi di prova per motori, turbine e reattori</h:p>
								<h:p>2.59. Impianti per la fabbricazione di fibre minerali artificiali</h:p>
							</contenitore>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
				<annesso id="ann3">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO 3</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red4" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-18;68:allegato.3" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>CATEGORIE DI PROGETTI DA ASSOGGETTARE GIÀ IN FASE TRANSITORIA A PROCEDURA DI VIA DI COMPETENZA REGIONALE</titoloDoc>
						</intestazione>
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con13" nome="">
							<contenitore id="con14" nome="">
								<h:p>
									<h:b>Industria estrattiva</h:b>
								</h:p>
								<h:p>3.1. Impianti destinati alla fabbricazione di cemento</h:p>
								<h:p>3.2. Impianti destinati alla fabbricazione di calce, gesso e refrattari</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con15" nome="">
								<h:p>
									<h:b>Industria energetica</h:b>
								</h:p>
								<h:p>3.3. Elettrodotti aerei esterni per il trasporto di energia elettrica con tensione nominale superiore a 150 kV con tracciato di lunghezza compresa tra 3 e 15 km ed elettrodotti aerei esterni con tensione nominale compresa tra 100 e 150 kV con tracciato di lunghezza superiore a 3 km</h:p>
								<h:p>
									3.4. Impianti che utilizzano risorse geotermiche di interesse locale, così classificate dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1986-12-09;896#art1-com5" xlink:type="simple">art. 1 comma 5 della L. 9/12/1986 n. 896</rif>
								</h:p>
								<h:p>
									3.5. Trivellazioni esplorative destinate a conoscere le caratteristiche dei fluidi geotermici, conseguenti al permesso di ricerca geotermica di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1986-12-09;896#art4" xlink:type="simple">art. 4 della L. 9/12/1986 n. 896</rif>
								</h:p>
								<h:p>3.6. Impianti per la produzione e l'arricchimento dei combustibili nucleari</h:p>
								<h:p>3.7. Impianti per il trattamento di combustibili nucleari irradiati</h:p>
								<h:p>
									3.8. Impianti per il trattamento ed eliminazione di residui radioattivi (salvo quelli compresi nell'allegato I della
									<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:1985-06-27;85-337-cee" xlink:type="simple">Direttiva n. 85/337/CEE del 27 Giugno 1985</rif>
									)
								</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con16" nome="">
								<h:p>
									<h:b>Progetti di infrastrutture</h:b>
								</h:p>
								<h:p>
									3.9. Strade statali e regionali, ferrovie e vie navigabili, di lunghezza superiore a 15 km (salvo i progetti compresi nell'allegato I della
									<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:1985-06-27;85-337-cee" xlink:type="simple">Direttiva n. 85/337/CEE del 27 Giugno 1985</rif>
									e quelli compresi nell'allegato 2 della presente legge)
								</h:p>
								<h:p>3.10. Dighe e altri impianti destinati a trattenere, regolare o accumulare le acque in modo durevole, di altezza compresa tra 7 e 10 metri o di capacità compresa tra 70.000 e 100.000 metri cubi, incluse le relative opere di trasporto delle acque e gli eventuali connessi impianti per la produzione di energia elettrica</h:p>
								<h:p>3.11. Installazione di oleodotti e gasdotti di lunghezza superiore a 30 km</h:p>
								<h:p>3.12. Porti turistici con capacità superiore a 600 posti-barca</h:p>
								<h:p>3.13. Opere ed interventi di canalizzazione, deviazione, regimazione e regolazione di corsi d'acqua che prevedono risagomatura dell'alveo o movimento di litoidi in ambiente fluviale per quantità superiori a 30.000 Mc</h:p>
							</contenitore>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
