<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19950111" num="4" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19950126" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-03;3" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Fauna" />
						<materia valore="Caccia" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19950126" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-03;3" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19950103">3 gennaio 1995</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>3</numDoc>
				<titoloDoc>Norme sull'attività di tassidermia e imbalsamazione.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 29-11-1994</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 30-12-1994</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità della legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La presente legge, in attuazione dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-11;157#art6" xlink:type="simple">art. 6 della legge 11 febbraio 1992, n. 157</rif>
							"Norme per la protezione della fauna selvatica omeoterma e per il prelievo venatorio" detta norme di regolamentazione sull'attività di tassidermia ed imbalsamazione e sulla detenzione di preparazioni tassidermiche e trofei, ai fini di una maggior tutela e protezione della fauna.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Autorizzazione all'esercizio dell'attività)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>L'attività di tassidermia ed imbalsamazione è subordinata, oltre che al possesso di regolare iscrizione presso la Camera di Commercio, Industria e Artigianato competente per territorio, al rilascio di apposita autorizzazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>È attribuito alla Provincia, competente per territorio, l'esercizio delle funzioni amministrative concernenti il rilascio di detta autorizzazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							L'autorizzazione è rilasciata all'interessato dietro conseguimento dell'abilitazione di cui all'articolo
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							ed entro trenta giorni dalla data di presentazione della domanda.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Abilitazione per l'attività di tassidermia ed imbalsamazione)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							L'abilitazione all'esercizio della tassidermia ed imbalsamazione è conseguita previo superamento, davanti alla Commissione di cui al
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">successivo art. 4</rif>
							di un esame atto ad attestare:
						</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>la capacità del richiedente di riconoscere le specie faunistiche, con particolare riguardo a quelle protette dalla normativa internazionale e statale,</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la conoscenza della vigente normativa internazionale e nazionale sulla protezione della fauna selvatica omeoterma ed il prelievo venatorio,</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>la conoscenza delle tecniche di uso e manipolazione delle sostanze utilizzate per l'attività di tassidermia.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Commissione Regionale per la tassidermia e l'imbalsamazione)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Ai fini del rilascio dell'abilitazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							è istituita, presso la Giunta regionale, la Commissione regionale per la tassidermia e l'imbalsamazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>La Commissione è composta da:</alinea>
						<ep id="art4-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>il Coordinatore del Dip.to Ambiente della Giunta Regionale o da suo delegato, che la presiede;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>un funzionario del Dipartimento Agricoltura e Foreste della Regione Toscana, nominato dalla Giunta;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com2-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>tre esperti designati rispettivamente dal Museo Provinciale di Storia Naturale di Livorno, dal Museo "La Specola" dell'Università degli Studi di Firenze e dall'associazione regionale di categoria più rappresentativa a livello regionale e nominati dalla Giunta regionale.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La Commissione adotta un regolamento per la presentazione delle domande da parte dei richiedenti l'abilitazione e per la determinazione delle modalità e dei tempi, per lo svolgimento dell'esame di cui all'
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">art. 3, primo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Ai membri della Commissione spetta un gettone di presenza di lire settantamila a seduta.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Limiti allo svolgimento dell'attività Autorizzazione per il trattamento di alcune specie)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>L'attività di tassidermia ed imbalsamazione è consentita esclusivamente su specie appartenenti alla:</alinea>
						<el id="art5-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								fauna selvatica di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-11;157#art18" xlink:type="simple">art. 18 della legge 11 febbraio 1992, n. 157</rif>
								, purché abbattuta nel rispetto della normativa vigente in materia;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>fauna selvatica esotica purché l'abbattimento, l'importazione o, comunque, l'impossessamento siano avvenuti in conformità della legislazione vigente in materia e nel rispetto degli accordi internazionali;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>fauna domestica.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>È inoltre consentita la preparazione di esemplari di cui sia comprovata la provenienza da allevamenti conformi alle disposizioni vigenti in materia.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Nel caso di richiesta di imbalsamazione o preparazione tassidermica relativa a specie, particolarmente protette, non cacciabili o cacciabili, ma avanzata al di fuori dei periodi in cui ne è consentita la caccia, ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-11;157" xlink:type="simple">legge 11 febbraio 1992, n. 157</rif>
							, i tassidermisti devono essere autorizzati al trattamento dell'esemplare dalla Provincia secondo le modalità di cui al
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">successivo art. 6</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Adempimenti amministrativi per il trattamento di esemplari sottoposti ad autorizzazione)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Il tassidermista, per ogni esemplare di cui all'
							<rif xlink:href="#art5-com3" xlink:type="simple">art. 5, comma 3</rif>
							, da sottoporre a preparazione, è tenuto ad annotare, su di un apposito registro di carico e scarico, conforme al modello-tipo approvato dalla Giunta regionale e vidimato dalla Provincia:
						</alinea>
						<el id="art6-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>la specie;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>le generalità di chi richiede il trattamento dell'esemplare e le circostanze in cui questi ne è venuto in possesso;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>la data di invio alla Provincia della richiesta di autorizzazione al trattamento dell'esemplare e gli estremi di rilascio dell'autorizzazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>i dati relativi alla riconsegna dell'esemplare trattato, le generalità del ricevente, se persona diversa dal richiedente il trattamento e la data di consegna dell'esemplare.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le richieste di autorizzazione al trattamento dei suddetti esemplari devono essere presentate, alla Provincia, accompagnate da documentazione attestante che il decesso dell'esemplare è avvenuto per cause naturali o accidentali o, nel caso di specie cacciabili, di cui si richiede il trattamento in periodo diverso da quello della caccia alla specie, che l'animale è stato abbattuto legittimamente ed assoggettato a trattamento di lunga conservazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Entro 30 giorni, la Provincia, dopo aver effettuato, se necessario, ulteriori accertamenti, rilascia l'autorizzazione. Trascorsi trenta giorni dal ricevimento della richiesta, l'autorizzazione si intende comunque rilasciata. In caso di diniego dell'autorizzazione la Provincia provvede alla conservazione e destinazione d'uso a fini didattico-scientifici oppure, ove necessario, alla loro distruzione;</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Il tassidermista deve apporre su ognuno degli esemplari di cui al presente articolo, apposito contrassegno inamovibile con indicazione della ditta e del numero del registro di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Sanzioni e vigilanza)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							L'inadempienza delle disposizioni della presente legge, oltre alle sanzioni per cui detiene illecitamente esemplari di specie protette ovvero esemplari cacciabili al di fuori dei periodi fissati nel calendario venatorio previste dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-11;157#art30" xlink:type="simple">art. 30 della legge 11 febbraio 1992, n. 157</rif>
							e dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-01-12;3" xlink:type="simple">legge regionale 12 gennaio 1994, n. 3</rif>
							comporta la sospensione per giorni sessanta dell'autorizzazione a svolgere l'attività di tassidermia ed imbalsamazione. In caso di recidiva l'autorizzazione è revocata.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La vigilanza sull'applicazione della presente legge è affidata agli organi di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-01-12;3#art51" xlink:type="simple">art. 51 della legge regionale 12 gennaio 1994, n. 3</rif>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Competente all'erogazione delle sanzioni amministrative è la Provincia, con le modalità e nei termini di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-01-12;3" xlink:type="simple">legge regionale 12 gennaio 1994, n. 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Norme transitorie)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Ai fini del rilascio dell'autorizzazione di cui ai commi 1 e 2 dell'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							, sono esonerati dal conseguimento dell'abilitazione i tassidermisti che, entro trenta giorni dalla data di entrata in vigore della presente legge, dichiarino ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-01-04;15#art4" xlink:type="simple">art. 4 della legge 4 gennaio 1968, n. 15</rif>
							che, all'entrata in vigore della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-11;157" xlink:type="simple">legge 11 febbraio 1992, n. 157</rif>
							, svolgevano l'attività di tassidermia ed imbalsamazione previa specifica regolare iscrizione presso la Camera di Commercio, Industria ed Artigianato.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La Provincia rilascia l'autorizzazione ai tassidermisti di cui al
							<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							entro sessanta giorni dalla data di arrivo della domanda.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Entro sei mesi dall'entrata in vigore della presente legge, i detentori di esemplari imbalsamati, preparazioni tassidermiche e trofei, devono farne denuncia alla Provincia competente che, ai fini dell'ulteriore detenzione dell'esemplare, provvede al rilascio di apposito contrassegno, da apporre, a cura del detentore, su ogni esemplare denunciato.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Agli oneri derivanti dall'attuazione degli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">2</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
							</mrif>
							della presente legge si fa fronte, per il 1995 e per gli anni seguenti con legge di bilancio.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Norma finale)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Le disposizioni di cui alla presente legge non si applicano all'attività di tassidermia ed imbalsamazione svolta da enti ed istituzioni pubbliche quali Musei di Storia naturale ed Istituti universitari di zoologia, anatomia comparata e materie affini ovvero alla preparazione in osso di trofei di specie abbattute nel rispetto della normativa vigente la cui detenzione deve comunque essere autorizzata dalla Provincia che provvede anche al rilascio del contrassegno da apporre sul trofeo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 3 gennaio 1995</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">Fratini (Incaricato con DPGR il 18.6.1993, n. 340)</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 29-11-1994 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 30- 12-1994.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
