<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t3" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19951229" num="81" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19960101" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-12-21;108" />
					<urn iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-12-21;108@1997-10-03" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Assistenza Sanitaria" />
						<materia valore="Anziani" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19960101" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19960101" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19971028" fonte="rp1" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-12-21;108" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-08-05;49" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-10-03;72" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-08-05;49" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-08-05;49" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1995-12-21;108" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-10-03;72" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-10-03;72#art67-com1-letn" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 67, comma 1, lettera n) della legge Regione Toscana 3 ottobre 1997, n. 72" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19951221">21 dicembre 1995</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>108</numDoc>
				<titoloDoc>Norme a favore della popolazione anziana non autosufficiente.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 15-11-1995</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 18-12-1995</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità e principi)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Al fine di attivare, in aiuto a singoli e alle loro famiglie, anche in via sperimentale, interventi di prevenzione e per soddisfare gli straordinari bisogni di assistenza di base delle persone anziane non autosufficienti, i Comuni erogano l'assistenza domiciliare promuovendone l'integrazione con l'assistenza domiciliare infermieristica e riabilitativa fornite dalle Aziende unità sanitarie locali. L'assistenza domiciliare può essere attuata, oltrechè nella forma diretta, mediante l'erogazione di "assegni per l'assistenza", riconosciuti a favore degli anziani non autosufficienti. Tali assegni possono essere erogati a soggetti che assicurino, nell'ambito domiciliare, il mantenimento e la cura dell'anziano non autosufficiente, nonché sottoscrivano il piano terapeutico assistenziale previsto dagli atti di indirizzo regionali e che rispondono alle seguenti caratteristiche o condizioni:</alinea>
						<el id="art1-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								parenti e affini, anche diversi dalle persone obbligate ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262#art433" xlink:type="simple">art. 433 del codice civile</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>persone conviventi all'interno del nucleo anagrafico;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>persone disponibili ad assicurare l'assistenza all'anziano non autosufficiente in modo da consentire la sua permanenza nel proprio domicilio.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I Comuni e le Aziende unità sanitarie locali disciplinano nei propri regolamenti relativi alle prestazioni le modalità e le procedure di ammissione agli interventi, basate sui criteri del riconoscimento della non autosufficienza, del bisogno di assistenza e, ove possibile, del consenso del soggetto non autosufficiente secondo il piano terapeutico di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, nonché dei limiti di reddito stabiliti dai regolamenti stessi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Per l'integrazione assistenziale di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, i Comuni stipulano con le Aziende unità sanitarie locali appositi accordi di programma sui quali impegnano i finanziamenti loro destinati dalla presente legge, nonché altre eventuali quote di finanziamento individuate dai Comuni stessi ai fini dell'incremento dell'assistenza domiciliare o per l'erogazione di "assegno per l'assistenza".
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Ai fini della presente legge, alla stipula degli accordi di programma di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
							, devono partecipare anche i Comuni che abbiano esercitato la facoltà di delega all'Azienda unità sanitaria locale le funzioni in materia assistenziale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Ai fini della presente legge, per condizione di non autosufficienza si intende quella riconosciuta a norma delle deliberazioni del Consiglio regionale 2 luglio 1991 n. 214 e 19 luglio 1994 n. 337.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Riparto ed erogazione dei finanziamenti)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il Consiglio regionale, su proposta della Giunta, delibera il piano di riparto dei fondi sulla base della popolazione anziana ultrasettantacinquenne residente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il finanziamento è erogato dalla Giunta regionale a seguito dell'avvenuta stipula dell'accordo di programma di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com4" xlink:type="simple">art. 1, comma 4</rif>
							, in conformità ad uno schema tipo approvato dal Consiglio regionale, su proposta della Giunta, entro trenta giorni dall'entrata in vigore della presente legge. L'accordo di programma specifica, in particolare, le modalità per l'applicazione delle forme di intervento concernenti sia l'assistenza domiciliare sia l'erogazione dell'"assegno di assistenza" nonché indica i criteri per la definizione dei limiti di reddito previsti dall'
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">art. 1, comma 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per l'anno 1996, agli oneri derivanti dall'attuazione della presente legge, si farà fronte con lo stanziamento che la legge di bilancio disporrà sul capitolo corrispondente al cap. 24355 del bilancio 1995.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Per gli anni successivi al 1996 si farà fronte agli oneri di spesa con legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Norma finale)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge entra in vigore il 1 gennaio 1996.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								Alla data di cui al precedente comma è abrogata la
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-08-05;49" xlink:type="simple">LR 5 agosto 1993, n. 49</rif>
								.
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 21 dicembre 1995</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 15 novembre 1995 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 18 dicembre 1995.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
