<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19950418" num="29 ter" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19950503" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-12;55" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Prodotti Agricoli" />
						<materia valore="Fitobiologia" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19950503" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-12;55" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19950412">12 aprile 1995</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>55</numDoc>
				<titoloDoc>Misure di protezione fitosanitaria e disciplina dell'attività vivaistica.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 7-3-1995</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 6-4-1995</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>PRINCIPI GENERALI</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Finalità)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La presente legge disciplina l'esercizio dell'attività vivaistica, della commercializzazione di vegetali e prodotti vegetali e la vigilanza fitosanitaria nel rispetto della L. 18-6- 1931 n. 987, del suo regolamento di attuazione,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1933-10-12;1700" xlink:type="simple">RD n. 1700 del 12-10-1933</rif>
								e del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1992-12-30;536" xlink:type="simple">DLgs 30-12-1992 n. 536</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Rimangono escluse dalle disposizioni della presente legge:</alinea>
							<el id="art1-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									la disciplina della produzione e del commercio di sementi e piante di rimboschimento di cui alla
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1973-05-22;269" xlink:type="simple">L. 22-5-1973 n. 269</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art1-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									la disciplina dell'attività sementiera di cui alla
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-11-25;1096" xlink:type="simple">L. 25-11-1971, n. 1096</rif>
									e successive modifiche ed integrazioni;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art1-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									la disciplina della produzione e del commercio dei materiali di moltiplicazione vegetativa della vite dicui al
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1969-12-24;1164" xlink:type="simple">DPR 24-12-1969, n. 1164</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>DISCIPLINA PER LA PRODUZIONE E LA COMMERCIALIZZAZIONE DI VEGETALI</rubrica>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Autorizzazione provinciale)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								L'esercizio dell'attività vivaistica per la produzione di piante e parti di piante destinate alla vendita ed il commercio di piante, parti di piante e prodotti sementieri sono subordinati, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1931-06-18;987#art1" xlink:type="simple">art. 1 della L. 18-6-1931, n. 987</rif>
								, al rilascio di apposita autorizzazione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>È delegato alla Provincia, competente per territorio, l'esercizio delle funzioni amministrative concernenti il rilascio di detta autorizzazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								L'autorizzazione di cui al comma 2 è condizione per il rilascio dell'autorizzazione comunale all'esercizio di attività commerciale riguardante i vegetali e per l'iscrizione al Registro regionale dei produttori di cui all'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Per il rilascio dell'autorizzazione provinciale i richiedenti sono tenuti al pagamento della tassa di concessione regionale, vigente alla data dell'emissione dell'atto amministrativo.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Domanda di autorizzazione)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La domanda di autorizzazione è presentata, in bollo e con firma autenticata, alla Provincia nel cui territorio si svolge l'attività.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La domanda può essere presentata in qualsiasi periodo dell'anno.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>Il modello della domanda, approvato dalla Giunta regionale, contiene:</alinea>
							<el id="art3-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>le generalità del richiedente;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									il settore di attività di cui al
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">successivo art. 4</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>la dichiarazione attestante la proprietà o la disponibilità dei beni immobili destinati all'esercizio dell'attività;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com3-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>per le colture in campo: le specie delle piante; per le colture protette: l'indirizzo colturale prevalente.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art3-com4">
							<num>4.</num>
							<alinea>Il modello della domanda deve indicare almeno i sottoindicati documenti da allegare:</alinea>
							<el id="art3-com4-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>autocertificazione, nelle forme di legge, attestante la conformità dell'impianto alle norme vigenti;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com4-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>planimetria dell'azienda;</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art3-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								La Provincia, entro dieci giorni dal ricevimento della domanda di autorizzazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
								, ne invia gli atti relativi al Servizio Fitosanitario Regionale di cui all'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
								, ai fini del rilascio del parere fitosanitario di competenza.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>La Provincia, acquisito il parere di cui al comma 5, svolge la propria istruttoria e provvede al rilascio dell'autorizzazione, entro 60 giorni dalla richiesta, fatta salva una sola interruzione dei termini per il completamento della documentazione necessaria al rilascio dell'autorizzazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>L'autorizzazione decade nel caso di morte del titolare, di variazione della titolarità dell'impresa o di trasferimento dell'attività in altra provincia.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Registro provinciale)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>La Provincia istituisce un registro delle autorizzazioni diviso in tre sezioni relative, rispettivamente, ad:</alinea>
							<el id="art4-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>autorizzazioni alla produzione di piante e parti di piante destinate alla vendita;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>autorizzazioni alla commercializzazione all'ingrosso di piante, parti di piante e prodotti sementieri;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>autorizzazioni alla commercializzazione al dettaglio di piante, parti di piante e prodotti sementieri.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Copia di ogni autorizzazione viene trasmessa dalla Provincia al Dipartimento Agricoltura e Foreste della Giunta regionale per l'inserimento nell'archivio a base regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Obblighi del titolare di autorizzazione)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>L'autorizzazione alla produzione a scopo di vendita di piante e parti di piante consente la vendita soltanto presso l'azienda.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il commercio ambulante è consentito solamente nella forma a posto fisso.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il titolare di autorizzazione alla produzione di piante e parti di piante destinate alla vendita deve tenere presso la sede aziendale una planimetria con aggiornamenti annuali al 31 dicembre dell'anno precedente, da cui sia desumibile l'ubicazione dei terreni destinati al vivaio e delle strutture relative, il numero approssimativo e la specie delle piante coltivate.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Tutta la documentazione concernente la ditta autorizzata deve riportare l'indicazione del numero dell'autorizzazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Il titolare di autorizzazione deve controllare periodicamente lo stato fitosanitario delle colture e comunicare tempestivamente al Servizio Fitosanitario Regionale di cui all'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
								, la comparsa o la sospetta presenza di organismi nocivi di quarantena, di parassiti o di malattie non conosciute o non controllabili con i mezzi di lotta correnti.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								Il titolare di autorizzazione, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1931-06-18;987#art3" xlink:type="simple">art. 3 della L. 18.6.1931, n. 987</rif>
								, concede ai soggetti incaricati della vigilanza, libero accesso ai fondi, ai luoghi di produzione, ai locali di confezionamento, al deposito e vendita dei vegetali; consente, inoltre, l'ispezione dei registri e documenti obbligatori.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>I titolari di autorizzazione devono comunicare preventivamente alla Provincia competente, le variazioni della consistenza particellare dei terreni destinati a vivaio. Sono, inoltre, tenuti a comunicare, entro 60 giorni, le variazioni inerenti ai dati riportati nell'autorizzazione. La Provincia, dopo aver effettuato i relativi controlli, aggiorna l'autorizzazione e comunica al Dipartimento Agricoltura e Foreste le avvenute variazioni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>I titolari di autorizzazione non possono porre in vendita o cedere ad alcun titolo, materiale vegetale che presenti sintomi di infezione o infestazione, se non dopo l'eliminazione totale dei parassiti mediante disinfezione o disinfestazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com9">
							<num>9.</num>
							<corpo>I titolari di autorizzazione devono comunicare tempestivamente alla Provincia la cessazione dell'attività.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit3">
					<num>TITOLO III</num>
					<rubrica>PROTEZIONE FITOSANITARIA</rubrica>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Funzioni della Regione)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Le funzioni di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1931-06-18;987" xlink:type="simple">L. 18.6.1931, n. 987</rif>
								in materia fitosanitaria e di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1992-12-30;536#art5" xlink:type="simple">art. 5 del DLgs 30-12-1992, n. 536</rif>
								sono svolte da apposita struttura del Dipartimento Agricoltura e Foreste, denominata "Servizio Fitosanitario Regionale", costituita dalla Giunta regionale, ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-11-07;81" xlink:type="simple">LR 7-11-1994 n. 81</rif>
								e successive modifiche e integrazioni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Al Servizio Fitosanitario Regionale compete:</alinea>
							<el id="art6-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>eseguire i controlli e la vigilanza sui vegetali nella fase di produzione e commercializzazione;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									rilasciare il parere fitosanitario di cui all'
									<rif xlink:href="#art3-com5" xlink:type="simple">art. 3, comma 5</rif>
									, entro venti giorni dalla richiesta, effettuati i controlli e gli accertamenti tecnici necessari;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									rilasciare, a seguito dei relativi controlli, l'autorizzazione al rilascio del passaporto delle piante CEE di cui all'
									<rif xlink:href="#art9-com2" xlink:type="simple">art. 9, comma 2</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>
									rilasciare i certificati fitosanitari per i vegetali destinati a Paesi Terzi ai sensi della
									<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:1977;77-93-cee" xlink:type="simple">direttiva 77/93/CEE</rif>
									e successive modifiche ed integrazioni;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>proporre interventi di lotta obbligatoria e controllarne la corretta applicazione;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>raccogliere e divulgare i dati relativi alla presenza e alla diffusione, sul territorio, di organismi nocivi;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>effettuare indagini sistematiche e periodiche per verificare la presenza di organismi nocivi nelle zone protette, comunicandone al Servizio Fitosanitario Centrale la eventuale presenza;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-leth">
								<num>h)</num>
								<corpo>controllare i vegetali nei punti di entrata del territorio nazionale ricadenti in ambito regionale;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-leti">
								<num>i)</num>
								<corpo>
									tenere il Registro regionale dei produttori, di cui all'
									<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-letl">
								<num>l)</num>
								<corpo>vigilare sui laboratori di analisi fitosanitarie;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-letm">
								<num>m)</num>
								<corpo>avvalersi, per eseguire analisi specialistiche o altre collaborazioni tecniche e scientifiche, di istituti di ricerca e sperimentazione agraria, di laboratori di analisi autorizzati e di ogni altra istituzione con competenze fitosanitarie;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-letn">
								<num>n)</num>
								<corpo>controllare, unitamente alle Istituzioni Scientifiche, lo stato fitosanitario e la rispondenza genetica dei materiali di propagazione vegetale soggetti alla certificazione volontaria;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-leto">
								<num>o)</num>
								<corpo>proporre particolari controlli e le eventuali soglie di tolleranza per parassiti già individuati o individuabili;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-letp">
								<num>p)</num>
								<corpo>provvedere ad adempimenti fitosanitari che derivano dall'applicazione della normativa comunitaria in materia di commercializzazione di vegetali e di loro materiali di moltiplicazione.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Le funzioni di cui al
								<rif xlink:href="#art6-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								sono svolte da personale qualificato costituito da dipendenti regionali che assumono la denominazione di "Ispettori Fitosanitari".
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com4">
							<num>4.</num>
							<alinea>
								Il personale di cui al
								<rif xlink:href="#art6-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
								è individuato tra i dipendenti regionali con laurea in Scienze Agrarie o Forestali o laurea in Biologia o diploma di Perito Agrario o titolo equipollente ed almeno uno dei seguenti requisiti:
							</alinea>
							<el id="art6-com4-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									siano già possesso della qualifica di Delegati Speciali per le malattie delle piante ai sensi della
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1931-06-18;987" xlink:type="simple">L. 18-6-1931, n. 987</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com4-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>abbiano frequentato specifici corsi di formazione professionale;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com4-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									abbiano effettuato almeno sei mesi di tirocinio presso il Servizio Fitosanitario Regionale di cui all'
									<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art6-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Il Dipartimento Agricoltura e Foreste della Giunta regionale rilascia a detti dipendenti specifica autorizzazione per lo svolgimento delle funzioni di cui al
								<rif xlink:href="#art6-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								e li dota di apposito documento di riconoscimento.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								Il Dipartimento Agricoltura e Foreste comunica ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1992-12-30;536#art5-com2" xlink:type="simple">art. 5, comma 2 del D. Lgs 30-12-1992, n. 536</rif>
								al Ministero per le Risorse Agricole, Alimentari e Forestali i nominativi del persona di cui al
								<rif xlink:href="#art6-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
								, ai fini dell'iscrizione al Registro nazionale degli addetti ai controlli di cui all'a
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1992-12-30;536#art4-com1-letg" xlink:type="simple">rt. 4, comma 1, lett. g) del citato decreto</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Controllo e vigilanza fitosanitaria)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Gli Ispettori Fitosanitari svolgono l'attività di controllo e di vigilanza, di cui all'
								<rif xlink:href="#art6-com2" xlink:type="simple">art. 6, comma 2</rif>
								, per mezzo di controlli ordinari, che vengono effettuati secondo le disposizioni vigenti e comunque almeno una volta l'anno, e di controlli a campione sui vegetali.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>
								Gli Ispettori Fitosanitari esercitano le loro funzioni con le facoltà di cui agli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1931-06-18;987#art3" xlink:type="simple">3</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1931-06-18;987#art9" xlink:type="simple">9</rif>
									della L. 18-6-1931, n. 987
								</mrif>
								. Pertanto, possono:
							</alinea>
							<el id="art7-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>imporre la disinfezione, la distruzione delle piante, parti di piante e semi ritenute infetti, nonché dei materiali di imballaggio, recipienti e quant'altro possa essere veicolo di infezione;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>vietare l'introduzione nel territorio comunitario e il transito di piante, semi e prodotti vegetali ritenuti infetti o portanti germi di malattie e parassiti;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>impedire l'esportazione di piante, parti di piante, semi e prodotti vegetali che ritenessero infetti o portanti germi di infezione.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Per gli effetti degli interventi di cui al comma 2, di cui dovrà essere redatto apposito verbale, non è dovuto nessun indennizzo.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Registro regionale dei produttori)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								È istituito, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1992-12-30;536#art6" xlink:type="simple">art. 6 del D. Lgs. 30-12-1992, n. 536</rif>
								, il Registro regionale dei produttori al quale si devono iscrivere i soggetti che producono e commercializzano vegetali e prodotti vegetali di cui all'All. V della
								<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:1977;77-93-cee" xlink:type="simple">direttiva 77/93/CEE</rif>
								e successive modifiche ed integrazioni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Per l'iscrizione al Registro regionale dei produttori, di cui al comma 1, occorre presentare domanda al Dipartimento Agricoltura e Foreste della Giunta regionale - Servizio Fitosanitario Regionale - su appositi modelli e con firma autenticata.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il procedimento di iscrizione deve concludersi entro 50 giorni dalla presentazione della domanda.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Passaporto delle piante CEE)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Per "passaporto delle piante CEE" si intende l'etichetta ufficiale di cui all'Allegato XIII del DM 22-12-1993 "Misure di protezione contro l'introduzione e la diffusione nel territorio della Repubblica italiana di organismi nocivi ai vegetali o ai prodotti vegetali", atta a dimostrare il rispetto delle disposizioni stabilite dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:1993;77" xlink:type="simple">Direttive 77/93/CEE</rif>
								e successive modifiche e integrazioni e necessaria per la circolazione dei vegetali di cui all'Allegato V della Direttiva stessa.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								L'autorizzazione al rilascio del passaporto delle piante CEE è concessa, dal Servizio Fitosanitario Regionale di cui all'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
								, alle ditte iscritte nel Registro di cui all'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
								, entro 30 giorni dalla richiesta.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Registro dei vegetali e prodotti vegetali acquistati, prodotti o ceduti a terzi.)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								I soggetti in possesso dell'autorizzazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art9-com2" xlink:type="simple">art. 9 comma 2</rif>
								, devono detenere, presso la sede aziendale, apposito Registro dei vegetali e prodotti vegetali acquistati, prodotti o ceduti a terzi, per le specie e con le modalità previste dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:1977;77-93-cee" xlink:type="simple">Direttiva 77/93/CEE</rif>
								e successive modifiche e integrazioni.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Obblighi degli iscritti al Registro regionale dei produttori)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>
								Oltre agli obblighi previsti dall'
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
								, gli iscritti al Registro regionale dei produttori di cui all'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
								, devono:
							</alinea>
							<el id="art11-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>comunicare eventuali variazioni dei dati contenuti nella domanda di iscrizione al Registro, entro 30 giorni dalla data di decorrenza delle stesse;</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									conservare per almeno un anno i passaporti delle piante CEE di cui all'
									<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
									relativi al materiale acquistato, qualora non siano in possesso dell'autorizzazione di cui all'
									<rif xlink:href="#art9-com2" xlink:type="simple">art. 9, comma 2</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>(Quarantena fitosanitaria)</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Allo scopo di impedire la possibile diffusione di malattie pericolose e diffusibili, il Presidente della Giunta regionale con decreto istituisce la quarantena, indicando la località di messa a dimora dei vegetali, il tempo di permanenza, i tempi e le modalità dei controlli e quant'altro ritenuto utile.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il decreto indicherà il soggetto a carico del quale sono poste le spese per le operazioni, comprese le cure colturali.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit4">
					<num>TITOLO IV</num>
					<rubrica>VIGILANZA E SANZIONI</rubrica>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<rubrica>(Organi di vigilanza)</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Oltre agli organi previsti dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-11-24;689#art13-com4" xlink:type="simple">art. 13, comma 4, della L. 24.11.1981, n. 689</rif>
								, sono addetti al controllo sull'osservanza della presente legge, gli Ispettori Fitosanitari di cui all'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
								e, relativamente alle disposizioni di cui agli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">2</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
								</mrif>
								, anche agli organi individuati dalla Provincia competente per territorio.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Per l'accertamento, la contestazione e l'applicazione delle sanzioni amministrative si applicano le disposizioni di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-11-24;689" xlink:type="simple">L. 24-11-1981, n. 689</rif>
								ed alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-11-12;85" xlink:type="simple">LR 12-11-1993, n. 85</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<rubrica>(Applicazione delle sanzioni)</rubrica>
						<comma id="art14-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>L'ente competente all'irrogazione delle sanzioni è:</alinea>
							<el id="art14-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									per la violazione delle disposizioni di cui agli
									<mrif>
										artt.
										<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">2</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
									</mrif>
									, la Provincia nel cui territorio è stata commessa la violazione;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art14-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>per la violazione delle altre disposizioni, la Regione.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art14-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>I proventi delle sanzioni confluiscono nei bilanci degli enti competenti all'irrogazione delle sanzioni stesse.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Per quanto non previsto dalla presente legge, si applicano le disposizioni di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-11-24;689" xlink:type="simple">L. 24-11-1981, n. 689</rif>
								ed alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-11-12;85" xlink:type="simple">LR 12-11-1993, n. 85</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art15">
						<num>ARTICOLO 15</num>
						<rubrica>(Sanzioni amministrative)</rubrica>
						<comma id="art15-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Sono fatte salve le sanzioni penali previste dalle leggi vigenti ove gli illeciti di cui al presente articolo costituiscano reato.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Chiunque eserciti l'attività vivaistica per la produzione di piante e parti di piante destinate alla vendita senza la prescritta autorizzazione è punito con la sanzione amministrativa pecuniaria da L. 3.000.000 a L. 18.000.000.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Chiunque eserciti il commercio di piante, parti di piante e prodotti sementieri senza la prescritta autorizzazione è punito con la sanzione amministrativa pecuniaria da L. 1.500.000 a L. 9.000.000.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Chiunque viola le disposizioni inerenti agli obblighi previsti dall'
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
								della presente legge è punito con la sanzione amministrativa pecuniaria da L. 1.000.000 a L. 6.000.000.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Chiunque commercializza vegetali provenienti da vivai non autorizzati, ai sensi della presente legge, è punito con la sanzione amministrativa pecuniaria da L. 1.000.000 a L.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								000.000. 6. Chiunque non ottemperi alle disposizioni inerenti agli obblighi di quarantena, di cui all'
								<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">art. 12</rif>
								, è punito con la sanzione amministrativa pecuniaria da L. 1.000.000 a L. 6.000.000; nel caso in cui ripeta la violazione nel termine di cinque anni, oltre alla sanzione amministrativa pecuniaria prevista è soggetto alla sospensione dell'autorizzazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
								, per un periodo non inferiore a 15 e non superiore a 120 giorni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>
								Chiunque non conservi per almeno un anno i passaporti delle piante CEE di cui all'
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
								relativi al materiale acquistato è punito con la sanzione amministrativa pecuniaria da L. 250.000 a L. 1.500.000.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>Chiunque non comunichi eventuali variazioni dei dati contenuti nella domanda di iscrizione al Registro regionale dei produttori è punito con la sanzione amministrativa pecuniaria da L. 250.000 a L. 1.500.000.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com9">
							<num>9.</num>
							<corpo>
								Chiunque non detenga apposito Registro, di cui all'
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
								, è punito con la sazione amministrativa pecuniaria da L. 500.000 a L. 3.000.000; nel caso in cui ripeta la violazione nel termine di tre anni, oltre alla sanzione pecuniaria prevista, è soggetto alla sospensione dell'iscrizione al Registro regionale dei produttori di cui all'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
								per un periodo non inferiore a 15 e non superiore a 120 giorni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com10">
							<num>10.</num>
							<corpo>
								Chiunque non trascriva sull'apposito Registro di cui all'
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
								, i dati dei passaporti CEE dei vegetali acquistati o ceduti a terzi è punito con la sanzione amministrativa pecuniaria da L. 200.000 a L. 1.200.000.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com11">
							<num>11.</num>
							<corpo>
								Chiunque non accompagni, nei casi previsti, i vegetali ceduti a terzi da idoneo passaporto delle piante CEE regolarmente completato, è punito con la sanzione amministrativa pecuniaria da L. 1.000.000 a L. 6.000.000; nel caso in cui ripeta la violazione nel termine di tre anni, oltre alla sanzione pecuniaria prevista, è soggetto alla sospensione dell'iscrizione al Registro regionale dei produttori di cui all'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
								per un periodo non inferiore a 15 e non superiore a 120 giorni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com12">
							<num>12.</num>
							<corpo>
								Chiunque non adotti le misure ordinate ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art7-com2-leta" xlink:type="simple">art. 7, comma 2, lett. a)</rif>
								, è punito con la sanzione amministrativa pecuniaria da L. 250.000 a L. 1.500.000; nel caso in cui ripeta la violazione nel termine di cinque anni, oltre alla sanzione amministrativa pecuniaria prevista, è soggetto alla sospensione dell'autorizzazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
								per un periodo non inferiore a 15 e non superiore a 120 giorni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com13">
							<num>13.</num>
							<corpo>
								Nel caso di non osservanza dei provvedimenti impartiti di cui all'
								<rif xlink:href="#art7-com2-leta" xlink:type="simple">art. 7, comma 2, lett. a)</rif>
								, Il Servizio Fitosanitario Regionale di cui all'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
								, oltre a quanto previsto dal comma 12, può provvedere direttamente all'esecuzione delle misure ordinate rivalendosi nei confronti degli interessati inerti.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com14">
							<num>14.</num>
							<alinea>La Provincia e la Regione possono revocare o sospendere le autorizzazioni, rispettivamente rilasciate, per uno o più dei seguenti casi di grave inadempienza:</alinea>
							<el id="art15-com14-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>presenza del 10% di piante totalmente o parzialmente dissecate da tempo o da più stagioni per motivi biotici o abiotici;</corpo>
							</el>
							<el id="art15-com14-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>presenza del 5% di piante con sintomi di parassiti di quarantena;</corpo>
							</el>
							<el id="art15-com14-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>presenza del 20% di piante con sintomi di altri parassiti pericolosi.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit5">
					<num>TITOLO V</num>
					<rubrica>DISPOSIZIONI FINALI E TRANSITORIE</rubrica>
					<articolo id="art16">
						<num>ARTICOLO 16</num>
						<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
						<comma id="art16-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Agli oneri relativi all'applicazione della presente legge si fa fronte, per l'esercizio 1995, con la seguente variazione di bilancio, per competenza e cassa:
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. n. 25110 in diminuzione</h:td>
											<h:td>L. 10.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. n. 50070 in aumento</h:td>
											<h:td>L. 10.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Per gli esercizi successivi si fa fronte con le rispettive leggi di bilancio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art17">
						<num>ARTICOLO 17</num>
						<rubrica>(Disposizioni transitorie)</rubrica>
						<comma id="art17-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Le Province procedono, entro un anno dall'entrata in vigore della presente legge, alla verifica delle autorizzazioni già rilasciate ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1931-06-18;987" xlink:type="simple">L. 18.6.1931, n. 987</rif>
								, per accertarne la conformità alle nuove disposizioni e richiedere, se del caso, i relativi adeguamenti di cui all'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
								, commi 3 e 4.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								I titolari di autorizzazione già rilasciate, ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1931-06-18;987" xlink:type="simple">L. 18.6.1931, n. 987</rif>
								, da enti diversi dalla Provincia, entro un anno dall'entrata in vigore della presente legge, presentano domanda per il rilascio di nuova autorizzazione.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 12 aprile 1995</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 7 marzo 1995 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 6 aprile 1995.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
