<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19951214" num="78" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19951229" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-12-05;104" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Attività Estrattive" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19951229" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-12-05;104" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19951205">5 dicembre 1995</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>104</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina degli agri marmiferi di proprietà dei Comuni di Massa e Carrara.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 28-2-1995</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La ricerca e la coltivazione degli agri marmiferi di Massa e Carrara, se di essi il Comune risulti proprietario ai sensi delle normative in atto all'entrata in vigore della presente, è disciplinata con regolamento dei Comuni stessi, ciascuno per il rispettivo territorio, ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1927-07-29;1443#art64-com3" xlink:type="simple">III comma dell'art. 64 della RD 29.7.1927, n. 1443</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Gli agri marmiferi nei Comuni di Carrara e di Massa mantengono la loro condizione di beni del patrimonio indisponibile comunale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>I regolamenti di cui al I comma sono redatti in conformità alle disposizioni della presente legge e sono sottoposti al solo ordinario controllo di legittimità del competente organo regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Il Comune adegua il proprio regolamento alle modifiche successive apportate alla normativa di riferimento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La coltivazione degli agri marmiferi di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							è disposta dal Comune, a titolo oneroso, con atto di concessione amministrativa temporanea.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La concessione è subordinata al rispetto degli strumenti urbanistici e ai vincoli ambientali, paesaggistici e idrogeologici previsti dalla legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Gli adempimenti prescritti dalla legge per rimuovere i vincoli di cui al comma precedente costituiscono presupposti necessari per il rilascio della concessione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Lo sfruttamento degli scarti della lavorazione, comunque denominati, costituiscono contenuto obbligatorio dell'atto di concessione ed è regolato in modo da individuare comunque nel concessionario il soggetto che ne risponde direttamente al Comune.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Per il rilascio e l'esercizio della concessione, si applica, in quanto compatibile con le disposizioni di cui ai precedenti commi, la disciplina stabilita dalla legge regionale per il rilascio e l'esercizio di autorizzazione alla coltivazione di cava o torbiera.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Fino all'approvazione del regolamento, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							, l'autorizzazione comunale di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-04-30;36" xlink:type="simple">LR 30 aprile 1980, n. 36</rif>
							, e successive modificazioni, costituisce comunque presupposto necessario per la coltivazione degli agri marmiferi di cui alla presente legge ed è rilasciata alle condizioni previste dalla citata legge regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-04-30;36" xlink:type="simple">LR 30 aprile 1980, n. 36</rif>
							, e successive modificazioni, si applica inoltre ai fini dell'esercizio della autorizzazione di cui al primo comma.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente Legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale delle Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 5 dicembre 1995</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARCUCCI (Incaricata con DPGR 15/6/1995 n. 221)</firma>
				<soggetto codice="">
					La presente legge, approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 28-2-1995, è stata dichiarata legittima dalla Corte Costituzionale ai sensi dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127" xlink:type="simple">art. 127 della Costituzione</rif>
					, con sentenza n. 488 dell'8 novembre 1995, depositata il 20 novembre 1995.
				</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
