<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19951214" num="78" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19951229" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-12-05;105" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Enti Territoriali" />
						<materia valore="Demanio Patrimonio" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19951229" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19951229" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-12-05;105" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-04-04;26" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-04-04;26" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-04-04;26" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19951205">5 dicembre 1995</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>105</numDoc>
				<titoloDoc>Attribuzione ai Comuni e alle Province di beni immobili regionali.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 7-3-1995</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I beni immobili del patrimonio disponibile della Regione Toscana che siano utilizzati direttamente dai Comuni e dalle Province per l'erogazione di servizi o per lo svolgimento di funzioni istituzionali possono essere attribuiti in proprietà a titolo gratuito ai medesimi enti nel cui territorio insistono i beni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Gli altri beni del patrimonio disponibile della Regione possono essere attribuiti in proprietà a titolo oneroso ai Comuni e alle Province con le condizioni e le procedure previste dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Esclusioni)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Sono esclusi dalla disciplina della presente legge:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>gli immobili ritenuti necessari alle esigenze della Regione, ovvero quelli ritenuti strategici ai fini dell'attività regionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								gli immobili del patrimonio agricolo-forestale in delega ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-09-04;64" xlink:type="simple">LR 4 settembre 1976, n. 64</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>gli immobili adibiti a civile abitazione, ad usi commerciali, turistici e produttivi;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								gli immobili compresi nelle tabelle a) e d) allegate alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-12-30;63" xlink:type="simple">LR 30 dicembre 1992, n. 63</rif>
								e quelli per i quali è stata disposta l'alienazione alla data di entrata in vigore della presente legge.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Procedure)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Ai fini dell'attribuzione in proprietà dei beni immobili di cui al
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">precedente art. 1</rif>
							i Comuni e le Province debbono farne richiesta alla Regione entro un anno dall'entrata in vigore della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La richiesta è fatta dal Sindaco ovvero dal Presidente della Provincia su conforme deliberazione del Consiglio Comunale o del Consiglio Provinciale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Nel caso di richiesta di attribuzione di immobili a titolo oneroso la deliberazione del Consiglio dovrà contenere l'approvazione della spesa ed indicare i mezzi finanziari per farvi fronte.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Stima dei beni)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per la stima degli immobili da attribuire a titolo oneroso si applica l'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-16;20#art18" xlink:type="simple">art. 18 della LR 16 maggio 1991, n. 20</rif>
							. La Commissione tecnica è integrata con un tecnico nominato dal Comune o dalla Provincia che ha fatto la richiesta.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La stima è fatta determinando il valore commerciale presunto del bene nello stato di fatto e di diritto in cui il bene medesimo si trova.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>
						(Destinazione dei beni di cui all'
						<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">art. 1, comma 1</rif>
						)
					</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I Comuni e le Province ai quali vengono attribuiti i beni immobili di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">art. 1, comma 1</rif>
							, della presente legge si obbligano a mantenere la destinazione dei beni medesimi alla diretta erogazione di servizi ovvero allo svolgimento di funzioni istituzionali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I Comuni e le Province si obbligano a non alienare i beni immobili di cui al precedente comma né a costituire su di essi diritti reali o personali, senza il consenso della Regione. Il Consiglio regionale, su proposta della Giunta, può autorizzare l'alienazione con l'obbligo in ogni caso di reinvestire il ricavato della vendita in altri beni immobili destinati all'erogazione di servizi ovvero allo svolgimento di funzioni istituzionali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il mutamento della destinazione dei beni determina il riacquisto della proprietà degli stessi da parte della Regione. L'accertamento dell'avvenuto mutamento della destinazione è eseguito dagli uffici regionali con verbale redatto in contraddittorio con i rappresentanti del Comune o della Provincia. L'accertamento è valido anche se il rappresentante del Comune o della Provincia non interviene nonostante l'avviso ricevuto ovvero si rifiuta di sottoscrivere il verbale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>A seguito dell'accertamento il Presidente della Giunta regionale provvede con decreto a dichiarare il trasferimento del bene nel patrimonio regionale. Il DPGR costituisce titolo per la trascrizione nei registri immobiliari e per la volturazione catastale del bene a favore della Regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>
						(Destinazione dei beni di cui all'
						<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">art. 1, comma 2</rif>
						)
					</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I Comuni e le Province ai quali vengono attribuiti in proprietà i beni immobili di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">art. 1, comma 2</rif>
							, della presente legge si obbligano a non alienarli ovvero a non costituire su di essi diritti di superficie se non con l'autorizzazione della Regione, per un periodo di 20 anni. Qualora la Regione conceda l'autorizzazione, le plusvalenze eventualmente verificatesi per qualsiasi causa e realizzate con la vendita dei beni immobili, ovvero con la costituzione del diritto di superficie, sono versate alla Regione nella misura del 50%.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>
						(Attribuzione dei beni di cui all'
						<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">art. 1, comma 1</rif>
						)
					</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							L'attribuzione ai Comuni e alle Province dei beni immobili di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							della presente legge è deliberato dal Consiglio Regionale su proposta della Giunta.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La consegna dei beni è effettuata dal Presidente della Giunta regionale o suo delegato mediante appositi verbali da redigersi con l'intervento in contraddittorio dei rappresentanti dei Comuni e delle Province interessati. I verbali debbono contenere l'indicazione dei vincoli a cui è assoggettato il trasferimento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>I verbali di consegna, sottoscritti dagli intervenuti costituiscono titolo e per la trascrizione e per la voltura catastale a favore dell'ente destinatario dei beni, che provvederà a propria cura e spese nei termini di legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>
						(Attribuzione dei beni di cui all'
						<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">art. 1 comma 2</rif>
						)
					</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							L'attribuzione ai Comuni e alle Province dei beni immobili di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">art. 1, comma 2</rif>
							della presente legge è deliberata da Consiglio Regionale su proposta della Giunta.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La deliberazione indica le condizioni e le riserve alle quali è sottoposta l'attribuzione dei beni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							L'atto di trasferimento dei beni al patrimonio degli enti destinatari è fatto nella forma di compravendita e rogato da un notaio indicato dal Comune o dalla Provincia interessata. Tale atto deve contenere l'indicazione degli obblighi di cui all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Le spese sono a carico dell'ente destinatario dei beni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Abrogazione)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								La
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-04-04;26" xlink:type="simple">LR 4 aprile 1980, n. 26</rif>
								è abrogata.
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 5 dicembre 1995</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARCUCCI (Incaricata con DPGR n. 15.6.1995, n. 221)</firma>
				<soggetto codice="">
					La presente legge, approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 7 marzo 1995, è stata dichiarata legittima dalla Corte Costituzionale ai sensi dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127" xlink:type="simple">art. 127 della Costituzione</rif>
					, con sentenza n. 462 del 19 ottobre 1995, depositata il 26.10.1995.
				</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
