<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19950428" num="33" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19950513" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-18;73" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Nomadi" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19950513" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19950513" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-18;73" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-03-12;17" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-03-12;17" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-03-12;17" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19950418">18 aprile 1995</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>73</numDoc>
				<titoloDoc>Interventi per i popoli Rom e Sinti</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 7-3-1995</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 10-4-1995</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>INTERVENTI PER I POPOLI ROM E SINTI, ALLESTIMENTO DI AREE RESIDENZIALI E DI AREE ATTREZZATE PER IL TRANSITO</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Finalità)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La presente legge detta norme per la salvaguardia e lo sviluppo del patrimonio culturale e dell'identità dei "Rom" e dei "Sinti" per favorire la comunicazione fra culture, garantire il diritto al nomadismo, all'esercizio del culto, alla sosta e alla stanzialità all'interno del territorio regionale, nonché per la fruizione e l'accesso ai servizi sociali, sanitari, scolastici ed educativi. La Regione promuove, nell'ambito della programmazione regionale, idonee iniziative di orientamento, di formazione professionale e di aiuto all'occupazione, nonché iniziative sul piano scolastico svolte al mantenimento sia della lingua che delle tradizioni dei diversi gruppi "Rom" e "Sinti".</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Ai fini della presente legge per "Rom" e "Sinti" sono intesi tutti i gruppi comunemente denominati "Zingari".</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Programmazione regionale)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								In attuazione degli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-09-02;42#art3" xlink:type="simple">3</rif>
									,
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-09-02;42#art4" xlink:type="simple">4</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-09-02;42#art8" xlink:type="simple">8</rif>
									della LR 2 settembre 1992, n. 42
								</mrif>
								"Esercizio delle funzioni in materia di assistenza sociale", il Piano Regionale Assistenza Sociale "PRAS" definisce le modalità in attuazione degli interventi previsti dalla presente legge.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Modalità per l'accoglienza)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Il PRAS individua i Comuni sede di accoglienza delle famiglie Rom e Sinti secondo criteri di equilibrata presenza sull'intero territorio regionale. A tal fine i Comuni, entro i termini stabiliti dal piano stesso:</alinea>
							<el id="art3-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									realizzano apposite aree con i requisiti previsti dall'
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>attuano interventi di recupero abitativo e di ristrutturazione di edifici pubblici e privati;</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Gli interventi di cui al
								<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								formano contenuto prescrittivo del piano di indirizzo territoriale (PIT.), ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-16;5#art6-com2-letc" xlink:type="simple">lettera c) del comma 2 dell'art. 6 della LR 16 gennaio 1995, n. 5</rif>
								"Norme per il governo del territorio"; in caso di mancato rispetto delle prescrizioni, si applicano i poteri sostitutivi di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;5#art10" xlink:type="simple">art. 10 della medesima LR 5/1995</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Al fine di salvaguardare il patrimonio culturale ed i modelli di vita dei Rom e Sinti, i Comuni privilegiano soluzioni di accoglimento per gruppi familiari.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Nell'ambito dei contenuti di cui al
								<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								, sono individuate soluzioni urbanistiche idonee per i luoghi cimiteriali ed i luoghi destinati all'esercizio del culto.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Definizione delle aree attrezzate)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le aree attrezzate si distinguono in aree residenziali e aree per il transito. Le aree attrezzate residenziali sono quelle destinate ad accogliere le famiglie "Rom" e "Sinti" che chiedono di stabilirsi nel territorio comunale; le aree attrezzate per il transito sono quelle destinate alla collocazione dei servizi per le famiglie "Rom" e "Sinti" che transitano attraverso il territorio comunale. L'assegnazione a famiglie "Rom" e "Sinti" di aree residenziali o altre soluzioni abitatrice tiene conto dell'anzianità di presenza nel territorio, della volontà di permanervi, dei legami di parentela o di affinità tra gruppi familiari.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Le aree attrezzate residenziali sono definite dal Piano Regolatore Generale comunale come zone residenziali B oppure C ai sensi del
								<rif xlink:href="urn:nir:ministero.lavori.pubblici+ministero.interno:decreto:1968-04-02;1444" xlink:type="simple">DM 2 aprile 1968 n. 1444</rif>
								; le aree attrezzate per il transito sono definite dal PRG comunale come zone F ai sensi del DM suddetto.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Le aree attrezzate residenziali possono essere ricomprese nei Piani di Zona per l'Edilizia Economica Popolare di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1962-04-18;167" xlink:type="simple">legge 18 aprile 1962 n. 167</rif>
								. In tal caso la popolazione da accogliere in dette aree è ricompresa nella determinazione del fabbisogno insediativo residenziale comunale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Le aree residenziali attrezzate possono essere date in comodato.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Alle famiglie "Rom" e "Sinti" dimoranti stabilmente presso l'area residenziale, a richiesta, è ivi concessa la residenza.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Requisiti delle aree residenziali attrezzate)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Le aree attrezzate residenziali di cui all'
								<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">art. 4, comma 1</rif>
								, sono dotate degli standard previsti per la residenza di cui al
								<rif xlink:href="urn:nir:ministero.lavori.pubblici+ministero.interno:decreto:1968-04-02;1444" xlink:type="simple">DM n. 1444/1968</rif>
								;
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Le aree attrezzate residenziali sono dimensionate e localizzate secondo i seguenti criteri:</alinea>
							<el id="art5-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>rispondenza ad una capacità ricettiva di norma non superiore alle sessanta persone;</corpo>
							</el>
							<el id="art5-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>collocazione delle aree attrezzate, ove possibile, su terreni di proprietà comunale al fine di accelerare la realizzazione delle opere;</corpo>
							</el>
							<el id="art5-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>la localizzazione deve garantire l'inserimento di queste aree in contesti di vita attiva dotati degli elementi essenziali per rendere l'esistenza quotidiana degli abitanti organizzata e interrelata con il tessuto abitativo e sociale circostante, con l'organizzazione dei servizi socio-sanitari di zona, e con la rete degli istituti scolastici;</corpo>
							</el>
							<el id="art5-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>le aree residenziali non devono essere localizzate in prossimità di cantieri, attrezzature e lavorazioni industriali, discariche, né su arginature e non devono essere situate a diretto contatto di cimiteri o di arterie di grande traffico;</corpo>
							</el>
							<el id="art5-com2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>le aree vengono suddivise in lotti delimitati da piantumazioni; tali lotti sono assegnati a singole famiglie, salva restando la possibilità di accorpamento di più lotti su esplicita richiesta degli interessati, ed è prevista altresì la realizzazione di strutture per attività collettive;</corpo>
							</el>
							<el id="art5-com2-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>nei singoli lotti deve essere realizzato uno spazio abitativo privato che consenta l'espressione di condotte di vita domestica consone al costume culturale delle famiglie "Rom" e "Sinti". Il lotto va predisposto per l'accoglimento di una cellula fissa, nucleo di servizi primari, una cellula mobile, uno spazio libero, tutti elementi costituenti il sistema abitativo;</corpo>
							</el>
							<el id="art5-com2-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>i lotti assegnati devono avere la dotazione fissa del nucleo dei servizi essenziali comprendenti un locale con cucina e veranda ed un vano per "wc" e doccia, dotati dei necessari allacciamenti agli impianti pubblici ed affidati alla conduzione dell'assegnatario. Nel lotto sono previsti inoltre una piazzola per la sosta delle "roulotte" o del "camper", ed un'area a verde per le attività all'aperto;</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art5-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>L'eventuale sviluppo edilizio di questo nucleo essenziale, è reso possibile sulla base delle volumetrie che sono indicate nel progetto presentato dall'ente promotore. Per la realizzazione di tali eventuali sviluppi edilizi il progetto indica anche le tipologie costruttive che sono definite, con la partecipazione dei nuclei familiari interessati, sulla base delle caratteristiche culturali e delle attitudini professionali degli stessi. A tale scopo sono promosse iniziative per favorire, da parte dei "Rom" e dei "Sinti" residenti, la realizzazione di moduli abitativi, previa autorizzazione rilasciata dagli enti competenti. Nella organizzazione delle aree è promossa la partecipazione della rappresentanza dei "Rom" e dei "Sinti", e delle associazioni di volontariato.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Requisiti delle aree attrezzate per il transito)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Le aree attrezzate per il transito devono rispondere ai seguenti requisiti:</alinea>
							<el id="art6-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>ubicazione in luoghi tali da facilitare l'accesso ai servizi pubblici;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>le aree possibilmente ombreggiate, devono essere fornite di più prese di corrente, di più punti di erogazione dell'acqua e di più punti per il fuoco;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>sono previsti lavatoi e vasche;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>i servizi igienici per uomini e donne devono essere previsti in distinte strutture.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Tra queste aree non rientrano quelle che i Comuni destinano alla sosta delle giostre e "luna park".</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>I criteri per l'ammissione alle suddette aree sono definiti da appositi regolamenti comunali. Il funzionamento e la manutenzione delle aree di transito sono di competenza del Comune.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>La permanenza nell'area per il transito può perdurare fino ad un massimo di giorni dieci, salva la possibilità di proroga concessa dal Comune ospitante e per i casi di ricovero ospedaliero o per particolari necessità.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Approvazione del programma a copertura di spesa)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Entro il 30 novembre di ciascun anno i Comuni singoli o associati e le Comunità montane, individuati dal PRAS, presentano alla Giunta regionale i progetti per:</alinea>
							<el id="art7-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>l'allestimento delle aree residenziali attrezzate;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>l'allestimento delle aree attrezzate per il transito;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									le altre soluzioni abitative di cui all'
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>
								Alla domanda di cui al
								<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								sono allegati:
							</alinea>
							<el id="art7-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>progetto di massima con inquadramento urbanistico e riferimento catastale;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>preventivo di spesa per la realizzazione della spesa, l'eventuale acquisizione degli alloggi e delle aree medesime, nonché preventivo delle spese generali di funzionamento.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Il Consiglio regionale, entro il mese di marzo successivo a quello di presentazione dei progetti da parte dei comuni, su proposta della Giunta regionale e previa valutazione dei progetti da parte della Commissione tecnica di cui all'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
								, approva il piano di riparto.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com4">
							<num>4.</num>
							<alinea>La Giunta regionale delibera l'assegnazione dei contributi regionali, da notificare ai Comuni interessati; la liquidazione dei contributi avviene con le seguenti modalità:</alinea>
							<el id="art7-com4-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>importo pari al 30% con atto immediatamente successivo a quello di assegnazione;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com4-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>importo pari al 50% alla aggiudicazione dei lavori;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com4-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>ulteriore 20% alla conclusione dei lavori;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com4-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>
									il contributo regionale di cui al
									<rif xlink:href="#art7-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
									è destinato alle spese di acquisizione e/o allestimento delle aree, all'acquisto ovvero alla ristrutturazione di edifici.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art7-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								I contributi di cui al presente articolo sono soggetti alla disciplina di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1989-03-02;66#art25-com17" xlink:type="simple">art. 25 comma 17 del DL 2 marzo 1989 n. 66</rif>
								, convertito in
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1989-04-24;144" xlink:type="simple">Legge 24 aprile 1989 n. 144</rif>
								e all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1993-01-18;8#art1-com7" xlink:type="simple">art. 1 comma 7 del DL 18 gennaio 1993 n. 8</rif>
								convertito con la
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1993-03-19;68" xlink:type="simple">legge 19 marzo 1993, n. 68</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Commissione regionale per la valutazione degli interventi e dei progetti)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Per il perseguimento delle finalità di cui alla presente legge, entro sessanta giorni dalla sua entrata in vigore la Giunta regionale costituisce una Commissione tecnica, composta da funzionari dei dipartimenti sicurezza sociale ed urbanistica della Giunta regionale. La Commissione ha il compito di esaminare i progetti presentati dagli enti di cui all'
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
								ed esprimere parere alla Giunta regionale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Nello svolgimento delle proprie mansioni, la Commissione deve avvalersi della consulenza delle rappresentanze delle comunità "Rom" e "Sinti", di esponenti delle associazioni che operano a sostegno dei gruppi "Rom" e "Sinti", di esperti facenti capo ad enti, fondazioni e associazioni.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>Regolamento comunale per la organizzazione e gestione delle aree residenziali attrezzate</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Il Comune con proprio regolamento disciplina:</alinea>
							<el id="art9-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>le condizioni per l'ammissione e per la permanenza nell'area;</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>le modalità di utilizzo dell'area;</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>le modalità di utilizzo dei servizi presenti. Il regolamento prevede altresì le attività lavorative che possono essere svolte nelle aree e le modalità per la loro autorizzazione.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il regolamento disciplina ogni altro aspetto concernente le regole di convivenza e prevede la costituzione di un comitato per la gestione dell'area medesima con la presenza dei rappresentanti dei "Rom" e "Sinti" presenti o di loro associazioni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il Comune, tramite il personale del distretto socio-sanitario nel cui territorio è ubicata l'area residenziale, provvede ad acquisire le informazioni utili ad attuare gli adempimenti igienico-sanitari di obbligo, a promuovere le prestazioni di natura sanitaria, ove necessario, ed a consentire l'inserimento scolastico dei minori.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>ATTIVITÀ PER L'INTEGRAZIONE SOCIALE</rubrica>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Sviluppo di attività formative e lavorative)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>I Comuni e le Comunità montane attuano idonee iniziative per favorire l'inserimento dei "Rom" e dei "Sinti" nelle attività di orientamento al lavoro, formazione professionale e di aiuto all'occupazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Il personale di assistenza sociale dei Comuni aventi competenza nel territorio interessato, procede ad una rilevazione delle esigenze manifestate dai gruppi Rom e Sinti ai fini delle iniziative di cui al
								<rif xlink:href="#art10-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								I Comuni o le Comunità montane trasmettono alle Province competenti per territorio i risultati delle indicazioni di cui al
								<rif xlink:href="#art10-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								, secondo le modalità di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-08-31;70" xlink:type="simple">LR 31 agosto 1994, n. 70</rif>
								"Nuova disciplina in materia di formazione professionale".
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Formazione professionale)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Per gli interventi di formazione professionale, le Province competenti per territorio elaborano proposte di intervento tenendo conto delle indicazioni fornite dai Comuni e nel rispetto di quanto previsto dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994;70#art6" xlink:type="simple">art. 6 della LR 70/94</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La Regione eroga i finanziamenti per la realizzazione dei programmi annuali.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>(Interventi di inserimento al lavoro)</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>
								Fatto salvo quanto previsto dalle norme comunitarie, statali e regionali ed, in particolare, quanto contenuto nella
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-04-26;27" xlink:type="simple">LR 26 aprile 1993, n. 27</rif>
								, nella
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-03-07;23" xlink:type="simple">LR 7 marzo 1994, n. 23</rif>
								e nella
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-04-12;29" xlink:type="simple">LR 12 aprile 1994, n. 29</rif>
								per gli interventi di aiuto all'occupazione, il Consiglio regionale ripartisce annualmente contributi ai Comuni, a carico del fondo sociale regionale e con le procedure previste dal PRAS per:
							</alinea>
							<el id="art12-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>l'acquisto delle attrezzature e la locazione di immobili per l'avvio di attività di lavoro autonomo;</corpo>
							</el>
							<el id="art12-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>lo sviluppo delle attività tradizionali;</corpo>
							</el>
							<el id="art12-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>incentivi alle imprese ai fini dell'assunzione;</corpo>
							</el>
							<el id="art12-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>favorire la costituzione di società cooperative.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art12-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Sono privilegiate quelle iniziative di sostegno dell'artigiano di produzione che siano più corrispondenti alla cultura "Rom" e "Sinti", sentito il parere delle associazioni di categoria.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Il contributo per la locazione di cui alla
								<rif xlink:href="#art12-com1-leta" xlink:type="simple">lettera a) del comma 1</rif>
								, può essere concesso per un periodo non superiore a tre anni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								I requisiti e le modalità per accedere ai suddetti contributi sono quelli indicati dalle leggi regionali relative ai settori interessati per gli interventi di cui ai
								<mrif>
									commi
									<rif xlink:href="#art12-com1" xlink:type="simple">1</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art12-com2" xlink:type="simple">2</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art12-com3" xlink:type="simple">3</rif>
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<rubrica>(Assistenza sanitaria)</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Ai "Rom" e ai "Sinti" sono fornite tutte le prestazioni sanitarie dalla Azienda USL e quelle assistenziali dal Comune nel cui territorio essi hanno abituale dimora.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>L'Azienda USL competente per territorio provvede a rilasciare il documento per l'assistenza sanitaria secondo la normativa statale e regionale vigente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Ai non aventi diritto all'assistenza sanitaria sono comunque estese le prestazioni rientranti nelle campagne di prevenzione per la collettività, organizzate dall'Azienda USL ed approvate dalla Regione, ai sensi delle disposizioni vigenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Il Consiglio regionale, su proposta della Giunta, nell'ambito del piano di riparto del fondo sociale a parametro di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992;42#art16" xlink:type="simple">art. 16 della LR 42/92</rif>
								, individua una quota capitaria da ripartire ai Comuni quale contributo per prestazioni di assistenza sanitaria ai "Rom" e "Sinti" per i quali non sussistono le condizioni di assicurazione al servizio sanitario regionale, da erogarsi attraverso il volontariato operante nel settore della sanità.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<rubrica>(Scolarizzazione e istruzione)</rubrica>
						<comma id="art14-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Allo scopo di promuovere l'assolvimento dell'obbligo scolastico secondo le vigenti leggi da parte dei "Rom" e dei "Sinti" in età scolare:</alinea>
							<el id="art14-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>l'assistente sociale competente per territorio provvede a verificare che l'obbligo scolastico sia regolarmente assolto e si adopera, in collaborazione con l'assistente sanitaria di zona e con l'istituzione scolastica, per rimuovere gli ostacoli che impediscono una normale frequenza del minore alla scuola;</corpo>
							</el>
							<el id="art14-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>i Comuni, avvalendosi degli operatori propri, di quelli distrettuali delle Aziende USL ed eventualmente di volontari singoli o delle associazioni di volontariato, accertano che sia stato attuato il pieno inserimento dei "Rom" e dei "Sinti" in età scolare nelle classi in collaborazione con le competenti autorità scolastiche.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art14-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								I Comuni svolgono gli interventi ordinari in materia di diritto allo studio secondo le modalità previste dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-06-19;53" xlink:type="simple">LR 19 giugno 1981, n. 53</rif>
								"Interventi per il diritto allo studio", e successive modificazioni. Ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981;53#art9" xlink:type="simple">art. 9 della legge 53/81</rif>
								, i Comuni possono accedere a contributi regionali a programma di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992;42#art16" xlink:type="simple">art. 16 della LR 42/92</rif>
								. Il piano di indirizzo per il diritto allo studio stabilisce le modalità per la definizione dei progetti di area, nonché i criteri per l'organizzazione e la gestione degli interventi ordinari da parte dei Comuni.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art15">
						<num>ARTICOLO 15</num>
						<rubrica>(Educazione permanente e interscambio culturale)</rubrica>
						<comma id="art15-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Ai fini della salvaguardia e della valorizzazione del patrimonio culturale dei "Rom" e dei "Sinti" la Regione, con propri progetti:</alinea>
							<el id="art15-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>si adopera per conservare la lingua, la storia, i costumi, istituendo corsi in lingua "romanè", gestiti dai Comuni e finanziati dalla Regione;</corpo>
							</el>
							<el id="art15-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>incentiva lo svolgimento di manifestazioni tradizionali;</corpo>
							</el>
							<el id="art15-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>valorizza la produzione artigianale, favorendo la partecipazione a mostre e mercati.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art15-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Gli interventi educativi rivolti alla popolazione adulta sono disciplinati dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-06-28;29" xlink:type="simple">LR 28 giugno 1979 n. 29</rif>
								, e successive modificazioni.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art16">
						<num>ARTICOLO 16</num>
						<rubrica>Norme finanziarie)</rubrica>
						<comma id="art16-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Agli oneri di spesa derivanti dall'applicazione della presente legge si fa fronte con le risorse iscritte ai seguenti capitoli:</alinea>
							<ep id="art16-com1-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>al cap. 17090 dell'esercizio 1995, per gli interventi di cui all'art. 7 L. 620.471.000</corpo>
							</ep>
							<ep id="art16-com1-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>al cap. 17100 dell'esercizio 1995, per gli interventi di cui all'art. 12 L. 306.628.000</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art16-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Per gli esercizi successivi si provvede con legge di bilancio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art17">
						<num>ARTICOLO 17</num>
						<rubrica>(Norma finale e abrogazioni)</rubrica>
						<comma id="art17-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Gli interventi di cui all'
								<rif xlink:href="#art13-com4" xlink:type="simple">art. 13, comma 4</rif>
								, decorrono dall'anno finanziario 1996 ed ad essi si farà fronte con la relativa legge di bilancio.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								<mod id="mod1">
									La
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-03-12;17" xlink:type="simple">LR 12-3-1988, n. 17</rif>
									"Interventi per la tutela dell'ETNIA ROM" è abrogata.
								</mod>
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 18 aprile 1995</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 7-3-1995 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 10 aprile 1995.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
