<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19950418" num="28" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19950503" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-08;43" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Fauna" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19950503" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19950503" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19950503" fonte="ra2" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-08;43" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-01-19;4" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-12-30;89" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-01-19;4" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-01-19;4" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod2" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t3" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-12-30;89" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-12-30;89" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19950408">8 aprile 1995</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>43</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per la gestione dell'anagrafe del cane, la tutela degli animali d'affezione e la prevenzione del randagismo.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 28-2-1995</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 31-3-1995</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione Toscana, al fine di favorire una corretta convivenza tra uomo e animale e di tutelare la salute pubblica e l'ambiente, promuove e disciplina la tutela degli animali d'affezione, condanna gli atti di crudeltà contro di essi, i maltrattamenti ed i loro abbandono, stimola l'educazione al rispetto degli stessi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Con la presente legge la Regione Toscana recepisce inoltre la
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-08-14;281" xlink:type="simple">legge 14 agosto 1991, n. 281</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Istituzione dell'anagrafe canina)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>In ogni comune è istituita l'anagrafe del cane che viene gestita dalle Aziende Unità Sanitarie Locali tramite i competenti servizi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I proprietari o detentori a qualsiasi titolo di cani provvedono all'iscrizione dei medesimi all'anagrafe canina.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Le persone che alla data di entrata in vigore della presente legge sono proprietarie o detentrici di cani di età superiore agli otto mesi sono tenuti entro trenta giorni ad iscriverli all'anagrafe canina e far loro effettuare il tatuaggio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Ai fini dell'iscrizione sono ritenuti validi i contrassegni di delegazioni dell'Ente Nazionale di Cinofilia Italiana. Il proprietario o detentore dell'animale, così contrassegnato, dovrà provvedere alla iscrizione all'anagrafe canina delle Aziende USL di residenza entro 15 giorni dall'entrata in possesso dell'animale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Operazioni di anagrafe canina)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>All'atto dell'iscrizione viene compilata dal veterinario addetto apposita scheda anagrafica, predisposta dall'Assessorato alla Sanità, che oltre ai dati segnaletici dell'animale, riporta le generalità utili alla identificazione del proprietario o detentore, nonché il codice anagrafico assegnato all'animale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La scheda anagrafica, di cui al comma precedente, verrà utilizzata anche per la registrazione degli interventi di profilassi e di polizia veterinaria eseguiti sull'animale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Copia della scheda dovrà essere rilasciata al proprietario o detentore e deve seguire il cane nei trasferimenti di proprietà e detenzione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>I cani iscritti all'anagrafe canina devono essere identificati con il codice assegnato all'atto dell'iscrizione, impresso con tatuaggio indolore.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Le operazioni di tatuaggio devono essere effettuate fra il sesto e l'ottavo mese di vita dell'animale, salvo i casi in cui il possesso inizi successivamente all'ottavo. In tal caso iscrizione e tatuaggio devono avvenire entro trenta giorni dall'inizio della detenzione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							Le operazioni di tatuaggio sono effettuate dai medici veterinari di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							della presente legge o libero professionisti autorizzati dalle Unità sanitarie locali ed iscritti in un elenco regionale. Le operazioni suddette devono essere praticate con metodi che non arrechino danno all'animale, di norma sulla faccia interna della coscia destra.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>Il tatuaggio deve comprendere i seguenti elementi identificativi: sigla della Provincia, ultime due cifre del numero ISTAT del Comune d'appartenenza, numero progressivo del cane.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>Nel caso in cui le operazioni di tatuaggio vengano effettuate da medici veterinari libero professionisti, questi devono darne comunicazione entro dieci giorni al servizio attività veterinarie territorialmente competente, attraverso idonea certificazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com9">
						<num>9.</num>
						<corpo>
							Il servizio per la identificazione ed il tatuaggio del cane presso le Aziende USL è gratuito, salvo quanto dovuto dal proprietario o detentore del cane, nella misura disposta dal tariffario di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-10-17;69#art28" xlink:type="simple">art. 28 della LR 17 ottobre 1983, n. 69</rif>
							e successive modifiche, per la redazione della scheda anagrafica.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Cani provenienti da altre regioni)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I proprietari di cani provenienti da regioni nelle quali sia stato attivato il servizio di anagrafe canina e di marcatura provvedono alla sola iscrizione, restando validi i contrassegni già apposti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I proprietari di cani provenienti da regioni nelle quali non è ancora istituito tale servizio, provvedono sia alla iscrizione che alla marcatura dei medesimi entro trenta giorni dalla data in cui il cane è stato introdotto nel territorio regionale, fatto salvo quanto disposto dall'
							<rif xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple">art. 2, terzo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Esenzioni e norme particolari per l'iscrizione all'anagrafe canina)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Le norme relative all'iscrizione all'anagrafe canina ed al tatuaggio non si applicano:</alinea>
						<el id="art5-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>ai cani appartenenti alle Forze Armate ed alla polizia;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>ai cani al seguito del proprietario o del detentore a qualsiasi titolo, in soggiorno temporaneo inferiore ai 90 giorni sul territorio regionale a scopo di lavoro, caccia, addestramento, turismo.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Divieto di soppressione degli animali da affezione e deroghe)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I cani abbandonati catturati o comunque ricoverati presso le strutture di cui all'
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
							, non possono essere soppressi. Nei casi previsti dagli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1954-02-08;320#art86" xlink:type="simple">86</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1954-02-08;320#art87" xlink:type="simple">87</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1954-02-08;320#art91" xlink:type="simple">91</rif>
								del DPR 8 febbraio 1954, n. 320
							</mrif>
							, e successive modificazioni, e nei casi in cui siano gravemente ammalati, incurabili o di comprovata pericolosità, i cani possono essere soppressi esclusivamente in modo eutanasico previa anestesia.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I gatti in libertà non possono essere soppressi salvo i casi in cui siano gravemente malati e incurabili. In tal caso la soppressione deve essere effettuata in modo eutanasico.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Possono provvedere alla soppressione di cani e di gatti, nei casi consentiti dal primo e secondo comma, soltanto medici veterinari, dipendenti dalle Unità sanitarie locali o libero professionisti, che devono rilasciare al gestore del canile o ai proprietari o detentori degli animali un certificato dal quale risulti la causa della soppressione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>È vietato destinare alla sperimentazione i cani e i gatti vaganti ritrovati, catturati o comunque ricoverati presso le strutture di cui alla presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Variazione o cancellazione dell'anagrafe)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>I proprietari o detentori a qualsiasi titolo di cani segnalano per iscritto al servizio di prevenzione in ambito veterinario della Azienda USL competente territorialmente:</alinea>
						<el id="art7-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>la scomparsa dell'animale, entro il terzo giorno successivo all'evento;</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la morte o la cessione a qualsiasi titolo dell'animale nonché il trasferimento della propria residenza entro e non oltre quindici giorni da quando il fatto si è verificato.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Divieto di abbandono. Rinuncia alla detenzione e cessione alle strutture pubbliche)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>È vietato a chiunque abbandonare gli animali domestici detenuti a qualsiasi titolo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il proprietario o detentore a qualsiasi titolo del cane, nel caso in cui per gravi motivi sia impossibilitato a tenere presso di sé l'animale, può chiedere al Sindaco del comune di residenza l'autorizzazione a consegnare il cane alla struttura di cui all'
							<rif xlink:href="#art9-com2" xlink:type="simple">art. 9, secondo comma</rif>
							, della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Nella domanda di cui al precedente comma devono essere indicate le cause che impediscono la detenzione del cane ed allegati i documenti probatori.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Il Sindaco, entro quindici giorni dal ricevimento, si pronuncia sulla domanda. In caso di mancata risposta l'istanza si intende accolta.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Canili e rifugi)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I Comuni singoli, o associati ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-06-08;142" xlink:type="simple">legge 8 giugno 1992 n. 142</rif>
							, provvedono alla costruzione o al risanamento dei canili municipali ed alla costruzione di rifugi per cani, secondo i criteri stabiliti dagli articoli
							<mrif>
								<rif xlink:href="#art15" xlink:type="simple">15</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">16</rif>
							</mrif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Per canile municipale si intende la struttura a cui affluiscono tutti i cani comunque catturati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Per canile rifugio si intende la struttura che ospita i cani provenienti dal canile comunale di cui al precedente comma al termine del periodo di osservazione e dove permangono in attesa di collocamento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							La gestione delle strutture di cui ai precedenti commi è di competenza dei Comuni singoli o associati. Limitatamente ai canili rifugio, i Comuni possono provvede alla conduzione tramite convenzioni, con le Associazioni di Volontariato iscritte all'Albo regionale previsto all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-04-26;28#art4" xlink:type="simple">art. 4 della LR 26.4.1993 n. 28</rif>
							e che abbiano finalità protezionistiche.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Sono esclusi dalle convenzioni i canili che non dispongono di strutture a norma dei parametri fissati dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Organizzazione e compiti di canili e rifugi)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Presso il canile rifugio è garantita ventiquattro ore su ventiquattro l'assistenza sanitaria nella forma di pronto soccorso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Quando il canile rifugio è gestito direttamente dal Comune il servizio di cui al primo comma è assicurato tramite convenzioni con medici veterinari libero-professionisti. L'incarico a libero- professionisti è conferito in base ad una graduatoria valida per un anno, compilata d'intesa fra amministrazione comunale ed ordine provinciale dei medici veterinari, competente territorialmente. Nel caso in cui non sia possibile assicurare il servizio tramite convenzioni con libero-professionisti il Comune stipula una convenzione con la Unità sanitaria locale competente territorialmente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Quando il canile rifugio è gestito dal Comune mediante convenzione con le associazioni di cui all'
							<rif xlink:href="#art9-com4" xlink:type="simple">art. 9, quarto comma</rif>
							, esse garantiscono il servizio di cui al primo comma.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Possono essere assistiti presso il pronto soccorso anche cani esterni al canile. Il costo dell'intervento e dell'eventuale degenza, determinati dal tariffario dell'Ordine dei veterinari sono a carico del proprietario o detentore del cane. Quando il cane dopo le prime cure non può più essere riconsegnato al proprietario o detentore perché sconosciuto o irreperibile deve essere trasferito al canile municipale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Canile Municipale)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Il canile municipale deve essere dotato delle seguenti strutture:</alinea>
						<el id="art11-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>infermeria;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>locale di degenza per gli animali;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>reparto ricovero per cuccioli;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>cucina;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>magazzino;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>servizi igienici per il personale addetto;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>box di isolamento in numero tale da rispettare il rapporto di 1 box per ogni 10 cani da ospitare.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I box e le strutture di cui al precedente comma devono essere conformi ai requisiti strutturali ed alle caratteristiche costruttive di cui all'allegato A della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Canile rifugio)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Il canile rifugio deve essere dotato delle seguenti strutture:</alinea>
						<el id="art12-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>ambulatorio;</corpo>
						</el>
						<el id="art12-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>magazzino;</corpo>
						</el>
						<el id="art12-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>cucina;</corpo>
						</el>
						<el id="art12-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>servizi igienici.</corpo>
						</el>
						<coda>
							I locali di cui alle lett. b, c, d possono essere in comune con il canile di cui all'
							<rif xlink:href="#art15" xlink:type="simple">art. 15</rif>
							.
						</coda>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Nel caso in cui il Comune intenda ospitare nel canile rifugio cani di proprietà, a pagamento, deve costruire reparti a ciò esclusivamente adibiti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>I box e le strutture di cui ai precedenti comma devono essere conformi ai requisiti strutturali e alle caratteristiche costruttive di cui all'allegato B.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Competenze delle USL)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Alle Unità sanitarie locali competono:</alinea>
						<ep id="art13-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>
								l'esecuzione degli interventi di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991;281#art2-com5" xlink:type="simple">art. 2, c. 5 della legge 281/1991</rif>
								nei canili municipali:
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art13-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>la vigilanza igienico-sanitaria sui canili rifugio;</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Nell'ambito dell'attività di propria competenza i servizi di prevenzione in ambito veterinario provvedono, in collaborazione con le amministrazioni comunali e con le associazioni protezionistiche, a sottoporre a sterilizzazione i gatti che vivono in libertà.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il servizio attività veterinarie, su richiesta dei privati a cui siano ceduti cani ospitati nel rifugio, provvede gratuitamente alla sterilizzazione dell'animale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>(Commissione Regionale Affari Animali)</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Entro sei mesi dall'entrata in vigore della presente legge, viene istituita la Commissione Regionale Affari Animali, con compiti consultivi sullo stato di attuazione e sulle materie inerenti la presente legge e per quanto previsto dal
							<rif xlink:href="#art17" xlink:type="simple">successivo art. 17</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>La Commissione è composta da:</alinea>
						<ep id="art14-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>l'Assessore regionale alla Sanità o suo delegato, che la presiede;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art14-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>un funzionario del Dipartimento Sanità con funzioni di segreteria;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art14-com2-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>da tre rappresentanti dei servizi veterinari delle Aziende USL individuati dalla Giunta Regionale;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art14-com2-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>da un veterinario designato dall'ordine dei Medici Veterinari;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art14-com2-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>
								da tre rappresentanti di Associazioni o gruppi riconosciuti ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-04-09;36" xlink:type="simple">legge regionale 9 aprile 1990, n. 36</rif>
								, aventi finalità protezioniste e di difesa degli animali.
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art14-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La Commissione Affari Animali viene nominata dalla Giunta Regionale e scade con il rinnovo del Consiglio Regionale rimanendo in carica fino alla sua sostituzione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La Commissione è convocata dal presidente almeno tre volte l'anno.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<rubrica>(Indennizzi per danni agli allevamenti zootecnici da cani randagi o inselvatichiti)</rubrica>
					<comma id="art15-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per l'indennizzo dei danni subiti dagli imprenditori agricoli per la perdita di capi di bestiame aggrediti da cani randagi ed inselvatichiti si applicano le disposizioni di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-08-31;72" xlink:type="simple">LR 31 agosto 1994, n. 72</rif>
							, "Danni causati al patrimonio zootecnico da animali predatori".
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<rubrica>(Contributi)</rubrica>
					<comma id="art16-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I Comuni singoli o associati possono beneficiare di contributi per la costruzione o il risanamento dei canili presentando progetti alla Regione entro il 30 settembre di ogni anno.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'Amministrazione regionale può con proprio atto amministrativo e nei limiti dello stanziamento di bilancio, erogare contributi in conto capitale secondo i criteri di cui al successivo comma 3.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>I contributi di cui al precedente comma sono erogati a condizione che il Comune o i Comuni interessati abbiano approvato, con delibera divenuta esecutiva un progetto di costruzione o risanamento di un canile da cui risulti il finanziamento del relativo progetto, per la parte non coperta da contributo, la data di inizio e di ultimazione dei lavori. La conformità del progetto alle caratteristiche costruttive ed ai requisiti di cui alla presente legge deve risultare da una relazione tecnica redatta dai competenti uffici comunali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Nel caso in cui entro un anno dalla erogazione del contributo i lavori non siano ultimati la Amministrazione regionale provvede al recupero del contributo, salvo i casi in cui il ritardo sia dovuto a cause di forza maggiore.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art17">
					<num>ARTICOLO 17</num>
					<rubrica>(Informazione, aggiornamento e formazione professionale)</rubrica>
					<comma id="art17-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Al fine di promuovere un corretto rapporto fra uomo e animale e di prevenire il fenomeno del randagismo, la Giunta regione approva un programma in cui siano previsti:</alinea>
						<ep id="art17-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>interventi di informazione della popolazione, con particolare riguardo alla fascia di età scolare;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art17-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>interventi di aggiornamento degli operatori dei servizi che esercitano attività volte al perseguimento delle finalità previste dalla presente legge,</corpo>
						</ep>
						<ep id="art17-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>interventi di formazione degli operatori delle Aziende USL finalizzati anche allo svolgimento dei compiti di educazione sanitaria.</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art18">
					<num>ARTICOLO 18</num>
					<rubrica>(Norme igieniche)</rubrica>
					<comma id="art18-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>È vietato ai proprietari o detentori a qualsiasi titolo di cani abbandonare le deiezioni degli animali in spazi pubblici, adibiti al passaggio pedonale, o in zone di verde pubblico attrezzato a giardino. Le deiezioni suddette dovranno essere rimosse con mezzi a ciò idonei.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art19">
					<num>ARTICOLO 19</num>
					<rubrica>(Sanzioni)</rubrica>
					<comma id="art19-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Chiunque viola le disposizioni contenute negli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">2</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
							</mrif>
							della presente legge è soggetto a sanzione amministrativa pecuniaria da L. 200.000 a L. 1.200.000.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Chiunque viola la disposizione di cui all'
							<rif xlink:href="#art7-com1-leta" xlink:type="simple">art. 7, lett. a)</rif>
							, è soggetto alla sanzione amministrativa pecuniaria da L. 150.000 a L. 900.000.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Chiunque viola la disposizione di cui all'
							<rif xlink:href="#art7-com1-letb" xlink:type="simple">art. 7, lett. b)</rif>
							, è soggetto alla sanzione amministrativa pecuniaria da L. 100.000 a L. 600.000.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Chiunque viola le disposizioni di cui all'
							<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">art. 18</rif>
							è soggetto alla sanzione amministrativa pecuniaria da L. 25.000 a L. 150.000.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>La competenza ad applicare le sanzioni amministrative pecuniarie di cui ai precedenti comma è della Regione ai sensi della normativa vigente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							Sono fatte salve la disposizione di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-08-14;281#art5-com4" xlink:type="simple">art. 5, comma 4, della L. 14.8.1991, n. 281</rif>
							, nonché la disposizione di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.penale:1930-10-19;1398#art727" xlink:type="simple">art. 727 del codice penale</rif>
							, come modificato dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1993-11-22;473" xlink:type="simple">L. 22.11.1993, n. 473</rif>
							, "Nuove norme contro il maltrattamento di animali".
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art20">
					<num>ARTICOLO 20</num>
					<rubrica>(Norme finanziarie)</rubrica>
					<comma id="art20-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Agli oneri derivanti dagli interventi di cui all'
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
							della presente legge si fa fronte, per l'esercizio 1995, con il fondo di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-08-14;281" xlink:type="simple">Legge 14.8.1991 n. 281</rif>
							allocato sul capitolo 17212 del bilancio di previsione. Per gli esercizi successivi si farà fronte con la legge di bilancio.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art21">
					<num>ARTICOLO 21</num>
					<rubrica>(Abrogazione e norme finali)</rubrica>
					<comma id="art21-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mmod id="mmo1">
								<mod id="mod1">
									È abrogata la
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-01-19;4" xlink:type="simple">LR 19 gennaio 1987, n. 4</rif>
									, "Istituzione dell'anagrafe del cane e norme particolari per la prevenzione del randagismo"
								</mod>
								<mod id="mod2">
									e la
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-12-30;89" xlink:type="simple">LR 30.12.89 n. 89</rif>
									.
								</mod>
							</mmod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art21-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Per quanto non espressamente previsto dalla presente legge valgono le norme nazionali vigenti in materia.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 8 aprile 1995</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 28 febbraio 1995 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 31 marzo 1995.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>Allegato A</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="19950418" num="28" tipo="BURT" />
								<entratainvigore norm="19950503" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-08;43:allegato.a" />
								<materie vocabolario="Regione Toscana">
									<materia valore="Fauna" />
								</materie>
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>REQUISITI STRUTTURALI E CARATTERISTICHE COSTRUTTIVE DEI CANILI DI PRIMA ACCOGLIENZA E DOTAZIONE STRUMENTALE.</titoloDoc>
						</intestazione>
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<contenitore id="con2" nome="">
								<h:p>1. BOX</h:p>
								<h:p>1.1 I box devono essere costruiti con materiali atti a soddisfare le esigenze igieniche ed essere facilmente disinfettabili e resistenti all'azione di acidi ed alcali forti.</h:p>
								<h:p>1.2 Le dimensioni dei box devono essere le seguenti: altezza m.</h:p>
								<h:p>2,50 e superficie mq. 4, di cui mq. 2 coperti e mq. 2 scoperti</h:p>
								<h:p>1.3 I box devono essere dotati di doppio ingresso al fine di consentire il confinamento del cane ospitato nella parte coperta o in quella scoperta, a mezzo di porta scorrevole manovrabile dall'esterno, così da consentire la pulizia e la disinfezione dei box.</h:p>
								<h:p>1.4 Nei box non devono essere presenti fessure o attrezzature fisse che interferiscano con le normali operazioni di disinfezione e disinfestazione.</h:p>
								<h:p>1.5 Il pavimento dei box deve essere costruito con pendenza idonea a consentire il deflusso delle acque di lavaggio e munito al centro di ciascuno dei due settori di una griglia di scarico.</h:p>
								<h:p>1.6 La zona scoperta del box deve essere protetta con una griglia metallica idonea ad impedire la fuoriuscita del cane.</h:p>
							</contenitore>
							<contenitore id="con3" nome="">
								<h:p>2. INFERMERIA</h:p>
								<h:p>2.1 Il pavimento del locale adibito ad infermeria ed il rivestimento delle pareti, non inferiore a m. 2 di altezza, devono essere in materia lavabile. Il pavimento deve essere inoltre costruito con una pendenza idonea a consentire il deflusso delle acque di lavaggio in una griglia centrale.</h:p>
								<h:p>2.2 Il locale adibito ad infermeria deve essere dotato di servizi di erogazione di acqua fredda e calda, con comando a pedale.</h:p>
								<h:p>2.3 La dotazione strumentale dell'infermeria deve comprendere:</h:p>
								<h:ul>
									<h:li>microscopio per esami parassitologici;</h:li>
									<h:li>attrezzature per l'esecuzione del tatuaggio;</h:li>
									<h:li>attrezzatura medicale per l'esecuzione degli interventi di sterilizzazione;</h:li>
									<h:li>frigorifero per conservazione dei prodotti immunologici.</h:li>
								</h:ul>
							</contenitore>
							<contenitore id="con4" nome="">
								<h:p>3. SALA INTERNA</h:p>
								<h:p>3.1 Nel locale non devono esistere strutture permanenti tali da impedire normali operazioni di disinfezione e disinfestazione.</h:p>
								<h:p>3.2 Il locale deve essere dotato di gabbie mobili idonee ad ospitare gatti sterilizzati.</h:p>
							</contenitore>
							<contenitore id="con5" nome="">
								<h:p>4. REPARTO RICOVERO CUCCIOLI</h:p>
								<h:p>4.1 Il locale deve avere le caratteristiche di cui al punto 3.1</h:p>
								<h:p>4.2 Il reparto deve essere dotato di gabbie mobili sopraelevate da terra almeno 60 cm., per l'ospitalità dei cuccioli.</h:p>
								<h:p>4.3 Il locale deve essere attrezzato con box per ospitare cucciolate con madre, con le caratteristiche di cui al punto 4.2, e delle seguenti dimensioni: altezza di m. 2,70 e superficie di mq. 4</h:p>
								<h:p>4.4 Nel reparto, che deve essere dotato di impianto di riscaldamento, la temperatura deve essere compresa tra 20 e 30 gradi centigradi.</h:p>
							</contenitore>
							<contenitore id="con6" nome="">
								<h:p>5. MAGAZZINO, CUCINA, SERVIZI IGIENICI</h:p>
								<h:p>5.1 Le caratteristiche costruttive dei locali sono quelle previste dalla vigente normativa urbanistica ed igienico- sanitaria</h:p>
							</contenitore>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
				<annesso id="ann2">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>Allegato B</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="19950418" num="28" tipo="BURT" />
								<entratainvigore norm="19950503" />
								<redazione id="red3" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-08;43:allegato.b" />
								<materie vocabolario="Regione Toscana">
									<materia valore="Fauna" />
								</materie>
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>REQUISITI STRUTTURALI MINIMI E CARATTERISTICHE COSTRUTTIVE DEI CANILI RIFUGIO.</titoloDoc>
						</intestazione>
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con7" nome="">
							<contenitore id="con8" nome="">
								<h:p>1. BOX</h:p>
								<h:p>1.1 I box devono essere costruiti con i materiali previsti all'allegato A punto 1.1 ed avere le stesse caratteristiche costruttive di cui al punto 1.3, 1.4, 1.5, 1.6 dello stesso allegato.</h:p>
								<h:p>1.2 Le dimensioni dei box devono essere le seguenti: altezza m.</h:p>
								<h:p>2,50 e superficie mq. 8, di cui mq. 6 scoperti.</h:p>
								<h:p>1.3 Al fine di evitare il diffondersi di eventuali malattie i box devono essere costruiti in moduli di 10, ciascun modulo distante non meno di m. 10 dall'altro.</h:p>
								<h:p>1.4 Ciascun modulo deve essere collegato ad una zona di sgambatura di mq. 200.</h:p>
								<h:p>1.5 I box destinati alla eventuale custodia a pagamento di cani di proprietà devono essere dislocati in moduli separati dagli altri almeno m. 20.</h:p>
							</contenitore>
							<contenitore id="con9" nome="">
								<h:p>2. AMBULATORIO</h:p>
								<h:p>2.1 L'ambulatorio deve avere le stesse caratteristiche costruttive previste ai punti 2.1 e 2.2 dell'allegato A per l'infermeria.</h:p>
								<h:p>2.2 La dotazione strumentale dell'ambulatorio deve essere sufficiente a far fronte a tutti gli interventi medici erogati in una struttura di pronto soccorso.</h:p>
							</contenitore>
							<contenitore id="con10" nome="">
								<h:p>3. MAGAZZINO, CUCINA, SERVIZI IGIENICI</h:p>
								<h:p>3.1 Le caratteristiche costruttive dei locali sono le stesse indicate nell'allegato A, P. 5.1.</h:p>
							</contenitore>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
