<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19990820" num="26" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19990904" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-08-11;51" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-08-11;51@2005-02-24" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Fonti Energetiche" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19990904" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20050322" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-08-11;51" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-24;39" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#tit1" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-24;39" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-24;39#art42-com2-letb" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 42, comma 2, lettera b) della legge Regione Toscana 24 febbraio 2005, n. 39" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#tit1-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#tit3-t2" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-24;39" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-24;39#art42-com2-letb" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo42, comma2, letterab, legge Regione Toscana 24 febbraio 2005, n. 39" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#tit3-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19990811">11 agosto 1999</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>51</numDoc>
				<titoloDoc>Disposizioni in materia di linee elettriche ed impianti elettrici.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 26-7-1999</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 5-8-1999</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo finevigore="t2" id="tit1-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>DISPOSIZIONI GENERALI E PROCEDURALI</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Oggetto e finalità della legge)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La presente legge disciplina, in conformità con quanto previsto dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-12-01;88" xlink:type="simple">legge regionale 1 dicembre 1998, n. 88</rif>
								(Attribuzione agli Enti Locali e disciplina generale delle funzioni e dei compiti amministrativi in materia di urbanistica e pianificazione territoriale, protezione della natura e ambientale, tutela dell'ambiente dagli inquinamenti e gestione rifiuti, risorse idriche e difesa suolo, energia e risorse geotermiche, opere pubbliche viabilità e trasporti conferiti alla Regione dal
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1998-03-31;112" xlink:type="simple">Decreto Legislativo 31 marzo 1998, n. 112</rif>
								), in attuazione del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1998-03-31;112" xlink:type="simple">decreto legislativo 31 marzo 1998, n. 112</rif>
								(Conferimento di funzioni e compiti amministrativi dello Stato alle regioni ed agli enti locali, in attuazione del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1997-03-15;59#cap1" xlink:type="simple">capo I della legge 15 marzo 1997, n. 59</rif>
								) l'esercizio delle funzioni amministrative in materia di linee ed impianti per il trasporto, la trasformazione e la distribuzione di energia elettrica, ed in particolare di quella autorizzativa relativa alla costruzione ed all'esercizio di elettrodotti con tensione nominale sino a 150 KV.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>
								Ai fini di cui al
								<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								, la Regione persegue:
							</alinea>
							<el id="art1-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									la compatibilità degli interventi oggetto della presente legge con l'obiettivo dello sviluppo sostenibile, anche con riferimento alle risorse identificate ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-16;5#art2" xlink:type="simple">art. 2 della legge regionale 16 gennaio 1995, n. 5</rif>
									(Norme per il governo del territorio);
								</corpo>
							</el>
							<el id="art1-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>la protezione della popolazione dall'esposizione ai campi elettromagnetici;</corpo>
							</el>
							<el id="art1-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									la qualità della progettazione degli interventi oggetto della presente legge, secondo quanto previsto dal
									<rif xlink:href="#tit2" xlink:type="simple">titolo II</rif>
									, nell'ambito ed entro i limiti determinati con le norme di competenza statale a tal fine adottate;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art1-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>l'armonizzazione del sistema della distribuzione e del trasporto dell'energia elettrica con il paesaggio ed il territorio antropizzato e con la pianificazione urbanistica;</corpo>
							</el>
							<el id="art1-com2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>lo snellimento delle procedure amministrative autorizzative oggetto della presente legge.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Quadro conoscitivo ed obbligo di comunicazione)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>
								Al fine di consentire l'esercizio delle competenze regionali in materia di energia, ed anche per l'elaborazione e l'attuazione del Piano energetico regionale (P.E.R.) ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-06-27;45#art2" xlink:type="simple">art. 2 della legge regionale 27 giugno 1997, n. 45</rif>
								(Norme in materia di risorse energetiche), i soggetti operanti nel settore del trasporto, della trasformazione e della distribuzione di energia elettrica, sono tenuti a comunicare entro il 31 gennaio di ogni anno alla Regione, i dati relativi:
							</alinea>
							<el id="art2-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>alla linee ed agli impianti, con tensione superiore a 400 volt, entrati in esercizio, nonché smantellati nel corso dell'anno precedente;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>ai programmi annuali degli interventi previsti;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									ai piani e/o programmi di risanamento di cui all'
									<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
									del decreto del Presidente del Consiglio dei ministeri del 23 aprile 1992 (Limiti massimi di esposizione ai campi elettrico e magnetico generati alla frequenza industriale nominale (50 Hz) negli ambienti abitativi e nell'ambiente esterno), e del
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1995-09-28" xlink:type="simple">decreto del Presidente del Consiglio dei ministri del 28 settembre 1995</rif>
									(Norme tecniche procedurali di attuazione del
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1992-04-23" xlink:type="simple">DPCM 23 aprile 1992</rif>
									relativamente agli elettrodotti), nonché delle altre normative nazionali o regionali vigenti.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Per il primo anno, l'adempimento di cui alla
								<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">lettera a) del comma 1</rif>
								, è da riferirsi agli impianti esistenti alla data di entrata in vigore della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Interventi soggetti ad autorizzazione)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La costruzione e l'esercizio di linee ed impianti per il trasporto, la trasformazione e la distribuzione di energia elettrica di tensione nominale di esercizio fino a 150000 volt, la realizzazione di opere accessorie, nonché le varianti di linee ed impianti esistenti sono soggetti, salvo quanto disposto dall'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
								, ad autorizzazione regionale o provinciale, secondo quanto disposto dal
								<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">comma 1 dell'art. 5</rif>
								della presente legge, in conformità con gli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998;88#art28-com1-letb" xlink:type="simple">28, comma 1, lett. b)</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998;88#art29-com1-leta" xlink:type="simple">29, comma 1, lett. a)</rif>
									della LR 88/1998
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Il rilascio dell'autorizzazione prevista dal
								<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								è subordinato al rispetto delle prescrizioni dettate dall'autorità competente in conformità con le direttive di cui all'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								In nessun caso può procedersi al rilascio di autorizzazione provvisoria, come già previsto dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1933-12-11;1775#art113" xlink:type="simple">art. 113 del regio decreto 11 dicembre 1933, n. 1775</rif>
								(Testo unico delle disposizioni di legge sulle acque e impianti elettrici).
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Direttive)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>
								Fatto salvo quanto previsto ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1986-06-28;339" xlink:type="simple">legge 28 giugno 1986, n. 339</rif>
								(Nuove norme per la disciplina della costruzione e dell'esercizio di linee elettriche aeree esterne) e delle relative norme di attuazione, la Giunta regionale, entro sei mesi dall'entrata in vigore della presente legge, definisce, con propria deliberazione, le prescrizioni tecniche relative:
							</alinea>
							<el id="art4-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									alle autorizzazioni disciplinate dalla presente legge, in conformità con i contenuti e gli indirizzi eventualmente dettati dal P.E.R. ai sensi del
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997;45#art2-com4" xlink:type="simple">comma 4 dell'art. 2 della LR 45/1997</rif>
									, ed in attuazione delle norme di cui al
									<rif xlink:href="#tit2" xlink:type="simple">titolo II</rif>
									della presente legge;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>alle linee ed agli impianti che interessino aree protette, ed alle altre aree soggette a singolo paesaggistico, idrogeologico, o scaturenti da atti di pianificazione, o comunque imposti da norme comunitarie, nazionali, o regionali.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>
								Con la deliberazione di cui al
								<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								, la Giunta regionale definisce altresì, nell'ambito ed entro i limiti fissati dagli atti statali a tal fine adottati, le modalità procedurali relative all'attuazione della presente legge, ed in particolare quelle inerenti:
							</alinea>
							<el id="art4-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									alla presentazione dei progetti ed ai contenuti di essi, ivo compreso, nei casi previamente individuati, un programma di monitoraggio successivo all'ultimazione dell'opera per la misurazione dei livelli relativi ai campi elettrici, magnetici ed elettromagnetici effettivamente generati nell'ambito territoriale individuato ai sensi dell'
									<rif xlink:href="#art16-com3" xlink:type="simple">art. 16, comma 3</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									all'effettuazione di controlli sulle attività autorizzate ai sensi della presente legge, nonché a quelle relative alle modalità del collaudo delle linee ed impianti sottoposti ad autorizzazione, ai sensi dell'
									<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">art. 13</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									allo svolgimento della procedura semplificata di cui all'
									<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
									, ed in particolare alla determinazione dei criteri per la valutazione preliminare di cui al
									<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
									dello stesso articolo;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>
									al rilascio dell'autorizzazione in sanatoria ai sensi dell'
									<mrif>
										art. 19, commi
										<rif xlink:href="#art19-com6" xlink:type="simple">6</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art19-com7" xlink:type="simple">7</rif>
									</mrif>
									, e dell'
									<rif xlink:href="#art20" xlink:type="simple">art. 20</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>
									alla comunicazione dei dati e dei programmi di cui al
									<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">comma 1 dell'art. 2</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>agli oneri istruttori a carico del richiedente l'autorizzazione.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art4-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>
								La deliberazione di cui ai
								<mrif>
									commi
									<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">1</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">2</rif>
								</mrif>
								contiene inoltre la descrizione tipologica:
							</alinea>
							<el id="art4-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									delle categorie di interventi previsti ai sensi del
									<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1 dell'art. 3</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>delle categorie di interventi che configurino variazioni essenziali delle linee od impianti esistenti;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>dei lavori di manutenzione, sia ordinaria che straordinaria.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art4-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Fermo il rispetto del termine di cui al
								<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								, la Giunta regionale approva la deliberazione di cui al presente articolo previa comunicazione alla Commissione consiliare competente.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Domanda di autorizzazione)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Ai fini del rilascio dell'autorizzazione per la costruzione e l'esercizio di linee ed impianti per il trasporto, la trasformazione e la distribuzione di energia elettrica, i soggetti interessati devono presentare apposita domanda, rispettivamente:</alinea>
							<el id="art5-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>alla Regione, per le linee ed impianti con tensione nominale di esercizio fra 100.000 e 150.000 volt con sviluppo superiore a 3 Km, nonché per le relative opere accessorie e varianti;</corpo>
							</el>
							<el id="art5-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									alla Provincia territorialmente competente, per le linee ed impianti con tensione e sviluppo inferiori a quelli di cui alla
									<rif xlink:href="#art5-com1-leta" xlink:type="simple">lett. a)</rif>
									, e per le rispettive opere accessorie e varianti. Qualora la linea o impianto elettrico progettato interessi il territorio di due o più Province, l'autorizzazione è rilasciata dalla Provincia nella quale è previsto il maggiore sviluppo della linea, previa acquisizione di apposita intesa con l'altra o le altre Province interessate.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>
								Salvo quanto previsto dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-11-03;79" xlink:type="simple">legge regionale 3 novembre 1998, n. 79</rif>
								, per i progetti sottoposti a procedura di V.I.A., la domanda di cui al
								<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								deve essere corredata:
							</alinea>
							<el id="art5-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>dal progetto dell'opera;</corpo>
							</el>
							<el id="art5-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>dagli allegati cartografici e fotografici;</corpo>
							</el>
							<el id="art5-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									dagli altri allegati previsti, in relazione alle diverse tipologie di opere ed interventi, dalla deliberazione regionale di cui all'
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
									, ivi compresa la documentazione relativa all'individuazione delle proprietà soggette a espropriazione o a servitù.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art5-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								È fatto salvo l'obbligo di trasmissione di copia della domanda di cui al
								<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								al Ministero delle poste e telecomunicazioni ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1933;1775#art111" xlink:type="simple">art. 111 del RD 1775/1933</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Procedimento autorizzativo)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>L'autorizzazione alla costruzione ed all'esercizio di linee ed impianti elettrici non può essere rilasciata in assenza delle autorizzazioni, concerti, nullaosta, pareri, e di ogni altro atto di assenso preliminare ad essa, in base alle norme statali e regionali vigenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Entro 15 giorni dalla presentazione della domanda di cui all'
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
								, l'autorità procedente provvede a darne notizia nelle forme e nei modi di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-20;9#art5" xlink:type="simple">art. 5 della LR 20 gennaio 1995, n. 9</rif>
								(Disposizioni in materia di procedimento amministrativo o di accesso agli atti) e, in particolare, mediante pubblicazione per estratto nel Bollettino Ufficiale della Regione, ovvero sul Foglio Annunzi Legali della Provincia, e relativa affissione all'Albo Pretorio dei Comuni interessati dalle opere progettate. L'avviso deve contenere indicazione: del soggetto richiedente l'autorizzazione, dei dati tecnici essenziali delle opere e/o impianti progettati, del territorio interessato, nonché del nominativo del responsabile del procedimento e del luogo presso il quale gli atti sono depositati, affinché chiunque vi abbia interesse, singolarmente o in forma associata, possa prenderne visione e presentare eventuali osservazioni, entro 30 giorni dalla data di pubblicazione. Il provvedimento di rilascio o di diniego dell'autorizzazione dà atto delle osservazioni pervenute e delle determinazioni in proposito assunte.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Ove occorra acquisire uno o più degli atti di assenso di cui al
								<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								, l'Amministrazione regionale o provinciale competente al rilascio dell'autorizzazione oggetto della presente legge, può procedere all'indizione di apposita conferenza di servizi, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-08-07;241#art14" xlink:type="simple">art. 14 e seguenti della legge 7 agosto 1990, n. 241</rif>
								(Nuove norme in materia di procedimento amministrativo e di diritto di accesso ai documenti amministrativi) e successive modificazioni. Restano in ogni caso validi, e non devono essere ulteriormente acquisiti, gli atti di assenso espressi nella conferenza dei servizi prevista dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-11-03;79#art17" xlink:type="simple">art. 17 della legge regionale 3 novembre 1998, n. 79</rif>
								(Norme per l'applicazione della valutazione di impatto ambientale).
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								L'Amministrazione procedente provvede tempestivamente alla convocazione della prima riunione della conferenza di servizi indetta ai sensi del
								<rif xlink:href="#art6-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
								, nell'ambito della quale i partecipanti procedono alla verifica delle procedure, delle competenze, degli eventuali altri soggetti da coinvolgere, e fissano altresì il termine perentorio, entro il quale pervenire, ai sensi del
								<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">comma 1 dell'art. 7</rif>
								, alla conclusione del procedimento.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Qualora la linea o impianto elettrico progettato interessi il territorio di due o più Province, secondo quanto previsto dalla
								<rif xlink:href="#art5-com1-letb" xlink:type="simple">lett. b), del comma 1 dell'art. 5</rif>
								, la relativa intesa può essere acquisita nell'ambito della conferenza di servizi indetta ai sensi dei
								<mrif>
									commi
									<rif xlink:href="#art6-com3" xlink:type="simple">3</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art6-com4" xlink:type="simple">4</rif>
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Definizione e conclusione del procedimento)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Il termine per il rilascio dell'autorizzazione disciplinata dalla presente legge non può superare i 180 giorni, a decorrere dalla presentazione della domanda di cui all'
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
								. Per i procedimenti relativi a progetti di linee ed impianti sottoposti a V.I.A., ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998;79" xlink:type="simple">LR 79/1998</rif>
								, tale termine è ridotto a 120 giorni. Il verbale della conferenza dei servizi convocata ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
								, in caso di esito positivo, tiene luogo anche del provvedimento di autorizzazione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Ai fini di cui al
								<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								, qualora si proceda ad indizione di conferenza di servizi, secondo le modalità previste dall'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
								, ed in applicazione di quanto disposto altresì dal
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990;241#art14-com3" xlink:type="simple">comma 3 dell'art. 14 della l. 241/1990</rif>
								e successive modificazioni, si considera acquisito l'assenso dell'Amministrazione la quale, regolarmente convocata, non abbia partecipato alla conferenza di servizi, o vi abbia partecipato tramite rappresentanti privi della competenza ad esprimere definitivamente la volontà, salvo che essa non comunichi all'Amministrazione regionale o provinciale procedente, il proprio motivato dissenso, entro 20 giorni dalla scadenza del termine perentorio di cui al
								<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								, ovvero dalla data di ricevimento della comunicazione delle determinazioni adottate, qualora queste ultime abbiano contenuto sostanzialmente diverso da quelle originariamente previste.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Nel caso in cui un'Amministrazione partecipante alla conferenza di servizi abbia espresso, anche nel corso di questa, il proprio motivato dissenso, l'autorità procedente, salvo il disposto di cui al
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990;241#art14-com4" xlink:type="simple">comma 4 dell'art. 14 della l. 241/1990</rif>
								, e successive modificazioni, può ugualmente pervenire alla conclusione positiva del procedimento, ed al conseguente rilascio dell'autorizzazione oggetto della presente legge, dandone comunicazione al Presidente del Consiglio dei ministri, qualora l'Amministrazione dissenziente sia un'autorità statale, ovvero al Presidente della Giunta regionale, negli altri casi.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Per quanto non espressamente previsto dal presente articolo, si applicano le disposizioni di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990;241#art14" xlink:type="simple">art. 14 e seguenti della l. 241/1990</rif>
								e successive modificazioni.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Opere non soggette ad autorizzazione)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Non sono soggette ad autorizzazione.</alinea>
							<el id="art8-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									le modifiche locali del tracciato delle linee già realizzate, che si rendano necessarie, anche in attuazione delle norme di cui al
									<rif xlink:href="#tit2" xlink:type="simple">titolo II</rif>
									della presente legge, al fine di ovviare al verificarsi di riconosciute situazioni di pericolosità e di degrado ambientale nei confronti degli insediamenti esistenti;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									le modifiche da operarsi in applicazione dei commi 4, 5 e 6 dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1933;1775#art122" xlink:type="simple">art. 122 del RD 1775/1933</rif>
									,
								</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>le linee la cui tensione nominale non sia superiore a 400 volt;</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>
									gli interventi di manutenzione su linee ed impianti esistenti, così come verranno definiti dalle direttive della Giunta ai sensi del
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">precedente articolo 4</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Gli interventi previsti dal
								<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								, sono soggetti ad apposita comunicazione all'Amministrazione competente al rilascio della corrispondente autorizzazione, nonché al Comune interessato. Gli interventi di manutenzione ordinaria sono esclusi dall'onere di cui al presente comma.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Non sono in alcun caso ricompresi tra quelli di cui alla
								<rif xlink:href="#art8-com1-letd" xlink:type="simple">lettera d) del comma 1</rif>
								, gli interventi che comportino variazioni essenziali delle linee ed impianti esistenti, secondo quanto previsto dalle direttive regionali, ai sensi della
								<rif xlink:href="#art4-com3-letb" xlink:type="simple">lett. b) del comma 3 dell'art. 4</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Procedura semplificata)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Per le linee ed impianti aventi tensione nominale di esercizio da 401 a 20.000 volt, l'Amministrazione provinciale competente, ove non si debba far luogo a dichiarazione di pubblica utilità, urgenza e indifferibilità, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
								, provvede in ordine all'esclusione degli interventi oggetto della domanda di cui all'
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
								dall'autorizzazione disciplinata dalla presente legge, con atto motivato da emanarsi entro 15 giorni dalla scadenza del termine previsto per la presentazione delle osservazioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art6-com2" xlink:type="simple">art. 6, comma 2</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>
								Nei casi di cui al
								<rif xlink:href="#art9-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								, l'Amministrazione competente decide, sulla base della domanda e del progetto presentato, previa apposita valutazione preliminare, conformemente ai criteri dettati dalle direttive regionali di cui all'
								<rif xlink:href="#art4-com2-letc" xlink:type="simple">art. 4, comma 2, lett. c)</rif>
								, tenuto conto in particolare:
							</alinea>
							<el id="art9-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>della dimensione e delle caratteristiche tecniche delle opere progettate;</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>delle caratteristiche e della sensibilità delle aree interessate dagli interventi;</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>della compatibilità delle linee ed impianti con gli atti di pianificazione territoriale, urbanistica ed ambientale.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art9-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Qualora decida nel senso dell'esclusione dall'autorizzazione, l'Amministrazione competente provvede tempestivamente alla notificazione al soggetto richiedente, ed altresì alla relativa comunicazione al Comune interessato.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Pubblica utilità, urgenza ed indifferibilità delle opere)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Nel rispetto delle norme statali in materia, a richiesta dell'interessato, con il provvedimento di autorizzazione può essere dichiarata la sussistenza della pubblica utilità, urgenza ed indifferibilità dei lavori e delle opere, nonché di ogni altra condizione necessaria a giustificare la occupazione di urgenza delle aree interessate e la costruzione delle linee e degli impianti. Il provvedimento indica i termini entro i quali dovranno avere inizio e compiersi le espropriazioni ed i lavori.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Trasformazioni urbanistiche ed edilizie)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Le Province, nell'ambito ed entro i limiti fissati dagli atti statali a tal fine adottati, tenuto conto delle indicazioni del Piano di indirizzo territoriale (P.I.T.), determinano entro un anno dalla entrata in vigore della presente legge, nei Piani territoriali di coordinamento (P.T.C.), gli indirizzi per l'individuazione degli ambiti relativi alla rete ed agli impianti per il trasporto di energia elettrica, prevedendo l'individuazione eventuale di appositi corridoi infrastrutturali afferenti le nuove linee elettriche ad alta tensione, e comunque finalizzati al risanamento della rete esistente, sulla base dei quadri conoscitivi di cui al
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">precedente art. 2</rif>
								. Possono indicare inoltre ambiti territoriali da risanare, sia per finalità di protezione ambientale, sia al fine di ridurre l'impatto visivo delle linee elettriche esistenti.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Le iniziative di risanamento di cui al
								<rif xlink:href="#art11-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								saranno attuate mediante appositi accordi tra l'Amministrazione competente ed i proprietari delle opere da risanare; il risanamento è effettuato con onere a carico dei proprietari anche con ricorso ai finanziamenti eventualmente derivanti da appositi fondi statali e comunitari a tal fine utilizzabili.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								I Comuni, all'atto dell'adozione dei nuovi strumenti urbanistici e delle loro varianti, tengono conto delle linee ed impianti esistenti, ed autorizzati, anche al fine di garantire il rispetto delle norme di cui alla presente legge, e delle direttive previste dall'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								, individuando, in particolare, ambiti territoriali e norme idonee ad assicurare il rispetto permanente dei limiti e delle prescrizioni poste ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art15" xlink:type="simple">art. 15</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Gli ambiti territoriali individuati ai sensi del
								<rif xlink:href="#art11-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								, e le prescrizioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art15" xlink:type="simple">art. 15</rif>
								, integrano il quadro conoscitivo dei piani strutturali previsti dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;5#art23" xlink:type="simple">art. 23 LR 5/1995</rif>
								e successive modificazioni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								La costruzione di linee ed impianti elettrici è soggetta esclusivamente all'autorizzazione disciplinata dalla presente legge, fatta eccezione per la costruzione di opere edilizie adibite a stazioni ed a cabine elettriche, che sono soggette alla relativa concessione edilizia, da rilasciarsi gratuitamente, nei casi previsti dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-01-28;10#art9-com1-letf" xlink:type="simple">lett. f), comma 1, art. 9, della legge 28 gennaio 1977, n. 10</rif>
								(Norme per la edificabilità dei suoli).
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								Qualora si proceda ad indizione di conferenza di servizio, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
								, la determinazione relativa alla concessione edilizia è acquisita nelle forme e con le modalità ivi previste.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>(Modifiche delle opere per ragioni di pubblico interesse)</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Su richiesta delle Amministrazioni pubbliche interessate, l'autorità competente all'esercizio delle funzioni amministrative disciplinate dala presente legge può ordinare, fuori dalle ipotesi di risanamento disciplinate dai commi 1 e 2 dell'
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">art. 11</rif>
								, le modifiche alle linee ed agli impianti elettrici, di cui si ravvisi la necessità o l'opportunità per ragioni di pubblico interesse, anche in attuazione delle prescrizioni di cui al
								<rif xlink:href="#tit2" xlink:type="simple">titolo II</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Il provvedimento di cui al
								<rif xlink:href="#art12-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								costituisce autorizzazione delle modifiche oggetto dello stesso, ed ha efficacia di dichiarazione di pubblica utilità, urgenza ed indifferibilità.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Con il provvedimento di cui al
								<rif xlink:href="#art12-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								, l'autorità amministrativa competente, ove non siano intervenute speciali pattuizioni, determina, in misura congrua, l'indennità da corrispondersi, dall'Amministrazione richiedente, ai titolari delle opere interessate dalle modifiche di cui al presente articolo.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<rubrica>(Collaudo)</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Le linee ed impianti autorizzati ai sensi della presente legge sono soggetti, a cura e spese del titolare dell'autorizzazione, ad apposita procedura di collaudo da parte del titolare dell'autorizzazione, alle condizioni ed entro i termini previsti a tal fine, in attuazione della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1986;339" xlink:type="simple">l. 339/1986</rif>
								, dal decreto interministeriale 21 marzo 1988, capitolo III (Disposizioni Finali e Transitorie), al punto 3.1.03.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il collaudo deve essere effettuato da tecnici in possesso della qualificazione prevista dalla normativa vigente e non collegati professionalmente né economicamente in modo diretto o indiretto al titolare dell'autorizzazione. Il certificato di collaudo è trasmesso a cura del titolare dell'autorizzazione all'autorità competente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>La procedura di collaudo provvede a verificare:</alinea>
							<el id="art13-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>l'avvenuta ultimazione dei lavori;</corpo>
							</el>
							<el id="art13-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>la funzionalità delle opere, anche in base alle caratteristiche tecniche dei materiali e dei complessi costruttivi;</corpo>
							</el>
							<el id="art13-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>la conformità e la rispondenza delle opere al progetto ed alle eventuali prescrizioni contenute nell'autorizzazione secondo quanto previsto dalla presente legge;</corpo>
							</el>
							<el id="art13-com3-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>l'adozione di tutte le norme di sicurezza imposte dalle leggi e dai regolamenti vigenti;</corpo>
							</el>
							<el id="art13-com3-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>l'adempimento di ogni altro obbligo specificamente sancito dall'autorizzazione.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art13-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Non occorre verifica con riguardo ai materiali che l'esercente la linea attesti essere già stati sottoposti a verifica e collaudo di tipo, in base alle norme vigenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Qualora l'effettuazione del collaudo dia esito negativo, l'autorità competente dichiara la decadenza secondo le modalità di cui all'
								<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">art. 18</rif>
								, commi 1 e 2.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								Le direttive regionali di cui all'
								<rif xlink:href="#art4-com2-letc" xlink:type="simple">art. 4, comma 2, lett. c)</rif>
								, individuano le forme e le modalità per il collaudo delle linee ed impianti con tensione non superiore a 20.000 volt, esclusi, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
								, dall'autorizzazione disciplinata dalla presente legge.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>DISPOSIZIONI DI PREVENZIONE E TUTELA AMBIENTALE</rubrica>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<rubrica>(Ottimizzazione qualitativa dei progetti per la costruzione delle linee ed impianti elettrici)</rubrica>
						<comma id="art14-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La Regione, in conformità con il disposto di cui al
								<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">comma 2 dell'art. 1</rif>
								, si prefigge la ottimizzazione dei progetti per la realizzazione delle linee e degli impianti elettrici, nell'ambito ed entro i limiti determinati con gli appositi atti statali a tal fine adottati.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>
								Ai fini di cui al
								<rif xlink:href="#art14-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								, l'Amministrazione competente al rilascio dell'autorizzazione per la costruzione e l'esercizio di impianti e linee elettriche valuta l'ottimizzazione del progetto rispetto ai seguenti obiettivi di qualità:
							</alinea>
							<el id="art14-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									il coordinamento e la compatibilità delle scelte progettuali relative alle opere autorizzate ai sensi della presente legge, sia con le destinazioni urbanistiche in vigore che con quelle derivanti dai progetti di piano, adottati ai sensi della
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;5" xlink:type="simple">LR 5/1995</rif>
									e successive modificazioni, e con il complessivo assetto derivante dagli atti di pianificazione territoriale, ambientale e paesaggistica;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art14-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>la mitigazione dell'impatto visivo delle opere ed impianti progettati, nonché la previsione di interventi a tutela dell'avifauna;</corpo>
							</el>
							<el id="art14-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>il contenimento e/o la riduzione dei livelli di campo elettrico, magnetico, ed elettromagnetico, nonché dei relativi livelli di esposizione della popolazione.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art14-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Le direttive regionali di cui all'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								definiscono le istruzioni tecniche atte a consentire il raggiungimento degli obiettivi di cui ai
								<mrif>
									commi
									<rif xlink:href="#art14-com1" xlink:type="simple">1</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art14-com2" xlink:type="simple">2</rif>
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>L'ottimizzazione del progetto attiene sia alla localizzazione del tracciato, che alle caratteristiche tipologiche e tecnologiche dell'opera, ai materiali ed ai colori dei singoli manufatti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Per i progetti sottoposti a V.I.A. ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998;79" xlink:type="simple">LR 79/1998</rif>
								, la valutazione dell'ottimizzazione comprende la verifica dell'esito positivo risultante dalla pronuncia di V.I.A., e l'adempimento alle eventuali prescrizioni ivi contenute.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art15">
						<num>ARTICOLO 15</num>
						<rubrica>(Valutazione del raggiungimento degli obiettivi di qualità)</rubrica>
						<comma id="art15-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Le direttive regionali di cui all'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								individuano e prescrivono la documentazione che i soggetti interessati devono allegare al progetto di linea o impianto elettrico, al fine di consentire la valutazione, da parte dell'autorità competente al rilascio della relativa autorizzazione, degli obiettivi di qualità prefissati ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">art. 14</rif>
								. È fatto salvo quanto disposto dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994-02-11;109#art16" xlink:type="simple">art. 16 della legge 11 febbraio 1994, n. 109</rif>
								(Legge quadro in materia di lavori pubblici) e successive modificazioni, nonché dal regolamento di attuazione previsto dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994-02-11;109#art3" xlink:type="simple">art. 3 stessa legge</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								L'Amministrazione competente al rilascio dell'autorizzazione disciplinata dalla presente legge può determinare altresì apposite prescrizioni volte a limitare od escludere la previsione di future destinazioni urbanistiche che consentano la realizzazione di edifici nei quali sia prevista la permanenza umana per periodi giornalieri superiori a 4 ore. L'autorizzazione contenente tali prescrizioni deve essere notificata al Comune interessato, per gli adempimenti di cui all'
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">art. 11</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Nei casi previsti dal
								<rif xlink:href="#art15-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								, le prescrizioni maggiormente cautelative devono essere circoscritte all'ambito territoriale individuato ai fini di cui al
								<rif xlink:href="#art16-com3" xlink:type="simple">comma 3 dell'art. 16</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art16">
						<num>ARTICOLO 16</num>
						<rubrica>(Valori di qualità)</rubrica>
						<comma id="art16-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Fatti salvi i limiti massimi di esposizione relativamente all'ambiente esterno ed abitativo, ai campi elettrico e magnetico, di cui al
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1992-04-23" xlink:type="simple">DPCM 23 aprile 1992</rif>
								e di ogni altra disposizione statale in materia, nel rispetto del principio cautelativo della esposizione della popolazione ai campi elettrici, magnetici ed elettromagnetici, il valore di qualità al quale deve tendere l'ottimizzazione del progetto è rappresentato dalla riduzione al minimo livello possibile dei casi di nuova esposizione, nell'ambito territoriale nel quale la nuova opera determina alterazioni al fondo naturale dei campi stessi.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Agli effetti di cui al
								<rif xlink:href="#art16-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								, il valore di corrente elettrica da utilizzare nel calcolo del campo magnetico è quello della corrente di esercizio dichiarata dal progettista, le metodologie di misura sono definite con le direttive regionali di cui all'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								I valori di qualità di cui al
								<rif xlink:href="#art16-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								costituiscono l'indice di qualità ambientale, in base al quale viene individuato l'ambito territoriale di interesse ai fini delle valutazioni dell'autorità competente al rilascio dell'autorizzazione. Costituiscono altresì il parametro di riferimento per la determinazione dei contenuti degli elaborati progettuali da allegarsi alla domanda di cui all'
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo finevigore="t2" id="tit3-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num>TITOLO III</num>
					<rubrica>DISPOSIZIONI SANZIONATORIE, TRANSITORIE E FINALI</rubrica>
					<articolo id="art17">
						<num>ARTICOLO 17</num>
						<rubrica>(Vigilanza e controlli)</rubrica>
						<comma id="art17-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Le funzioni di vigilanza e di controllo relative all'esercizio dell'attività autorizzata, ed alla conformità dello stesso agli obblighi ed alle prescrizioni poste in applicazione della presente legge sono svolte dalle Province e dai Comuni, che a tal fine possono avvalersi dell'ARPAT, nell'ambito delle competenze ad essa attribuite ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-18;66" xlink:type="simple">legge regionale 18 aprile 1995, n. 66</rif>
								(Istituzione dell'Agenzia Regionale per la Protezione ambientale della Toscana), e successive modificazioni.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art18">
						<num>ARTICOLO 18</num>
						<rubrica>(Decadenza, revoca e sospensione)</rubrica>
						<comma id="art18-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Salvo quanto previsto dall'
								<rif xlink:href="#art19" xlink:type="simple">art. 19</rif>
								, il titolare dell'autorizzazione alla costruzione ed all'esercizio di linee ed impianti elettrici è dichiarato decaduto dalla stessa qualora, a seguito di notifica, da parte dell'autorità competente, di una specifica diffida ad adempiere, persista nella violazione di una o più prescrizioni od obblighi cui l'autorizzazione stessa sia condizionata ai sensi della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>
								Il provvedimento di diffida ad adempiere di cui al
								<rif xlink:href="#art18-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								dispone:
							</alinea>
							<el id="art18-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>l'eventuale sospensione cautelativa della costruzione o dell'esercizio della linea e dell'impianto elettrico;</corpo>
							</el>
							<el id="art18-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>le modalità ed i termini, comunque non superiori a 120 giorni, per l'adempimento degli obblighi e prescrizioni violate.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art18-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Fatti salvi i provvedimenti previsti dai commi precedenti, l'autorizzazione disciplinata dalla presente legge può essere revocata per sopravvenute condizioni di pericolo per l'incolumità e la salute pubblica o per altri gravi motivi di interesse pubblico, comunque ostativi alla prosecuzione dell'esercizio della linea ed impianto elettrico.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Nei casi di cui al presente articolo, il soggetto obbligato è tenuto altresì al ripristino dello stato dei luoghi, ai sensi del
								<rif xlink:href="#art19-com5" xlink:type="simple">comma 5 dell'art. 19</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art19">
						<num>ARTICOLO 19</num>
						<rubrica>(Sanzioni amministrative)</rubrica>
						<comma id="art19-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>
								Fatto salvo l'obbligo del ripristino di cui al
								<rif xlink:href="#art19-com5" xlink:type="simple">successivo comma 5</rif>
								, la costruzione e l'esercizio di linee ed impianti elettrici in assenza dell'autorizzazione disciplinata dalla presente legge è assoggettata ad una sanzione amministrativa a carico del proprietario dell'impianto, dell'esecutore delle opere e del direttore dei lavori, del pagamento di una somma:
							</alinea>
							<el id="art19-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>da lire 100.000 a lire 200.000 al metro, per le linee ed impianti con tensione nominale di esercizio fra 100.000 e 150.000 volt;</corpo>
							</el>
							<el id="art19-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									da lire 50.000 a lire 100.000 al metro, per le linee ed impianti con tensione e sviluppo inferiori a quelli di cui alla
									<rif xlink:href="#art19-com1-leta" xlink:type="simple">lett. a)</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art19-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Fatto salvo l'obbligo del ripristino di cui al
								<rif xlink:href="#art19-com5" xlink:type="simple">successivo comma 5</rif>
								, la costruzione e l'esercizio di stazioni e cabine elettriche in assenza dell'autorizzazione disciplinata dalla presente legge è assoggettata alla sanzione amministrativa del pagamento di una somma da lire 10.000.000 a lire 50.000.000, a carico dei soggetti individuati dal
								<rif xlink:href="#art19-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								. È fatta salva l'applicazione delle sanzioni amministrative previste dalle norme urbanistiche in caso di assenza della concessione edilizia, richiesta ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">art. 11</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La violazione da parte dei soggetti di cui ai commi 1 e 2, di uno o più obblighi e/o delle prescrizioni autorizzate poste ai sensi della presente legge, è punita con la sanzione amministrativa del pagamento di una somma pari ad un terzo di quelle stabilite dagli stessi commi 1 e 2.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								L'esecuzione degli interventi di cui all'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
								, in assenza della comunicazione prevista dal
								<rif xlink:href="#art19-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								dello stesso articolo, è punita con la sanzione amministrativa del pagamento di una somma da lire 2.000.000 a lire 20.000.000, a carico dei soggetti individuati ai sensi dei commi 1, 2 e 3.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Nei casi di cui ai commi 1 e 2, è fatto obbligo ai trasgressori di provvedere al ripristino dello stato dei luoghi. In caso di inerzia da parte dei soggetti obbligati, l'Amministrazione competente provvede d'ufficio a spese degli inadempienti, ed il recupero delle relative somme è disciplinato dalle norme sulla riscossione delle entrate patrimoniali dello Stato.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Salva l'applicazione della sanzione prevista dai commi 1 e 2, non si fa luogo a ripristino dei luoghi qualora, entro 120 giorni dalla contesta-zione dell'illecito, il titolare dell'impianto presenti domanda di autorizzazione in sanatoria, che può essere rilasciata esclusivamente nel caso che l'impianto risulti conforme con le norme vigenti al momento della realizzazione dell'opera.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>
								Qualora, anche al di fuori del caso disciplinato dal
								<rif xlink:href="#art19-com6" xlink:type="simple">comma 6</rif>
								, l'adozione delle misure previste dal
								<rif xlink:href="#art19-com5" xlink:type="simple">comma 5</rif>
								comportino un grave pregiudizio per l'interesse pubblico, il titolare delle linee e/o impianti oggetto delle sanzioni di cui al presente articolo può presentare all'Amministrazione competente apposito progetto alternativo. In tal caso, l'adozione delle misure di cui al
								<rif xlink:href="#art19-com5" xlink:type="simple">comma 5</rif>
								è sospesa, in attesa dell'eventuale rilascio dell'autorizzazione relativa al progetto per gli interventi alternativi, e la sanzione amministrativa, determinata ai fini del pagamento in misura ridotta, ammonta al 50% dell'importo dovuto per le violazioni previste dal presente articolo.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>
								I proventi delle sanzioni disciplinate dal presente articolo sono prioritariamente destinati alla individuazione delle azioni di risanamento previste in attuazione
								<rif xlink:href="#art11-com1" xlink:type="simple">comma 1 dell'art. 11</rif>
								. Possono inoltre essere destinati alla promozione di attività di ricerca finalizzate alla sperimentazione di innovazioni tecnologiche miranti alla riduzione dell'impatto visivo e dei livelli di campo elettrico, magnetico ed elettromagnetico.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com9">
							<num>9.</num>
							<corpo>
								Per quanto non espressamente disposto dal presente articolo, si applicano le norme di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-11-24;689" xlink:type="simple">legge 24 novembre 1981, n. 689</rif>
								, e successive modificazioni, ed alle leggi regionali
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-11-12;85" xlink:type="simple">12 novembre 1993, n. 85</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-04-10;27" xlink:type="simple">10 aprile 1997, n. 27</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art20">
						<num>ARTICOLO 20</num>
						<rubrica>(Norme transitorie)</rubrica>
						<comma id="art20-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								I proprietari degli impianti aventi tensione compresa fra 401 e 30.000 volt, già realizzati alla data di entrata in vigore della presente legge, per i quali non sia stata rilasciata la relativa autorizzazione, devono presentare alla Regione, entro 2 anni dall'emanazione delle direttive di cui all'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								, apposita istanza, corredata da una relazione sottoscritta, sotto la propria responsabilità, da un tecnico qualificato, iscritto al competente albo professionale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La relazione prevista dal
								<rif xlink:href="#art20-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								descrive le principali caratteristiche degli impianti, e ne attesta la rispondenza alle norme vigenti in materia al momento della realizzazione degli interventi.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Entro 60 giorni dal ricevimento dell'istanza, la Regione prende atto dell'elenco degli impianti, e provvede alla sua pubblicazione nel BURT La presa d'atto dell'elenco equivale all'autorizzazione rilasciata ai sensi della presente legge.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								La Giunta regionale, ove ravvisi un interesse pubblico rilevante alla permanenza degli interventi realizzati, può procedere, anche in caso di impianti con tensione superiore a quella di cui al
								<rif xlink:href="#art20-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								, al rilascio dell'autorizzazione, in via di sanatoria, purché sia accertata la compatibilità degli interventi stessi con i vincoli territoriali ed ambientali, di carattere urbanistico, paesaggistico, nonché con quelli posti a tutela della salute pubblica. A tal fine, i soggetti interessati sono tenuti a presentare apposita istanza alla Regione, entro 1 anno dall'entrata in vigore della presente legge. È fatta salva l'applicazione delle sanzioni previste dall'
								<rif xlink:href="#art19" xlink:type="simple">art. 19</rif>
								, commi 1, 2 e 3.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art21">
						<num>ARTICOLO 21</num>
						<rubrica>(Disposizioni finali)</rubrica>
						<comma id="art21-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La presente legge non si applica alle domande di autorizzazione presentate anteriormente alla sua entrata in vigore ad eccezione di quanto previsto ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art8-com1-letc" xlink:type="simple">art. 8, comma 1, lett. c)</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art21-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Fino all'entrata in vigore delle direttive regionali di cui all'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								, il rilascio dell'autorizzazione per la costruzione e l'esercizio delle linee elettriche resta disciplinato dalle disposizioni previgenti. Tuttavia le domande presentate successivamente all'entrata in vigore della presente legge, sono esaminate nel rispetto degli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">6</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">7</rif>
								</mrif>
								, nonché dell'
								<mrif>
									art. 8, comma 1, lettere
									<rif xlink:href="#art8-com1-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art8-com1-letc" xlink:type="simple">c)</rif>
									, e commi
									<rif xlink:href="#art8-com2" xlink:type="simple">2</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art8-com3" xlink:type="simple">3</rif>
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla a farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 11 agosto 1999</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">Chiti</firma>
				<soggetto codice="">
					La presente legge è stata riapprovata dal Consiglio regionale, ai sensi dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27;nir-1#art127-com4" xlink:type="simple">art. 127-4 Cost.</rif>
					, il 26-7-1999 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 5-8-1999.
				</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
