<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19990423" num="12" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19990508" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-04-14;22" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Sistema Educativo" />
						<materia valore="Infanzia" />
						<materia valore="Giovani" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19990508" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19990508" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-04-14;22" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-09-02;47" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-09-02;47" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-09-02;47" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19990414">14 aprile 1999</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>22</numDoc>
				<titoloDoc>Interventi educativi per l'infanzia e gli adolescenti.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 10-03-1999</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 09-04-1999</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>DISPOSIZIONI GENERALI</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Finalità)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La Regione, con la presente legge definisce il quadro degli interventi educativi rivolti all'infanzia e agli adolescenti, non ricompresi dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-10-03;72" xlink:type="simple">LR 3 ottobre 1997, n. 72</rif>
								(Organizzazione e promozione di un sistema di diritti di cittadinanza e di pari opportunità: riordino dei servizi socio-assistenziali e socio- sanitari integrati), tesi a garantire i diritti di questi soggetti sociali, e a tal fine promuove e coordina interventi educativi unitari e globali, tesi alla piena e completa realizzazione dei diritti della persona, anche attraverso la loro integrazione con quelli sociali e sanitari, con quelli relativi alla casa, all'istruzione, al diritto allo studio, alla cultura, al tempo libero, alla formazione, al lavoro e a tutti gli altri interventi finalizzati al benessere della persona.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La Regione opera nel rispetto dei principi della convenzione ONU, recepita con
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-05-27;176" xlink:type="simple">legge 27 maggio 1991, n. 176</rif>
								Ratifica ed esecuzione della Convenzione sui diritti del fanciullo, fatta a New York il 20 novembre 1989, della quale assume le finalità, a fondamento degli interventi educativi per l'infanzia e l'adolescenza.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>A tal fine la programmazione e la realizzazione degli interventi educativi si informa ai principi del pieno ed inviolabile rispetto della libertà e della dignità della persona, della solidarietà, dell'uguaglianza di opportunità, sia in relazione alle condizioni fisiche, culturali e sociali che tra uomo e donna, della valorizzazione della differenza di genere, della partecipazione, dell'autonomia e dell'autogoverno, dell'autorganizzazione, della integrazione delle diverse culture, garantendo il diritto all'educazione, all'istruzione e promuovendo la qualità della vita, lo sviluppo armonico e completo della identità personale e sociale dei bambini e delle bambine, la partecipazione attiva alla vita sociale, culturale ed economica, la realizzazione individuale e la socializzazione dell'infanzia e dell'adolescenza, privilegiando l'ambiente ad esse più confacente ovvero la famiglia naturale, adottiva o affidataria.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>La Regione indica, quale principio prioritario della programmazione degli interventi educativi, la partecipazione delle parti sociali al processo decisionale pubblico, da attuarsi attraverso lo strumento della concertazione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>SOGGETTI, PROGRAMMAZIONE E ORGANIZZAZIONE</rubrica>
					<capo id="tit2-cap1">
						<num>CAPO I</num>
						<rubrica>I SOGGETTI ISTITUZIONALI</rubrica>
						<articolo id="art2">
							<num>ARTICOLO 2</num>
							<rubrica>(La Regione)</rubrica>
							<comma id="art2-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>La Regione, nell'ambito degli obiettivi generali della programmazione, approva:</alinea>
								<el id="art2-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>il Piano di indirizzo per gli interventi educativi, redatto con il concorso di enti locali, istituzioni pubbliche e dei soggetti privati operanti nel settore;</corpo>
								</el>
								<el id="art2-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>i Regolamenti di attuazione della presente legge.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art2-com2">
								<num>2.</num>
								<alinea>La Regione esercita le seguenti funzioni:</alinea>
								<el id="art2-com2-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>programmazione, indirizzo e coordinamento degli interventi educativi;</corpo>
								</el>
								<el id="art2-com2-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>definizione dei criteri per l'istituzione, la gestione ed il controllo dei servizi, nonché degli standard strutturali, qualitativi ed organizzativi che li connotano;</corpo>
								</el>
								<el id="art2-com2-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>definizione dei requisiti minimi per l'ottenimento della autorizzazione al funzionamento delle strutture e dei servizi, nonché dei requisiti qualitativi aggiuntivi necessari per l'accreditamento;</corpo>
								</el>
								<el id="art2-com2-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>definizione di modalità e strumenti per il monitoraggio della qualità, la verifica e la valutazione dei servizi;</corpo>
								</el>
								<el id="art2-com2-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>controllo e verifica dell'attuazione del Piano di indirizzo per gli interventi educativi;</corpo>
								</el>
								<el id="art2-com2-letf">
									<num>f)</num>
									<corpo>ripartizione delle risorse finanziarie trasferite dallo Stato, secondo i criteri previsti dalle specifiche leggi di finanziamento;</corpo>
								</el>
								<el id="art2-com2-letg">
									<num>g)</num>
									<corpo>ripartizione delle risorse regionali destinate agli interventi per la realizzazione del Piano di indirizzo per gli interventi educativi;</corpo>
								</el>
								<el id="art2-com2-leth">
									<num>h)</num>
									<corpo>promozione e coordinamento di interventi educativi unitari e globali a livello regionale.</corpo>
								</el>
								<el id="art2-com2-leti">
									<num>i)</num>
									<corpo>realizzazione, sentiti i Comuni interessati, di progetti innovativi e sperimentali di interesse regionale.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art2-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									La Regione per il raggiungimento delle finalità e degli obiettivi della presente legge, promuove attività di studio, ricerca, documentazione, e la sperimentazione sui temi concernenti la condizione dell'infanzia e dell'adolescenza, con la collaborazione dell'Università, di Enti e Istituti di ricerca e di documentazione, secondo le previsioni del Piano regionale di indirizzo per gli interventi educativi, e persegue altresì il coordinamento e l'integrazione dei flussi informativi con quelli attinenti all'intervento sociale al fine di ottenere una rappresentazione globale delle problematiche, anche avvalendosi dell'Osservatorio Sociale di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997;72#art64" xlink:type="simple">articolo 64 della LR 72/1997</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art2-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>Le funzioni di cui al presente articolo sono svolte dalla Regione in collaborazione con le agenzie educativi presenti nel territorio, ed in particolare con l'istituzione scolastica.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art3">
							<num>ARTICOLO 3</num>
							<rubrica>(La Provincia)</rubrica>
							<comma id="art3-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									La Provincia, ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art14-com2" xlink:type="simple">art. 14, comma 2 della L.8 giugno 1990, n. 142</rif>
									, "Ordinamento delle autonomie locali", concorre alla elaborazione del piano regionale di indirizzo di cui all'
									<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art3-com2">
								<num>2.</num>
								<alinea>In particolare la Provincia:</alinea>
								<el id="art3-com2-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>
										concorre alla definizione del piano zonale per gli interventi educativi di cui all'
										<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
										della presente legge, approvato dall'articolazione zonale della Conferenza dei Sindaci di cui all'
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997;72#art12" xlink:type="simple">art. 12 della LR 72/1997</rif>
										, al fine di coordinare gli interventi di propria competenza;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art3-com2-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>partecipa, in relazione agli interventi di propria competenza, alle sedute della articolazione zonale della Conferenza dei Sindaci, che hanno ad oggetto la formazione e l'adozione del piano zonale per gli interventi educativi;</corpo>
								</el>
								<el id="art3-com2-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>elabora ed attua progetti ed interventi in materia di orientamento e formazione professionale ai sensi della normativa vigente in materia.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art3-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>Le funzioni di cui al presente articolo sono svolte dalla Provincia in collaborazione con le agenzie educative presenti nel territorio, ed in particolare con l'istituzione scolastica.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art4">
							<num>ARTICOLO 4</num>
							<rubrica>(Il Comune)</rubrica>
							<comma id="art4-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Il Comune è l'ente titolare delle funzioni in materia di servizi ed interventi educativi di cui alla presente legge.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art4-com2">
								<num>2.</num>
								<alinea>Il Comune gestisce i servizi e gli interventi di propria competenza in uno dei seguenti modi:</alinea>
								<el id="art4-com2-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>
										in forma diretta, anche tramite gli strumenti previsti dalla
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142" xlink:type="simple">L. 8 giugno 1990 n. 142</rif>
										;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art4-com2-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>
										in associazione con uno, più o tutti i Comuni ricompresi nella zona socio-sanitaria di cui all'
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997;72#art19" xlink:type="simple">art. 19 della LR 72/1997</rif>
										, attraverso le forme previste dalla
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990;142" xlink:type="simple">L.142/1990</rif>
										;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art4-com2-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>mediante delega alla Comunità montana.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art4-com3">
								<num>3.</num>
								<alinea>
									I Comuni concorrono alla programmazione regionale, nel rispetto delle indicazioni contenute nel Piano regionale di indirizzo di cui all'
									<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">articolo 6</rif>
									, mediante programmi e progetti educativi contenuti nel Piano comunale annuale relativo all'offerta complessiva degli interventi educativi di cui alla presente legge. Il Piano comunale annuale comprende l'offerta complessiva degli interventi educativi ed in particolare:
								</alinea>
								<ep id="art4-com3-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>
										i servizi erogati direttamente o attraverso i soggetti di cui al
										<rif xlink:href="#art4-com6" xlink:type="simple">comma 6</rif>
										;
									</corpo>
								</ep>
								<ep id="art4-com3-pun2">
									<num>-</num>
									<corpo>i programmi e i progetti educativi comunali attuativi del piano di indirizzo regionale;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art4-com3-pun3">
									<num>-</num>
									<corpo>progetti, interventi, attività complementari e organiche presentate o concordate con le agenzie educative presenti nel territorio, ed in particolare con l'istituzione scolastica, con le organizzazioni del volontariato, dell'associazionismo, del privato sociale, nonché dei privati, o di reti anche informali di persone e famiglie.</corpo>
								</ep>
							</comma>
							<comma id="art4-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>L'articolazione zonale della Conferenza dei Sindaci valuta il Piano annuale, di cui al precedente comma, per la parte attuativa degli obiettivi del Piano regionale di indirizzo, e individua le priorità per la formazione del Piano di zona.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art4-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>
									Il Comune gestisce nelle forme prescelte, anche avvalendosi dei soggetti iscritti agli albi relativi di cui alle LL.RR.
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-04-26;28" xlink:type="simple">26 aprile 1993 n. 28</rif>
									e successive modificazioni ed integrazioni,
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-01-28;13" xlink:type="simple">28 gennaio 1994 n. 13</rif>
									e successive modifiche e integrazioni e
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-04-09;36" xlink:type="simple">9 aprile 1990 n. 36</rif>
									e successive modificazioni e integrazioni, relative al volontariato, alla cooperazione sociale, all'associazionismo e di altri soggetti del privato sociale riconosciuti idonei ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997;72#art25" xlink:type="simple">art. 25 della LR 72/1997</rif>
									, i propri interventi contenuti nei piani educativi zonali approvati ai sensi dell'
									<rif xlink:href="#art8-com5" xlink:type="simple">articolo 8 comma 5</rif>
									della presente legge, e sostenuti da finanziamenti regionali.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art4-com6">
								<num>6.</num>
								<corpo>
									I Comuni per l'erogazione dei servizi nell'ambito delle risorse programmate, possono convenzionarsi con Enti pubblici e privati accreditati ai sensi dell'
									<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
									e autorizzare i cittadini alla fruizione delle prestazioni e servizi di rete tramite appositi buoni-servizio, le cui modalità di attribuzione sono disciplinate da apposito regolamento comunale da adottarsi entro sei mesi dall'entrata in vigore del rispettivo Regolamento di cui all'
									<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">articolo 11</rif>
									. In presenza delle suddette convenzioni, i Comuni, anche in forma associata, assicurano il coordinamento tecnico pedagogico con gli altri analoghi servizi pubblici eventualmente presenti sul proprio territorio.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art4-com7">
								<num>7.</num>
								<corpo>
									Le strutture pubbliche che erogano i servizi di cui alla presente legge devono esser in possesso dei requisiti richiesti dal rispettivo Regolamento di cui all'
									<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">articolo 11</rif>
									, per l'accreditamento dei soggetti privati.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit2-cap2">
						<num>CAPO II</num>
						<rubrica>I SOGGETTI PRIVATI</rubrica>
						<articolo id="art5">
							<num>ARTICOLO 5</num>
							<rubrica>(Autorizzazione e accreditamento)</rubrica>
							<comma id="art5-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>I Comuni autorizzano soggetti privati ad istituire e gestire servizi di carattere educativo nel rispetto della normativa vigente.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art5-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									L'autorizzazione è rilasciata dal Comune nel cui territorio sono ubicati i servizi e le strutture in cui si realizzano le attività, nel rispetto delle prescrizioni dei Regolamenti di cui all'
									<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">articolo 11</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art5-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									Il Comune, nel rispetto delle prescrizioni dei Regolamenti di cui all'
									<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">articolo 11</rif>
									e del Piano comunale annuale di cui all'
									<rif xlink:href="#art4-com3" xlink:type="simple">articolo 4, comma 3</rif>
									, e nell'ambito delle risorse programmate, concede, ai soggetti privati che ne facciano richiesta, l'accreditamento ai fini del convenzionamento di cui all'
									<rif xlink:href="#art4-com6" xlink:type="simple">articolo 4, comma 6</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit2-cap3">
						<num>CAPO III</num>
						<rubrica>STRUMENTI, PROCEDURE DELLA PROGRAMMAZIONE ED AMBITI TERRITORIALI</rubrica>
						<articolo id="art6">
							<num>ARTICOLO 6</num>
							<rubrica>(Piano regionale di indirizzo per gli interventi educativi)</rubrica>
							<comma id="art6-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Il Piano regionale di indirizzo per gli interventi educativi è l'atto di programmazione settoriale con cui la Regione, anche con riferimento alle priorità individuate dal programma regionale di sviluppo, definisce, coordina ed integra tra loro, le politiche educative.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art6-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Il Piano è costituito da due parti distinte, la prima delle quali orienta ed indirizza gli interventi di competenza degli Enti locali, al fine di rendere omogenei ed elevare progressivamente gli standard delle prestazioni educative, la seconda specifica e rende operativi i progetti di interesse regionale, di cui al
									<rif xlink:href="#art2-com2-leti" xlink:type="simple">precedente articolo 2, comma 2, lettera i)</rif>
									, individuati dal programma regionale di sviluppo.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art6-com3">
								<num>3.</num>
								<alinea>La prima parte del Piano regionale di indirizzo per gli interventi educativi, relativa agli interventi degli enti locali, è a sua volta articolata in tre parti:</alinea>
								<el id="art6-com3-leta">
									<num>a)</num>
									<alinea>
										il programma finanziario annuale, con il quale sono assegnate alle zone, di cui all'
										<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">articolo 8</rif>
										, e agli eventuali progetti di interesse regionale, le risorse allocate nel bilancio regionale, indicando:
									</alinea>
									<en id="art6-com3-leta-num1">
										<num>1.</num>
										<corpo>la disponibilità complessiva delle risorse e l'indicazione delle fonti relative di finanziamento, con evidenza dei relativi capitoli di bilancio e specificazione di eventuali vincoli di destinazione derivanti da finanziamenti statali o comunitari;</corpo>
									</en>
									<en id="art6-com3-leta-num2">
										<num>2.</num>
										<corpo>l'eventuale individuazione per tipologia di spesa;</corpo>
									</en>
									<en id="art6-com3-leta-num3">
										<num>3.</num>
										<corpo>l'eventuale stanziamento riservato ai progetti di interesse regionale, non superiore al dieci per cento della disponibilità complessiva;</corpo>
									</en>
									<en id="art6-com3-leta-num4">
										<num>4.</num>
										<corpo>
											la quota delle risorse complessive, compresa tra il dieci per cento ed il venti per cento, attribuita ai Comuni che adottano la forma associata di gestione con tutti i Comuni ricompresi nella zona di cui all'
											<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">articolo 8, comma 1</rif>
											, per la parte prevalente degli interventi educativi;
										</corpo>
									</en>
								</el>
								<el id="art6-com3-letb">
									<num>b)</num>
									<alinea>Il disciplinare di attuazione, contenente:</alinea>
									<en id="art6-com3-letb-num1">
										<num>1.</num>
										<corpo>i criteri e i parametri oggettivi di ripartizione tra i diversi ambiti territoriali, determinati tenendo conto, tra l'altro, dei servizi e progetti esistenti nelle zone, dei bisogni rilevati nell'ambito dell'Osservatorio sociale regionale, delle indicazioni fornite dai soggetti titolari delle funzioni con distinta evidenza per i finanziamenti statali;</corpo>
									</en>
									<en id="art6-com3-letb-num2">
										<num>2.</num>
										<corpo>le modalità e procedure essenziali per l'elaborazione e l'adozione del piano zonale per gli interventi educativi;</corpo>
									</en>
									<en id="art6-com3-letb-num3">
										<num>3.</num>
										<corpo>le modalità di monitoraggio, valutazione e documentazione;</corpo>
									</en>
									<en id="art6-com3-letb-num4">
										<num>4.</num>
										<corpo>i termini e modalità di rendicontazione;</corpo>
									</en>
									<en id="art6-com3-letb-num5">
										<num>5.</num>
										<corpo>gli eventuali interventi sanzionatori o surrogatori e le condizioni e modalità di eventuale revoca e ridestinazioni dei finanziamenti;</corpo>
									</en>
								</el>
								<el id="art6-com3-letc">
									<num>c)</num>
									<alinea>Il dispositivo di piano, comprendente:</alinea>
									<en id="art6-com3-letc-num1">
										<num>1.</num>
										<corpo>gli obiettivi generali cui deve essere rivolta l'azione degli enti locali e le priorità da assumere;</corpo>
									</en>
									<en id="art6-com3-letc-num2">
										<num>2.</num>
										<corpo>le tipologie e le caratteristiche degli interventi da privilegiare;</corpo>
									</en>
									<en id="art6-com3-letc-num3">
										<num>3.</num>
										<corpo>le forme di raccordo e di integrazione tra gli interventi educativi e quelli di assistenza sociale;</corpo>
									</en>
									<en id="art6-com3-letc-num4">
										<num>4.</num>
										<corpo>i criteri generali per la valutazione e la selezione dei progetti e degli interventi e per l'attribuzione dei finanziamenti ai destinatari, con previsione di eventuali vincoli di concorso finanziario e di fattispecie di esclusione;</corpo>
									</en>
									<en id="art6-com3-letc-num5">
										<num>5.</num>
										<corpo>la definizione degli indicatori per la verifica di efficacia degli interventi;</corpo>
									</en>
									<en id="art6-com3-letc-num6">
										<num>6.</num>
										<corpo>
											gli eventuali altri interventi previsti ai sensi dell'
											<rif xlink:href="#art10-com1-letc" xlink:type="simple">articolo 10, comma 1, lettera c)</rif>
											.
										</corpo>
									</en>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art6-com4">
								<num>4.</num>
								<alinea>La seconda parte del Piano regionale di indirizzo per gli interventi educativi, relativa ai progetti di interesse regionale contiene:</alinea>
								<el id="art6-com4-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>la specificazione di ciascun progetto in conformità alle disposizioni della presente legge;</corpo>
								</el>
								<el id="art6-com4-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>la ripartizione tra i progetti, delle risorse finanziarie recate dal bilancio regionale, relativamente agli interventi diretti della Regione nel settore di competenza del piano;</corpo>
								</el>
								<el id="art6-com4-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>le determinazioni tecnico progettuali e le modalità ed i tempi di attuazione;</corpo>
								</el>
								<el id="art6-com4-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>le forme di collaborazione, anche mediante convenzioni o accordi di programma, con i soggetti istituzionali, sociali e privati il cui concorso è necessario per la realizzazione degli interventi;</corpo>
								</el>
								<el id="art6-com4-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>le metodologie per la valutazione e la verifica degli effetti che ciascun progetto produce negli ambiti territoriali interessati;</corpo>
								</el>
								<el id="art6-com4-letf">
									<num>f)</num>
									<corpo>i progetti attivati dalla Regione con quote riservate di finanziamenti derivanti da leggi statali.</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art7">
							<num>ARTICOLO 7</num>
							<rubrica>(Elaborazione e approvazione del Piano regionale di indirizzo per gli interventi educativi)</rubrica>
							<comma id="art7-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>La Giunta Regionale predispone il Piano regionale di indirizzo per gli interventi educativi assicurando la partecipazione, anche mediante forme di concertazione, dei soggetti istituzionali e sociali interessati.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art7-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									La Giunta Regionale, acquisiti i pareri di cui al
									<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									, presenta il Piano regionale di indirizzo per gli interventi educativi al Consiglio Regionale per la sua approvazione, almeno tre mesi prima della data di prevista decorrenza; il Piano ha validità triennale, di norma coincidente con quella del programma regionale di sviluppo e ne segue i criteri di scorrimento e le modalità di aggiornamento. Il relativo programma finanziario è aggiornato di norma annualmente; il dispositivo di piano e il disciplinare di attuazione mantengono, di norma, la loro validità per l'intero arco di efficacia del piano e sono modificati soltanto quando se ne presenti la necessità.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art7-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									Ai fini della formazione del Piano regionale di indirizzo per gli interventi educativi, il Consiglio regionale definisce, su proposta della Giunta, direttive in ordine alle modalità di raccordo e di integrazione tra il Piano Regionale di indirizzo per gli interventi educativi, il Piano di indirizzo per il diritto allo studio, il Piano integrato sociale regionale, secondo quanto previsto dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997;72#art10-com3" xlink:type="simple">art. 10, comma 3, della LR 72/1997</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art7-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>In concomitanza con la presentazione del Piano Regionale di indirizzo e del suo aggiornamento, la Giunta Regionale è tenuta a presentare una dettagliata relazione al Consiglio Regionale contenente un'analisi sui risultati conseguiti nell'attuazione della presente legge nell'anno precedente. La relazione dovrà contenere un rendiconto finanziario per ogni Piano di Zona con la quantificazione dei soggetti beneficiari dei singoli interventi.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art8">
							<num>ARTICOLO 8</num>
							<rubrica>(La zona: il piano zonale per gli interventi educativi)</rubrica>
							<comma id="art8-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									L'ambito territoriale di associazione tra i Comuni per la programmazione e la realizzazione di interventi educativi coordinati ed integrati, e di riferimento per l'allocazione delle risorse necessarie a garantirne l'efficienza con il conseguimento degli obiettivi della programmazione zonale, è la zona di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997;72#art19" xlink:type="simple">articolo 19 della LR 72/1997</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art8-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Il piano zonale per gli interventi educativi è l'atto in cui sono riassunti, coordinati e integrati, i programmi ed i progetti di intervento dei comuni, della Provincia e degli altri soggetti pubblici o privati, di cui al
									<rif xlink:href="#art4-com3" xlink:type="simple">precedente articolo 4, comma 3</rif>
									; esso individua l'entità dei finanziamenti messi a disposizione per ciascun progetto da parte dei Comuni e gli altri soggetti pubblici o privati, le risorse regionali integrative eventualmente necessarie per la completa realizzazione di ciascun programma o progetto, ed i rispettivi soggetti attuatori.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art8-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>Il piano zonale per gli interventi educativi definisce, altresì, le modalità di realizzazione dei progetti, gli obiettivi che si intendono perseguire, i tempi di attuazione, gli indicatori di verifica dell'efficacia e della qualità degli interventi.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art8-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>
									In particolare il piano zonale per gli interventi educativi deve prevedere l'integrazione ed il coordinamento con le azioni per il diritto allo studio e con i progetti integrati di area di cui agli
									<mrif>
										articoli
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-06-19;53#art9" xlink:type="simple">9</rif>
										e
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-06-19;53#art10" xlink:type="simple">10</rif>
										della LR 19 giugno 1981, n. 53
									</mrif>
									, "Interventi per il diritto allo studi", e successive modificazioni.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art8-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>
									Il piano zonale degli interventi educativi concorre al coordinamento degli interventi di politica sociale, assumendo le indicazioni di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997;72#art28-com2" xlink:type="simple">art. 28, comma 2, della LR 72/1997</rif>
									ed individuando specificatamente i programmi e gli interventi educativi che afferiscono ai progetti integrati di sostegno, atti a garantire risposte globali ai bisogni rilevati e contenuti nel piano zonale di assistenza sociale ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997;72#art11-com1" xlink:type="simple">art. 11, comma 1, della LR 72/1997</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art8-com6">
								<num>6.</num>
								<corpo>
									Il piano zonale per gli interventi educativi è approvato e trasmesso alla Giunta Regionale, ai fini di cui all'
									<rif xlink:href="#art6-com3-letb" xlink:type="simple">articolo 6, comma 3, lettera b)</rif>
									della presente legge, a cura della articolazione territoriale della Conferenza dei Sindaci di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997;72#art12" xlink:type="simple">articolo 12 della LR 72/1997</rif>
									, entro i termini indicati dal Piano regionale di indirizzo per gli interventi educativi.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art8-com7">
								<num>7.</num>
								<corpo>La Provincia può trasmettere alla Giunta Regionale propri pareri ed osservazioni nell'ambito delle materie di competenza in merito al piano zonale per gli interventi educativi.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
				</titolo>
				<titolo id="tit3">
					<num>TITOLO III</num>
					<rubrica>GLI INTERVENTI EDUCATIVI</rubrica>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Finalità degli interventi)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Gli interventi educativi sono rivolti all'infanzia e agli adolescenti e sono realizzati con contenuti e modalità tali da assicurare la massima diversificazione dell'offerta in relazione ai diritti dei cittadini, l'elasticità dell'organizzazione e la flessibilità delle risposte per un loro adeguamento ai diversi bisogni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le modalità programmatorie ed operative saranno tese alla integrazione delle politiche rivolte ai cittadini utenti ed all'ottimizzazione dell'uso delle risorse, secondo i criteri di economicità e qualità degli interventi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>La Regione assume altresì, all'interno degli strumenti della programmazione, le finalità proprie delle seguenti tipologie di intervento:</alinea>
							<el id="art9-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>servizi educativi per la prima infanzia;</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>servizi ricreativi ed educativi per il tempo libero, anche nei periodi di sospensione delle attività didattiche;</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>azioni positive per la promozione dei diritti dell'infanzia e dell'adolescenza, per l'esercizio dei diritti civili fondamentali, per il miglioramento e la fruizione dell'ambiente urbano e naturale da parte dei minori, per lo sviluppo del benessere e della qualità della vita dei minori, per la valorizzazione, nel rispetto di ogni diversità, delle caratteristiche culturali ed etniche.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art9-com4">
							<num>4.</num>
							<alinea>
								Fermi restando gli obiettivi di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997;72#art34" xlink:type="simple">articolo 34 della LR 72/1997</rif>
								, la Regione, al fine di assicurare l'efficacia degli interventi, persegue:
							</alinea>
							<el id="art9-com4-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>la promozione di interventi educativi a partire dai primi anni di vita che assolvano a compiti di prevenzione rispetto a difficoltà nei percorsi di crescita dei bambini e dei ragazzi;</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com4-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>la valorizzazione in ogni tipologia di intervento di una progettazione pedagogica che attenga alla dimensione organizzativa, relazionale e culturale del servizio stesso;</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com4-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>l'integrazione e il coordinamento dei diversi interventi sociali, culturali e formativi;</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com4-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>la messa in rete dei servizi e delle opportunità per coordinare le risorse e per favorirne la fruizione in relazione ai diversi bisogni dei bambini e delle famiglie;</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com4-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>la realizzazione di attività nelle scuola ed in collaborazione con essa per dare continuità agli interventi educativi nel tempo dell'extrascuola.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Tipologie degli interventi)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>
								Gli interventi di cui all'
								<rif xlink:href="#art9-com1" xlink:type="simple">articolo 9, comma 1</rif>
								, consistono in:
							</alinea>
							<el id="art10-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>servizi di nido di infanzia, e nuove tipologie organizzative di servizi educativi complementari al nido;</corpo>
							</el>
							<el id="art10-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>interventi di continuità educativa per il tempo libero rivolti all'infanzia ed agli adolescenti;</corpo>
							</el>
							<el id="art10-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>ogni altro intervento ritenuto utile per dare risposta a nuovi e diversi bisogni.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Regolamenti di attuazione)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>
								Il Consiglio regionale, entro sei mesi dall'entrata in vigore della presente legge, approva i Regolamenti che disciplinano le modalità di rilascio e di revoca dell'autorizzazione e dell'accreditamento per i servizi di cui agli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">12</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">13</rif>
								</mrif>
								, nonché all'
								<rif xlink:href="#art15" xlink:type="simple">art. 15</rif>
								limitatamente a quelli che si realizzano in forma residenziale, prevedendo, in particolare, per ciascuna tipologia di intervento:
							</alinea>
							<el id="art11-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>i requisiti tecnico-strutturali;</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>gli standard minimi di idoneità degli ambienti;</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>i moduli operativi ed organizzativi;</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>i requisiti ed i titoli di studio degli operatori, compresa l'applicazione dei contratto di lavoro relativo alle mansioni svolte;</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>la formazione continua del personale;</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com1-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>le modalità di partecipazione delle famiglie utenti all'accesso e alla gestione dei servizi.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								I Regolamenti disciplinano altresì i requisiti ulteriori richiesti al fine dell'accreditamento dei servizi realizzati da parte dei privati, comprendendovi, per quanto riguarda i servizi di cui all'
								<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">articolo 12</rif>
								, il coordinamento tecnico pedagogico.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>(Nido di infanzia)</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il nido di infanzia, come servizio educativo e sociale per la prima infanzia aperto a tutti i bambini di età compresa da tre mesi a tre anni, senza alcuna discriminazione, ove si assicura, quotidianamente, la realizzazione di programmi educativi, il gioco, i pasti ed il riposo pomeridiano, concorre con le famiglie alla crescita, cura, formazione e socializzazione dei bambini, nella prospettiva del loro benessere psicofisico e dello sviluppo delle loro potenzialità cognitive, affettive e sociali, nel quadro di una politica per la prima infanzia e del diritto di ogni soggetto all'educazione, nel rispetto della propria identità individuale, culturale e religiosa.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il nido di infanzia consente alle famiglie modalità di cura dei figli in un contesto esterno a quello familiare attraverso un loro affidamento quotidiano e continuativo a figure diverse da quelle parentali con specifica competenza professionale e le sostiene, con particolare attenzione ai nuclei monoparentali, nella cura dei figli e nelle scelte educative, anche ai fini di facilitare l'accesso delle donne al lavoro e per promuovere la conciliazione delle scelte professionali e familiari di entrambi i genitori in un quadro di pari opportunità tra sessi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>In rapporto alle scelte educative e alle condizioni socio professionali dei genitori e alle esigenze locali, i nidi di infanzia possono prevedere modalità organizzative e di funzionamento diversificate sia rispetto ai tempi di apertura dei servizi, nidi a tempo pieno e nidi a tempo parziale, sia rispetto alla loro ricettività, ferma restando l'elaborazione di progetti pedagogici specifici in corrispondenza dei diversi moduli organizzativi. I nidi di infanzia a tempo parziale garantiscono comunque i servizi di mensa e riposo pomeridiano.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								A fronte di particolari esigenze sociali ed organizzative possono essere istituiti nidi di infanzia che prevedano l'accoglienza di un numero ridotto di bambini, micro nidi, anche quali servizi aggregati ad altri servizi per l'infanzia già funzionanti. La ricettività minima del micro nido sarà determinata dal regolamento di cui al
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">precedente articolo 11</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<rubrica>(Servizi educativi complementari per la prima infanzia)</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>I servizi integrativi si configurano come luoghi con caratteristiche educative, ludiche, culturali e di aggregazione sociale, rivolti ai bambini, anche insieme ai loro genitori o adulti accompagnatori. Tali servizi hanno come obiettivo quello di ampliare l'azione dei nidi di infanzia, garantendo risposte flessibili e differenziate alle esigenze delle famiglie e dei bambini attraverso soluzioni diversificate sul piano strutturale e organizzativo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>I servizi integrativi possono comprendere:</alinea>
							<el id="art13-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>servizi con carattere educativo e ludico, organizzati secondo il criterio della flessibilità, per bambini da tre mesi a tre anni, con la presenza di genitori, familiari o adulti accompagnatori che quotidianamente concorrono, in un contesto che garantisca occasioni di socialità e di gioco per i bambini e di incontro e comunicazione per gli adulti in spazi opportunamente attrezzati ed organizzati, alla realizzazione dei programmi educativi, e condividono opportunità di scambi sociali ed esperienze significative, sostenute da operatori con specifiche competenze professionali, in una logica di corresponsabilità tra adulti genitori ed educatori (centri per bambini e genitori);</corpo>
							</el>
							<el id="art13-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>servizi e progetti educativi e ludici, in cui si possano effettuare esperienze di socializzazione con i coetanei, rivolti ai bambini in età compresa tra i diciotto mesi ed i tre anni, affidati ad educatori con specifiche competenze professionali, per fruizioni temporanee o saltuarie nella giornata, anche senza la presenza dei genitori, con turni organizzati secondo criteri di massima flessibilità. Tali servizi garantiscono la disponibilità di un ambito di cura per i bambini, organizzato ed attrezzato per consentire loro opportunità educative, di socialità e comunicazione con propri coetanei e si differenziano dai nidi a tempo parziale in quanto privi di servizi di mensa e di riposo pomeridiano;</corpo>
							</el>
							<el id="art13-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									c. servizi educativi e di cura sia presso il domicilio di famiglie con bambini di età inferiore ai tre anni disponibili ad aggregarsi e a mettere a disposizione spazi domestici per l'affidamento, in modo stabile e continuativo, della cura dei figli a educatori con specifiche caratteristiche professionali appositamente formati a questo scopo (educatore familiare), sia presso il domicilio degli educatori (educatore a domicilio), con le stesse caratteristiche di professionalità, nonché di stabilità e continuità degli interventi, sulla base di standard strutturali ed organizzativi individuati nel Regolamento di cui al
									<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">precedente articolo 11</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<rubrica>(Regolamenti comunali)</rubrica>
						<comma id="art14-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Comune, nell'ambito del proprio Regolamento, da adeguarsi a seguito dell'approvazione dei Regolamenti regionali attuativi della presente legge, determina le modalità di funzionamento, i criteri di accesso alle diverse tipologie di servizi e determina le misure a sostegno per l'accesso ai servizi medesimi, con particolare attenzione ai nuclei mono-parentali, alle condizioni socio-economiche e professionali dei genitori, nonché ai bambini portatori di handicap.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art15">
						<num>ARTICOLO 15</num>
						<rubrica>(Interventi di continuità educativa per il tempo libero rivolti all'infanzia ed agli adolescenti)</rubrica>
						<comma id="art15-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Gli interventi di continuità educativa per il tempo libero e nei periodi di sospensione delle attività scolastiche, rivolti all'infanzia e all'adolescenza, si concretizzano nella realizzazione di progetti e di attività finalizzati a promuovere una socializzazione positiva, favorire, attraverso l'uso del tempo libero, l'acquisizione di strumenti di conoscenza e di autodeterminazione per la definizione della propria individualità personale e sociale, la creatività e la partecipazione dei ragazzi e degli adolescenti alla decisione e alla progettualità.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Per detti interventi, al fine di promuovere un sistema formativo integrato, è opportuno prevedere il supporto di operatori educativi con specifica competenza professionale, forme di continuità con la scuola pur nella valorizzazione della specificità delle diverse esperienze, l'integrazione con iniziative informative e formative rivolte alle famiglie.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Detti interventi debbono essere caratterizzati dal coinvolgimento attivo della famiglia che si esprime nella partecipazione alle scelte educativi e alla verifica della loro attuazione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art16">
						<num>ARTICOLO 16</num>
						<rubrica>(Coordinamento ed integrazione degli interventi)</rubrica>
						<comma id="art16-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Comuni garantiscono il coordinamento e l'integrazione della programmazione degli interventi di cui agli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">12</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">13</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art15" xlink:type="simple">15</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art19" xlink:type="simple">19</rif>
								</mrif>
								della presente legge con forme e modalità che assicurino la loro messa in rete, una accessibilità ottimale, ed il controllo e la verifica di qualità.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit4">
					<num>TITOLO IV</num>
					<rubrica>NORME FINALI</rubrica>
					<articolo id="art17">
						<num>ARTICOLO 17</num>
						<rubrica>(Strutture del demanio regionale)</rubrica>
						<comma id="art17-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Al fine di favorire la realizzazione di nuovi servizi, la Regione può mettere a disposizione dei soggetti gestori, nelle forme previste dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-16;20" xlink:type="simple">LR 16 maggio 1991, n. 20</rif>
								Demanio e patrimonio della Regione Toscana, strutture del proprio demanio con vincolo di destinazione per la durata del servizio.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art18">
						<num>ARTICOLO 18</num>
						<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
						<comma id="art18-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Per l'anno 1999 agli oneri finanziari di cui alla presente legge si fa fronte con la seguente variazione di bilancio sia per la competenza che per la cassa da apportare nella parte spesa:</alinea>
							<ep id="art18-com1-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>
									in diminuzione:
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 17060</h:td>
												<h:td>L. 4.500.000.000=</h:td>
												<h:td>Euro 2.324.056,05</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 17070</h:td>
												<h:td>L. 3.800.000.000=</h:td>
												<h:td>Euro 1.962.536,22</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 17080</h:td>
												<h:td>L. 600.000.000=</h:td>
												<h:td>Euro 309.874,14</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 17095</h:td>
												<h:td>L. 1.500.000.000=</h:td>
												<h:td>Euro 774.685,35</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 17330</h:td>
												<h:td>L. 4.100.000.000=</h:td>
												<h:td>Euro 2.117.473,29</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art18-com1-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>
									di nuova istituzione:
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>cap. 17097</h:td>
												<h:td>
													"Interventi educativi per l'infanzia e l'adolescenza. Gestione ordinaria (
													<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999;22" xlink:type="simple">LR n. 22/99</rif>
													)
												</h:td>
												<h:td>
													L. 12.400.000.000
													<h:br />
													Euro 6.404.065,55
												</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td />
												<h:td />
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>cap. 17098</h:td>
												<h:td>
													"Interventi educativi per l'infanzia e l'adolescenza. Investimenti (
													<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999;22" xlink:type="simple">LR n. 22/99</rif>
													)
												</h:td>
												<h:td>
													L. 2.100.000.000
													<h:br />
													Euro 1.084.559.45
												</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
							<en id="art18-com1-num2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Agli oneri finanziari di cui alla presente legge, per gli anni successivi, si fa fronte con legge di bilancio.</corpo>
							</en>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art19">
						<num>ARTICOLO 19</num>
						<rubrica>(Norme transitorie)</rubrica>
						<comma id="art19-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>In attesa della legge regionale organica sulle politiche rivolte ai giovani, la presente legge e gli strumenti di programmazione da essa previsti disciplinano interventi rivolti a favorire:</alinea>
							<el id="art19-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>esperienze di autogestione di spazi ed attività, favorendo l'alternanza studio-lavoro, l'imprenditoria giovanile e la sperimentazione di lavori innovativi;</corpo>
							</el>
							<el id="art19-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>lo sviluppo e qualificazione della circolazione dell'informazione anche mediante la creazione di apposite strutture informative collegate in rete;</corpo>
							</el>
							<el id="art19-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>forme di mobilità e di integrazione con i Paesi dell'Unione Europea.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art19-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>In sede di prima applicazione della presente legge, entro quattro mesi dalla sua entrata in vigore, il Consiglio Regionale, su proposta della Giunta, approva il Piano stralcio per l'anno 1999, contenente:</alinea>
							<el id="art19-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>priorità ed obiettivi per l'anno 1999;</corpo>
							</el>
							<el id="art19-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>i criteri per la attribuzione delle risorse alle zone.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art19-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il primo Piano regionale triennale di indirizzo per gli interventi educativi è approvato dal Consiglio regionale entro il 31 dicembre 1999.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Il Piano stralcio di cui al
								<rif xlink:href="#art19-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								e il Piano regionale di indirizzo di cui al
								<rif xlink:href="#art19-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
								definiscono le quote spettanti ai Comuni, al fine di garantire la continuità nei finanziamenti sperimentali triennali in atto, nella misura prevista dalle relative deliberazioni consiliari.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Fino all'entrata in vigore dei regolamenti di cui all'
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">articolo 11</rif>
								della presente legge, rimangono validi i regolamenti regionali
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:regolamento:1992-06-25;3" xlink:type="simple">25 giugno 1992, n. 3</rif>
								, e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:regolamento:1995-02-21;7" xlink:type="simple">21 febbraio 1995, n. 7</rif>
								, ad esclusione delle disposizioni che siano incompatibili con la presente legge.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art20">
						<num>ARTICOLO 20</num>
						<rubrica>(Abrogazioni)</rubrica>
						<comma id="art20-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								<mod id="mod1">
									È abrogata la
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-09-02;47" xlink:type="simple">LR 2 settembre 1986, n. 47</rif>
									, "Nuova disciplina degli asili nido".
								</mod>
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 14 aprile 1999</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">Chiti</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 10-03-1999 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 09-04-1999.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
