<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19991022" num="28" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19991231" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-10-14;53" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Personale" />
						<materia valore="Ente Regione" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19991231" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19991231" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19991231" fonte="ra2" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="19991231" fonte="ra3" id="t4" tipo="modifica" />
						<evento data="19991231" fonte="ra4" id="t5" tipo="modifica" />
						<evento data="19991231" fonte="ra5" id="t6" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-10-14;53" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-11-03;97" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-09-01;41" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra3" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-03-19;23" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra4" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-06-19;43" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra5" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-01-19;3" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-11-03;97" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-11-03;97#art2-com5" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#mod1-vir1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="comma" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="comma" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod3" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t3" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-09-01;41" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-09-01;41" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod4" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t4" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-03-19;23" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-03-19;23" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod5" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t5" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-06-19;43" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-06-19;43" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod6" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t6" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-01-19;3" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-01-19;3" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19991014">14 ottobre 1999</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>53</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per l'accesso al ruolo unico regionale.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 22-09-1999</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il giorno 8-10-1999</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>Titolo I</num>
					<rubrica>ACCESSO ALL'IMPIEGO</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Oggetto)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>La presente legge disciplina:</alinea>
							<ep id="art1-com1-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>i requisiti per l'accesso al ruolo unico regionale;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art1-com1-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>il contenuto dei bandi di selezione;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art1-com1-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>la formazione, l'approvazione e l'utilizzo delle graduatorie.</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Sono fatte salve le eventuali diverse disposizioni nelle materie oggetto di contrattazione collettiva ai sensi della normativa vigente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Con regolamento del Consiglio Regionale, nel rispetto di quanto disposto dal contratto collettivo nazionale di lavoro e dal
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1993-02-03;29" xlink:type="simple">decreto legislativo 3 febbraio 1993, n. 29</rif>
								e successive modifiche ed integrazioni, sono disciplinate: le modalità di accesso al ruolo unico regionale e di assunzione del personale a tempo determinato; la tipologia dei procedimenti di selezione; le categorie riservatarie e le preferenze; le modalità ed i termini di presentazione delle domande di ammissione alle selezioni; la composizione, le modalità di nomina, gli adempimenti e i compensi delle commissioni di selezione; le modalità di svolgimento delle prove di selezione per l'assunzione del personale a tempo indeterminato ed a tempo determinato.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>I compensi previsti per le commissioni di selezione dell'Amministrazione regionale trovano applicazione anche per le commissioni di concorso delle Aziende sanitarie della Toscana.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Le procedure per l'accesso all'impiego regionale devono garantire il rispetto dei principi di parità e pari opportunità tra donne e uomini, ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-04-10;125" xlink:type="simple">legge 10 aprile 1991, n. 125</rif>
								e della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-07-20;32" xlink:type="simple">legge regionale 20 luglio 1992, n. 32</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Requisiti generali per l'accesso)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Per accedere all'impiego regionale è necessario possedere i seguenti requisiti generali:</alinea>
							<el id="art2-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									cittadinanza italiana. Sono equiparati ai cittadini gli italiani non appartenenti alla Repubblica. I cittadini degli stati membri dell'Unione Europea (UE) possono accedere, nel rispetto delle disposizioni di cui al
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1994-02-07;174" xlink:type="simple">DPCM 7 febbraio 1994, n. 174</rif>
									, a tutti i posti dell'organico regionale a parità di requisiti, purché abbiano un'adeguata conoscenza della lingua italiana da accertare nel corso dello svolgimento delle prove.
								</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>età non inferiore a quella prevista per l'iscrizione nelle liste elettorali; limiti superiori di età per l'accesso ad alcune figure professionali, in relazione alla natura del servizio o ad oggettive necessità dell'Amministrazione, possono essere previsti dal regolamento attuativo della presente legge.</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>idoneità fisica all'impiego.</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>titolo di studio prescritto dal bando.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Non possono accedere all'impiego regionale coloro che sono esclusi dall'elettorato politico attivo e coloro che sono stati destituiti dall'impiego ovvero licenziati per motivi disciplinari da pubbliche amministrazioni.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Titoli di studio)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>I titoli di studio per l'accesso dall'esterno all'impiego regionale sono i seguenti:</alinea>
							<ep id="art3-com1-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>categoria A: assolvimento dell'obbligo scolastico</corpo>
							</ep>
							<ep id="art3-com1-pun2">
								<num>-</num>
								<alinea>categoria B:</alinea>
								<ep id="art3-com1-pun2-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>profili professionali collocati nella posizione economica B1: licenza della scuola dell'obbligo e specializzazione professionale se richiesta;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art3-com1-pun2-pun2">
									<num>-</num>
									<corpo>profili professionali collocati nella posizione economica B3: diploma di scuola secondaria superiore (diploma di maturità);</corpo>
								</ep>
							</ep>
							<ep id="art3-com1-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>categoria C: diploma di scuola secondaria superiore (diploma di maturità);</corpo>
							</ep>
							<ep id="art3-com1-pun4">
								<num>-</num>
								<alinea>categoria D:</alinea>
								<ep id="art3-com1-pun4-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>profili professionali collocati nella posizione economica D1: diploma di laurea;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art3-com1-pun4-pun2">
									<num>-</num>
									<corpo>profili professionali collocati nella posizione economica D3: diploma di laurea, nonché la prescritta abilitazione nel caso di prestazioni professionali.</corpo>
								</ep>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Per licenza della scuola dell'obbligo si intende anche la licenza elementare conseguita anteriormente all'entrata in vigore della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1962-12-31;1859" xlink:type="simple">legge 31 dicembre 1962, n. 1859</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>I bandi di selezione per posti di profilo tecnico della categoria B, posizione economica B3, possono prevedere, con riferimento a mansioni specifiche che presuppongono necessariamente il possesso di esperienza professionale, l'ammissione di candidati che siano in possesso del diploma di scuola secondaria inferiore e di specifica specializzazione professionale acquisita anche attraverso esperienze di lavoro.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>I titoli di studio dei cittadini degli stati membri dell'UE sono ammessi previo riconoscimento da parte della competente autorità statale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Accesso alla qualifica dirigenziale)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>L'accesso alla qualifica dirigenziale avviene esclusivamente a seguito di concorso. Possono partecipare rispettivamente:</alinea>
							<el id="art4-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									i dipendenti di ruolo dell'Amministrazione regionale inquadrati nella categoria D o di altre pubbliche amministrazioni, inquadrati in categorie corrispondenti alla predetta categoria D, muniti di laurea, che abbiano compiuto almeno cinque anni di servizio, nella predetta categoria. Sono altresì ammessi coloro che sono in possesso della qualifica di dirigente in enti e strutture pubbliche comprese anche quelle non rientranti nel campo di applicazione dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1993-02-03;29#art1-com2" xlink:type="simple">art. 1, comma 2, del decreto legislativo 3 febbraio 1993, n. 29</rif>
									e successive modifiche ed integrazioni, muniti del diploma di laurea, che hanno svolto per almeno due anni le funzioni dirigenziali.
								</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>i soggetti muniti di laurea e di uno dei seguenti titoli: diploma di specializzazione, dottorato di ricerca, o altro titolo post-universitario rilasciato da istituti universitari italiani o stranieri, ovvero da primarie istituzioni formative pubbliche o private, secondo modalità di riconoscimento disciplinate con decreto del Presidente del Consiglio dei Ministri. Sono ammessi, altresì, i soggetti in possesso della qualifica di dirigente in strutture private, muniti del diploma di laurea, che hanno svolto per almeno cinque anni le funzioni dirigenziali.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Avviamento degli iscritti nelle liste di collocamento)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Il ricorso alle liste del collocamento ordinario per l'avviamento a selezione ai sensi dell'
								<mrif>
									art. 16, commi
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1987-02-28;56#art16-com1" xlink:type="simple">1</rif>
									,
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1987-02-28;56#art16-com2" xlink:type="simple">2</rif>
									,
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1987-02-28;56#art16-com3" xlink:type="simple">3</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1987-02-28;56#art16-com7" xlink:type="simple">7</rif>
									della legge 28 febbraio 1987, n. 56
								</mrif>
								e successive modifiche ed integrazioni - mediante richiesta alle sezioni circoscrizionali competenti con riferimento alla localizzazione territoriale delle sedi di servizio riferite ad ambiti provinciali - può aver luogo per il reclutamento del personale della categoria A e della categoria B relativamente ai profili professionali collocati nella posizione economica B1, mediante prove di idoneità effettuate da apposita commissione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>I candidati nei cui confronti le selezioni hanno avuto esito negativo non possono essere sottoposti nuovamente a selezione per lo stesso profilo professionale, se non sono decorsi almeno sei mesi dalla precedente selezione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Bando di selezione)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Il bando deve indicare, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-08-07;241#art4" xlink:type="simple">art. 4 della legge 7 agosto 1990, n. 241</rif>
								e della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-20;9" xlink:type="simple">legge regionale 20 gennaio 1995, n. 9</rif>
								, il responsabile del procedimento concorsuale; deve inoltre contenere il riferimento alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-07-20;32" xlink:type="simple">legge regionale 20 luglio 1992, n. 32</rif>
								, che garantisce pari opportunità tra uomini e donne per l'accesso al lavoro come anche previsto dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1993;29#art61" xlink:type="simple">art. 61 del DLgs 29/93</rif>
								e successive modifiche ed integrazioni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Il bando deve inoltre indicare i requisiti di cui agli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">2</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								</mrif>
								, della presente legge, nonché quanto altro si renda necessario.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il bando può prevedere l'indicazione per ambito provinciale dei posti messi a selezione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Il bando può prevedere altresì l'indizione di concorsi unici, previo accordo, anche al fine della ripartizione degli oneri relativi, tra l'Amministrazione regionale e gli Enti ed Aziende regionali, gli Enti locali della Toscana, le Aziende sanitarie della Toscana e altre pubbliche amministrazioni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Il bando di selezione è pubblicato sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana (BURT).</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Posti disponibili)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Si considerano posti disponibili da ricoprire mediante selezione, sia quelli vacanti alla data del bando, sia quelli che risulteranno tali per effetto dei collocamenti a riposo previsti nei dodici mesi successivi; questi ultimi sono conferiti al verificarsi delle singole vacanze qualora la selezione venga conclusa prima.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Graduatoria)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La commissione d'esame forma la graduatoria di merito dei candidati, che viene approvata dal dirigente della competente struttura regionale, previo accertamento della regolarità delle procedure seguite dalla commissione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La graduatoria è pubblicata nel BURT; dalla data di pubblicazione decorrono i termini per eventuali impugnative. Le modalità per l'accertamento del possesso dei requisiti dei candidati idonei sono disciplinate dal regolamento di cui all'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>I posti rimasti scoperti per rinuncia o decadenza dei vincitori sono assegnati ai concorrenti dichiarati idonei nella stessa selezione secondo l'ordine della graduatoria.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>La graduatoria della selezione è unica.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>La graduatoria della selezione resta aperta per tre anni a decorrere dalla data del provvedimento di approvazione e può essere utilizzata, nel rispetto delle percentuali di riserva dei posti, per gli ulteriori posti di pari categoria che si dovessero rendere vacanti e disponibili successivamente all'indizione della selezione stessa per cessazione dal servizio, ad eccezione di quelli istituiti o trasformati successivamente all'indizione della selezione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>La validità delle graduatorie può essere prorogata per un periodo non superiore ad un anno con apposito atto motivato del coordinatore del dipartimento competente in materia di personale. La validità delle graduatorie in scadenza o scadute nel corso del 1999 è prorogata di un anno.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>La graduatoria può essere altresì utilizzata anche per il reclutamento di personale a tempo determinato. La rinuncia o l'eventuale accettazione dell'assunzione a tempo determinato non comporta l'esclusione dalla graduatoria per il reclutamento a tempo indeterminato.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>
								La graduatoria della selezione può essere utilizzata anche per il reclutamento di personale a tempo parziale. La rinuncia da parte dell'idoneo comporta l'esclusione dalla graduatoria.
								<h:br />
								L'eventuale modalità di trasformazione del rapporto di lavoro da tempo parziale a tempo pieno è disciplinata con il regolamento di cui all'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com9">
							<num>9.</num>
							<corpo>Le graduatorie delle selezioni pubbliche possono essere utilizzate, previa intesa con l'Amministrazione e nel rispetto della normativa generale in materia di selezioni pubbliche, da tutti gli Enti ed Aziende regionali, dagli Enti locali della Toscana e dalle Aziende sanitarie e ospedaliere della Toscana e da altre pubbliche amministrazioni. L'eventuale rifiuto dell'assunzione da parte dell'idoneo non comporta l'esclusione dalla graduatoria.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com10">
							<num>10.</num>
							<corpo>
								L'Amministrazione regionale può, d'intesa con le amministrazioni di cui al
								<rif xlink:href="#art8-com9" xlink:type="simple">comma 9</rif>
								, utilizzare le graduatorie delle selezioni pubbliche bandite dalle stesse, solo per le assunzioni di personale da assegnare agli uffici regionali ubicati nello stesso ambito provinciale dell'amministrazione titolare della graduatoria. Nell'ambito dell'intesa le amministrazioni possono prevedere che l'eventuale rifiuto dell'assunzione da parte dell'idoneo non comporti l'esclusione dalla graduatoria.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>Titolo II</num>
					<rubrica>NORME TRANSITORIE E FINALI</rubrica>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Selezioni non concluse)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La presente legge si applica anche alle selezioni non concluse alla data della sua entrata in vigore compatibilmente con il contenuto dei bandi e con lo stato di svolgimento delle procedure concorsuali.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>
							(Modifiche all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-11-03;97#art2" xlink:type="simple">art. 2 della legge regionale 3 novembre 1995, n. 97</rif>
							)
						</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								<mod id="mod1">
									Il
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-11-03;97#art2-com5" xlink:type="simple">quinto comma dell'art. 2 della legge regionale 3 novembre 1995, n. 97</rif>
<!-- frammento comma:ord=5; -->
									, è sostituito dal seguente: "
									<virgolette id="mod1-vir1" tipo="struttura">
										<comma id="mod1-vir1-com1">
											<num />
											<corpo>Gli incarichi attribuiti ai sensi della presente legge non costituiscono titoli valutabili nelle selezioni bandite dalla Regione Toscana.</corpo>
										</comma>
									</virgolette>
									"
								</mod>
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Abrogazioni)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>
								<mod id="mod2">
									L'entrata in vigore della presente legge decorre dalla data di entrata in vigore del regolamento attuativo di cui all'
									<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
									della presente legge; da tale data sono abrogate:
								</mod>
							</alinea>
							<ep id="art11-com1-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>
									<mod id="mod3">
										la
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-09-01;41" xlink:type="simple">legge regionale 1 settembre 1986, n. 41</rif>
										;
									</mod>
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art11-com1-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>
									<mod id="mod4">
										la
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-03-19;23" xlink:type="simple">legge regionale 19 marzo 1996, n. 23</rif>
										;
									</mod>
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art11-com1-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>
									<mod id="mod5">
										la
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-06-19;43" xlink:type="simple">legge regionale 19 giugno 1996, n. 43</rif>
										;
									</mod>
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art11-com1-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>
									<mod id="mod6">
										la
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-01-19;3" xlink:type="simple">legge regionale 19 gennaio 1998, n. 3</rif>
										;
									</mod>
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art11-com1-pun5">
								<num>-</num>
								<corpo>
									<mod id="mod7">
										il regolamento di attuazione della
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-03-19;23" xlink:type="simple">legge regionale 19 marzo 1996, n. 23</rif>
										, del 18 luglio 1996, n. 5.
									</mod>
								</corpo>
							</ep>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">Marcucci (incaricata con DPGR n. 221/15.6.95)</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 14 ottobre 1999</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 22-09-1999 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il giorno 8-10-1999.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
