<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19990129" num="2" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19990213" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-01-20;2" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Demanio Patrimonio" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19990213" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19990213" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-01-20;2" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-16;20" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-16;20" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-16;20#art6-com1" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#mod1-vir1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="comma" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="comma" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19990120">20 gennaio 1999</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>2</numDoc>
				<titoloDoc>Interventi della Regione in materia di fondi immobiliari chiusi.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 15-12-1998</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 15-01-1999</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Nell'ambito dell'utilizzo degli strumenti di finanza innovativa, al fine di sostenere finanziariamente le politiche di investimento della Regione, nelle scelte di valorizzazione, gestione attiva e dismissione del patrimonio, la Regione si avvale anche dello strumento dei fondi immobiliari chiusi istituito con l'apporto di beni immobili e diritti reali su beni immobili.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Assumono specifica rilevanza, per le finalità indicate, i progetti di utilizzo di cui all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Apporto di beni immobili al Fondo immobiliare chiuso)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale è autorizzata a sottoscrivere quote di fondi immobiliari chiusi con apporto di beni immobili o diritti reali sui beni immobili ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994-01-25;86#art14bis" xlink:type="simple">articolo 14 bis della legge 25 gennaio 1994, n. 86</rif>
							e successive modificazioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le Aziende sanitarie possono apportare propri beni immobili e diritti reali su beni immobili ai fondi immobiliari chiusi individuati dalla Giunta regionale con la procedura di cui al seguente
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">art. 4, comma 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Qualora ai fondi immobiliari chiusi, cui partecipa la Regione, vengano apportati beni o diritti su beni immobili da parte di Enti locali e loro consorzi, Aziende sanitarie, e altri enti pubblici proprietari di immobili nel territorio regionale, nonché di società interamente possedute, anche indirettamente, dalla Regione o da detti enti, la Giunta regionale coordina i propri interventi con tali soggetti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>A tal fine gli enti di cui al comma precedente comunicano previamente alla Regione gli elenchi degli immobili e dei diritti reali che intendono apportare. La Regione assiste detti enti nell'attività di conferimento allo scopo di salvaguardare l'interesse di valorizzazione del patrimonio immobiliare e di massimizzazione dei valori dell'apporto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Individuazione dei beni da apportare)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta regionale individua i beni immobili e i diritti reali sui beni immobili da apportare a fondi immobiliari chiusi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Oltre ai beni immobili del patrimonio disponibile, individuati ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-16;20" xlink:type="simple">LR 16 maggio 1991 n. 20</rif>
							"Demanio e Patrimonio della Regione Toscana", possono essere apportati al fondo immobiliare anche i beni già appartenenti al patrimonio indisponibile o al demanio regionale, per i quali la Giunta regionale deliberi la cessazione della destinazione pubblica ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-16;20#art6-com1" xlink:type="simple">art. 6, comma 1 della medesima LR 16 maggio 1991, n. 20</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							I beni immobili individuati dalla Giunta regionale quali beni sottoposti al vincolo di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939-06-21;1089" xlink:type="simple">L. 21 giugno 1939, n. 1089</rif>
							, e quelli riconosciuti di interesse storico e artistico dal competente Ministero mediante espressa notifica e trascrizione del vincolo stesso, non sono apportabili ai fondi immobiliari chiusi. Possono tuttavia essere apportati i diritti reali inerenti tali beni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							I beni appartenenti al patrimonio agricolo forestale possono essere apportati a fondi immobiliari chiusi ove inseriti nel programma di valorizzazione ed alienazione di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-01-29;9#art2" xlink:type="simple">art. 2 della LR 29 gennaio 1997 n. 9</rif>
							. La Giunta regionale può inoltre procedere all'apporto di beni immobili, o diritti reali, non inseriti nel programma previo parere dell'ente delegato, da esprimersi nel termine di 30 giorni dal ricevimento della richiesta. Decorso inutilmente tale termine la Giunta regionale può procedere indipendentemente dall'acquisizione del parere. Gli eventuali proventi od utilità derivanti dall'apporto ai fondi di tali beni sono attribuiti agli enti delegati nella misura indicata dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-01-29;9#art6" xlink:type="simple">art. 6 lett. a) e b) della LR 29 gennaio 1997, n. 9</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Individuazione dei fondi chiusi a cui apportare i beni immobili e diritti reali su beni immobili e procedura per la scelta della società di gestione)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Alla individuazione della apposita società di gestione al cui fondo apportare propri beni immobili e diritti reali su beni immobili, nonché della società di gestione al cui fondo le Aziende sanitarie apportano propri beni e diritti, la Giunta regionale provvede con procedura negoziata preceduta dalla pubblicazione di bando di gara per assicurare un confronto concorrenziale fra le società di gestione ed i rispettivi fondi chiusi immobiliari, nel rispetto delle disposizioni del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1995-03-17;157" xlink:type="simple">Decreto Legislativo 17 marzo 1995 n. 157</rif>
							e della
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:1992;50" xlink:type="simple">Direttiva Comunitaria n. 50/92</rif>
							, come modificata dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:1997;52" xlink:type="simple">Direttiva n. 52/97</rif>
							e successive modificazioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale ha la facoltà di avvalersi di soggetti iscritti in albi professionali, di intermediari finanziari autorizzati all'esercizio di servizi di investimento di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1998-02-24;58" xlink:type="simple">Decreto Legislativo 24 febbraio 1998, n. 58</rif>
							, o comunque di operatori qualificati, anche esteri, come indicati all'articolo 31, comma 2, del Regolamento Consob adottato con delibera 1/7/98 n. 11522 e successive variazioni, di banche, nonché di associazioni temporanee di impresa costituite allo scopo tra i predetti soggetti.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Società di gestione di fondi immobiliari chiusi)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione può partecipare al capitale di società per la gestione di fondi immobiliari chiusi costituiti con l'apporto di beni immobili o diritti reali su beni immobili da parte di Enti locali e loro consorzi, Aziende sanitarie, altri enti pubblici proprietari di immobili nel territorio regionale, nonché di società interamente possedute, anche indirettamente, da detti enti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Conferenza dei servizi e progetti di utilizzo)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I progetti di utilizzo dei beni immobili e diritti reali su immobili da apportarsi al fondo immobiliare chiuso, che abbiano un valore superiore a Lire due miliardi, risultante dalla relazione di stima, sono approvati in sede di conferenza di servizi cui partecipano i soggetti interessati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il relativo procedimento è disciplinato dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994-01-25;86#art14bis-com12" xlink:type="simple">art. 14 bis comma 12 della legge 25 gennaio 1994, n. 86</rif>
							e, per quanto ivi non previsto, dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-08-07;241#art14" xlink:type="simple">art. 14 della legge 7 agosto 1990, n. 241</rif>
							e successive modificazioni, nonché dagli
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-09-03;76#art13" xlink:type="simple">artt. 13 e seguenti della LR 3 settembre 1996, n. 76</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Emissione di prestiti obbligazionari. Conferimenti in denaro)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale e le Aziende sanitarie nei limiti di legge e del proprio ordinamento, sono autorizzate a deliberare l'emissione di prestiti obbligazionari convertibili in quote di fondi ovvero titoli speciali che prevedono diritti di conversione in quote di fondi istituiti o da istituirsi ai sensi degli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">1</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">2</rif>
							</mrif>
							della presente legge, secondo le modalità di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994-01-25;86#art14bis-com15" xlink:type="simple">art. 14 bis, comma 15, della legge 25 gennaio 1994, n. 86</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le obbligazioni convertibili ed i titoli di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							possono essere ammessi alla quotazione nei mercati regolamentati.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Nell'ambito degli stanziamenti di bilancio la Giunta regionale è autorizzata ad effettuare conferimenti in denaro necessari per l'utilizzazione o la valorizzazione degli immobili o diritti reali apportati o da apportare ai fondi immobiliari, nei limiti di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994-01-25;86#art14bis-com17" xlink:type="simple">art. 14 bis, comma 17, della legge 25 gennaio 1994, n. 86</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>A tali fini la Giunta regionale è autorizzata ad emettere prestiti obbligazionari convertibili in quote di fondi fino a concorrenza dell'ammontare sottoscritto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Operazioni di collocamento e di distribuzione di strumenti finanziari)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Le operazioni di collocamento e di distribuzione di strumenti finanziari emessi dalla Regione possono essere effettuate anche presso le Agenzie dell'Ente Poste Italiane.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Destinazione dei proventi e norme finanziarie)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I proventi derivanti dalla concessione o dalla gestione delle quote del fondo o dal collocamento dei titoli speciali e delle obbligazioni emesse dalla Regione ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">art. 7 comma 1</rif>
							, sono destinati al finanziamento degli investimenti, nonché alla riduzione del debito complessivo, salvo quanto disposto dall'
							<rif xlink:href="#art3-com4" xlink:type="simple">art. 3 comma 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							A decorrere dall'anno 1999 la legge di bilancio o le leggi di variazione di bilancio regionale dispongono l'iscrizione delle entrate di cui al
							<rif xlink:href="#art9-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Rapporto di Gestione)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta regionale presenta al Consiglio regionale, entro il 31 maggio di ogni anno, un Rapporto di Gestione, contenente la situazione del patrimonio immobiliare, i risultati conseguiti dalla gestione nonché le prospettive di intervento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il Consiglio regionale esamina il Rapporto e delibera, entro il successivo 31 luglio, gli indirizzi generali per le politiche immobiliari con particolare riferimento alle alienazioni ed al conferimento di beni ai fondi immobiliari, anche in relazione alla predisposizione del successivo bilancio di previsione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Norme finali)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								Il
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-16;20#art6-com1" xlink:type="simple">comma 1 dell'art. 6 della LR 16 maggio 1991, n. 20</rif>
								"Demanio e Patrimonio della Regione Toscana" è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod1-vir1" tipo="struttura">
									<comma id="mod1-vir1-com1">
										<num>1.</num>
										<corpo>Il passaggio dei beni dalla categoria del demanio a quella del patrimonio e dalla categoria del patrimonio indisponibile a quella del patrimonio disponibile è deliberato dalla Giunta regionale, quando i beni medesimi non siano più necessari all'uso pubblico</corpo>
									</comma>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							In sede di prima applicazione sono conferibili al fondo di cui alla presente legge i beni del patrimonio disponibile, indipendentemente dalla procedura di cui al
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">precedente art. 10</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 20 gennaio 1999</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">Chiti</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 15.12.1998 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 15.01.1999.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
