<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19991220" num="35" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19991220" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-12-06;63" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-12-06;63@2002-04-02" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Turismo" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19991220" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20020427" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-12-06;63" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-04-02;11" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1999-12-09;63" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-04-02;11" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-04-02;11#ann1-art16-com633" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 16, comma 633 della legge Regione Toscana 2 aprile 2002, n. 11" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19991206">6 dicembre 1999</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>63</numDoc>
				<titoloDoc>Norme urgenti in materia di turismo in previsione del Giubileo dell'anno 2000.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 9-11-1999</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 3-12-1999</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge, in previsione dello straordinario afflusso di visitatori in occasione del Giubileo dell'anno 2000, detta disposizioni allo scopo di garantire adeguata assistenza ai turisti ed ampliare l'offerta ricettiva.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Definizione dell'attività di operatore straordinario del Giubileo)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							In aggiunta all'offerta turistica costituita dagli accompagnatori turistici abilitati ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-07-19;80" xlink:type="simple">legge regionale 19 luglio 1995, n. 80</rif>
							"Disciplina delle professioni di guida turistica, accompagnatore turistico ed interprete turistico", fino al 28 febbraio 2001 e comunque fino al definitivo riordino della materia nel testo unico delle leggi regionali sul turismo, l'attività di assistenza a gruppi di persone nella visita del territorio a scopo turistico e devozionale nell'ambito delle celebrazioni del Giubileo dell'anno 2000, può essere svolta dall'operatore straordinario del Giubileo, al di fuori dell'ambito di competenza delle guide turistiche.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'operatore straordinario del Giubileo cura esclusivamente l'attuazione dei programmi di viaggio organizzati da agenzie di viaggi, istituzioni e associazioni che operano a scopo religioso o sociale con durata limitata nel tempo ed a circuito chiuso, assicurando i necessari servizi di assistenza per tutta la loro durata.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Condizioni per l'esercizio dell'attività di operatore straordinario del Giubileo)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Per l'esercizio dell'attività di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							, è necessario il possesso dei seguenti requisiti:
						</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>maggiore età;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								requisiti soggettivi di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1931-06-18;773#art11" xlink:type="simple">articolo 11 del testo unico delle leggi di pubblica sicurezza, approvato con regio decreto 18 giugno 1931, n. 773</rif>
								, e successive modificazioni;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<alinea>
								possesso di idoneità professionale di guida turistica o di interprete turistico conseguite ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;80" xlink:type="simple">LR 80/1995</rif>
								, o di uno dei seguenti titoli di studio:
							</alinea>
							<en id="art3-com1-letc-num1">
								<num>1.</num>
								<corpo>diploma di Istituto tecnico o professionale a indirizzo turistico;</corpo>
							</en>
							<en id="art3-com1-letc-num2">
								<num>2.</num>
								<corpo>diploma di Liceo linguistico;</corpo>
							</en>
							<en id="art3-com1-letc-num3">
								<num>3.</num>
								<corpo>diploma dell'Istituto superiore per interpreti e traduttori;</corpo>
							</en>
							<en id="art3-com1-letc-num4">
								<num>4.</num>
								<corpo>diploma universitario in economia e gestione dei servizi turistici;</corpo>
							</en>
							<en id="art3-com1-letc-num5">
								<num>5.</num>
								<corpo>diploma di laurea in lingue;</corpo>
							</en>
							<en id="art3-com1-letc-num6">
								<num>6.</num>
								<corpo>diploma di laurea in lettere;</corpo>
							</en>
							<en id="art3-com1-letc-num7">
								<num>7.</num>
								<corpo>attestato di qualifica di "accompagnatore turistico" o di "operatore turistico", riconosciuto ai sensi della legislazione regionale vigente".</corpo>
							</en>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Per l'esercizio dell'attività di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							, gli interessati presentano al Comune di residenza una denuncia di inizio di attività, ai sensi degli
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-20;9#art58" xlink:type="simple">articoli 58 e seguenti della legge regionale 20 gennaio 1995, n. 9</rif>
							"Disposizioni in materia di procedimento amministrativo e di accesso agli atti", attestante l'esistenza dei presupposti e dei requisiti previsti dalla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>L'operatore straordinario del Giubileo deve, in ogni viaggio, recare con sé, oltre alla copia della denuncia di inizio di attività da cui risulti la data della presentazione, un documento sottoscritto dal soggetto committente indicante:</alinea>
						<el id="art3-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>denominazione, sede e finalità dell'istituzione o associazione ovvero estremi dell'autorizzazione della agenzia di viaggio;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>programma del viaggio indicante la data iniziale e finale del viaggio, le date relative al percorso da effettuare e le località oggetto della visita.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Alle attività di operatore straordinario del Giubileo si applicano le disposizioni di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;80#art19" xlink:type="simple">articolo 19 della LR 80/1995</rif>
							, con riferimento alla professione di accompagnatore turistico.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Divieti e sanzioni relativi all'attività di operatore straordinario del Giubileo)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Gli operatori straordinari del Giubileo sono sottoposti ai divieti di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;80#art20" xlink:type="simple">articolo 20 della LR 80/1995</rif>
							ed alla sanzione di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;80#art22-com6" xlink:type="simple">articolo 22, comma 6, della LR 80/1995</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La mancata denuncia di inizio di attività di cui all'
							<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">articolo 3, comma 2</rif>
							, comporta l'applicazione di una sanzione amministrativa da un minimo di lire 1.000.000 (516,456 euro) a un massimo di lire 5.000.000 (2582,284 euro).
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Il mancato rispetto di quanto previsto dall'
							<rif xlink:href="#art3-com3" xlink:type="simple">articolo 3, comma 3</rif>
							, comporta l'applicazione di una sanzione amministrativa da un minimo di lire 500.000 (258,228 euro) ad un massimo di lire 1.500.000 (774,685 euro).
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Ai soggetti organizzatori di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">articolo 2, comma 2</rif>
							, che si avvalgono, per lo svolgimento delle attività previste dalla presente legge, di soggetti non qualificati come accompagnatori turistici ai sensi di legge o come operatori straordinari del Giubileo, si applica una sanzione amministrativa da un minimo di lire 1.000.000 (516,456 euro) ad un massimo di lire 5.000.000 (2582,284 euro).
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>L'attività di vigilanza e controllo è esercitata dal Comune, a cui spettano, altresì, l'accertamento delle violazioni, l'irrogazione delle sanzioni, nonché l'introito delle relative somme.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Esercizio dell'attività di affittacamere nella propria residenza)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Coloro che esercitano non professionalmente l'attività di affittacamere di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-01-10;1#art10" xlink:type="simple">articolo 10 della legge regionale 10 gennaio 1987, n. 1</rif>
							"Disciplina delle strutture ricettive extra- alberghiere", nella casa ove hanno la propria residenza, fino al 28 febbraio 2001 e comunque fino al definitivo riordino della materia nel testo unico delle leggi regionali sul turismo, sono esonerati, oltre che dall'iscrizione nella sezione speciale per gli esercenti l'attività ricettiva del registro esercenti il commercio (REC) istituita dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1983-05-17;217#art5" xlink:type="simple">articolo 5 della legge 17 maggio 1983, n. 217</rif>
							"Legge quadro per il turismo e interventi per il potenziamento e la qualificazione dell'offerta turistica", dalla presentazione della comunicazione dei prezzi di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-01-22;7" xlink:type="simple">LR 22 gennaio 1997, n. 7</rif>
							"Semplificazione delle procedure in materia di pubblicità dei prezzi e delle caratteristiche delle strutture turistiche ricettive e degli stabilimenti balneari".
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Chi intende esercitare l'attività di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							presenta al Comune una denuncia di inizio di attività ai sensi degli articoli 58 e seguenti della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;9" xlink:type="simple">LR 9/1995</rif>
							, attestante l'esistenza dei requisiti strutturali previsti dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987;1#art11" xlink:type="simple">articolo 11 della LR 1/1987</rif>
							e dei requisiti soggettivi ai sensi degli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1931;773#art11" xlink:type="simple">11</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1931;773#art92" xlink:type="simple">92</rif>
								del TUl.p.s. approvato con regio decreto n.773/1931
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La denuncia di inizio di attività deve inoltre indicare gli elementi di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987;1#art12" xlink:type="simple">articolo 12 della LR 1/1987</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Nelle strutture nelle quali viene esercitata l'attività di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, deve essere esposta, in modo ben visibile, una tabella riepilogativa dei prezzi che vengono praticati. È vietato praticare prezzi superiori a quelli esposti in tabella.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Le eventuali informazioni sulle caratteristiche delle strutture e sui prezzi pratica, diffuse con qualunque mezzo, devono essere veritiere.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>I soggetti di cui al presente articolo sono altresì tenuti al rispetto delle disposizioni di Pubblica Sicurezza relativa alla denuncia delle persone alloggiate e delle vigenti norme in materia igienico-sanitaria e fiscale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Sanzioni relative all'attività di affittacamere nella propria residenza)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La mancata denuncia di inizio di attività di cui all'
							<rif xlink:href="#art5-com2" xlink:type="simple">articolo 5, comma 2</rif>
							, ovvero il mancato possesso dei requisiti di cui all'
							<mrif>
								articolo 5, comma
								<rif xlink:href="#art5-com2" xlink:type="simple">2</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art5-com3" xlink:type="simple">3</rif>
							</mrif>
							, comportano l'applicazione di una sanzione amministrativa da un minimo di lire 2.000.000 (1032,913 euro) a un massimo di lire 6.000.000 (3098,741 euro).
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'applicazione di prezzi superiori a quelli esposti in tabella comporta l'applicazione di una sanzione amministrativa da un minimo di lire 1.000.000 (516,456 euro) a un massimo di lire 6.000.000 (3098,741 euro).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La mancata esposizione, in modo visibile, della tabella comporta l'applicazione di una sanzione amministrativa da un minimo di lire 300.000 (154,937 euro) ad un massimo di lire 1.800.000 (929,622 euro).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Il mancato rispetto di quanto previsto dall'
							<rif xlink:href="#art5-com5" xlink:type="simple">articolo 5, comma 5</rif>
							comporta l'applicazione di una sanzione amministrativa da un minimo di lire 600.000 (309,874 euro) ad un massimo di lire 3.600.000 (1859,244 euro).
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>L'attività di vigilanza e controllo, compresa l'irrogazione delle sanzioni e l'introito delle relative somme, è esercitata dal Comune.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Disposizioni transitorie in materia di guide turistiche)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							In deroga a quanto previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;80#art14" xlink:type="simple">articolo 14 della LR 80/1995</rif>
							e fino al 28 febbraio 2001, le Province possono, ciascuna per il proprio ambito di competenza, indire prove d'esame per l'accertamento della idoneità all'esercizio della professione di guida turistica.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Per l'espletamento delle prove d'esame di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, le Province applicano, in quanto compatibili, le disposizioni di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;80#art14" xlink:type="simple">14</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;80#art17" xlink:type="simple">17</rif>
								della LR 80/1995
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale provvede al rilascio dell'attestato di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;80#art14-com6" xlink:type="simple">art. 14, comma 6, della LR 80/1995</rif>
							, sulla base delle comunicazioni effettuate dalle Province.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana. La presente legge, dichiarata urgente ai sensi dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art28" xlink:type="simple">art. 28 dello Statuto</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127" xlink:type="simple">art. 127 della Costituzione</rif>
				, entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">Marcucci (incaricata con DPGR n. 221/15.6.95)</firma>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 9 dicembre 1999</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 9-11-1999 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 3-12-1999.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
