<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19991203" num="33" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19991218" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-11-24;62" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Viabilità" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19991218" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-11-24;62" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19991124">24 novembre 1999</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>62</numDoc>
				<titoloDoc>Contributo straordinario al Comune di Campi Bisenzio per la realizzazione del collegamento da via Allende al Casello autostradale A1 di Calenzano dell'asse stradale Prato - Mezzana - Castello - Perfetti Ricasoli.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 26-10-1999</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 19-11-1999</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>È concesso al Comune di Campi Bisenzio un contributo straordinario di L. 4 miliardi per la realizzazione del collegamento da via Allende al casello autostradale A1 di Calenzano dell'asse stradale Prato - Mezzana - Castello - Perfetti Ricasoli.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Con successivo accordo di programma ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-09-03;76" xlink:type="simple">legge regionale 3 settembre 1996, n. 76</rif>
							da concludersi tra Regione Toscana, Provincia di Firenze, Provincia di Prato, Comune di Prato, Comune di Calenzano e Comune di Campi Bisenzio, saranno stabiliti gli obblighi dei soggetti firmatari, i tempi di realizzazione dell'intervento, nonché le modalità di erogazione del finanziamento.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>Alla copertura dell'onere derivante dall'applicazione della presente legge, si fa fronte mediante la seguente variazione di bilancio, disposta per analogo importo sugli stati di previsione della competenza e della cassa della parte "spesa" del bilancio di previsione per l'anno 1999:</alinea>
						<ep id="art2-com1-pun1">
							<num />
							<corpo>
								Spesa in diminuzione:
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 50060</h:td>
											<h:td>Fondo globale finanziamento spese per ulteriori programmi di sviluppo</h:td>
											<h:td>L. 4.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun2">
							<num />
							<corpo>
								Spesa di nuova istituzione:
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 30035</h:td>
											<h:td>Contributo straordinario al Comune di Campi Bisenzio per la realizzazione del collegamento da via Allende al casello autostradale A1 di Calenzano dell'asse stradale Prato - Mezzana - Castello - Perfetti Ricasoli</h:td>
											<h:td>L. 4.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 24 novembre 1999</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">Chiti</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 26.10.1999 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 19.11.1999.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
