<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19990709" num="20" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19990709" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-07-01;35" />
					<urn iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-07-01;35@2006-06-29" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Enti Territoriali" />
						<materia valore="Cultura" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19990709" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19990709" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="20060720" fonte="rp1" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-07-01;35" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-07-03;33" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-06-29;27" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-07-03;33" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-07-03;33" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art6-com3-leta" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-06-29;27" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-06-29;27#art11-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 11, comma 1 della legge Regione Toscana 29 giugno 2006, n. 27" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art6-com3-leta" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art6-com3-leta-t3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19990701">1 luglio 1999</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>35</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina in materia di biblioteche di enti locali e di interesse locale e di archivi di enti locali.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 25-5-99</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 25-6-99</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità e oggetto)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione promuove l'istituzione e lo sviluppo delle biblioteche pubbliche di ente locale e delle biblioteche d'interesse locale, provvede alla tutela del patrimonio librario e documentario, secondo gli obiettivi della programmazione regionale, ai sensi dello
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:" xlink:type="simple">Statuto</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Regione promuove la valorizzazione degli archivi degli enti locali e del patrimonio archivistico di enti ecclesiastici e di soggetti pubblici e privati. Tale patrimonio deve essere pubblicamente fruibile attraverso accordi con gli stessi enti locali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>LE BIBLIOTECHE E GLI ARCHIVI DEGLI ENTI LOCALI</rubrica>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Funzioni)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le biblioteche pubbliche degli enti locali sono sistemi di raccolta, organizzazione e distribuzione di informazioni e documenti al servizio della comunità.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le biblioteche pubbliche degli enti locali concorrono, con le loro specifiche funzioni, a promuovere le condizioni che rendono effettivo il diritto all'informazione, allo studio, alla cultura, alla continuità formativa e all'impiego del tempo libero dei componenti di tutta la comunità.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Gli archivi degli enti locali conservano gli atti che testimoniano sia la storia che l'amministrazione corrente delle rispettive comunità e ne assicurano la fruizione per garantire l'informazione, la ricerca e lo studio, e per promuovere i legami e le identità territoriali.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Servizi)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Le biblioteche pubbliche degli enti locali adempiono le loro funzioni e perseguono i loro scopi mediante:</alinea>
							<el id="art3-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>il reperimento, l'acquisizione permanente o temporanea, lo scarto, l'organizzazione materiale e concettuale, e la messa a disposizione di informazioni e documenti su qualsiasi supporto registrati, utili a soddisfare le esigenze della propria utenza;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>la predisposizione e l'erogazione dei servizi informativi e documentari;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>l'assistenza e la consulenza agli individui e ai gruppi per la ricerca e l'acquisizione di informazioni e documenti;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>l'offerta, nell'ambito dei servizi rivolti alla comunità, di particolari opzioni destinate a soddisfare i bisogni degli utenti disabili;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>l'allestimento e l'organizzazione degli spazi e dei materiali più funzionali all'accesso e alla fruizione dei servizi da parte della comunità;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>l'organizzazione della documentazione sulla storia e sulla realtà locale;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>il concorso alla progettazione di servizi informativi al cittadino;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-leth">
								<num>h)</num>
								<corpo>la promozione della lettura.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Nel rispetto della normativa vigente, gli archivi degli enti locali, tramite la classificazione degli atti, l'ordinamento e l'inventariazione dei propri fondi, mettono a disposizione i documenti e le informazioni su qualsiasi supporto registrati.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>Le biblioteche pubbliche e gli archivi degli enti locali forniscono i servizi di cui ai commi 1 e 2 del presente articolo:</alinea>
							<el id="art3-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>assicurando la qualità dei medesimi, tramite l'utilizzo di idonee risorse professionali e strumentali;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>adottando misure atte allo sviluppo, alla valorizzazione e conservazione del patrimonio documentario e culturale;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>garantendo orari di servizio commisurati ai bisogni degli utenti.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art3-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Le biblioteche pubbliche e gli archivi degli enti locali forniscono i loro servizi mediante il ricorso alle opportune forme di cooperazione con altre biblioteche, archivi e istituti documentari presenti nel territorio di riferimento nonché a livello regionale, nazionale e internazionale, al fine di realizzare un servizio documentario integrato che consenta, mediante la condivisione delle risorse, di rispondere ai bisogni informativi degli utenti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Gratuità dei servizi)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>I servizi sono gratuiti; possono tuttavia essere poste a carico degli utenti le spese sostenute per l'erogazione di particolari servizi, aggiuntivi a quelli di base, che per la loro natura, per il loro funzionamento o per tipo di fornitura, comportino costi supplementari interni o esterni anche connessi all'utilizzazione di tecnologie.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Le reti locali)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La rete locale costituisce la modalità ordinaria di gestione delle attività e dei servizi documentari integrati. Essa è lo strumento che realizza la condivisione delle risorse interne e la piena utilizzazione di quelle esterne alla rete.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Alla costituzione della rete locale provvedono gli enti locali interessati, sulla base dei requisiti essenziali stabiliti dal Piano d'Indirizzo di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-02-01;14#art2" xlink:type="simple">art. 2 della LR 1 febbraio 1995, n. 14</rif>
								. Al momento della sua costituzione, gli enti locali adottano una carta dei servizi i cui contenuti sono periodicamente aggiornati.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Alla rete locale possono partecipare, oltre alle biblioteche e agli archivi degli enti locali, le biblioteche di interesse locale, nonché gli istituti bibliotecari, archivistici e documentari, pubblici e privati, presenti nel territorio di riferimento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Per ciascuna rete, i soggetti interessati, individuano uno o più istituti, fra quelli aderenti alla rete, quali responsabili del coordinamento dei servizi di rete, sulla base dei requisiti stabiliti dal Piano d'Indirizzo della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;14" xlink:type="simple">LR 14/1995</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Le reti locali, assieme alla Regione, costituiscono la rete documentaria regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>La Regione incentiva, anche con i propri finanziamenti, la costituzione, il funzionamento e lo sviluppo di reti locali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>
								I finanziamenti regionali destinati alle reti locali sulla base del Piano d'Indirizzo della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;14" xlink:type="simple">LR 14/1995</rif>
								, sono assegnati dalle Province agli istituti attuatori dei progetti di rete.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>Le reti locali sono tenute a comunicare i dati per la statistica. L'avvenuta comunicazione dei dati è condizione per l'accesso ai finanziamenti regionali.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>I SOGGETTI ISTITUZIONALI</rubrica>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Funzioni della Regione)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La Regione, per le finalità di cui all'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
								, esercita funzioni di programmazione, coordinamento e controllo in ordine alla promozione e allo sviluppo della rete bibliotecaria, archivistica e documentaria regionale, costituita insieme al complesso delle reti locali. I finanziamenti regionali sono finalizzati alla costituzione, funzionamento e sviluppo delle attività e dei servizi delle reti locali.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Si intendono come attività e servizi delle reti locali tutte le azioni mirate alla tutela, conservazione, valorizzazione, incremento e fruizione del patrimonio degli istituti aderenti alle reti locali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>
								La Regione nell'esercizio delle funzioni di cui al
								<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								:
							</alinea>
							<el finevigore="t3" id="art6-com3-leta-t3" iniziovigore="t1" status="abrogato">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									approva il Piano d'Indirizzo della
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;14" xlink:type="simple">LR 14/1995</rif>
									, curando direttamente gli interventi ed i progetti che ai fini della loro efficiente ed efficace attuazione richiedono una gestione a scala regionale;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com3-leta" iniziovigore="t3">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									approva il piano integrato della cultura, ai sensi della
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-06-29;27" xlink:type="simple">legge regionale 29 giugno 2006, n. 27</rif>
									, curando direttamente gli interventi ed i progetti che, ai fini della loro efficiente ed efficace attuazione richiedono una gestione a scala regionale.
								</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									promuove e coordina il sistema informativo sulle biblioteche e assicura la raccolta e l'elaborazione dei dati di cui al
									<rif xlink:href="#art5-com8" xlink:type="simple">comma 8 dell'art. 5</rif>
									per la statistica regionale;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>promuove e indirizza l'elaborazione e l'attuazione di interventi e progetti relativi a programmi nazionali e d'iniziativa comunitaria;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com3-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>cura e indirizza la qualificazione e l'aggiornamento del personale operante nelle biblioteche, negli archivi e negli istituti documentari, secondo quanto previsto dalla normativa regionale in materia;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com3-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>cura le attività d'indagine, di ricerca, di studio, di divulgazione connesse all'esercizio delle funzioni di cui al presente articolo;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com3-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>provvede alla documentazione, pubblicizzazione e promozione delle attività delle iniziative e degl'interventi di propria competenza;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com3-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>supporta con proprie strutture tecnico-scientifiche e con attività di consulenza, l'organizzazione e lo sviluppo delle reti locali.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art6-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>La Regione garantisce l'apertura e l'incremento della biblioteca specializzata nelle materie della biblioteconomia, bibliologia, archivistica e scienze della documentazione, come strumento di supporto ai propri compiti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>La Regione svolge, altresì, ai sensi della vigente legislazione, le funzioni concernenti la tutela del patrimonio librario e documentario, dotandosi di idonei mezzi di assistenza e consulenza.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>La Regione, al fine di garantire l'ottimizzazione dei servizi, opera per integrare le attività degli istituti bibliotecari, archivistici e documentari presenti sul proprio territorio, indipendentemente dalla loro appartenenza istituzionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>Le competenze di cui ai commi 4 e 5 sono esercitate dalla Giunta regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Funzioni delle Province)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La Provincia concorre alla definizione, attuazione e verifica del Piano d'Indirizzo di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;14" xlink:type="simple">LR 14/1995</rif>
								. In particolare promuove la costituzione delle reti locali di cui all'
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
								e assegna i finanziamenti regionali destinati alle reti locali.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La Provincia concorre con risorse proprie, anche finanziarie, alla attivazione e allo sviluppo delle reti locali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La Provincia, partecipa, insieme alla Regione, all'implementazione e manutenzione del sistema informativo sulle biblioteche.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>La Provincia attua gli interventi di qualificazione e aggiornamento professionale del personale operante nel settore.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Funzioni dei Comuni)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>
								Il Comune garantisce alla propria comunità i diritti all'informazione, allo studio, alla cultura, alla continuità formativa e all'impiego del tempo libero esercitabili mediante il ricorso a servizi di biblioteca e di archivio. Al fine di assicurare la gamma dei servizi di cui all'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
								, assume le iniziative più idonee quali:
							</alinea>
							<el id="art8-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>istituire una biblioteca propria;</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									curare l'ordinamento del proprio patrimonio archivistico ai sensi del
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1963-09-30;1409" xlink:type="simple">DPR 30 settembre 1963, n. 1409</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>aderire alla rete locale;</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>promuovere la fruizione di biblioteche, archivi ed istituti documentari, pubblici e privati, mediante il loro collegamento alla rete locale.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il Comune, anche in assenza di biblioteche sul proprio territorio, è tenuto ad attivare un servizio informativo e di circolazione dei documenti, collegato con la rete locale di riferimento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il Comune, mantenendo la piena titolarità delle proprie funzioni, può affidare, ai sensi della vigente legislazione, a terzi la gestione di attività relative ai propri servizi documentari.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit3">
					<num>TITOLO III</num>
					<rubrica>NORME FINALI</rubrica>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Procedure di attuazione)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Per la programmazione degli interventi attuativi della presente legge si applicano le procedure dettate dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;14" xlink:type="simple">LR 14/1995</rif>
								e successive modificazioni.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Agli oneri finanziari derivanti dall'applicazione della presente legge, decorrenti dall'anno 2000, si provvede con legge di bilancio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Norma finale)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								<mod id="mod1">
									La
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-07-03;33" xlink:type="simple">legge regionale 3 luglio 1976, n. 33</rif>
									"Norme in materia di biblioteche di enti locali e di interesse locale e di archivi storici affidati ad enti locali" è abrogata.
								</mod>
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Le disposizioni della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976;33" xlink:type="simple">LR n. 33/1976</rif>
								, abrogata con il
								<rif xlink:href="#art11-com1" xlink:type="simple">precedente comma 1</rif>
								, continuano ad applicarsi nei rapporti sorti in base alle disposizioni medesime, nel periodo della loro vigenza, al fine della completa esecuzione dei procedimenti di entrata e di spesa.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana. La presente legge dichiarata urgente ai sensi dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art28" xlink:type="simple">art. 28 dello Statuto</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127" xlink:type="simple">art. 127 della Costituzione</rif>
				entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 1 luglio 1999</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">Marcucci incaricata con DPGR n. 221/15.6.1995</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 25-5-99 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 25-6-99.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
