<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19990319" num="8" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19990403" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;11" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Sistema Educativo" />
						<materia valore="Giustizia" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19990403" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19990403" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;11" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-10-27;78" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-10-27;78" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-10-27;78" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19990310">10 marzo 1999</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>11</numDoc>
				<titoloDoc>Provvedimenti a favore delle scuole, delle Università toscane e della società civile per contribuire, mediante l'educazione alla legalità e lo sviluppo della coscienza civile democratica, alla lotta contro la criminalità organizzata e diffusa e contro i diversi poteri occulti.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 09-02-1999</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 05-03-1999</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità e oggetto della legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione Toscana, al fine di contribuire all'educazione alla legalità, allo sviluppo della coscienza civile e democratica, alla pratica della democrazia e quindi alla lotta contro la criminalità organizzata, e diffusa, la mafia e contro i diversi poteri occulti, attua interventi diretti e contribuisce al sostegno di iniziative di sensibilizzazione della società civile, con particolare riguardo ai giovani ed al sostegno per la vita sicura e solidale nella città.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							Per il perseguimento delle finalità di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, la Regione promuove e sostiene:
						</alinea>
						<el id="art1-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>la raccolta e la diffusione delle informazioni a carattere bibliografico, documentario e statistico;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la realizzazione di indagini e ricerche effettuate da Università, da Distretti scolastici, anche in collaborazione con gli Istituti scolastici, nonché da Associazioni costituite ai sensi di legge il cui statuto preveda attività di studio e ricerca nel settore oggetto della presente legge;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>la valorizzazione delle ricerche effettuate da laureandi attraverso le tesi di laurea o da giovani neolaureati attraverso progetti di particolare interesse;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>la realizzazione di corsi di aggiornamento del personale docente e direttivo della scuola organizzati dall'IRRSAE, dalla Sovrintendenza scolastica, dai Provveditorati agli studi o da una o più scuole e corsi di sensibilizzazione e aggiornamento per operatori sociali;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>la realizzazione di incontri e manifestazioni promossi da Enti locali, da Università e da Scuole, da Comitati e Associazioni costituite ai sensi di legge operanti nella lotta alla criminalità organizzata e da chiunque svolga attività di sensibilizzazione alla educazione alla legalità e allo sviluppo della coscienza civile e democratica e di promozione della lotta alla criminalità organizzata.</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>azioni tese a rendere sicura e solidale la vita nelle città.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Le attività di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							, sono promosse dalla Regione tramite iniziative assunte direttamente oppure attraverso il finanziamento di progetti presentati da soggetti esterni e mediante la concessione di borse di studio.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Procedure e modalità di finanziamento)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Le funzioni amministrative di attuazione della presente legge sono svolte dalla Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il Consiglio regionale approva direttive triennali di attuazione della presente legge, aggiornabili annualmente. Tali direttive si compongono di due parti, concernenti rispettivamente le attività dei soggetti destinatari dei contributi e i progetti di interesse regionale promossi dalla Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>
							Le direttive di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							devono contenere, nella prima parte:
						</alinea>
						<el id="art2-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>gli obiettivi specifici che si intendono perseguire;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>le tipologie delle iniziative ammissibili al finanziamento;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>le categorie dei soggetti destinatari del finanziamento;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com3-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>le priorità ed i criteri di valutazione delle domande.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale, sulla base delle direttive di cui ai
							<mrif>
								commi
								<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">2</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple">3</rif>
							</mrif>
							, emana, entro il 31 gennaio di ogni anno, bandi con cui sono definite le iniziative da sostenere nell'anno di riferimento.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num>5.</num>
						<alinea>
							I bandi di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com4" xlink:type="simple">comma 4</rif>
							, devono contenere:
						</alinea>
						<el id="art2-com5-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>la tipologia delle iniziative ammissibili al finanziamento;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com5-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>le eventuali specifiche tematiche cui i progetti devono essere rivolti;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com5-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>l'indicazione dei soggetti che possono presentare le richieste di finanziamento;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com5-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>le modalità e i termini per la presentazione dei progetti;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com5-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>i criteri di valutazione preventiva degli interventi e di selezione dei progetti;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com5-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>le modalità di finanziamento e di rendicontazione.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com6">
						<num>6.</num>
						<alinea>Le iniziative ammesse a contributo possono usufruire di un contributo massimo così determinato:</alinea>
						<el id="art2-com6-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>sino al 50% per le iniziative di formazione e la realizzazione di incontri, convegni e altre iniziative di comunicazione e per le iniziative di ricerca;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com6-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>sino a L.5.000.000 per ciascun premio di laurea;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com6-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>sino a L.25.000.000 annui per ciascuna borsa di studio.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>I contributi sono liquidati a conclusione delle iniziative in base alla rendicontazione delle spese sostenute.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>Nel caso di iniziative assunte da istituzioni scolastiche può essere disposta l'anticipazione del 50% del contributo, su richiesta dei soggetti interessati e secondo le condizioni specificate nei bandi annuali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com9">
						<num>9.</num>
						<corpo>
							Le direttive di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							devono contenere, nella seconda parte, relativa ai progetti di interesse regionale, gli obiettivi specifici che si intendono perseguire coi progetti stessi.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Rapporto annuale)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta regionale presenta annualmente al Consiglio regionale un rapporto sulle attività svolte in applicazione della presente legge, comprendente sia gli interventi diretti che quelli di sostegno a progetti esterni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Comitato tecnico-scientifico)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>È costituito un Comitato tecnico-scientifico, con funzioni di consulenza nella materia oggetto della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale si avvale del Comitato in particolare per la redazione dei bandi per il finanziamento dei progetti presentati da soggetti esterni di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							e per la redazione del rapporto annuale sulle attività svolte di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>Il Comitato, presieduto dal Presidente della Giunta regionale o da un suo delegato, è composto:</alinea>
						<el id="art4-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>dal Sovrintendente scolastico regionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>da un rappresentante dell'ANCI;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>da un docente o ricercatore universitario;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com3-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>da un capo d'Istituto e da un insegnante;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com3-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>da un esperto di metodologia didattica;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com3-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>da un esperto in materie giuridiche;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com3-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>
								dal responsabile del Centro di Documentazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com3-leth">
							<num>h)</num>
							<corpo>da un rappresentante dell'IRRSAE.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>I componenti del Comitato sono nominati dal Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Il Comitato dura in carica tre anni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>I componenti del Comitato svolgono il loro incarico a titolo gratuito, fatti salvi i rimborsi delle spese sostenute per la partecipazione alle sedute, secondo il trattamento economico di missione previsto per i dirigenti regionali. I rimborsi spettano qualora il soggetto interessato sia residente in un Comune distante almeno dieci chilometri dal Comune ove la riunione si svolge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Centro di documentazione "Cultura della Legalità Democratica")</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il Centro di Documentazione sulla Criminalità Organizzata e i Poteri Occulti, istituito ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-10-27;78#art3" xlink:type="simple">art. 3 della legge regionale 27 ottobre 1994 n. 78</rif>
							, assume la nuova denominazione di "Centro di documentazione Cultura della Legalità Democratica".
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il Centro ha sede presso la Presidenza della Giunta regionale e costituisce strumento di raccolta e di diffusione ai cittadini e alle istituzioni di ogni documentazione utile al perseguimento delle finalità della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>L'organizzazione ed il funzionamento del Centro sono disciplinate con deliberazione della Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Il Centro si avvale della consulenza del Comitato tecnico- scientifico di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Agli oneri derivanti dalla presente legge si fa fronte per l'anno '99 con i fondi stanziati in bilancio sul capitolo 920, la cui declaratoria è così modificata: "Provvedimenti a favore delle scuole, delle Università toscane e della società civile per contribuire, mediante l'educazione alla legalità e lo sviluppo della coscienza civile democratica, alla lotta contro la criminalità organizzata e diffusa e contro i diversi poteri occulti (
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;11" xlink:type="simple">LR 10.03.1999, n. 11</rif>
							).
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Giunta regionale emana i bandi relativi all'anno 1999 entro i 60 giorni successivi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Abrogazione)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								La
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-10-27;78" xlink:type="simple">legge regionale 27 ottobre 1994 n. 78</rif>
								"Provvedimenti in favore delle Scuole, delle Università toscane e della società civile per contribuire, mediante l'educazione alla legalità e lo sviluppo della coscienza civile democratica alla lotta contro la criminalità organizzata e i poteri occulti" e successive modificazioni è abrogata.
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Sono fatte salve le obbligazioni assunte ai sensi della legge di cui al comma precedente</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Norma transitoria)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>In prima applicazione il Consiglio regionale approva le direttive entro 60 giorni dall'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 10 marzo 1999</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">
					Marcucci
					<h:br />
					(incarica con DPGR n. 221 del 15.6.95)
				</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 09.02.1999 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 05.03.1999.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
