<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19990423" num="12" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19990508" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-04-15;25" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Prodotti Agricoli" />
						<materia valore="Commercio" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19990508" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-04-15;25" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19990415">15 aprile 1999</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>25</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per la valorizzazione dei prodotti agricoli ed alimentari ottenuti con tecniche di produzione integrata e tutela contro la pubblicità ingannevole.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 9-3-1999</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 9-4-1999</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione Toscana promuove e favorisce la produzione, la valorizzazione e la diffusione dei prodotti agricoli e alimentari ottenuti con tecniche di produzione integrata nel rispetto di specifici disciplinari, mediante l'acquisizione e la concessione in uso di un proprio marchio collettivo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Per tecniche di produzione integrata si intendono, ai fini della presente legge, quelle tecniche compatibili con la tutela dell'ambiente naturale e finalizzate ad un innalzamento del livello di salvaguardia della salute dei consumatori, realizzate privilegiando le pratiche ecologicamente sostenibili e riducendo l'uso di prodotti chimici di sintesi e gli effetti negativi sull'ambiente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Acquisizione del marchio)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale provvede agli adempimenti necessari per ottenere la registrazione del marchio collettivo ai sensi degli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1942-06-21;929#art2" xlink:type="simple">2</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1942-06-21;929#art22-com3" xlink:type="simple">22 comma 3</rif>
								del regio decreto 21 giugno 1942, n. 929
							</mrif>
							(Testo delle disposizioni legislative in materia di marchi registrati) così come modificati dal
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1992-12-04;480" xlink:type="simple">decreto legislativo 4 dicembre 1992, n. 480</rif>
							(Attuazione della
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:1988-12-21;89-104-cee" xlink:type="simple">direttiva n. 89/104/CEE Consiglio del 21 dicembre 1988</rif>
							, recante ravvicinamento delle legislazioni degli stati membri in materia di marchi d'impresa).
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Uso del marchio)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il Consiglio Regionale approva il "regolamento d'uso" del marchio, contenente le sue caratteristiche, le modalità della sua utilizzazione e applicazione, i prodotti interessati, le modalità di controllo, le conseguenze nei casi di inadempienza e di difformità in ordine all'uso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							L'uso del marchio è concesso ad imprese agricole singole od associate, nonché ad associazioni di produttori agricoli, ad imprese di trasformazione, o di trasformazione e commercializzazione singole od associate e che hanno sottoscritto, in relazione ai prodotti per cui il marchio è richiesto, accordi di coltivazione e/o allevamento e vendita, purché dimostrino che tutte le fasi del processo produttivo sono attuate conformemente agli specifici disciplinari di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							e si impegnino a sottostare ai controlli di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">articolo 5</rif>
							, nonché a rispettare tutte le condizioni poste dalla presente legge ed in attuazione della medesima.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Disciplinari di produzione integrata)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il disciplinare di produzione integrata di un prodotto contempla, a seconda della tipologia e delle caratteristiche del medesimo, una o più delle fasi di produzione, conservazione, trasporto, condizionamento, trasformazione, confezionamento e commercializzazione, ed indica le tecniche ed i processi produttivi necessari per ottimizzare le caratteristiche qualitative del prodotto stesso e per la tutela dell'ambiente naturale e l'innalzamento del livello di salvaguardia della salute dei consumatori.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I disciplinari di produzione integrata sono predisposti ed aggiornati, su richiesta della Giunta regionale, dall'Agenzia Regionale per lo Sviluppo e l'Innovazione in Agricoltura (ARSIA), sentite le Organizzazioni regionali delle imprese interessate; a tal fine l'ARSIA può consultare istituzioni, enti ed associazioni competenti nel settore agroalimentare.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>I disciplinari ed i loro aggiornamenti sono approvati dalla Giunta Regionale e pubblicati sul Bollettino ufficiale della regione Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Controlli)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta regionale, al fine di verificare il rispetto delle disposizioni della presente legge e del "regolamento d'uso" del marchio, si avvale dell'ARSIA.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							L'ARSIA detiene l'elenco dei soggetti che hanno in concessione l'uso del marchio e svolge attività di vigilanza sugli organismi di controllo di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>I controlli finalizzati a verificare il rispetto del disciplinare da parte dei soggetti che hanno in concessione l'uso del marchio sono effettuati da organismi di certificazione autorizzati dalla Giunta regionale che rispondano ai requisiti di cui alla norma EN 45011, recante criteri generali per gli organismi di certificazione dei prodotti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Etichettatura)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I soggetti che hanno in concessione l'uso del marchio appongono in etichetta sul prodotto, oltre il marchio stesso, le diciture "Prodotto da agricoltura integrata" - "Marchio concesso dalla Regione Toscana", formulate secondo le modalità stabilite dal "regolamento d'uso".</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1992-01-27;109#art2" xlink:type="simple">articolo 2 del decreto legislativo 27 gennaio 1992, n. 109</rif>
							(Attuazione delle direttive
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:1989;395" xlink:type="simple">89/395 CEE</rif>
							e
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:1989;396" xlink:type="simple">89/396/CEE</rif>
							concernenti l'etichettatura, la presentazione e la pubblicità dei prodotti alimentari), può essere apposta in etichetta una dicitura relativa al luogo di origine o di provenienza del prodotto. Nel caso di provenienza toscana la dicitura da adottare è "Prodotto in Toscana". Nell'ambito dei controlli di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">articolo 5</rif>
							è verificata altresì la veridicità dell'indicazione di provenienza apposta, con eventuale segnalazione agli organi competenti delle irregolarità rilevate.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Sostegno di attività promozionali ed incentivazione all'uso del marchio)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Al fine di sostenere le attività di promozione dei prodotti contraddistinti dal marchio regionale, la Giunta regionale interviene con specifiche iniziative da realizzare nelle forme e con le modalità previste dalla normativa regionale in materia, anche in collaborazione con i soggetti concessionari del diritto di uso del marchio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Al fine di favorire un adeguato aggiornamento professionale dei soggetti concessionari del diritto d'uso del marchio ed in particolare per favorire la corretta applicazione da parte delle imprese agricole dei disciplinari di produzione integrata, la Giunta regionale attiverà appositi interventi di assistenza tecnica e formazione professionale, nelle forme e con le modalità previste dalla normativa regionale in materia.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							L'ARSIA, nell'ambito delle proprie competenze e del proprio programma di attività realizza appositi corsi di formazione finalizzati a promuovere la conoscenza e l'attuazione dei disciplinari di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Tutela contro la pubblicità ingannevole)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Al fine di tutelare il consumatore la Giunta regionale interviene, ai sensi e per gli effetti del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1992-01-25;74" xlink:type="simple">decreto legislativo 25 gennaio 1992, n. 74</rif>
							(Attuazione della
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:1984;84-450-cee" xlink:type="simple">direttiva 84/450/CEE</rif>
							in materia di pubblicità ingannevole), per la tutela dell'uso dell'immagine tipica della campagna toscana nei confronti della promozione e della pubblicità di prodotti agricoli e alimentari che risulti ingannevole per il consumatore in relazione alla provenienza di tali prodotti.L.80.000.000;
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Disposizioni finanziarie)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Agli oneri derivanti dalla applicazione della presente legge si fa fronte con le modalità di cui ai commi 2 e 3.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							Per le attività previste dagli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">2</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
							</mrif>
							si provvede, per l'anno 1999, con la seguente variazione di bilancio disposta, per analogo importo, sugli stati di previsione della competenza e della cassa del Bilancio di previsione 1999:
						</alinea>
						<ep id="art9-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>
								spesa in diminuzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>cap. 22137</h:td>
											<h:td>
												"Investimenti trasformazione e commercializzazione prodotti silvicoltura
												<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1990;867" xlink:type="simple">Reg. CEE 867/90</rif>
												- P.O. 1994/1999 - Quota regione"
											</h:td>
											<h:td>L. 80.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art9-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>
								spesa di nuova istituzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>cap. 20520</h:td>
											<h:td>
												"Valorizzazione produzioni agroalimentari regionali tramite il marchio collettivo della Regione (
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999;25" xlink:type="simple">LR 25/99</rif>
												)
											</h:td>
											<h:td>L. 80.000.000;</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<coda>per gli esercizi finanziari successivi si provvede con la legge annuale di bilancio.</coda>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Per le attività previste dall'
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">articolo 7, comma 1</rif>
							, si provvede mediante l'utilizzazione dei fondi disposti annualmente dalla legge di bilancio per gli interventi di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-04-14;28" xlink:type="simple">LR 14 aprile 1997, n. 28</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 15 aprile 1999</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">Chiti</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 9.3.1999 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 9.4.1999.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
