<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19990423" num="12" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19990423" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-04-14;21" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Credito" />
						<materia valore="Attività Artistiche" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19990423" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-04-14;21" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19990414">14 aprile 1999</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>21</numDoc>
				<titoloDoc>Interventi in favore delle strutture dello spettacolo.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 9-3-1999</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 9-4-1999</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto della legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							La Regione Toscana, nell'ambito delle finalità relative alla promozione e allo sviluppo delle attività culturali di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art4" xlink:type="simple">art. 4 dello Statuto</rif>
							, attua in sostegno delle strutture dello spettacolo localizzate in Toscana interventi finanziari concernenti:
						</alinea>
						<el id="art1-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>il rilascio di garanzie sussidiarie per la trasformazione di debiti a breve termine verso le banche in passività a protratta scadenza;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>il rilascio di garanzie sussidiarie a fronte di anticipazioni bancarie concesse per l'allestimento e/o la produzione di nuovi spettacoli per la parte non coperta da contributi pubblici.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Gli interventi di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							sono effettuati utilizzando le disponibilità dei fondi speciali rischi costituiti per le stesse finalità ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-27;12" xlink:type="simple">legge regionale 27 gennaio 1995 n. 12</rif>
							"Interventi straordinari in favore delle imprese toscane per l'anno 1995" risultanti presso Fidi Toscana SpA.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Gli interventi di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							sono disciplinati esclusivamente a norma degli articoli seguenti.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Beneficiari degli interventi)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Sono beneficiari degli interventi previsti dalla presente legge enti, istituzioni, fondazioni, associazioni, comitati, società regionali o a prevalente partecipazione di enti locali, enti locali e loro associazioni che svolgono, senza fini di lucro, attività teatrali, musicali, cinematografiche ed audiovisive.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Operazioni di credito a protratta scadenza)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1 .</num>
						<corpo>
							Fidi Toscana SpA rilascia in favore dei soggetti indicati all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							garanzia sussidiaria a fronte di operazioni di credito a protratta scadenza concesse dalle banche a titolo di trasformazione di debiti a breve termine contratti nei loro confronti, avvalendosi delle disponibilità esistenti sul fondo speciale rischi di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;12#art34-com1" xlink:type="simple">art. 34, comma 1, della LR 12/1995</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le operazioni hanno una durata massima di sette anni, incluso un periodo di preammortamento fino a due anni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La garanzia sussidiaria è concessa nella misura del 35% dell'importo dell'operazione garantita, fino ad un massimo di lire 400 milioni (Euro 206.582,75).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Con le disponibilità del fondo, Fidi Toscana SpA attiva operazioni per un importo non superiore a sei volte l'entità del fondo stesso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>La liquidazione delle eventuali perdite è effettuata dopo la scadenza naturale delle operazioni poste in essere in ciascun anno solare.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Anticipazioni bancarie per l'allestimento e/o la produzione di nuovi spettacoli)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1 .</num>
						<corpo>
							Fidi Toscana SpA rilascia in favore dei soggetti indicati all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							garanzia sussidiaria a fronte di anticipazioni bancarie concesse per l'allestimento e/o la produzione di nuovi spettacoli, per la parte non coperta da contributi pubblici, avvalendosi delle disponibilità esistenti sul fondo speciale rischi di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;12#art34-com3" xlink:type="simple">art. 34, comma 3, della LR 12/1995</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'importo massimo dell'anticipazione garantita non può essere superiore al 50% delle spese previste e comunque non superiore all'importo di lire 200 milioni (Euro 103.291,37) per ciascun soggetto richiedente. La durata massima delle operazioni è di diciotto mesi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La garanzia sussidiaria a fronte delle anticipazioni è concessa nella misura del 50% garantito.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Con le disponibilità del fondo Fidi Toscana SpA attiva operazioni per un importo non superiore a sei volte l'entità del fondo stesso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>La liquidazione delle eventuali perdite è effettuata dopo la scadenza naturale delle operazioni poste in essere in ciascun anno solare.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Procedure per la concessione delle garanzie)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le domande per la concessione delle garanzie sussidiarie per le operazioni di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
							</mrif>
							sono presentate a Fidi Toscana SpA, la quale ne cura l'istruttoria.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I contributi e le spese di istruttoria relativi al rilascio delle garanzie sono stabiliti ai sensi dello
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:" xlink:type="simple">Statuto</rif>
							di Fidi Toscana SpA
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Fidi Toscana SpA stipula apposita convenzione con le banche al fine di determinare le condizioni, le modalità e le procedure per la attivazione delle operazioni di credito.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana. La presente legge, dichiarata urgente ai sensi dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art28" xlink:type="simple">art. 28 dello Statuto</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127" xlink:type="simple">art. 127 della Costituzione</rif>
				, entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 14 aprile 1999</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">Chiti</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 9.3.1999 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 9.4.1999.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
