<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19991117" num="31" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19991202" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-11-10;59" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Storia" />
						<materia valore="Celebrazioni" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19991202" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-11-10;59" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19991110">10 novembre 1999</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>59</numDoc>
				<titoloDoc>Interventi finalizzati a salvare la memoria delle stragi nazifasciste in Toscana.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 12-10-1999</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 5-11-1999</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione Toscana nel quadro delle finalità statutarie e allo scopo di ricostruire scientificamente e di conservare la memoria delle stragi perpetrate dall'esercito nazista e dai fascisti sul suo territorio promuove, per il quadriennio 1999-2002, interventi diretti alla ricerca, divulgazione e diffusione delle conoscenze in materia e contribuisce al sostegno di idonee iniziative sul territorio regionale. Promuove inoltre iniziative volte a collocare le vicende toscane nel quadro degli eventi europei nel periodo bellico.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Comitato scientifico)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per la predisposizione, la realizzazione e la valutazione del programma di interventi di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							e per la definizione delle proposte divulgative è istituito un Comitato scientifico nominato dal Consiglio regionale, su proposta del Presidente della Giunta regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il Comitato è composto da sette membri scelti fra esperti in ricerca storica, in antropologia culturale ed in comunicazione. Le modalità di funzionamento del Comitato sono stabilite con deliberazione della Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Ai componenti del Comitato scientifico spettano un'indennità di presenza, nonché un eventuale rimborso spese per la partecipazione alle sedute per i membri che risiedono in Comune diverso da quello in cui si svolgono le sedute. La determinazione della misura dell'indennità è disposta con atto della Giunta regionale. Il rimborso delle spese è riconosciuto nella misura spettante ai dirigenti della Regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Coordinamento regionale)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Al fine di coordinare le iniziative promosse dai Comuni, dalle associazioni e dagli altri soggetti interessati e per assicurare un collegamento con il Comitato di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							è istituito un Coordinamento regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il Coordinamento regionale è nominato dalla Giunta regionale ed è composto da due membri per ogni territorio provinciale individuati dal Presidente della Provincia tra i rappresentanti dei soggetti interessati con particolare riferimento agli Istituti Storici per lo studio della Resistenza.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Programma delle iniziative)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta regionale, d'intesa con il Comitato scientifico e con il Coordinamento regionale, definisce il programma complessivo delle ricerche da effettuarsi e delle iniziative da realizzarsi sul territorio regionale nonché le relative modalità di attuazione. Il programma è approvato con deliberazione del Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale verifica annualmente l'attuazione del programma, ne predispone eventuali integrazioni e modifiche e, sulla base dei risultati raggiunti, elabora, d'intesa con il Comitato scientifico, un progetto di archiviazione e divulgazione della documentazione raccolta al termine del periodo previsto all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							. Il progetto è approvato con deliberazione della Giunta regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La Giunta regionale presenta annualmente al Consiglio regionale una relazione sullo stato di attuazione del programma e sui risultati conseguiti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Autorizzazione di spesa e norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							È autorizzata nel quadriennio 1999-2002 la spesa complessiva di lire 600.000.000 per gli interventi previsti all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							nella misura di lire 150.000.000 per ogni anno finanziario.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Agli oneri di spesa di cui al comma precedente per l'esercizio 1999 si fa fronte mediante la seguente variazione di bilancio per competenza e cassa di analogo importo:</alinea>
						<ep id="art5-com2-pun1">
							<num />
							<corpo>
								in diminuzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>cap. 50000</h:td>
											<h:td>
												Fondo globale finanziamento spese adempimento funzioni normali (spese correnti -
												<mrif>
													artt.
													<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977;28#art38" xlink:type="simple">38</rif>
													e
													<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977;28#art87" xlink:type="simple">87</rif>
													LR 28/77
												</mrif>
												)
											</h:td>
											<h:td>L. 150.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art5-com2-pun2">
							<num />
							<corpo>
								in aumento di nuova istituzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>cap. 00987</h:td>
											<h:td>Interventi finalizzati a salvare la memoria delle stragi nazifasciste</h:td>
											<h:td>L. 150.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Agli oneri di spesa per i successivi esercizi si provvederà con le relative leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Marcucci (incaricata con DPGR n. 221/15.6.95)</dataeluogo>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 10 novembre 1999</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 12.10.1999 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 5.11.1999.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
