<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19990319" num="8" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19990319" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;13" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;13@2002-04-02" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Organizzazioni" />
						<materia valore="Programmazione" />
						<materia valore="Bilancio" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19990319" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20020427" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;13" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-04-02;11" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;13" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-04-02;11" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-04-02;11#ann1-art11-com481" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="ALLEGATI, articolo 11, comma 481 della legge Regione Toscana 2 aprile 2002, n. 11" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19990310">10 marzo 1999</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>13</numDoc>
				<titoloDoc>IRPET - (Istituto Regionale per la Programmazione Economica della Toscana). Bilancio di previsione per l'esercizio finanziario 1999</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 09-02-1999</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 05-03-1999</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<alinea>
							Ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-07-29;59#art11" xlink:type="simple">art. 11 della LR 29.7.96 n. 59</rif>
							è approvato il bilancio di previsione per l'esercizio 1999 dell'Istituto Regionale per la Programmazione Economica della Toscana (IRPET), come risulta dalla deliberazione n. 19 del 25.11.98 assunta dal Consiglio di Amministrazione dell'IRPET, che, annesso alla presente legge, ha le seguenti risultanze contabili:
						</alinea>
						<ep id="art1-com1-pun1">
							<num />
							<corpo>
								ENTRATA
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>Residui</h:td>
											<h:td>Competenza</h:td>
											<h:td>Cassa</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Avanzo di amm.ne applicato es. 1998</h:td>
											<h:td />
											<h:td>713.184.766</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Giacenza di cassa al 01.01.99</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td>1.122.223.957</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Titolo I Entrate correnti</h:td>
											<h:td>2.071.350.000</h:td>
											<h:td>5.249.500.000</h:td>
											<h:td>6.865.490.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Titolo II Partite di giro</h:td>
											<h:td>15.593.498</h:td>
											<h:td>1.421.000.000</h:td>
											<h:td>1.436.593.498</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Totale Entrata L.</h:td>
											<h:td>2.086.943.498</h:td>
											<h:td>7.383.684.766</h:td>
											<h:td>9.424.307.455</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art1-com1-pun2">
							<num />
							<corpo>
								USCITA
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>Residui</h:td>
											<h:td>Competenza</h:td>
											<h:td>Cassa</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Titolo I Spese correnti</h:td>
											<h:td>1.751.964.552</h:td>
											<h:td>5.189.500.000</h:td>
											<h:td>6.669.464.552</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Titolo II Spese in conto capitale</h:td>
											<h:td>320.206.617</h:td>
											<h:td>385.000.000</h:td>
											<h:td>670.172.400</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Titolo III Spese per partite di giro</h:td>
											<h:td>156.872.881</h:td>
											<h:td>1.421.000.000</h:td>
											<h:td>1.463.734.218</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Fondi di riserva speciali</h:td>
											<h:td />
											<h:td>388.184.766</h:td>
											<h:td>620.936.285</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Totale Uscita</h:td>
											<h:td>2.229.044.050</h:td>
											<h:td>7.383.684.766</h:td>
											<h:td>9.424.307.455</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							L'IRPET è autorizzato ad adottare nel corso dell'esercizio 1999 variazioni al bilancio ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-07-29;59#art11-com2bis" xlink:type="simple">comma 2-bis dell'art. 11 della LR 29.7.96 n. 59</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana. La presente legge, dichiarata urgente ai sensi dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art28" xlink:type="simple">art. 28 dello Statuto</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127" xlink:type="simple">art. 127 della Costituzione</rif>
				, entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 10 marzo 1999</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">Marcucci (incaricata con DPGR n. 221 del 15.6.95)</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 09.02.1999 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 05.03.1999</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>ALLEGATI</denAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="xxxxx">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;13:allegato" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>Bilancio di previsione per l'esercizio finanziario 1999. Approvazione.</titoloDoc>
							<emanante>IRPET Istituto Regionale per la Programmazione Economica della Toscana</emanante>
							<dataDoc norm="">Seduta del 25 novembre 1998</dataDoc>
							<tipoDoc>Deliberazione</tipoDoc>
							n.
							<numDoc>19</numDoc>
						</intestazione>
						<formulainiziale>
							<h:p>
								Sono presenti i consiglieri:
								<h:br />
								Paolo COCCHI, Marcello FAZZINI, Marco MARCUCCI, Glauco MOSCARDINI, Vittorio VITTORI
							</h:p>
							<h:p>
								Sono assenti i consiglieri:
								<h:br />
								Gabriele BELLETTINI, Leandro PALADINI
							</h:p>
							<h:p>Presiede il Presidente dell'Istituto, sig. Marco Marcucci.</h:p>
							<h:p>Partecipa il prof. Franco Volpi, Direttore dell'IRPET Svolge le funzioni di Segretario verbalizzante il dott. Carlo Pagliazzi, dirigente amministrativo dell'Istituto.</h:p>
							<h:p>Intervengono il Presidente del Collegio dei Revisori dei Conti, dott. avv. Carlo Bossi, e l'avv. Pierluigi Boroni, membro del Collegio dei Revisori dei Conti.</h:p>
							<preambolo>
								<h:p>
									Il Consiglio di Amministrazione
									<h:br />
									Visto l'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-07-29;59#art5-com1-letc" xlink:type="simple">art. 5, primo comma, lettera c), della legge regionale 29 luglio 1996, n. 59</rif>
									"Ordinamento dell'IRPET", che prevede, tra le competenze del Consiglio di Amministrazione, la deliberazione del bilancio preventivo dell'Istituto
								</h:p>
								<h:p>
									Visto altresì l'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996;59#art19" xlink:type="simple">art. 19 della medesima legge regionale n. 59</rif>
									che, al terzo comma, dispone l'approvazione del bilancio preventivo entro il 30 novembre dell'anno precedente all'esercizio di riferimento, nonché, al quinto comma, prevede l'applicazione, in quanto compatibili, delle norme che disciplinano la contabilità della Regione
								</h:p>
								<h:p>
									Richiamata a questo proposito la
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28" xlink:type="simple">legge regionale 6 maggio 1977, n. 28</rif>
									"Ordinamento contabile regionale", e successive modifiche ed integrazioni
								</h:p>
								<h:p>
									Rilevato che al momento non è possibile procedere all'approvazione del programma annuale di attività previsto dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996;59#art15" xlink:type="simple">art. 15 della già citata legge regionale n. 59 del 1996</rif>
									, in quanto è ancora in corso il procedimento di approvazione, da parte del Consiglio Regionale, del programma istituzionale, componente dello stesso programma di attività secondo quanto disposto dal citato
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996;59#art15-com2-leta" xlink:type="simple">art. 15, secondo comma, lett. a), della legge regionale n. 59 del 1996</rif>
								</h:p>
								<h:p>
									Ritenuto tuttavia poter comunque procedere all'approvazione del bilancio di previsione per l'esercizio finanziario 1998, al fine di ottemperare all'obbligo disposto dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996;59#art19-com3" xlink:type="simple">art. 19, terzo comma, della legge regionale n. 59 del 1996</rif>
									, stante la disponibilità di elementi di previsione tali da consentire un'attendibile proiezione dell'esercizio
								</h:p>
								<h:p>Esaminati lo schema di bilancio di previsione per l'esercizio 1999 ed i relativi allegati, nonché le note illustrative al bilancio, tutti documenti allegati al presente provvedimento e contrassegnati rispettivamente con lettere "A", "B" e "C", facenti parte integrante ed essenziale del provvedimento medesimo</h:p>
								<h:p>
									Visto l'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-07-29;59#art11-com2bis-letb" xlink:type="simple">art. 11, comma 2-bis, lett. b), della legge regionale 29.7.1996, n. 59</rif>
									, di ordinamento dell'IRPET, come introdotto dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-02-06;10#art3-com1" xlink:type="simple">art. 3, primo comma, della legge regionale 6.2.1998, n. 10</rif>
									, in materia di variazioni al bilancio di esercizio riguardanti l'iscrizione di entrate connesse ad attività di ricerca non comprese nel programma annuale di ricerca e l'iscrizione delle relative spese in capitoli specificamente elencati e anche relativi a spese generali, che attengono alla realizzazione delle suddette attività
								</h:p>
								<h:p>Ritenuto necessario, alla luce del suddetto dispositivo, approvare specificamente l'elenco dei capitoli della parte Spesa del bilancio per l'esercizio 1999 che attengono alla realizzazione di attività di ricerca non inizialmente comprese nel programma annuale di ricerca, elenco che costituisce l'allegato n. 7 al bilancio di previsione per l'esercizio 1999, a sua volta contenuto nel documento allegato sub "B" al presente provvedimento</h:p>
								<h:p>
									Vista altresì la proposta di legge regionale di integrazione del medesimo
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-07-29;59#art11-com2bis" xlink:type="simple">art. 11, comma 2-bis, della legge regionale 29.7.1996, n. 59</rif>
									, di ordinamento dell'IRPET, in materia di variazioni al bilancio di esercizio a favore dei capitoli per spese obbligatorie mediante prelevamento dal fondo di riserva per spese obbligatorie
								</h:p>
								<h:p>
									Ritenuto necessario, alla luce e per gli effetti della suddetta proposta, approvare specificamente l'elenco dei capitoli della parte Spesa del bilancio per l'esercizio 1999 che attengono alle spese obbligatorie, determinate ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28#art93" xlink:type="simple">art. 93 della legge regionale 6.5.1977, n. 28</rif>
									, recante l'ordinamento contabile della Regione Toscana, elenco che costituisce l'allegato n. 6 al bilancio di previsione per l'esercizio 1999, a sua volta contenuto nel documento allegato sub "B" al presente provvedimento
								</h:p>
								<h:p>Visto inoltre l'art. 11, comma primo, lett. b), del vigente regolamento di organizzazione dell'IRPET, che dispone l'individuazione, da parte del Consiglio di Amministrazione, degli stanziamenti di Entrata e di Spesa del bilancio di previsione che risultano di competenza di ciascuna struttura di massima dimensione dell'Istituto (Direttore, Sezioni di programma, Servizi amministrativi)</h:p>
								<h:p>Esaminata la proposta di ripartizione degli stanziamenti di entrata e di spesa per strutture di massima dimensione, quale è espressa nell'allegato n. 9 al bilancio di previsione dell'esercizio 1999, a sua volta contenuto nel documento allegato sub "B" al presente provvedimento</h:p>
								<h:p>Preso atto del parere favorevole del Direttore dell'Istituto</h:p>
								<h:p>Con voti favorevoli unanimi</h:p>
							</preambolo>
							<h:p>DELIBERA</h:p>
						</formulainiziale>
						<contenitore id="con1" nome="corpo">
							<h:ol>
								<h:li>
									di approvare il bilancio di previsione dell'IRPET per l'esercizio finanziario 1999, nelle poste e nelle risultanze che seguono:
									<h:ul>
										<h:li>"Bilancio di previsione per l'esercizio finanziario 1999", allegato "A" al presente provvedimento quale sua parte integrante ed essenziale;</h:li>
										<h:li>"Bilancio di previsione per l'esercizio finanziario 1999 - Allegati", allegato "B" al presente provvedimento quale sua parte integrante ed essenziale;</h:li>
										<h:li>"Bilancio di previsione per l'esercizio 1999 - Note illustrative", allegato "C" al presente provvedimento quale sua parte integrante ed essenziale;</h:li>
									</h:ul>
								</h:li>
								<h:li>
									di approvare specificamente, ai sensi e per effetto dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-07-29;59#art11-com2bis-letb" xlink:type="simple">art. 11, comma 2-bis, lett. b), della legge regionale 29.7.1996, n. 59</rif>
									, di ordinamento dell'IRPET, come introdotto dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-02-06;10#art3-com1" xlink:type="simple">art. 3, primo comma, della legge regionale 6.2.1998, n. 10</rif>
									, l'elenco dei capitoli della parte Spesa del bilancio per l'esercizio 1999 che attengono alla realizzazione di attività di ricerca non inizialmente comprese nel programma annuale di ricerca, elenco che costituisce l'allegato n. 7 al bilancio di previsione per l'esercizio 1999, a sua volta contenuto nel documento allegato sub "B" al presente provvedimento quale sua parte integrante ed essenziale;
								</h:li>
								<h:li>
									di approvare specificamente, ai sensi e per effetto della proposta di legge regionale, di integrazione del medesimo
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-07-29;59#art11-com2bis" xlink:type="simple">art. 11, comma 2-bis, della legge regionale 29.7.1996, n. 59</rif>
									, di ordinamento dell'IRPET, in materia di variazioni al bilancio di esercizio a favore dei capitoli per spese obbligatorie mediante prelevamento dal fondo di riserva per spese obbligatorie, l'elenco dei capitoli della parte Spesa del bilancio per l'esercizio 1999 che attengono alle spese obbligatorie, determinate ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28#art93" xlink:type="simple">art. 93 della legge regionale 6.5.1977, n. 28</rif>
									, recante l'ordinamento contabile della Regione Toscana, elenco che costituisce l'allegato n. 6 al bilancio di previsione per l'esercizio 1999, a sua volta contenuto nel documento allegato sub "B" al presente provvedimento quale sua parte integrante ed essenziale;
								</h:li>
								<h:li>di approvare specificamente, ai sensi e per effetto dell'art. 11, comma primo, lett. b), del vigente regolamento di organizzazione dell'IRPET, la ripartizione degli stanziamenti di entrata e di spesa per strutture di massima dimensione dell'Istituto, quale è espressa nell'allegato n. 9 al bilancio di previsione dell'esercizio 1999, a sua volta contenuto nel documento allegato sub "B" al presente provvedimento quale sua parte integrante ed essenziale;</h:li>
								<h:li>
									di trasmettere la presente deliberazione ed i documenti del bilancio a questa allegati quali parti integranti ed essenziali, unitamente alla relazione del Collegio dei Revisori dei Conti, alla Giunta regionale, per l'esercizio del controllo previsto dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-07-29;59#art11" xlink:type="simple">art. 11 della legge regionale 29.7.1996, n. 59</rif>
									.
								</h:li>
							</h:ol>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione>
							<firma tipo="sottoscrizione">Il Presidente Marco Marcucci</firma>
							<firma tipo="visto">Il Segretario verbalizzante Carlo Pagliazzi</firma>
						</conclusione>
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
				<annesso id="ann2">
					<testata>
						<denAnnesso>ALLEGATO A</denAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="xxxxx">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red3" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;13:allegato.a" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>- BILANCIO DI PREVISIONE PER L'ESERCIZIO FINANZIARIO 1999 - ENTRATA - SPESA</titoloDoc>
						</intestazione>
						<contenitore id="con2" nome="corpo">
							<h:p>Omissis</h:p>
							<h:p />
							<h:p />
						</contenitore>
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
				<annesso id="ann3">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO B:</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red4" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;13:allegato.b" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione />
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con3" nome="">
							<h:p />
							<h:ol>
								<h:li>ELENCO RESIDUI PASSIVI PRESUNTI AL 31.12.1998</h:li>
								<h:li>AVANZO DI AMMINISTRAZIONE PRESUNTO ALLA CHIUSURA DELL'ESERCIZIO 1998</h:li>
								<h:li>DESTINAZIONE AVANZO DI AMMINISTRAZIONE PRESUNTO ALLA CHIUSURA DELL'ESERCIZIO 1998</h:li>
								<h:li>ANALISI STANZIAMENTI PARTE 1.A - ENTRATA</h:li>
								<h:li>ANALISI STANZIAMENTI PARTE 2.A - SPESA</h:li>
								<h:li>ELENCO DELLE SPESE OBBLIGATORIE</h:li>
								<h:li>ELENCO DELLE SPESE CONNESSE ALLA ESECUZIONE DI RICERCHE NON COMPRESE NEL PROGRAMMA ISTITUZIONALE</h:li>
								<h:li>TABELLA DI CORRELAZIONE DEL FINANZIAMENTO DELLA SPESA</h:li>
								<h:li>ATTRIBUZIONE DELLE RISORSE DI BILANCIO ALLE STRUTTURE DIRIGENZIALI</h:li>
							</h:ol>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
				<annesso id="ann4">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO C</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red5" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;13:allegato.c" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>BILANCIO DI PREVISIONE PER L'ESERCIZIO 1999</titoloDoc>
							<emanante>IRPET Istituto Regionale per la Programmazione Economica della Toscana</emanante>
						</intestazione>
						<formulainiziale>
							<h:p>Note illustrative</h:p>
							<h:p>Firenze, novembre 1998</h:p>
						</formulainiziale>
						<contenitore id="con4" nome="">
							<h:p>1. I contenuti del bilancio di previsione per l'esercizio 1999.</h:p>
							<h:p>1. Il bilancio di previsione per l'esercizio 1999, così come quello relativo all'esercizio 1998, si fonda su una proposta di programma annuale delle attività che, sebbene non ancora formalmente approvata dal Consiglio di Amministrazione, può considerarsi sostanzialmente definita nei suoi principali contenuti. Entro tale ipotesi di programma annuale, trova collocazione la proposta di programma istituzionale per l'anno 1999, previsto dall'art. 15, comma 2, lett. a), della legge regionale di ordinamento dell'Istituto, le cui linee fondamentali sono scaturite dai rapporti intercorsi con i componenti la Giunta regionale e con i coordinatori dei Dipartimenti. La proposta di programma istituzionale è attualmente all'esame del Consiglio regionale, che presumibilmente non potrà discuterla prima del 30 novembre, termine di legge per l'approvazione del bilancio di previsione da parte del Consiglio di Amministrazione dell'IRPET.</h:p>
							<h:p>Nonostante, quindi, che anche quest'anno la presentazione del bilancio di previsione non coincida con l'approvazione del programma annuale di attività, tuttavia, nella sostanza, gli indirizzi di attività istituzionale concordati con la Regione Toscana e le indicazioni circa le altre attività di ricerca previste almeno per il primo semestre del 1999 permettono di esaminare un documento che trova coerente e sostanziale riferimento nel programma di attività.</h:p>
							<h:p>In sintesi, il bilancio di previsione per l'esercizio 1999 presenta i seguenti contenuti:</h:p>
							<h:p>Entrata</h:p>
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Contributo annuale della Regione Toscana</h:td>
										<h:td>L. 4.050.000.000 (68%)</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Proventi per ricerche non comprese nel programma istituzionale</h:td>
										<h:td>L. 983.500.000 (16,5%)</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Entrate per rimborsi (poste correttive della spesa)</h:td>
										<h:td>L. 181.000.000 (3%)</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Interessi su depositi</h:td>
										<h:td>L. 35.000.000 (0,6%)</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Quota parte di avanzo di amministrazione applicata al bilancio</h:td>
										<h:td>L. 713.184.766 (11,9%)</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Totale al netto delle partite di giro</h:td>
										<h:td>L. 5.962.684.766 (100%)</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Partite di giro</h:td>
										<h:td>L. 1.421.000.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Totale</h:td>
										<h:td>L. 7.383.684.766</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
							<h:p>Spesa</h:p>
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Spese correnti per amministrazione generale</h:td>
										<h:td>L. 4.380.000.000 (73,4%)</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Spese correnti per specifiche attività di ricerca e per iniziative connesse alla ricerca</h:td>
										<h:td>L. 809.500.000 (13,6%)</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Spese in conto capitale</h:td>
										<h:td>L. 385.000.000 (6,49%)</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Fondi di riserva</h:td>
										<h:td>L. 388.184.766 (6,51%)</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Totale al netto delle partite di giro</h:td>
										<h:td>L. 5.962.684.766 (100%)</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Partite di giro</h:td>
										<h:td>L. 1.421.000.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Totale</h:td>
										<h:td>L. 7.383.684.766</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
							<h:p>2. L'analisi degli stanziamenti. Parte prima, Entrata.</h:p>
							<h:p>2.1. Entrando in maggior dettaglio, con riferimento all'entrata è da rilevare che il contributo ordinario da parte della Regione Toscana è superiore per 120 milioni a quello erogato nel 1998, con un aumento pari al 3%, correlato alla percentuale di incremento del costo del lavoro nel comparto Regioni Autonomie Locali registrato nel periodo giugno 1997- giugno 1998, così come disposto dall'art. 19, comma 6, della legge di ordinamento dell'IRPET.</h:p>
							<h:p>I proventi per ricerche non comprese nel programma istituzionale derivano per 892 milioni da commesse della Regione Toscana, di cui ben 624 milioni conseguenti all'aggiudicazione all'IRPET di gare indette dall'Osservatorio Regionale del Mercato del Lavoro, per 60 milioni da incarichi da parte delle Province toscane e per i restanti 31,5 milioni da una commessa da parte della Comunità Montana del Casentino. Non sussistono al momento previsioni di entrate da parte di organismi privati.</h:p>
							<h:p>Le previsioni di entrata derivanti da rimborsi sono costituite per 81 milioni dagli oneri relativi alla collocazione in comando presso la Regione Toscana di un dirigente dell'IRPET, la cui scadenza è al momento stabilita al 30 giugno 1999, e per 100 milioni quale quota annua di detrazione dal canone di locazione degli oneri che l'IRPET sta sostenendo per l'adeguamento degli impianti tecnici, elettrico e di climatizzazione, secondo quanto stabilito dal contratto di locazione stipulato nel giugno del 1998 con l'Ente proprietario dell'immobile sede dell'Istituto.</h:p>
							<h:p>Le previsioni circa gli interessi sui depositi derivano dall'applicazione alla disponibilità di cassa media presunta nell'anno, stabilita in 800 milioni, della misura di tasso attivo stimata sulla base di quanto definito dalla nuova convenzione con la Banca tesoriere, pari al 4,37% (si ricorda che la misura di tasso attivo stabilita dalla convenzione è pari a 0,800 punti in maggiorazione del tasso Ribor ad un mese, media % del mese precedente).</h:p>
							<h:p>3. L'avanzo di amministrazione presunto per l'esercizio 1998.</h:p>
							<h:p>3.1. Al bilancio di previsione per il 1999 è applicata una quota parte dell'avanzo di amministrazione presunto al 31 dicembre 1998 pari a poco più di 713 milioni. Come specificamente definito nell'allegato n. 2 al bilancio di previsione, l'importo totale stimato dell'avanzo di amministrazione ammonta a poco più di 980 milioni, di circa 139 milioni inferiore all'avanzo di amministrazione registrato in sede di conto consuntivo dell'esercizio 1997.</h:p>
							<h:p>
								L'applicazione al bilancio per il 1999 della suddetta quota di avanzo è subordinata al rispetto dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-01-23;4#art10" xlink:type="simple">art. 10 della legge regionale 23 gennaio 1998, n. 4</rif>
								, recante le disposizioni finanziarie per il periodo 1998-2000. Sostanzialmente, la disponibilità dell'avanzo presuppone l'accertamento della condizione che la formazione dell'avanzo stesso non sia imputabile ad un mancato utilizzo del contributo annuale corrisposto all'Istituto dalla Regione Toscana, circostanza questa che, se si verificasse, comporterebbe in pratica la riduzione della disponibilità dell'avanzo per un importo corrispondente.
							</h:p>
							<h:p>Nei limiti di una operazione che, stante il momento in cui viene effettuata, non può che essere presuntiva, sarà di seguito data ragione della piena disponibilità dell'avanzo di amministrazione stimato al 31 dicembre 1998.</h:p>
							<h:p>3.2. È innanzitutto da rilevare che anche l'avanzo di amministrazione stimato per il 1998 deriva in modo considerevole da un mancato utilizzo dell'avanzo di amministrazione registrato nel 1997. In particolare, risultano al momento inutilizzate le disponibilità del fondo di riserva per spese impreviste e stanziamenti insufficienti, per oltre 450 milioni; il fondo per spese obbligatorie derivanti da residui passivi perenti, per circa 120 milioni; il fondo per l'integrazione dell'indennità premio di servizio, per 40 milioni. Inoltre non sarà presumibilmente utilizzata gran parte delle risorse derivanti dall'applicazione dell'avanzo relativo al 1997 e destinate all'adeguamento degli impianti tecnologici, pari a 200 milioni, dato che relativamente a tale finalità entro il 1998 sarà possibile concludere la sola fase di aggiudicazione della progettazione delle opere.</h:p>
							<h:p>Ciò detto, è da ricordare che l'intero avanzo di amministrazione determinato in sede di conto consuntivo dell'esercizio 1997 è stato riconosciuto dal Consiglio di Amministrazione dell'IRPET e dal Consiglio Regionale della Toscana, che difatti ha approvato senza rilievi quel consuntivo, non derivante da un mancato utilizzo del contributo annuale regionale. Ne consegue che la considerevole componente dell'avanzo di amministrazione stimato per il 1998 che si presume derivare dal mancato utilizzo dell'avanzo di amministrazione relativo al 1997, non trova causa in un mancato utilizzo del contributo annuale corrisposto nel 1997 o in anni precedenti.</h:p>
							<h:p>3.3. È ora da verificare se l'avanzo di amministrazione stimato possa derivare da un mancato utilizzo del contributo annuale relativo al 1998. A questo scopo, possiamo ripercorrere i ragionamenti svolti in sede di conto consuntivo del 1997 ed esposti nelle note illustrative di questo.</h:p>
							<h:p>In primo luogo, ricordando che nel bilancio di previsione per l'esercizio 1998, e precisamente nella relazione al bilancio, fu indicata la copertura con contributo regionale di una quota delle spese correnti di amministrazione generale pari a 3.889 milioni e di una quota di spese per attività di ricerca pari a 41 milioni, si osserva che le scritture contabili al 15 novembre 1998 riportano impegni di spesa per amministrazione generale pari a più di 4.133 milioni, mentre gli impegni di spesa complessivamente assunti per attività di ricerca ammontano a quasi 631,5 milioni. Ciò dimostra che ancora ad un mese e mezzo dal termine dell'esercizio, l'ammontare del contributo annuale è già stato del tutto utilizzato nelle destinazioni previste in sede di bilancio di previsione.</h:p>
							<h:p>
								3.4. Può essere svolto un secondo tipo di ragionamento, più analitico, analogamente a quanto è avvenuto nelle note illustrative del conto consuntivo del 1997, vale a dire sviluppare la relazione tra componenti di spesa e diverse tipologie di entrata, così come possibile riscontrare nel bilancio dell'IRPET sulla base del vigente ordinamento dell'Istituto. Come si ricorderà, a partire dal dispositivo di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-07-29;59#art19-com1-leta" xlink:type="simple">art. 19, primo comma, lett. a), della LR 29.7.1996, n. 59</rif>
								, si possono considerare finanziabili con il contributo annuale regionale:
							</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>le spese di funzionamento, ivi comprese le spese per l'acquisizione di beni strumentali durevoli necessari al funzionamento generale dell'Istituto (a ciò di fatto corrispondono lo poste inserite nel bilancio come spese in conto capitale);</h:li>
								<h:li>le spese per il personale, nella quota relativa all'esecuzione dei compiti e del programma istituzionale, che possiamo stabilire in una percentuale sul totale delle spese che è reciproca alla percentuale derivante dal rapporto tra le entrate da ricerche extra-istituzionali ed il totale delle entrate;</h:li>
								<h:li>i fondi di riserva.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p>Rilevato che al 15 novembre 1998 i proventi da attività di ricerca extraistituzionale hanno partecipato al complesso delle entrate dell'IRPET per l'esercizio 1998 per una quota pari al 24% (la percentuale è stata del 27,43% nell'esercizio 1997), le spese impegnate alla medesima data del 15 novembre 1998, finanziate con il contributo regionale, sono di seguito valorizzate.</h:p>
							<h:p>SPESE DI FUNZIONAMENTO</h:p>
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Tit. I, Sez. I (escluso le spese per il personale)</h:td>
										<h:td>L. 1.311.957.384</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Tit. I, Sez. III, cap.lo 1250.04 (consulenze e collaborazioni servizi amministrativi)</h:td>
										<h:td>L. 41.362.258</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Tit. II (Spese in conto capitale)</h:td>
										<h:td>L. 108.256.799</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>TOTALE</h:td>
										<h:td>1.461.576.441</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
							<h:p>SPESE PER IL PERSONALE</h:p>
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Tit. I, Sez. I, cap.li da 200.00 a 210.00 e da 220.00 a 230.04, ridotti del 24%, cioè L. 2.779.941.074 x 0,76</h:td>
										<h:td>L. 2.112.755.216</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
							<h:p>SPESE PER LE ATTIVITÀ DI RICERCA</h:p>
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Tit. I, Sez. II</h:td>
										<h:td>L. 57.329.952</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Tit. I, Sez. III, limitatamente alle collaborazioni e consulenze per l'esecuzione di ricerche comprese nel programma istituzionale</h:td>
										<h:td>L. 175.126.933</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td>L. 232.456.885</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>TOTALE IMPEGNI DI SPESA FINANZIABILI CON CONTRIBUTO REGIONALE</h:td>
										<h:td>L. 3.806.788.542</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
							<h:p>Ciò significa che ancora ad un mese e mezzo dal termine dell'esercizio sono state impegnate spese finanziabili con il contributo annuale in una misura pari a circa il 97% del totale del contributo stesso, stabilito per il 1998 in 3.930 milioni. Tenendo conto che sono in corso di aggiudicazione forniture per arredi, attrezzature e per strumentazioni informatiche, nonché l'affidamento della progettazione degli interventi di adeguamento degli impianti tecnici, ed il conferimento di incarichi per ricerche comprese nel programma istituzionale, per un ammontare di impegni di spesa totale presunta pari a più di 337 milioni, ne risulta che l'intero ammontare del contributo regionale relativo al 1998 troverà al termine dell'esercizio utilizzazione nelle categorie di spesa finanziabili appunto con il suddetto contributo.</h:p>
							<h:p>Dalle considerazioni finora svolte, consegue pertanto, almeno in via presuntiva, la totale disponibilità in bilancio delle risorse relative all'intero avanzo di amministrazione previsto al 31 dicembre 1998. Come già detto, dell'ammontare stimato dell'avanzo è comunque applicata al bilancio di previsione per il 1999 solo una parte, pari a poco più del 70% del totale, in attesa delle definitive risultante che scaturiranno dal conto consuntivo dell'esercizio 1998.</h:p>
							<h:p>4. L'analisi degli stanziamenti. Parte seconda, Spesa.</h:p>
							<h:p>4.1. Prima di dare conto sinteticamente delle previsioni di spesa relative all'esercizio 1999, occorre soffermarsi su alcune modificazioni alla struttura della parte spesa del bilancio, effettuate allo scopo di rendere maggiormente leggibile e più facilmente gestibile il bilancio stesso.</h:p>
							<h:p>Sono state accorpati alcuni capitoli di spesa ritenuti sostanzialmente omogenei dal punto di vista della tipologia, in particolare i capitoli relativi alle spese per la formazione e l'aggiornamento professionale dei dipendenti e quelli relativi alle spese di iscrizione dei dipendenti a convegni e seminari. I nuovi capitoli sono stati inoltre collocati nel gruppo dei capitoli di spesa relativi alle spese per il personale, in modo da rendere più facilmente leggibile il dato complessivo relativo a questa componente della spesa.</h:p>
							<h:p>Ugualmente per tale finalità, i capitoli relativi alle spese per il personale sono stati distinti dagli altri relativi ai servizi generali, mediante la costituzione di una rubrica a sé stante nell'ambito del Titolo I della spesa, Spese correnti, e della sua Sezione I, Amministrazione generale.</h:p>
							<h:p>È stato poi ridenominato e collocato in altra parte della struttura del bilancio il capitolo di spesa relativo alle consulenze e collaborazioni per i servizi amministrativi. La collocazione di tale capitolo entro le spese per i servizi generali appare infatti più corretta rispetto a quella, invalsa finora, entro le spese per attività di ricerca.</h:p>
							<h:p>Le spese per le attività dirette di ricerca vedono inoltre un aumento del numero dei capitoli rispetto a quello finora esistente. Si è infatti reso necessario distinguere dal totale delle spese per convenzioni, collaborazioni e consulenze per attività di ricerca, che già erano distinte per sezione di programma, quelle destinate alle attività di ricerca comprese nel programma istituzionale, anch'esse ulteriormente suddivise per sezione di programma. Ciò perché, in ottemperanza alle già citate disposizioni della Regione Toscana in materia di controllo della formazione dell'avanzo di amministrazione, occorre distinguere le spese per attività di ricerca finanziate con il contributo regionale da quelle finanziate con entrate derivanti da incarichi di ricerca extra-istituzionali.</h:p>
							<h:p>4.2. Relativamente agli stanziamenti di spesa, è da rilevare che la spesa per emolumenti ai dipendenti e per gli oneri derivati è stimata in 2.818 milioni, un importo sostanzialmente analogo a quello del bilancio di previsione assestato per il 1998. La previsione tiene conto dell'uscita dai ruoli dell'Istituto di un dirigente di ricerca, avvenuta il 30 ottobre 1998, e dell'entrata di due nuovi dipendenti a tempo indeterminato, come stabilito dal piano di assunzioni per il 1998 approvato dal Consiglio di Amministrazione, oltre ad una stima di aumenti dovuti ai rinnovi contrattuali pari al 2%.</h:p>
							<h:p>Proprio con riferimento al costo del lavoro, le previsioni di bilancio scontano un significativo livello di incertezza. La pre- intesa relativa al rinnovo del contratto collettivo di lavoro dei dipendenti di qualifica non dirigenziale del comparto Regioni- Autonomie Locali è stata sottoscritta dalle parti solo il 4 novembre scorso e deve ora svolgere tutte le fasi di controllo e di stipulazione formale previste dalla legge. Non sono ancora certi i termini economici dell'accordo, ma è cosa sicura che questo rinnovo contrattuale sarà dal punto di vista dei costi certamente più complesso da definirsi dei precedenti. La riforma globale dell'ordinamento professionale dei dipendenti ed i nuovi meccanismi introdotti in materia di percorsi di carriera e di attribuzione di compensi legati ai livelli di professionalità e di responsabilità, rendono al momento ancora non definibile la stima dell'aumento del costo del personale. Per tale ragione, fermo restando l'introduzione della suddetta percentuale di aumento entro i capitoli di spesa relativi alle retribuzioni ed agli oneri riflessi, sono stati destinati 200 milioni al fondo di riserva per spese obbligatorie, al quale sarà eventualmente attinto nel caso che l'ammontare definitivo dei costi contrattuali non trovi adeguata copertura bei competenti capitoli.</h:p>
							<h:p>Le altre spese per il personale (mensa, indennità di missione e rimborsi spesa per trasferte, formazione e aggiornamento professionale, sorveglianza sanitaria) ammontano a 161,5 milioni, anch'esse sostanzialmente pari allo stanziamento assestato per il 1998. È da rilevare che alla formazione ed aggiornamento professionale dei dipendenti sono stati destinati 57 milioni, che costituiscono quasi l'1% del bilancio dell'Istituto.</h:p>
							<h:p>4.3. Le spese stimate relative ai servizi generali ammontano a 1.408,5 milioni, quasi 113 milioni in meno rispetto allo stanziamento assestato per il 1998. Le previsioni per il 1999 derivano da una più precisa valorizzazione degli oneri relativi ai contratti di servizio (principalmente pulizia locali e controllo accessi), rinnovati o prorogati nel corso del 1997 e del 1998, di quelli relativi ai contratti di fornitura (in particolare per materiali di cancelleria e carta), dalla più precisa definizione degli stanziamenti destinati alle spese per consumi generali (erogazione di luce, acqua, gas, spese telefoniche e per inoltro corrispondenza), nonché dalla definizione del contratto di locazione dell'immobile sede dell'Istituto, che si è finalmente conclusa nel giugno del 1998. Il canone di locazione annuo, stabilito in 250 milioni, è iscritto per intero nelle poste di spesa, mentre, come già detto, nelle poste di entrata relative ai rimborsi è iscritto l'importo di 100 milioni, corrispondente alla riduzione applicata al canone anche per l'anno 1999, in conseguenza dell'esecuzione da parte dell'IRPET degli interventi di adeguamento di impianti tecnologici.</h:p>
							<h:p>4.4. Le spese complessive previste relative alla ricerca ammontano a 809,5 milioni, di cui 155 per attività di supporto alla ricerca, 280 milioni per convenzioni, collaborazioni e consulenze relative ad attività di ricerca comprese nel programma istituzionale (che pertanto sono finanziate interamente dal contributo regionale), 374,5 milioni per convenzioni, collaborazioni e consulenze relative ad attività di ricerca extra-istituzionale (finanziate da entrate derivanti da incarichi non compresi nel programma istituzionale).</h:p>
							<h:p>La spesa per attività di supporto alla ricerca stimata per il 1999 comprende l'innovazione più significativa rispetto alle previsioni per l'esercizio 1998, cioè la previsione di conferimento di quattro borse di studio a decorrere dal mese di aprile, con i contenuti e le finalità che saranno definiti nel piano triennale di attività e secondo le modalità previste dal Titolo quarto del vigente Regolamento per l'accesso agli impieghi e per il conferimento di borse di studio presso l'IRPET.</h:p>
							<h:p>Per quanto riguarda la spesa per convenzioni, collaborazioni e consulenze relative ad attività di ricerca comprese nel programma istituzionale, essa trova per la prima volta distinta indicazione nel bilancio, secondo i criteri di analisi del finanziamento della spesa conseguenti alle disposizioni della Regione Toscana in materia di controllo della formazione dell'avanzo di amministrazione.</h:p>
							<h:p>4.5. Per quanto riguarda le previsioni di spesa in conto capitale, esse ammontano a 385 milioni, quasi 253 milioni in meno rispetto alle previsioni assestate per il 1998. Ciò è dovuto al fatto che i notevoli investimenti in corso di esecuzione relativamente agli arredi, alle attrezzature ed alle dotazioni informatiche, a valere sugli stanziamenti per l'esercizio 1998, consentono di limitare le previsioni di spesa almeno per il primo semestre del 1999 alle sole esigenze continenti di rinnovo o sostituzione dei suddetti beni.</h:p>
							<h:p>Ancora una volta, la posta maggiore di spesa è data dallo stanziamento per l'adeguamento degli impianti, stimato in 250 milioni. Stante lo stato attuale della procedura, si può ragionevolmente prevedere che tale spesa sarà finalmente disposta nel corso del 1999.</h:p>
							<h:p>4.6. Infine, i fondi di riserva. Nel fondo di riserva per spese obbligatorie sono compresi, come già detto, 200 milioni, indirizzati alla copertura delle spese non adeguatamente finanziate con le risorse iscritte nei competenti capitoli e che sono dichiarate appunto obbligatorie per la finalità di gestione dell'Istituto ai sensi di quanto disposto dalla legge regionale di contabilità. Di ciò daremo più ampiamente conto in seguito.</h:p>
							<h:p>I fondi di riserva speciali comprendono poco più di 18 milioni a copertura dei residui passivi perenti che si prevede di rilevare al termine dell'esercizio 1998 e 170 milioni quale accantonamento per il fondo integrativo di indennità premio di servizio. Relativamente a quest'ultime voci, è da notare una significativa modificazione nell'attribuzione degli stanziamenti rispetto a quanto è avvenuto per il bilancio 1998. In osservanza a quanto effettuato dalla Regione Toscana nel proprio bilancio, gli accantonamenti destinati al fondo di integrazione dell'indennità premio di servizio relativi agli anni dal 1994 al 1998 compreso, sono stati considerati quali economie di spesa e quindi costituenti avanzo di amministrazione. Tali risorse sono state poi riattribuite in conto competenza interamente all'esercizio 1999, permettendo in tal modo di registrate in modo più chiaro le disponibilità effettivamente destinate a tale scopo. Ciò ha determinato una rilevante riduzione del fondo di riserva per residui passivi perenti rispetto al 1998, dato che gran parte di tale tipologia di residui era appunto costituita dagli accantonamenti per l'integrazione i.p.s., ed un significativo aumento del fondo specifico allo scopo costituito.</h:p>
							<h:p>5. La correlazione del finanziamento della spesa.</h:p>
							<h:p>5.1. Il bilancio di previsione per l'esercizio 1999 riporta per la prima volta in termini dettagliati la correlazione del finanziamento della spesa, cioè la ripartizione delle previsioni di entrata per singoli capitoli di spesa (si veda la Tabella di correlazione del finanziamento della spesa, allegato n. 8 al bilancio di previsione). Tale specificazione risponde alle già più volte citate disposizioni della Regione Toscana in materia di analisi dell'avanzo di amministrazione ed essa consentirà di verificare in sede di conto consuntivo dell'esercizio 1999 l'effettiva utilizzazione del contributo regionale relativo al medesimo esercizio. La ripartizione delle previsioni di entrata per capitoli di spesa, condotta sulla base delle disposizioni recate dall'ordinamento dell'Istituto in materia di finanziamento della spesa e delle correlazioni di tipo funzionale riscontrabili tra tipologia di entrata e finalità di spesa, consente inoltre di leggere il bilancio di previsione in termini più significativi dal punto di vista economico-finanziario.</h:p>
							<h:p>In sintesi, la destinazione percentuale delle entrate per tipologia di spesa è di seguito espressa:</h:p>
							<h:p>CONTRIBUTO REGIONALE</h:p>
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Pers.</h:td>
										<h:td>Serv. gener.</h:td>
										<h:td>Ricerca Istituz.</h:td>
										<h:td>Ricerca Extra-ist.</h:td>
										<h:td>C/capit.</h:td>
										<h:td>Riserve</h:td>
										<h:td>Tot</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>60,4%</h:td>
										<h:td>27,4%</h:td>
										<h:td>10,7%</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>1,5%</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>100</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
							<h:p>PROVENTI PER RICERCHE EXTRA-IST.</h:p>
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Pers.</h:td>
										<h:td>Serv. gener.</h:td>
										<h:td>Ricerca Istituz.</h:td>
										<h:td>Ricerca Extra-ist.</h:td>
										<h:td>C/capit.</h:td>
										<h:td>Riserve</h:td>
										<h:td>Tot</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>43,7%</h:td>
										<h:td>18,2%</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>38,1%</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>100</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
							<h:p>ALTRE ENTRATE (RIMBORSI, INTERESSI)</h:p>
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Pers.</h:td>
										<h:td>Serv. gener.</h:td>
										<h:td>Ricerca Istituz.</h:td>
										<h:td>Ricerca Extra-ist.</h:td>
										<h:td>C/capit.</h:td>
										<h:td>Riserve</h:td>
										<h:td>Tot</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>43,4%</h:td>
										<h:td>56,6%</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>100</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
							<h:p>AVANZO DI AMMINISTRAZIONE</h:p>
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Pers.</h:td>
										<h:td>Serv. gener.</h:td>
										<h:td>Ricerca Istituz.</h:td>
										<h:td>Ricerca Extra-ist.</h:td>
										<h:td>C/capit.</h:td>
										<h:td>Riserve</h:td>
										<h:td>Tot</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>45,6%</h:td>
										<h:td>54,4%</h:td>
										<h:td>100</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
							<h:p>Di seguito è invece riportata la composizione percentuale del finanziamento della spesa per tipologia di entrata:</h:p>
							<h:p />
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td>Contributo Regionale</h:td>
										<h:td>Proventi per ricerche Extra-ist.</h:td>
										<h:td>Altre entrate</h:td>
										<h:td>Avanzo di Amministr.</h:td>
										<h:td>Tot</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Personale</h:td>
										<h:td>82,4%</h:td>
										<h:td>14,5%</h:td>
										<h:td>3,1%</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>100</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Servizi gener.</h:td>
										<h:td>78,6%</h:td>
										<h:td>12,7%</h:td>
										<h:td>8,7%</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>100</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Ricerca Istituz.</h:td>
										<h:td>100%</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>100</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Ricerca Extra-ist.</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>100%</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>100</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Totale ricerca</h:td>
										<h:td>53,7%</h:td>
										<h:td>46,3%</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>100</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>C/capitale</h:td>
										<h:td>15,6%</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>84,4%</h:td>
										<h:td>100</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Riserve</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>100%</h:td>
										<h:td>100</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
							<h:p>6. Il regime dei controlli delle variazioni al bilancio per l'esercizio 1999.</h:p>
							<h:p>6.1. Una recente integrazione, ed una ancor più recente proposta di integrazione, alla legge regionale recante l'ordinamento dell'IRPET, permettono di innovare significativamente il regime dei controlli da parte degli organi della Regione Toscana in materia di variazioni al bilancio di previsione per l'esercizio 1999.</h:p>
							<h:p>
								L'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-02-06;10#art3-com1" xlink:type="simple">art. 3, primo comma, della legge regionale 6 febbraio 1998, n. 10</rif>
								, ha introdotto nell'ordinamento dell'IRPET la possibilità da parte del Consiglio regionale, in sede di approvazione del bilancio di previsione, di autorizzare l'Istituto ad adottare variazioni di bilancio per l'iscrizione di entrate derivanti da incarichi di ricerca non compresi nel programma annuale e per l'iscrizione delle relative spese in capitoli, specificamente elencati e anche relativi a spese generali, che attengono alla realizzazione dei suddetti incarichi. Tali variazioni di bilancio hanno immediata esecutività ed il Consiglio di Amministrazione dell'IRPET, dopo l'adozione delle stesse, è tenuto alla loro sola trasmissione alla Giunta regionale, che a sua volta provvede a darne tempestiva comunicazione al Consiglio regionale ed a curarne la pubblicazione nel Bollettino Ufficiale della Regione.
							</h:p>
							<h:p>Inoltre, un disegno di legge regionale, predisposto su iniziativa dell'Assessore regionale alle Finanze e Bilancio, proposto recentemente all'approvazione della Giunta regionale per la successiva presentazione in Consiglio, dispone che con la medesima procedura sopra descritta possano essere adottate variazioni al bilancio a favore dei capitoli per spese obbligatorie mediante prelevamento dal fondo di riserva per spese obbligatorie.</h:p>
							<h:p>Allo scopo di rendere operative tali disposizioni a valere sull'esercizio 1999, il Consiglio di Amministrazione dell'IRPET è pertanto chiamato ad approvare l'Elenco delle spese obbligatorie, allegato n. 6 al bilancio di previsione, e l'Elenco delle spese connesse alla realizzazione di ricerche non comprese nel programma annuale, allegato n. 7 al bilancio di previsione.</h:p>
							<h:p>
								Il primo comprende capitoli di spesa individuati quali obbligatori per il funzionamento dell'Istituto, sulla base del dispositivo di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28#art93" xlink:type="simple">art. 93 della legge regionale 6 maggio 1977, n. 28</rif>
								, recante l'ordinamento contabile della Regione Toscana ed in analogia con quanto disposto dalla stessa Regione Toscana nel proprio bilancio di previsione.
							</h:p>
							<h:p>Il secondo riporta i capitoli di spesa cui si presume poter ricorrere per l'esecuzione di attività di ricerca connesse ad incarichi provenienti da soggetti pubblici e privati e non compresi nel programma istituzionale di ricerca.</h:p>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
