<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<DocumentoNIR nome="Provvedimento">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
					<entratainvigore norm="" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="" />
				</descrittori>
			</meta>
			<intestazione />
			<formulainiziale />
			<contenitore id="con1" nome="">
				<h:p>ALLEGATI Bilancio di previsione per l'esercizio finanziario 1999.</h:p>
				<h:p>Approvazione.</h:p>
				<h:p>IRPET Istituto Regionale per la Programmazione Economica della Toscana</h:p>
				<h:p>Seduta del 25 novembre 1998 Deliberazione n. 19</h:p>
				<h:p>Sono presenti i consiglieri:</h:p>
				<h:p>Paolo COCCHI, Marcello FAZZINI, Marco MARCUCCI, Glauco MOSCARDINI, Vittorio VITTORI</h:p>
				<h:p>Sono assenti i consiglieri:</h:p>
				<h:p>Gabriele BELLETTINI, Leandro PALADINI</h:p>
				<h:p>Presiede il Presidente dell'Istituto, sig. Marco Marcucci.</h:p>
				<h:p>Partecipa il prof. Franco Volpi, Direttore dell'IRPET Svolge le funzioni di Segretario verbalizzante il dott. Carlo Pagliazzi, dirigente amministrativo dell'Istituto.</h:p>
				<h:p>Intervengono il Presidente del Collegio dei Revisori dei Conti, dott. avv. Carlo Bossi, e l'avv. Pierluigi Boroni, membro del Collegio dei Revisori dei Conti.</h:p>
				<h:p>Il Consiglio di Amministrazione Visto l'art. 5, primo comma, lettera c), della legge regionale 29 luglio 1996, n. 59 "Ordinamento dell'IRPET", che prevede, tra le competenze del Consiglio di Amministrazione, la deliberazione del bilancio preventivo dell'Istituto</h:p>
				<h:p>Visto altresì l'art. 19 della medesima legge regionale n. 59 che, al terzo comma, dispone l'approvazione del bilancio preventivo entro il 30 novembre dell'anno precedente all'esercizio di riferimento, nonché, al quinto comma, prevede l'applicazione, in quanto compatibili, delle norme che disciplinano la contabilità della Regione</h:p>
				<h:p>Richiamata a questo proposito la legge regionale 6 maggio 1977, n. 28 "Ordinamento contabile regionale", e successive modifiche ed integrazioni</h:p>
				<h:p>Rilevato che al momento non è possibile procedere all'approvazione del programma annuale di attività previsto dall'art. 15 della già citata legge regionale n. 59 del 1996, in quanto è ancora in corso il procedimento di approvazione, da parte del Consiglio Regionale, del programma istituzionale, componente dello stesso programma di attività secondo quanto disposto dal citato art. 15, secondo comma, lett. a), della legge regionale n. 59 del 1996</h:p>
				<h:p>Ritenuto tuttavia poter comunque procedere all'approvazione del bilancio di previsione per l'esercizio finanziario 1998, al fine di ottemperare all'obbligo disposto dall'art. 19, terzo comma, della legge regionale n. 59 del 1996, stante la disponibilità di elementi di previsione tali da consentire un'attendibile proiezione dell'esercizio</h:p>
				<h:p>Esaminati lo schema di bilancio di previsione per l'esercizio 1999 ed i relativi allegati, nonché le note illustrative al bilancio, tutti documenti allegati al presente provvedimento e contrassegnati rispettivamente con lettere "A", "B" e "C", facenti parte integrante ed essenziale del provvedimento medesimo</h:p>
				<h:p>Visto l'art. 11, comma 2-bis, lett. b), della legge regionale 29.7.1996, n. 59, di ordinamento dell'IRPET, come introdotto dall'art. 3, primo comma, della legge regionale 6.2.1998, n. 10, in materia di variazioni al bilancio di esercizio riguardanti l'iscrizione di entrate connesse ad attività di ricerca non comprese nel programma annuale di ricerca e l'iscrizione delle relative spese in capitoli specificamente elencati e anche relativi a spese generali, che attengono alla realizzazione delle suddette attività</h:p>
				<h:p>Ritenuto necessario, alla luce del suddetto dispositivo, approvare specificamente l'elenco dei capitoli della parte Spesa del bilancio per l'esercizio 1999 che attengono alla realizzazione di attività di ricerca non inizialmente comprese nel programma annuale di ricerca, elenco che costituisce l'allegato n. 7 al bilancio di previsione per l'esercizio 1999, a sua volta contenuto nel documento allegato sub "B" al presente provvedimento</h:p>
				<h:p>Vista altresì la proposta di legge regionale di integrazione del medesimo art. 11, comma 2-bis, della legge regionale 29.7.1996, n. 59, di ordinamento dell'IRPET, in materia di variazioni al bilancio di esercizio a favore dei capitoli per spese obbligatorie mediante prelevamento dal fondo di riserva per spese obbligatorie</h:p>
				<h:p>Ritenuto necessario, alla luce e per gli effetti della suddetta proposta, approvare specificamente l'elenco dei capitoli della parte Spesa del bilancio per l'esercizio 1999 che attengono alle spese obbligatorie, determinate ai sensi dell'art. 93 della legge regionale 6.5.1977, n. 28, recante l'ordinamento contabile della Regione Toscana, elenco che costituisce l'allegato n. 6 al bilancio di previsione per l'esercizio 1999, a sua volta contenuto nel documento allegato sub "B" al presente provvedimento</h:p>
				<h:p>Visto inoltre l'art. 11, comma primo, lett. b), del vigente regolamento di organizzazione dell'IRPET, che dispone l'individuazione, da parte del Consiglio di Amministrazione, degli stanziamenti di Entrata e di Spesa del bilancio di previsione che risultano di competenza di ciascuna struttura di massima dimensione dell'Istituto (Direttore, Sezioni di programma, Servizi amministrativi)</h:p>
				<h:p>Esaminata la proposta di ripartizione degli stanziamenti di entrata e di spesa per strutture di massima dimensione, quale è espressa nell'allegato n. 9 al bilancio di previsione dell'esercizio 1999, a sua volta contenuto nel documento allegato sub "B" al presente provvedimento</h:p>
				<h:p>Preso atto del parere favorevole del Direttore dell'Istituto</h:p>
				<h:p>Con voti favorevoli unanimi</h:p>
				<h:p>DELIBERA</h:p>
				<h:p>1. di approvare il bilancio di previsione dell'IRPET per l'esercizio finanziario 1999, nelle poste e nelle risultanze che seguono:</h:p>
				<h:p>- "Bilancio di previsione per l'esercizio finanziario 1999", allegato "A" al presente provvedimento quale sua parte integrante ed essenziale;</h:p>
				<h:p>- "Bilancio di previsione per l'esercizio finanziario 1999 - Allegati", allegato "B" al presente provvedimento quale sua parte integrante ed essenziale;</h:p>
				<h:p>- "Bilancio di previsione per l'esercizio 1999 - Note illustrative", allegato "C" al presente provvedimento quale sua parte integrante ed essenziale;</h:p>
				<h:p>2. di approvare specificamente, ai sensi e per effetto dell'art.</h:p>
				<h:p>11, comma 2-bis, lett. b), della legge regionale 29.7.1996, n.</h:p>
				<h:p>59, di ordinamento dell'IRPET, come introdotto dall'art. 3, primo comma, della legge regionale 6.2.1998, n. 10, l'elenco dei capitoli della parte Spesa del bilancio per l'esercizio 1999 che attengono alla realizzazione di attività di ricerca non inizialmente comprese nel programma annuale di ricerca, elenco che costituisce l'allegato n. 7 al bilancio di previsione per l'esercizio 1999, a sua volta contenuto nel documento allegato sub "B" al presente provvedimento quale sua parte integrante ed essenziale;</h:p>
				<h:p>3. di approvare specificamente, ai sensi e per effetto della proposta di legge regionale, di integrazione del medesimo art.</h:p>
				<h:p>11, comma 2-bis, della legge regionale 29.7.1996, n. 59, di ordinamento dell'IRPET, in materia di variazioni al bilancio di esercizio a favore dei capitoli per spese obbligatorie mediante prelevamento dal fondo di riserva per spese obbligatorie, l'elenco dei capitoli della parte Spesa del bilancio per l'esercizio 1999 che attengono alle spese obbligatorie, determinate ai sensi dell'art. 93 della legge regionale 6.5.1977, n. 28, recante l'ordinamento contabile della Regione Toscana, elenco che costituisce l'allegato n. 6 al bilancio di previsione per l'esercizio 1999, a sua volta contenuto nel documento allegato sub "B" al presente provvedimento quale sua parte integrante ed essenziale;</h:p>
				<h:p>4. di approvare specificamente, ai sensi e per effetto dell'art.</h:p>
				<h:p>11, comma primo, lett. b), del vigente regolamento di organizzazione dell'IRPET, la ripartizione degli stanziamenti di entrata e di spesa per strutture di massima dimensione dell'Istituto, quale è espressa nell'allegato n. 9 al bilancio di previsione dell'esercizio 1999, a sua volta contenuto nel documento allegato sub "B" al presente provvedimento quale sua parte integrante ed essenziale;</h:p>
				<h:p>5. di trasmettere la presente deliberazione ed i documenti del bilancio a questa allegati quali parti integranti ed essenziali, unitamente alla relazione del Collegio dei Revisori dei Conti, alla Giunta regionale, per l'esercizio del controllo previsto dall'art. 11 della legge regionale 29.7.1996, n. 59.</h:p>
				<h:p>Il Presidente Marco Marcucci</h:p>
				<h:p>Il Segretario verbalizzante Carlo Pagliazzi</h:p>
			</contenitore>
			<formulafinale />
			<conclusione />
		</DocumentoNIR>
	</NIR>
