<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19941221" num="84 bis" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19950105" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-12-15;94" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Sport" />
						<materia valore="Controlli" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19950105" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-12-15;94" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19941215">15 dicembre 1994</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>94</numDoc>
				<titoloDoc>Tutela sanitaria delle attività sportive.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato l'8-11-1994</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 12-12-1994</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>NORME GENERALI</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Finalità e oggetto della legge)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione, nell'ambito della programmazione sanitaria, provvede alla promozione dell'educazione ed alla tutela di coloro che praticano le attività motorie e sportive, quali validi strumenti di prevenzione, di mantenimento e recupero della salute.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La presente legge disciplina la tutela sanitaria delle attività sportive agonistiche e non agonistiche, e di quelle ludico-motorie e ricreative.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Per attività sportiva agonistica si intende quella praticata continuativamente, sistematicamente ed esclusivamente in forme organizzate dalle Federazioni sportive nazionali, dagli enti di promozione sportiva riconosciuti dal CONI e dal Ministero della Pubblica Istruzione per quanto riguarda i giochi della gioventù a livello nazionale. Tale attività deve avere lo scopo di conseguire prestazioni sportive di elevato livello. La qualificazione sportiva agonistica, anche in base ai limiti di età, è stabilita da ogni singola federazione sportiva e dagli enti di promozione sportiva riconosciuti dal CONI.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Per attività sportiva non agonistica si intende quella praticata in forma organizzata dalle Federazioni sportive, dagli enti di promozione sportiva riconosciuti dal CONI e dal Ministero della Pubblica Istruzione relativamente alle fasi comunali, provinciali e regionali dei giochi della gioventù. Tale attività si differenzia da quella agonistica per l'impegno minore, l'aspetto competitivo non mirato al conseguimento di prestazioni sportive di elevato livello, assenza di un vincolo di età per intraprendere l'attività sportiva.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Per attività ludico-motoria e ricreativa si intende quella svolta singolarmente o in gruppo per esclusivi fini igienici e ricreativi, praticata occasionalmente e in forma non continuativa. Tale attività può essere anche organizzata da istituzioni varie, da enti o associazioni, anche affiliati al CONI, senza comunque mutarne la natura da ludico-motoria e ricreativa in sportiva.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Destinatari)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Gli interventi previsti dalla presente legge sono rivolti:</alinea>
							<el id="art2-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>a tutti i cittadini per quanto attiene alla promozione dell'educazione sanitaria relativa all'attività motoria e sportiva e alla cultura del salvamento;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>agli alunni e studenti che svolgono attività motoria e sportiva nell'ambito scolastico;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>a coloro i quali praticano o intendono praticare, in forma organizzata, attività sportive non agonistiche o ludico-motorie e ricreative;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>a coloro che praticano o intendono praticare attività sportive agonistiche in forma dilettantistica, semi professionistica o professionistica;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>ai tecnici sportivi ed agli ufficiali di gara;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>al personale sanitario, per quanto attiene all'aggiornamento professionale, allo studio e ricerca in materia di medicina dello sport.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Funzioni della Regione)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>La Regione, nella materia oggetto della presente legge, esercita le seguenti funzioni:</alinea>
							<el id="art3-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>programmazione generale anche a carattere pluriennale;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>indirizzo tecnico, coordinamento e verifica dei risultati;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									attività autorizzativa e di vigilanza, nei riguardi degli ambulatori privati che operano nel campo della medicina sportiva, secondo quanto previsto dall'
									<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">art. 18</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>
									nomina della commissione regionale d'appello prevista dall'art. 6 del decreto Ministro della sanità 18 febbraio 1982, emanato ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-10-26;1099#art2" xlink:type="simple">art. 2 della legge 26 ottobre 1971, n. 1099</rif>
									"Tutela sanitaria delle attività sportive", e successive modificazioni, per l'esame dei ricorsi avverso i giudizi di non idoneità specifica alla pratica di attività sportive agonistiche, secondo la composizione e le modalità di funzionamento previste dall'
									<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>
									costituzione di una commissione tecnico-scientifica con funzione consultiva per l'esame dei problemi di carattere scientifico educativo e tecnico-organizzativo connessi alla pratica e alla tutela sanitaria delle attività motorie e sportive, secondo la composizione e le modalità di funzionamento previste dall'
									<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">art 11</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>promozione dell'aggiornamento professionale del personale delle Unità Sanitarie Locali in collaborazione con le Università, con la Federazione regionale toscana degli Ordini dei medici e con la Federazione medico sportiva italiana;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>
									istituzione di un libretto sanitario dell'atleta, in cui registrare i giudizi di idoneità alla pratica sportiva agonistica e non agonistica, o di non idoneità annualmente ottenuti, nonché le notizie sanitarie utili a fornire il quadro clinico-anamnestico delle condizioni dell'atleta, secondo quanto previsto dall'
									<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-leth">
								<num>h)</num>
								<corpo>
									censimento dei praticanti le attività sportive agonistiche, secondo quanto previsto dall'
									<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">art. 13</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-leti">
								<num>i)</num>
								<corpo>
									pubblicazione sul bollettino ufficiale degli elenchi degli specialisti in medicina dello sport per il conferimento, da parte delle Unità Sanitarie Locali, degli incarichi per il rilascio dei certificati di idoneità alla pratica sportiva agonistica, secondo quanto previsto dall'
									<rif xlink:href="#art15" xlink:type="simple">art. 15</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Funzioni delle Unità Sanitarie Locali)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Le Unità Sanitarie Locali, nella materia oggetto della presente legge, attraverso le articolazioni e secondo le attribuzioni determinate dalle vigenti leggi, esercitano le seguenti funzioni:</alinea>
							<el id="art4-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									conferimento degli incarichi a medici specialisti in medicina dello sport per il rilascio della certificazione di idoneità alla pratica sportiva agonistica, secondo quanto previsto dall'
									<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">art. 14</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>interventi di educazione sanitaria e di tutela sanitaria delle attività sportive, comprendenti prestazioni di primo e secondo livello e prestazioni integrative, secondo quanto specificato nei commi successivi;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									vigilanza nei riguardi degli ambulatori privati che operano nel campo della medicina sportiva, secondo quanto previsto dal
									<rif xlink:href="#tit2" xlink:type="simple">Titolo II</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Le prestazioni di primo livello sono costituite da:</alinea>
							<el id="art4-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>promozione della cultura del salvamento ed educazione sanitaria, relativa all'esercizio delle attività sportive agonistiche e non, e ludico-motorie, rivolta sia a coloro che praticano direttamente tali attività sia alla collettivita in generale;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>esame delle condizioni di rischio di ogni attività sportiva o motoria e valutazione degli effetti prodotti sui praticanti con azioni di orientamento;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									vaccinazioni antitetaniche per lo svolgimento delle attività sportive previste dalla
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1963-03-05;292" xlink:type="simple">legge 5 marzo 1963, n. 292</rif>
									, e successive modificazioni;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>
									accertamenti e certificazioni per l'attività sportiva non agonistica di cui all'
									<rif xlink:href="#art1-com4" xlink:type="simple">art. 1, comma 4</rif>
									. Le certificazioni, redatte in conformitàal decreto Ministro della sanità 28 febbraio 1983 e successive modificazioni, sono rilasciate, di norma, dai medici di medicina generale e dagli specialisti pediatri di libera scelta convenzionati con le UnitàSanitarie Locali. In caso di dubbio sull'idoneità del soggetto, i medici hanno facoltà di stabilire e richiedere interventi di consulenza e/o accertamenti sanitari;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>eventuali accertamenti e certificazioni richiesti dai cittadini interessati per lo svolgimento di attività ludico-motoria ai fini ricreativi. Tali certificati possono essere rilasciati anche dai medici di medicina generale e dagli specialisti pediatri di libera scelta convenzionati con le Unità Sanitarie Locali; i relativi oneri sono ,posti a totale carico dei richiedenti.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art4-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>Le prestazioni di secondo livello sono costituite da:</alinea>
							<el id="art4-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>accertamenti iniziali, periodici e di controllo finalizzati al rilascio delle certificazioni di idoneità specifica per coloro che praticano attività sportivo-agonistiche in forma dilettantistica, semi professionistica o professionistica;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									interventi tecnici e di consulenza, nonché accertamenti sanitari richiesti dai medici di cui alle lettere d) ed e) del
									<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">precedente comma 2</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									controlli anti-doping secondo quanto previsto dall'
									<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art4-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Le prestazioni di cui al
								<rif xlink:href="#art4-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
								, fatto salvo quanto previsto dall'
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
								per i controlli antidoping, sono erogate da apposite articolazioni organizzative individuate dal piano sanitario regionale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com5">
							<num>5.</num>
							<alinea>Le prestazioni integrative sono costituite da:</alinea>
							<el id="art4-com5-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>attività integrative di supporto nei casi in cui si richiedano indagini funzionali e sussidi strumentali di particolare complessità;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com5-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>attività di terapia e di riabilitazione per danni derivanti dalla pratica sportiva;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com5-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>accertamenti diagnostici e psico-terapeutici in relazione a problemi derivanti dalla pratica di attività sportive;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com5-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>
									accertamenti sanitari richiesti dalla commissione regionale d'appello di cui all'
									<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com5-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>attività didattiche e di ricerca scientifica in materia di medicina dello sport.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art4-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Le Unità Sanitarie Locali assicurano gli interventi e le prestazioni di cui ai commi precedenti ai soggetti portatori di handicap, riconoscendo lo sport come mezzo privilegiato di educazione, di rieducazione, di valorizzazione del tempo libero e di integrazione sociale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Certificazione di idoneità sportiva agonistica e non agonistica)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Per consentire all'atleta di accedere agli accertamenti sanitari prescritti per il rilascio della certificazione di idoneità sportiva agonistica e non, la società o l'organizzazione sportiva è tenuta a consegnare all'interessato la richiesta di visita medica, conforme al modello approvato dalla Giunta regionale, ed il libretto sanitario secondo quanto previsto dall'
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La richiesta di certificazione di idoneità sportiva agonistica deve essere presentata nelle circostanze e con la periodicità prevista dalla vigente normativa nazionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il medico sociale che riscontri all'atleta condizioni morbose che possono compromettere l'idoneità a continuare la pratica sportiva agonistica è tenuto a darne comunicazione alla società o organizzazione sportiva. La società o l'organizzazione sportiva sono tenute a sospendere l'atleta dall'attività per tutto ii tempo necessario perché questi ottenga nuova certificazione di idoneità.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Per gli atleti ammessi alle fasi nazionali dei giochi della gioventù e dei campionati studenteschi la richiesta di visita medica è presentata rispettivamente dal CONI e dai Provveditorati agli studi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>La richiesta di certificazione di idoneità relativa agli sportivi portatori di handicap deve essere corredata da certificazione o cartella clinica, rilasciata da una struttura pubblica o privata, attestante la patologia responsabile dell'handicap.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Criteri generali per la qualificazione dell'attività agonistica e per il rilascio degli attestati di idoneitàalla pratica sportiva agonistica)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								I criteri per la qualificazione agonistica dell'attività sportiva, le modalità di esercizio della tutela per le singole attività sportive ed i criteri tecnici generali in base ai quali devono essere effettuati i controlli sanitari di idoneità specifica alla pratica delle attività agonistiche sono quelli stabiliti con d.m. sanità 18 febbraio 1982 e successive modificazioni e, per i soggetti portatori di handicap, quelli stabiliti con d.m. sanità 4 marzo 1993, emanato ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-05;104#art23" xlink:type="simple">art. 23 della legge 5 febbraio 1992, n. 104</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Le certificazioni di idoneità, nell'ambito di ciascuna Unità Sanitaria Locale, per gli atleti in essa residenti, ovvero per quelli non residenti ma affiliati a società sportive ubicate nel territorio della stessa Unità Sanitaria Locale, sono rilasciate:</alinea>
							<el id="art6-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>da medici specialisti o docenti universitari in medicina dello sport dipendenti o convenzionati con le Unità Sanitarie Locali operanti nelle strutture pubbliche;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									da medici specialisti o docenti universitari in medicina dello sport singoli o associati a norma dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939-11-23;1815#art1" xlink:type="simple">art. 1 della legge 23 novembre 1939, n. 1815</rif>
									, titolari di ambulatori autorizzati ai sensi dell'
									<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">art. 18</rif>
									, incaricati dalle Unità Sanitarie Locali secondo quanto previsto dall'
									<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">art. 14</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il certificato di idoneità, redatto secondo i modelli definiti dal Ministero della sanità, deve essere compilato, in duplice copia, se effettuato presso le Unità Sanitarie Locali e, in triplice copia, se effettuato da specialista privato. Di tali certificati, una copia deve essere rilasciata all'interessato, una deve essere conservata agli atti dell'ambulatorio ed una deve essere trasmessa alla competente articolazione organizzativa della Unità Sanitaria Locale nel caso in cui all'accertamento abbia provveduto uno specialista privato.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Nella certificazione di cui ai commi 3 e 8 deve essere apposto il timbro dello specialista pubblico o dello specialista privato incaricato dalla Unità Sanitaria Locale; nel caso di specialista privato incaricato, devono essere chiaramente indicati gli estremi del provvedimento di conferimento dell'incarico da parte dell'Unità Sanitaria Locale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>L'accertamento dell'idoneità alla pratica sportiva agonistica dei portatori di handicap comporta un giudizio altamente individualizzato con analisi ed apprezzamento delle condizioni di invalidità del soggetto e delle caratteristiche biomeccaniche e di impegno funzionale dell'attività sportiva cbe si intende svolgere.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>La certificazione di idoneità per i soggetti portatori di handicap deve far riferimento alle attività adattate agli atleti disabili secondo le norme e i regolamenti della Federazione italiana sport disabili.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>Tali certificazioni sono considerate a tutti gli effetti quali prestazioni di natura medico legale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>Qualora a seguito degli accertamenti sanitari risulti la non idoneità alla pratica agonistica di uno sport lo specialista che ha eseguito i controlli deve compilare la relativa certificazione, trattenendo una copia presso la struttura in cui opera e deve comunicare, entro cinque giorni, all'interessato ed alla commissione regionale di appello, l'esito negativo con l'indicazione della diagnosi posta a base del giudizio. Alla società od organizzazione sportiva dl appartenenza deve essere trasmesso il solo esito negativo entro il medesimo termine. Nel caso in cui la certificazione sia stata rilasciata da uno specialista privato incaricato dalla Unità Sanitaria Locale, il medico provvede a dare comunicazione anche alla competente articolazione organizzativa della Unita Sanitaria Locale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com9">
							<num>9.</num>
							<corpo>Avverso il giudizio di non idoneità alla pratica sportiva agonistica l'interessato può proporre ricorso alla commissione regionale d'appello, entro trenta giorni dal ricevimento del certificato di non idoneità.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Libretto sanitario)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>La Giunta regionale predispone un modello di "libretto Sanitario" personale ad uso medico sportivo, valevole dieci anni, sul quale il medico certificante l'idoneità alla pratica sportiva agonistica deve annotare:</alinea>
							<el id="art7-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>le generalità dell'atleta;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>lo sport praticato;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>la data della visita di idoneità;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>gli accertamenti eseguiti;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>l'esito finale della visita;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>le visite di controllo;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>la data dell'effettuazione della vaccinazione antitetanica.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il libretto sanitario è strettamente personale ed è consegnato all'interessato dalla società od organizzazione sportiva all'atleta quando questi lo richieda.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Alla stampa e alla distribuzione dei libretti sanitari provvede la Unità Sanitaria Locale di residenza dell'atleta oppure la Unità Sanitaria Locale nel cui territorio è ubicata la società sportiva.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Nessuna visita può essere effettuata se non previa esibizione del libretto sanitario.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Il libretto è ritirato da parte dello specialista che effettua la visita di idoneità alla pratica sportiva agonistica e restituito all'atleta al termine della medesima, completato dai dati previsti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Adempimenti degli organizzatori)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Le società o organizzazioni sportive sono tenute, sotto la propria responsabilità, a:</alinea>
							<el id="art8-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									subordinare la partecipazione degli atleti alle attività sportive agonistiche e non alla presentazione di valida certificazione di idoneità sportiva prevista dalla presente legge, con le modalità indicate dagli
									<mrif>
										artt
										<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">6</rif>
									</mrif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>conservare i certificati di idoneità dei propri atleti, verificandone scadenza e validità giuridica;</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>verificare la regolarità della posizione sanitaria degli atleti che prendono parte alle gare agonistiche dalle stesse organizzate mediante esame del libretto sanitario;</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>
									ai fini della pratica sportiva agonistica, non accettare, in quanto privi di ogni validità, i certificati rilasciati da specialisti diversi da quelli indicati nell'
									<rif xlink:href="#art6-com2" xlink:type="simple">art. 6, comma 2</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Chiunque organizzi manifestazioni sportive è tenuto ad assicurare a proprie spese, per i partecipanti alle competizioni, i servizi di assistenza, di controllo medico e di pronto soccorso, previsti dai regolamenti delle Federazioni sportive nazionali ed internazionali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Chiunque organizzi manifestazioni pubbliche a partecipazione libera concernenti attività ludico motorie o sportive è tenuto ad assicurare a proprie spese adeguati servizi di pronto soccorso.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Nelle manifestazioni sportive il medico sportivo con funzioni di giurato tecnico, previsto dai regolamenti federali, deve essere designato dall'articolazione organizzativa di medicina sportiva della Unità Sanitana Locale competente per territorio, d'intesa con la Federazione medico sportiva italiana, attingendo prioritariamente a medici specialisti in medicina dello sport.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Controllo anti-doping)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Le funzioni in materia di controllo anti-doping sono esercitate dalle Unità Sanitarie Locali d'intesa con le Federazioni sportive nazionali del CONI, secondo le norme della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-10-26;1099" xlink:type="simple">legge 26 ottobre 1971, n. 1099</rif>
								e del
								<rif xlink:href="urn:nir:ministero.sanita:decreto:1975-07-05;nir-1" xlink:type="simple">decreto del Ministro della sanità 5 luglio 1975</rif>
								e successive modificazioni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Gli adempimenti relativi al controllo antidoping sono assicurati:</alinea>
							<el id="art9-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>per quanto concerne il prelievo delle sostanze biologiche, dai medici designati dalla competente articolazione organizzativa della Unità Sanitaria Locale d'intesa con la Federazione medico sportiva italiana;</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									per quanto attiene agli esami di laboratorio, dagli istituti o laboratori individuati dal piano sanitario regionale abilitati ad eseguire tale tipo di analisi o dai laboratori antidoping della Federazione medico sportiva italiana, autorizzati ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971;1099#art6" xlink:type="simple">art. 6 della legge 1099/1971</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art9-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Gli oneri finanziari relativi agli accertamenti di cui al
								<rif xlink:href="#art9-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								sono a carico di chi richiede il controllo.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Commissione regionale d'appello)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>La Commissione regionale d'appello è nominata con decreto del Presidente della Giunta regionale su proposta dell'Assessore regionale competente, dura in carica cinque anni ed e composta da:</alinea>
							<el id="art10-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>un medico specialista o docente in medicina dello sport con funzioni di Presidente;</corpo>
							</el>
							<el id="art10-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>un medico specialista o docente in medicina interna o disciplina equivalente;</corpo>
							</el>
							<el id="art10-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>un medico specialista o docente in cardiologia;</corpo>
							</el>
							<el id="art10-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>un medico specialista o docente in ortopedia;</corpo>
							</el>
							<el id="art10-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>un medico specialista o docente in medicina legale e delle assicurazioni.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La Commissione ha sede presso una Unità Sanitaria Locale individuata dalla Giunta regionale che ne assicura il funzionamento, curandone l'organizzazione e la segreteria.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Per ciascun componente effettivo è nominato un supplente che partecipa alle sedute in caso di assenza o impedimento del componente effettivo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>È causa di impedimento alla partecipazione ai lavori della Commissione l'aver concorso alLa formulazione del giudizio oggetto del ricorso.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Il ricorrente può allegare all'istanza di ricorso certificati e accertamenti di parte e richiedere di essere assistito, a proprie spese, nel corso del procedimento, da un medico di sua fiducia.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Le decisioni della Commissione sono adottate collegialmente con la presenza di almeno quattro membri effettivi o supplenti, con la partecipazione comunque dello specialista del caso da esaminare e sono definitive. A parità di voti, prevale il voto del Presidente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>La Commissione si riunisce almeno una volta al mese, anche nel caso di un solo ricorso da esaminare.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>L'assenza non giustificata protratta per tre sedute, anche non successive comporta la decadenza dalla nomina.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com9">
							<num>9.</num>
							<corpo>La Commissione provvede alla istruttoria, richiedendo al ricorrente ed allo specialista che lo ha giudicato in prima istanza eventuali elementi di informazione e la documentazione ritenuta necessaria.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com10">
							<num>10.</num>
							<corpo>La Commissione può, in relazione ai singoli casi da esaminare, avvalersi della consulenza di medici in possesso della specializzazione inerente al caso specifico, operanti presso le strutture pubbliche ed, ove ritenuto necessario, può disporre che il ricorrente sia sottoposto ad accertamenti sanitari presso centri specializzati preferibilmente pubblici.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com11">
							<num>11.</num>
							<corpo>La Commissione provvede alla tenuta di un archivio dei non idonei ed alla comunicazione delle decisioni adottate all'interessato, alla Federazione sportiva di appartenenza, alla società o organizzazione sportiva in cui il soggetto risulta iscritto ed allo specialista di medicina sportiva avverso il cui giudizio è stato proposto ricorso. La Commissione provvede altresì alla registrazione della decisione nel libretto sanitario del ricorrente.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>Commissione tecnico-scientifica</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>È istituita la Commissione tecnico-scientifica quale organo tecnico-consultivo del Consiglio e della Giunta regionale in materia di tutela sanitaria delle attività motorie e sportive. La Commissione ènominata con decreto del Presidente della Giunta regionale, su conforme deliberazione del Consiglio regionale adottata su proposta della Giunta.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>La Commissione di cui al comma 1, dura in carica cinque anni ed è così composta:</alinea>
							<el id="art11-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>assessore regionale alla sanità o suo delegato, scelto fra il personale dirigente del ruolo unico regionale assegnato al dipartimento sicurezza sociale della Giunta regionale, con funzioni di Presidente;</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>tre medici specialisti in medicina dello sport operanti nelle articolazioni organizzative di medicina dello sport delle Unità Sanitarie Locali;</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>due medici specialisti in medicina dello sport indicati alla Giunta regionale dalla Federazione medico sportiva italiana;</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>tre medici indicati alla Giunta regionale della Federazione regionale toscana degli Ordini dei medici, esperti nel settore;</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>un rappresentante della Sovrintendenza scolastica regionale designato dalla stessa alla Giunta regionale;</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com2-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>il delegato regionale del CONI.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art11-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il Presidente della Commissione può invitare a partecipare ai lavori della stessa, senza diritto di voto, esperti e funzionari in relazione agli specifici argomenti iscritti all'ordine del giorno.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Le funzioni di segreteria sono svolte da un dipendente del ruolo unico regionale di qualifica funzionale non inferiore alla sesta, in servizio presso il dipartimento sicurezza sociale della Giunta regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Per ciascun componente effettivo di cui alle lett. b., c., d., e., f. del
								<rif xlink:href="#art11-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								è nominato un supplente.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>La Commissione è validamente riunita con la presenza della maggioranza dei suoi componenti e delibera a maggioranza dei presenti. In caso di parità, prevale il voto del Presidente.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>Disciplina relativa al rimborso spese ed indennità</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Ai componenti le commissioni di cui agli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">10</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">11</rif>
								</mrif>
								è corrisposta per ogni giornata di effettiva presenza alle sedute una indennità di funzione in misura pari a quella prevista per i componenti il Consiglio sanitario regionale di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-06-29;49#art5" xlink:type="simple">art. 5 della L.R. 29 giugno 1994, n. 49</rif>
								. Il compenso non è dovuto al Presidente della Commissione tecnicoscientifica .
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Ai componenti medici della commissione regionale di cui all'
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
								è altresì corrisposto un compenso di lire 15.000 per ogni ricorso definito.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Ai componenti che risiedono in Comune diverso da quello ove ha luogo la seduta della commissione sono corrisposti l'indennita di missione e il rimborso delle spese di viaggio, effettivamente sostenute e risultanti da apposita dichiarazione, secondo le norme vigenti per i dipendenti regionali inquadrati in qualifica funzionale dirigenziale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Agli esperti e ai funzionari che partecipano alle riunioni ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art11-com3" xlink:type="simple">art. 11, comma 3</rif>
								, spetta il rimborso delle spese di viaggio effettivamente sostenute e risultanti da apposita dichiarazione secondo le norme vigenti per i dipendenti regionali inquadrati in qualifica funzionale dirigenziale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Per i dipendenti della Regione e delle Unità Sanitarie Locali che intervengono alle riunioni l'indennità di missione ed il rimborso spese sono corrisposti secondo i rispettivi vigenti ordinamenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Alla liquidazione delle indennità si provvede con deliberazione della Giunta regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<rubrica>(Censimento dei praticanti l'attività sportiva agonistica)</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Entro il mese di marzo di ogni anno, le articolazioni organizzative di medicina dello sport delle Unità Sanitarie Locali e gli specialisti in medicina dello sport privati incaricati dalle Unità Sanitarie Locali al rilascio dei certificati di idoneità alla pratica sportiva agonistica comunicano alla Giunta regionale - Dipartimento Sicurezza Sociale- il numero degli attestati di idoneità e non idoneità rilasciati nell'anno precedente. Entro la medesima data, i Comitati provinciali delle singole Federazioni sportive del CONI e gli enti promozionali comunicano alla Giunta regionale - Dipartimento Sicurezza Sociale -, divisi per comune e per attivitàsportiva, il numero presumibile dei propri tesserati agonisti che necessitano di certificato di idoneitàsportiva.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La Giunta regionale cura, anche in forma elaborata ed aggregata, la pubblicazione e la divulgazione dei dati ad essa pervenuti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<rubrica>(Programmazione dell'attività certificativa e conferimento di incarichi a specialisti in medicina dello sport)</rubrica>
						<comma id="art14-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Al fine di consentire il pieno utilizzo e la migliore operatività degli ambulatori, le Unità Sanitarie Locali devono programmare le attività certificative nell'intero arco dell'anno in modo da evitare concentrazioni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le società e le organizzazioni sportive sono tenute a presentare alle competenti articolazioni organizzative delle Unità Sanitarie Locali il fabbisogno di certificazioni dei propri atleti sulla base dell'attività sportiva programmata e della scadenza degli attestati di idoneità già rilasciati.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Le competenti articolazioni organizzative delle Unità Sanitarie Locai, entro il mese di settembre di ogni anno, stabiliscono per l'anno succesivo il numero dei certificati che possono essere rilasciati dalle proprie strutture, anche sulla base dei programmi di potenziamento delle medesime, nonché il calendario delle visite effettuabili.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Il calendario deve garantire il rilascio dell'attestato nei tempi compatibili con l'inizio delle attività sportive, evitando liste di attesa che possono compromettere la partecipazione degli atleti alle attività agonistiche.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Ai fini della determinazione della capacità di risposta delle strutture pubbliche e private alla riehiesta complessiva di cui all'
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
								, il tempo medio per il rilascio della certificazione di idoneità, comprensivo del tempo necessario all'esecuzione della visita e degli esami previsti, è stabilito in quarantacinque minuti.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								Le Unità Sanitarie Locali che non sono in grado di rilasciare i certificati a tutti gli atleti provvedono ai sensi dei commi 5 e 7 dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1992-12-30;502#art8" xlink:type="simple">art. 8 del decreto legislativo 30 dieembre 1992 n. 502</rif>
								, modificato dal
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1993-12-07;517" xlink:type="simple">decreto legislativo 7 dicembre 1993 n. 517</rif>
								, a conferire l'incarico del rilascio di tali certificati a medici specialisti iscritti negli elenchi di cui all'
								<rif xlink:href="#art15" xlink:type="simple">art. 15</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>Il conferimento dell'incarico al singolo medico specialista prevede anche l'attribuzione di un numero massimo di certificati da rilasciare nel corso dell'anno, sulla base del rapporto tra il numero complessivo della domanda di prestazioni da soddisfare e le quote orarie pro capite degli specialisti iscritti nell'elenco.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>Lo specialista che assume l'incarico si impegna ad effettuare personalmente la valutazione dell'idoneità alla pratica sportiva agonistica, garantendo nell'ambulatorio di cui è titolare tutti gli accertamenti clinici e di diagnostica strumentale previsti, per le singole discipline sportive, dai dd.mm. sanità 18 febbraio 1982 e 4 marzo 1993, e successive modificazioni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com9">
							<num>9.</num>
							<corpo>
								I medici specialisti si impegnano ad applicare le tariffe di cui all'
								<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">art. 16</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com10">
							<num>10.</num>
							<corpo>
								Ai medici specialisti incaricati si applieano le disposizioni di cui al
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1992-12-30;502#art8-com9" xlink:type="simple">comma 9 dell'art. 8 del Decreto legislativo 30 dicembre 1992, n. 502</rif>
								, modificato dal
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1993-12-07;517" xlink:type="simple">Decreto Legislativo 7 dieembre 1993, n. 517</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com11">
							<num>11.</num>
							<corpo>L'incarico ha la durata di un anno solare.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art15">
						<num>ARTICOLO 15</num>
						<rubrica>(Elenchi degli specialisti)</rubrica>
						<comma id="art15-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Gli specialisti in medicina dello sport che intendono effettuare le visite per il rilascio dei certificati di idoneità alla pratica sportiva agonistica devono inoltrare, entro e non oltre il trenta giugno di ciascun anno, domanda alla Unità Sanitaria Locale competente per territorio, per l'inserimento nell'elenco da utilizzare per l'anno successivo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>In caso di associazione fra professionisti la domanda deve essere presentata collettivamente e sottoscritta da tutti gli associati.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>L'inserimento negli elenchi presupporre:</alinea>
							<el id="art15-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>il possesso della specializzazione o libera docenza in medicina dello sport o la condizione di docente universitario nella stessa disciplina;</corpo>
							</el>
							<el id="art15-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									la titolarità di un amhulatorio collocato nella Unità Sanitaria Locale interessata, autorizzato ai sensi dell'
									<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">art 18</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art15-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>l'assenza delle situazioni di incompatibilità di cui alla legislazione vigente.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art15-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								La carenza di uno solo degli elementi di cui al
								<rif xlink:href="#art15-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
								, costituisce motivo di esclusione dagli elenchi, ad eccezione dell'ipotesi di cui alla lett. c) del comma precedente che deve essere esistente al momento dell'assunzione dell'incarico.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Lo stesso specialista, incaricato o facente parte dell'associazione non può operare in più di due ambulatori. Costituisce motivo di esclusione dagli elenchi l'aver presentato domanda per più di due ambulatori anche ubicati in Unità Sanitarie Locali diverse.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Entro il quindici ottobre di ogni anno le Unità Sanitarie Locali trasmettono alla Giunta regionale per la pubblicazione sul bollettino ufficiale, l'elenco dei medici specialisti incaricati da valere per l'anno successivo.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art16">
						<num>ARTICOLO 16</num>
						<rubrica>(Determinazione delle tariffe per il rilascio di attestati di idoneità alla pratica sportiva agonistica)</rubrica>
						<comma id="art16-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Giunta regionale, acquisito il parere della Federazione regionale degli Ordini dei medici, determina, per ciascuna disciplina sportiva, le tariffe per il rilascio dell'attestato di idoneità comprensive di tutti gli accertamenti clinici e di diagnostica strumentale previsti dai dd.mm. sanità 18 febbraio1982 e 4 marzo 1993 e successive modificazioni.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>AUTORIZZAZIONE AMBULATORI PRIVATI DI MEDICINA DELLO SPORT. CONTROLLO E VIGILANZA</rubrica>
					<articolo id="art17">
						<num>ARTICOLO 17</num>
						<rubrica>(Definizione di ambulatorio di medicina dello sport)</rubrica>
						<comma id="art17-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Per ambulatorio di medicina dello sport si intende il complesso di beni mobili ed immobili e di personale, adibito ad uso esclusivo, organizzato da un soggetto privato al fine di erogare, a livello ambulatoriale, prestazioni di natura sanitaria dirette alla prevenzione, alla cura ed alla riabilitazione nei confronti di chi pratica l'attività sportiva, ludico-motoria e ricreativa.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Presso l'ambulatorio non possono essere rilasciate certificazioni di idoneità alla pratica sportiva agonistica ai sensi dei dd.mm. sanità 18 febbraio 1982 e 4 marzo 1993 e successive modificazioni, salvo i casi in cui l'Unità Sanitaria Locale abbia conferito lo specifico incarico a norma dell'
								<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">art. 14</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art18">
						<num>ARTICOLO 18</num>
						<rubrica>(Oggetto dell'autorizzazione)</rubrica>
						<comma id="art18-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>La Giunta regionale esercita le funzioni amministrative concernenti il rilascio delle autorizzazioni per:</alinea>
							<el id="art18-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>l'apertura degli ambulatori di medicina dello sport;</corpo>
							</el>
							<el id="art18-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>la variazione del titolare dell'ambulatorio;</corpo>
							</el>
							<el id="art18-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>la variazione del direttore sanitario;</corpo>
							</el>
							<el id="art18-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>la riduzione dei locali;</corpo>
							</el>
							<el id="art18-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>il trasferimento in altra sede dell'ambulatorio;</corpo>
							</el>
							<el id="art18-com1-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>l'ampliamento delle attività;</corpo>
							</el>
							<el id="art18-com1-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>
									la pubblicità di cui all'
									<rif xlink:href="#art19" xlink:type="simple">art. 19</rif>
								</corpo>
							</el>
							<el id="art18-com1-leth">
								<num>h)</num>
								<corpo>la temporanea chiusura o inattività dell'ambulatorio, con esclusione dei periodi previsti per consentire il godimento del diritto al congedo ordinario;</corpo>
							</el>
							<el id="art18-com1-leti">
								<num>i)</num>
								<corpo>l'approvazione del regolamento igienico-sanitario.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art18-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Tutte le domande di autorizzazione di cui al
								<rif xlink:href="#art18-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								e la relativa documentazione devono essere indirizzate al Presidente della Giunta regionale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Le domande devono essere sottoscritte dal legale rappresentante e dal direttore sanitario dell'ambulatorio e contenere tutti gli elementi e documenti necessari alla valutazione della richiesta stessa .</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>La Giunta regionale determima con propria deliberazione le modalità di presentazione della domanda e la relativa documentazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								L'autorizzazione all'apertura e all'esercizio di un ambulatorio di medicina dello sport è subordinata alla sussistenza dei requisiti di cui all'
								<rif xlink:href="#ann1" xlink:type="simple">allegato A)</rif>
								, parte integrante della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								Salvo quanto previsto dalla
								<rif xlink:href="#art18-com1-leth" xlink:type="simple">lett h) del comma 1</rif>
								, l'autorizzazione decade automaticamente in caso di chiusura o inattività dell'ambulatorio per un periodo superiore ai sei mesi.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>
								L'autorizzazione di cui al presente articolo, sempre che l'interessato abbia prodotto domanda secondo quanto previsto dai precedenti commi, può essere sostituita, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-08-07;241#art19" xlink:type="simple">art. 19 della legge 7 agosto 1990, n. 241</rif>
								, così come sostituito dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1993-12-24;537#art2-com10" xlink:type="simple">art. 2, comma 10, della legge 24 dicembre 1993, n. 537</rif>
								, da una denuncia di inizio di attività alla Giunta regionale. In tale caso spetta alla Giunta regionale, tramite i competenti servizi della Unità Sanitaria Locale, la verifica d'ufficio della sussistenza dei presupposti e dei requisiti richiesti dalla presente legge.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art19">
						<num>ARTICOLO 19</num>
						<rubrica>(Pubblicità sanitaria)</rubrica>
						<comma id="art19-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La pubblicità concernente gli ambulatori di medicina dello sport deve essere conforme alla disciplina di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-05;175" xlink:type="simple">legge 5 febbraio 1992, n. 175</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La Giunta regionale adotta il provvedimento di autorizzazione alla pubblicità, sentita la Federazione regionale degli Ordini dei medici.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>L'autorizzazione di cui al comma 2 riguarda ciascun messaggio pubblicitario.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art20">
						<num>ARTICOLO 20</num>
						<rubrica>(Vigilanza e controllo)</rubrica>
						<comma id="art20-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Giunta regionale esercita la vigilanza sugli amhulatori di medicina dello sport avvalendosi dei servizi delle Unità Sanitarie Locali territorialmente competenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le Unità Sanitarie Locali effettuano periodiche ispezioni negli ambulatori di medicina dello sport.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Di ogni ispezione è redatto apposito verbale, copia del quale è consegnata al direttore sanitario dell'ambulatorio. La Unità Sanitaria Locale provvede a trasmettere una copia del verbale alla Giunta regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								La Unità Sanitaria Locale, tramite l'articolazione organizzativa di medicina dello sport, effettua, altresì, nel caso di conferimento di incarichi ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">art. 14</rif>
								controlli sulla quantità degli attestati di idoneità sportiva rilasciati in rapporto alla effettiva presenza dei medici specialisti.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								La Unità Sanitaria locale provvede a trasmettere al Presidente della Giunta regionale i verbali delle ispezioni e degli accertamenti svolti per l'adozione dei provvedimenti di cui all'
								<rif xlink:href="#art24" xlink:type="simple">art 24</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art21">
						<num>ARTICOLO 21</num>
						<rubrica>(Titolare e direttore sanitario)</rubrica>
						<comma id="art21-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Il titolare dell'ambulatorio è tenuto a:</alinea>
							<el id="art21-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>assicurare la presenza del direttore sanitario e del restante personale medico e non, previsti dalla presente legge;</corpo>
							</el>
							<el id="art21-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									garantire, tramite il direttore sanitario, gli adempimenti di cui al
									<rif xlink:href="#art21-com5" xlink:type="simple">comma 5</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art21-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									provvedere al pagamento della tassa annua di concessione regionale prevista dalla
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-15;54" xlink:type="simple">L.R. 15 maggio 1980 n. 54</rif>
									e successive modificazioni ed integrazioni.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art21-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Il titolare è tenuto a comunicare tempestivamente alla Unità Sanitaria Locale:</alinea>
							<el id="art21-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>il nominativo dello specialista che sostituisce il direttore sanitario in caso di assenza o impedimento del medesimo;</corpo>
							</el>
							<el id="art21-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>le sostituzioni e le integrazioni degli specialisti consulenti operanti nell'ambulatorio e del restante personale;</corpo>
							</el>
							<el id="art21-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>i mutamenti e le integrazioni delle attrezzature sanitarie.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art21-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La funzione di direttore sanitario dell'ambulatorio di medicina dello sport è assunta da un medico in possesso della specializzazione o libera docenza in medicina dello sport. La funzione di direttore sanitario può essere svolta anche dal titolare dell'ambulatorio, purché in possesso del suddetto requisito.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art21-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Ad ogni amblllatorio è preposto un direttore sanitario cui sono attribuiti i compiti previsti nel
								<rif xlink:href="#art21-com5" xlink:type="simple">comma 5</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art21-com5">
							<num>5.</num>
							<alinea>Il direttore sanitario cura l'organizzazione tecnico sanitaria dell'ambulatorio sotto il profilo igienico ed organizzativo essendone responsabile nei confronti dell'autorità sanitaria competente. In particolare:</alinea>
							<el id="art21-com5-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>cura l'applicazione del regolamento sull'ordinamento e sul funzionamento dell'ambulatorio proponendo le eventuali variazioni;</corpo>
							</el>
							<el id="art21-com5-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>controlla la regolare tenuta e l'aggiornamento di apposito registro contenente i dati anagrafici e gli estremi dei titoli professionali del personale addetto all'attività sanitaria;</corpo>
							</el>
							<el id="art21-com5-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>controlla il regolare svolgimento dell'attività;</corpo>
							</el>
							<el id="art21-com5-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>cura la tenuta in un archivio delle schede cliniche e dei certificati di idoneità o non idoneità rilasciati;</corpo>
							</el>
							<el id="art21-com5-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>cura la conservazione, per almeno cinque anni, della documentazione inerente gli accertamenti effettuati nel corso delle visite;</corpo>
							</el>
							<el id="art21-com5-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>rilascia agli aventi diritto copie delle eventuali certificazioni sanitarie riguardanti le prestazioni eseguite nell'ambulatorio;</corpo>
							</el>
							<el id="art21-com5-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>vigila sulle condizioni igienico-sanitarie;</corpo>
							</el>
							<el id="art21-com5-leth">
								<num>h)</num>
								<corpo>annota, in apposito registro, le disinfezioni degli ambienti destinati all'attesa e alle attività sanitarie, con particolare menzione sulla periodicità e le tipologie di tali interventi;</corpo>
							</el>
							<el id="art21-com5-leti">
								<num>i)</num>
								<corpo>è responsabile della pubblicità sanitaria concernente l'ambulatorio e vigila sulla corretta esplicazione della medesima.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art22">
						<num>ARTICOLO 22</num>
						<rubrica>(Regolamento interno igienico sanitario)</rubrica>
						<comma id="art22-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Ogni ambulatorio dispone di un regolamento interno concernente:</alinea>
							<el id="art22-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>la dotazione complessiva del personale, nonché le attribuzioni, i compiti e le responsabilità del medesimo, l'orario di lavoro comprensivo dell'orario di presenza dei singoli specialisti nonché le modalità secondo le quali è organizzata l'attività;</corpo>
							</el>
							<el id="art22-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>la previsione dell'uso da parte di tutto il personale di targhette di identificazione con i dati anagrafici ed i titoli professionali;</corpo>
							</el>
							<el id="art22-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>le finalità dell'ambulatorio, le prestazioni eseguibili e le tariffe praticate;</corpo>
							</el>
							<el id="art22-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>le norme igieniche.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art22-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il regolamento interno è approvato dal Direttore Sanitario dell'ambulatorio che lo trasmette alla Giunta regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il regolamento interno deve essere esposto al pubblico in maniera evidente con mezzi idonei.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art23">
						<num>ARTICOLO 23</num>
						<rubrica>(Salvaguardia dei diritti degli utenti)</rubrica>
						<comma id="art23-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>
								Fermo restando quanto previsto dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983;36" xlink:type="simple">L.R. 1 giugno 1983 n . 36</rif>
								, "Norme per la salvaguardia dei diritti dell'utente dei servizi delle Unità Sanitarie Locali" l'utente degli ambulatori di medicina sportiva ha diritto di:
							</alinea>
							<el id="art23-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>essere informato preventivamente dell'importo delle tariffe delle prestazioni sanitarie;</corpo>
							</el>
							<el id="art23-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>ricevere un trattamento che, per metodi di accoglienza e livello di prestazioni, sia rispettoso della libertà e della dignità della persona, adeguato alle esigenze sanitarie del caso e garantisca la tutela della riservatezza;</corpo>
							</el>
							<el id="art23-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>ottenere chiare e complete informazioni sugli accertamenti diagnostici, sulla prognosi e sulle terapie, nel rispetto della deontologia medica e delle norme vigenti in materia;</corpo>
							</el>
							<el id="art23-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>individuare il personale medico non medico mediante cartellini di identificazione chiaramente leggibili con il nome, cognome, qualifica;</corpo>
							</el>
							<el id="art23-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>rivolgere al direttore sanitario eventuali doglianze e ottenere puntuale risposta;</corpo>
							</el>
							<el id="art23-com1-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>conoscere il regolamento dell'ambulatorio.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tittitoioiii">
					<num>TITOIO III</num>
					<rubrica>PROVVEDIMENTI SANZIONATORI. NORME FINALI E TRANSITORIE</rubrica>
					<articolo id="art24">
						<num>ARTICOLO 24</num>
						<rubrica>(Provvedimenti sanzionatori)</rubrica>
						<comma id="art24-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La violazione agli adempimenti e agli obblighi previsti dall'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
								comporta per il soggetto tenuto all'adempimento l'applicazione della sanzione amministrativa del pagamento di una somma da L. 500.000 a L. 5.000.000. Ai fini della irrogazione della sanzione si applica la
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-11-12;85" xlink:type="simple">L.R. 12 novembre 1993, n. 85</rif>
								e la
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-11-24;689" xlink:type="simple">legge 24 novembre 1981 n. 689</rif>
								, con particolare riferimento alle norme per la oblazione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art24-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Il Presidente della Giunta regionale dispone la chiusura dell'ambulatorio aperto senza l'autorizzazione prevista dal
								<rif xlink:href="#art18-com1-leta" xlink:type="simple">comma 1, lettera a), dell'art. 18</rif>
								. L'autorizzazione non può essere rilasciata per un periodo di un anno dal provvedimento di chiusura.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art24-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>Il Presidente della Giunta regionale provvede alla sospensione dell'autorizzazione e dispone conseguentemente la chiusura dell'ambulatorio nei casi e per i periodi di tempo di seguito indicati:</alinea>
							<el id="art24-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									per le violazioni delle disposizioni di cui al comma 1, lettere b), d), e), f) dell'
									<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">art. 18</rif>
									, per un periodo di tempo da 2 a 6 mesi;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art24-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									per la violazione della disposizione di cui al
									<rif xlink:href="#art21-com1-leta" xlink:type="simple">comma 1, lettera a), dell'art. 21</rif>
									qualora non sia stato provveduto dalla nomina del direttore sanitario dell'ambulatorio, per un periodo di tempo da 3 a 6 mesi;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art24-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									per la violazione, in un periodo di tre anni, per piu di due volte, delle disposizioni di cui al
									<rif xlink:href="#art21-com2" xlink:type="simple">comma 2 dell'art. 21</rif>
									, per un periodo massimo di 30 giorni;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art24-com3-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>
									per la violazione alle disposizioni di cui all'
									<rif xlink:href="#art19" xlink:type="simple">art. 19</rif>
									, per un periodo di tempo da 15 giorni a 4 mesi.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art24-com4">
							<num>4.</num>
							<alinea>Il Presidente della Giunta regionale provvede alla sospensione dell'autorizzazione dispone conseguentemente la chiusura dell'ambulatorio nei casi e per i tempi di seguito indicati, quando, nonostante diffida al trasgressore a compiere atti dovuti od ad eliminare irregolarità, questi non abbia provveduto entro il termine stabilito:</alinea>
							<el id="art24-com4-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									per la violazione della disposizione del
									<rif xlink:href="#art18-com5" xlink:type="simple">comma 5 dell'art. 18</rif>
									, per un periodo di tempo da 1 a 6 mesi;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art24-com4-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									per ciascuna violazione delle disporsizioni di cui al comma 1, lettere c) e h), dell'
									<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">art. 18</rif>
									, per un periodo di tempo da 1 a 3 mcsi;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art24-com4-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									per ciascuna delle disposizioni di cui al
									<rif xlink:href="#art21-com1-letb" xlink:type="simple">comma 1, lettera b, dell'art. 21</rif>
									, per un periodo di tempo da 1 a 6 mesi;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art24-com4-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>per violazione di altre condizioni inserite nell'atto di autorizzazione, per un periodo di tempo da 1 a 6 mesi.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art24-com5">
							<num>5.</num>
							<alinea>Il Presidente della Giunta regionale dispone la revoca dell'autorizzazione e la conseguente chiusura dell'ambulatorio nei seguenti casi:</alinea>
							<el id="art24-com5-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>qualora, nel corso di cinque anni, siano stati comminati due provvedimenti di sospensione e sia stata accertata un'ulteriore infrazione per la quale è previsto il provvedimento di sospensione dell'autorizzazione;</corpo>
							</el>
							<el id="art24-com5-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>qualora si siano verificati, all'interno dell'ambulatorio, fatti da cui siano derivate situazioni di pericolo grave per la salute dei cittadini, la cui responsabilità sia attribuibile al titolare dell'autorizzazione.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art25">
						<num>ARTICOLO 25</num>
						<rubrica>
							(Procedimento per l'applicazione dei provvedimenti di cui all'
							<rif xlink:href="#art24" xlink:type="simple">art. 24</rif>
							)
						</rubrica>
						<comma id="art25-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Fatti salvi i poteri degli ufficiali ed agenti di Polizia giudiziaria, l'accertamento delle violazioni di cui alla presente legge è effettuato dai competenti servizi delle Unità Sanitarie Locali, di cui all'
								<rif xlink:href="#art20" xlink:type="simple">art. 20</rif>
								, oltre che dai dipendenti della Giunta regionale a ciò appositamente incaricati.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La violazione deve essere contestata al trasgressore nei modi e nelle forme previste dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-11-24;689#art14" xlink:type="simple">art. 14 della legge 24 novembre 1981 n. 689</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Fatto salvo l'obbligo di rapporto all'Autorita giudiziaria nei casi previsti dal
								<mrif>
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art193-com3" xlink:type="simple">comma 3, dell'art. 193</rif>
									e dal
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art201-com5" xlink:type="simple">comma 5, dell'art. 201</rif>
									del regio decreto 27 luglio 1934, n. 1265
								</mrif>
								"Testo unico delle leggi sanitarie", nonché per ogni altra violazione di disposizioni penali, il funzionario o l'agente che ha accertato l'infrazione, presenta rapporto con la prova delle avvenute contestazioni o notificazioni al Presidente della Giunta regionale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Entro il termine di 30 giorni dalla data di contestazione l'interessato può far pervenire al Presidente della Giunta regionale scritti difensivi e documenti e può chiedere di essere sentito dalla medesima Autorità. Tale disposizione non si appli- ca nei casi di cui ai commi 4 e 5 dell'
								<rif xlink:href="#art24" xlink:type="simple">art. 24</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Il Presidente della Giunta regionale acquisito il rapporto della Unità Sanitaria Locale, esaminati eventuali scritti difensivi e sentito l'interessato, ove questi ne abbia fatto richiesta, se ritiene fondato l'accertamento, con ordinanza motivata, dispone i provvedimenti previsti per le violazioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art24" xlink:type="simple">art. 24</rif>
								. Il provvedimento è trasmesso all'organo, che ha redatto il rapporto sulla violazione, ai fini della notifica all'interessato e dell'esecuzione del medesimo nonché dell'apposizione delle annotazioni di cui al
								<rif xlink:href="#art25-com7" xlink:type="simple">comma 7</rif>
								nelle copie degli atti autorizzativi in possesso del titolare.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Quando non ritenga fondato l'accertamento, il Presidente della Giunta regionale emette ordinanza motivata di archiviazione. Di tale provvedimento è trasmessa copia integrale a chi ha accertato la violazione ed è data comunicazione all'interessato.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>
								Ai fini dell'applicazione del
								<rif xlink:href="#art24-com5" xlink:type="simple">comma 5 dell'art. 24</rif>
								i provvedimenti emessi per la violazione di norme della presente legge devono essere annotati in calce all'originale dell'atto di autorizzazione ed alle copie in possesso del titolare.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>Avverso gli atti emanati dal Presidente della Giunta regionale è ammesso ricorso agli organi giurisdizionali secondo quanto previsto dalle disposizioni vigenti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art26">
						<num>ARTICOLO 26</num>
						<rubrica>(Tasse sulle concessioni regionali)</rubrica>
						<comma id="art26-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Ai provvedimenti amministrativi di cui all'
								<rif xlink:href="#art18-com1" xlink:type="simple">art. 18, comma 1</rif>
								ed all'
								<rif xlink:href="#art19" xlink:type="simple">art. 19</rif>
								si applica la disciplina delle tasse sulle concessioni regionali prevista dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-15;54" xlink:type="simple">L.R. 15 maggio 1980, n. 54</rif>
								e successive modificazioni ed integrazioni.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art27">
						<num>ARTICOLO 27</num>
						<rubrica>(Norme transitorie)</rubrica>
						<comma id="art27-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Gli ambulatori già autorizzati ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934;1265#art193" xlink:type="simple">art. 193 del r.d. 1265/1934</rif>
								devono presentare, entro tre mesi dall'entrata in vigore della presente legge, domanda di rinnovo dell'autorizzazione nei modi di cui all'
								<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">art. 18</rif>
								, commi 2, 3 e 4, comunicando i tempi necessari per l'adeguamento ai requisiti previsti dalla legge regionale, che non devono comunque essere superiori ad un anno.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art27-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Alla scadenza del termine suddetto, la Giunta regionale, tramite i servizi dell'Unità Sanitaria Locale competente territorialmente, accerta la sussistenza dei requisiti prescritti e rinnova l'autorizzazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art27-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La mancata presentazione della domanda di rinnovo dell'autorizzazione o il mancato adeguamento ai requisiti di cui al comma l, nel termine di un anno, comporta la decadenza dell'autorizzazione e la conseguente chiusura dell'esercizio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art27-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Le convenzioni in atto, ai sensi del
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1988-03-23;119" xlink:type="simple">D.P.R. 23 marzo 1988, n. 119</rif>
								, per lo svolgimento delle prestazioni connesse al rilascio della certificazione di cui al
								<rif xlink:href="#art6-com2" xlink:type="simple">comma 2 dell'art 6</rif>
								, decadono automaticamente alla data del 31 dicembre 1994.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art27-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Le Unità Sanitarie Locali possono avvalersi per il rilascio delle certificazioni di idoneità di cui all'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
								, di medici dipendenti dal servizio sanitario nazionale che, pur privi del titolo di specializzazione previsto, abbiano prestato servizio - alla data di entrata in vigore della presente legge - da almeno cinque anni nel settore della medicina dello sport.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art28">
						<num>ARTICOLO 28</num>
						<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
						<comma id="art28-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Agli oneri derivanti dall'applicazione dell'
								<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">art.12</rif>
								della presente legge e previsti in lire 10.000.000 annui si fa fronte per l'esercizio 1995 con lo stanziamento iscritto al capitolo del bilancio medesimo corrispondente al capitolo 17225 del Bilancio di previsione 1994.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Per gli esercizi successivi si fa fronte con le relative leggi di bilancio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 15 dicembre 1994.</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale l'8- 11-1994 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 12-12- 1994.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>
								ALLEGATO A
								<h:br />
								(ex
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:18131277-12-15;94#art18" xlink:type="simple">art. 18 della L.R. 15-12-94, n. 94</rif>
								)
							</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="19941221" num="84 bis" tipo="BURT" />
								<entratainvigore norm="19950105" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-12-15;94:allegato" />
								<materie vocabolario="Regione Toscana">
									<materia valore="Sport" />
									<materia valore="Controlli" />
								</materie>
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione />
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<h:p />
							<contenitore id="con2" nome="">
								<h:p>1. REQUISITI MINIMI DEGLI AMBULATORI DI MEDICINA DELLO SPORT</h:p>
								<h:p>
									La destinazione dell'immobile in cui è ubicato l'ambulatorio di medicina dello sport e lo sviluppo degli ambienti devono essere conformi alle norme stabilite dagli strumenti urbanistici e dai regolamenti igienici locali. Il legale rappresentante dell'ambulatorio è tenuto ad esibire un certificato di agibilità ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art221" xlink:type="simple">art. 221 del RD 27 luglio 1934 n. 1265</rif>
									e successive integrazioni e modificazioni.
								</h:p>
								<h:p>
									I locali, gli archivi, le apparecchiature e tutto quanto necessario per il corretto svolgimento dell'attività devono soddisfare le norme vigenti in materia di igiene e sanità pubblica, di prevenzione antincendi, antinfortunistica ed igiene del lavoro. Deve essere altresì garantito il rispetto della
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1989-02-10;45" xlink:type="simple">legge 10 febbraio 1989, n. 45</rif>
									ed essere assicurata la dotazione di idonei sistemi di raccolta, di allontanamento e distruzione dei rifiuti.
								</h:p>
								<h:p>L'ambulatorio non deve essere collocato su mezzi mobili e deve disporre dei locali e delle attrezzature sotto indicati anche quando sia collocato presso altra struttura sanitaria.</h:p>
								<h:p>
									I pavimenti dei locali destinati a ricevere il pubblico ed all'esecuzione delle attività sanitarie devono essere facilmente lavabili e non devono essere ricoperti da tappeti o passatoie.
									<h:br />
									L'edificio destinato all'attività deve essere conforme, relativamente ai requisiti necessari in materia di superamento delle barriere architettoniche, alla
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1989-01-09;13" xlink:type="simple">legge 9 gennaio 1989, n. 13</rif>
									e alla
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-09-09;47" xlink:type="simple">L.R. 9 settembre 1991, n. 47</rif>
									.
								</h:p>
								<contenitore id="con3" nome="">
									<h:p>A. LOCALI MINIMI E CARATTERISTICHE</h:p>
								</contenitore>
								<h:ol>
									<h:li>un locale di attesa adeguato;</h:li>
									<h:li>- uno spazio per le attività amministrative, per l'archivio delle schede cliniche degli utenti (ad uso esclusivo);</h:li>
									<h:li>- un locale per la direzione sanitaria (ad uso esclusivo);</h:li>
									<h:li>- due locali per visite mediche di cui uno può essere in comune con quello destinato alla direzione sanitaria (ad uso esclusivo);</h:li>
									<h:li>- appositi spazi per attività diagnostiche e strumentali;</h:li>
									<h:li>- distinti servizi igienici per gli utenti e per il personale.</h:li>
								</h:ol>
								<contenitore id="con4" nome="">
									<h:p>B. DOTAZIONE STRUMENTALE MINIMA</h:p>
									<h:ol>
										<h:li>- elettrocardiografo con monitor;</h:li>
										<h:li>- ecocardiografo (facoltativo);</h:li>
										<h:li>- cicloergometro almeno a freno elettromagnetico;</h:li>
										<h:li>- ergometro a manovella o a rullo;</h:li>
										<h:li>- registratore per E.C.G dinamico con l'indicazione dell'ambulatorio privato che effettua la lettura (facoltativo);</h:li>
										<h:li>- spirografo;</h:li>
										<h:li>- defibrillatore;</h:li>
										<h:li>- attrezzatura minima per nanimazione;</h:li>
										<h:li>- metronomo;</h:li>
										<h:li>- bilancia;</h:li>
										<h:li>- altimetro;</h:li>
										<h:li>- scalino graduabile (30 - 40 - 50 cm.);</h:li>
										<h:li>- ottotipo luminoso;</h:li>
										<h:li>- tavole di Hishihara;</h:li>
										<h:li>- apparecchiatura (facoltativa) per esami completi delle urine e per emocromo e glicemia. In carenza dell'attrezzatura è ammesso il trasferimento dei campioni a strutture di laboratorio privato;</h:li>
										<h:li>- audiometro;</h:li>
										<h:li>- elettroencefalografo. In carenza dell'attrezzatura è ammesso l'utilizzo di altra struttura sanitaria privata. In tal caso deve essere prevista apposita convenzione;</h:li>
										<h:li>- oftalmoscopio;</h:li>
										<h:li>- otoscopio.</h:li>
									</h:ol>
								</contenitore>
								<contenitore id="con5" nome="">
									<h:p>C. PERSONALE MINIMO</h:p>
									<h:ol>
										<h:li>- uno specialista o libero docente in medicina dello sport;</h:li>
										<h:li>- uno specialista in cardiologia, consulente;</h:li>
										<h:li>- uno specialista in neurologia, consulente;</h:li>
										<h:li>- uno specialista in otorinolaringoiatria, consulente;</h:li>
										<h:li>- uno specialista in oculistica, consulente.</h:li>
									</h:ol>
								</contenitore>
							</contenitore>
							<contenitore id="con6" nome="">
								<h:p>2. L'ambulatorio che effettui anche prestazioni riabilitative, deve possedere i seguenti altri requisiti:</h:p>
								<contenitore id="con7" nome="">
									<h:p>A - LOCALI MINIMI E CARATTERISTICHE</h:p>
									<h:ol>
										<h:li>- palestra per terapia di gruppo con superficie non inferiore a mq. 4 per utente, esclusi gli spazi destinati alle attrezzature;</h:li>
										<h:li>- spogliatoi.</h:li>
									</h:ol>
								</contenitore>
								<contenitore id="con8" nome="">
									<h:p>B - DOTAZIONE STRUMENTALE MINIMA</h:p>
									<h:ol>
										<h:li>- scala di deambulazione;</h:li>
										<h:li>- gruppo parallele per deambulazione;</h:li>
										<h:li>- tavoli fisioterapici per trattamenti individuali;</h:li>
										<h:li>- spalliera;</h:li>
										<h:li>- panche irrovesciabili;</h:li>
										<h:li>- pesi varie misure;</h:li>
										<h:li>- cyclette;</h:li>
										<h:li>- specchi quadrettati;</h:li>
										<h:li>- palloni tipo Bobat;</h:li>
										<h:li>- tavolo oscillante;</h:li>
										<h:li>- asse equilibrio (specifico per la riabilitazione);</h:li>
										<h:li>- pedali oscillanti;</h:li>
										<h:li>- materassini;</h:li>
										<h:li>- bastoni in metallo con appoggio regolabile;</h:li>
										<h:li>- cuscini;</h:li>
										<h:li>- sgabelli;</h:li>
										<h:li>- deambulatori;</h:li>
										<h:li>- canadesi;</h:li>
										<h:li>- tripodi;</h:li>
										<h:li>- cunei;</h:li>
										<h:li>- attrezzature fisioterapiche.</h:li>
									</h:ol>
								</contenitore>
								<contenitore id="con9" nome="">
									<h:p>C - PERSONALE MINIMO</h:p>
									<h:p>Oltre al medico specializzato in medicina dello sport:</h:p>
									<h:ol>
										<h:li>- un terapista, per la riabilitazione.</h:li>
									</h:ol>
								</contenitore>
							</contenitore>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
