<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19941128" num="77" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19941213" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t4" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-11-18;88" />
					<urn iniziovigore="t4" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-11-18;88@2004-11-15" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Formazione" />
						<materia valore="Finanziamenti" />
						<materia valore="Attività Artistiche" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19941213" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19950101" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19950101" fonte="ra2" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="20041209" fonte="rp1" id="t4" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-11-18;88" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-03-22;24" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-01-28;11" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-11-15;61" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-03-22;24" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-03-22;24" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod2" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t3" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-01-28;11" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-01-28;11#art9" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="articolo" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-11-15;61" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-11-15;61#art20-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 20, comma 1 della legge Regione Toscana 15 novembre 2004, n. 61" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art6-com1-t4" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19941118">18 novembre 1994</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>88</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per il sostegno delle attività di educazione e formazione alla musica e al canto corale.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato l'11-10-1994</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 10-11-1994</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione Toscana, nell'ambito degli interventi di promozione culturale di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art49" xlink:type="simple">art. 49 del DPR 24-7-1977, n. 616</rif>
							, sostiene, mediante l'erogazione di contributi, iniziative di formazione di base per la musica strumentale e per il canto corale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Sono esclusi i corsi di perfezionamento musicale e le attività concertistiche e di produzione musicale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Destinatari)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Sono destinatari dei contributi regionali gli enti locali territoriali, nonché gli enti e le associazioni, privi di scopo di lucro, che svolgano attività corsuali di formazione musicale nei settori della musica colta, extra-colta, di tipo bandistico, del canto corale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Requisiti dei beneficiari)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							I destinatari di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, per accedere ai contributi regionali, devono possedere i seguenti requisiti:
						</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>aver svolto continuativamente attività corsuali negli ultimi tre anni;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<alinea>impiegare personale docente, con rapporto di prestazione d'opera intellettuale o di lavoro subordinato, che sia in possesso dei seguenti titoli:</alinea>
							<el id="art3-com1-letb-letb1">
								<num>b.1.</num>
								<corpo>nei corsi di musica colta, per la pratica strumentale il diploma di conservatorio o titolo equipollente compatibile con l'insegnamento da svolgere, per l'insegnamento di materie diverse da quelle relative alla pratica strumentale la laurea in disciplina musicale ovvero il diploma di conservatorio o titolo equipollente;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letb-letb2">
								<num>b.2.</num>
								<corpo>nei corsi di musica extra-colta, aver svolto attività professionale in formazioni orchestrali per almeno un quinquennio consecutivo;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letb-letb3">
								<num>b.3.</num>
								<corpo>nei corsi di tipo bandistico o corale, essere in possesso del diploma di conservatorio o titolo equipollente compatibile con l'insegnamento da svolgere o, se sprovvisti, essere in possesso di diploma di specializzazione nelle materie di insegnamento o aver svolto attività di direttore o maestro di banda o di coro per almeno un quinquennio consecutivo;</corpo>
							</el>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								definire la programmazione didattica di ogni corso, in particolare, nel rispetto delle disposizioni, dei moduli e del numero minimo e massimo di iscritti ad ogni corso a tal fine stabiliti dal piano di indirizzo di cui al
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">successivo art. 6</rif>
								, gli obiettivi per il raggiungimento delle abilità, i contenuti o materie, i metodi, gli strumenti e la durata.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Contributi)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il contributo finanziario della Regione, diretto a sostenere le spese per le iniziative corsuali di formazione musicale, ivi comprese quelle per l'acquisto di strumenti musicali, sostenute dai soggetti di cui al
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">precedente art. 2</rif>
							, è commisurato, nell'ambito della ripartizione degli stanziamenti regionali operata dal Piano di Indirizzo tra i diversi settori formativi o tipologie corsuali, in base al numero dei corsi organizzati da ciascun soggetto beneficiario.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Interventi regionali)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione concorre alla qualificazione e allo sviluppo della formazione musicale di base, promuovendo o sostenendo attività di ricerca e di sperimentazione didattica, finalizzata anche all'aggiornamento dei docenti, realizzate attraverso soggetti di riconosciuta competenza specifica.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Piano regionale di indirizzo)</rubrica>
					<comma finevigore="t4" id="art6-com1-t4" iniziovigore="t1" status="abrogato">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale, sentite le Amministrazioni provinciali e le Associazioni rappresentative dei soggetti destinatari di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, predispone la proposta di PDI e la trasmette entro il 30 settembre al Consiglio regionale per l'approvazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com1" iniziovigore="t4">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale, sentite le province e le associazioni rappresentative dei soggetti destinatari di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							, predispone la proposta di piano di indirizzo e la trasmette entro il 31 ottobre al Consiglio regionale per l'approvazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Il PDI contiene:</alinea>
						<el id="art6-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>i contenuti e i moduli della programmazione didattica, nonché il numero minimo e massimo di iscritti per ciascun settore formativo o per ciascuna tipologia di corso;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la ripartizione dei finanziamenti tra i diversi settori formativi e la loro ulteriore ripartizione tra le Province, avuto presente il numero dei corsi esistenti nell'anno precedente;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>le forme e le modalità di rendicontazione da parte dei soggetti che hanno beneficiato di contributi regionali;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								gli obiettivi e i contenuti progettuali degli interventi di cui al
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">precedente art. 5</rif>
								che la Giunta regionale intende svolgere direttamente o tramite convenzione con soggetti pubblici o privati, nonché gli strumenti, le procedure e le modalità, e l'entità dei finanziamenti.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il PDI ha validità triennale e può essere aggiornato annualmente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Il riparto dei finanziamenti tra le Province è operato annualmente con delibera della Giunta regionale che viene trasmessa al Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Procedure per l'assegnazione dei contributi)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I soggetti che intendono beneficiare dei contributi regionali devono presentare domanda al Comune nel cui territorio vengono svolti i corsi entro il 31 marzo di ogni anno.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La domanda deve contenere l'attestazione del possesso dei requisiti di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							, nonché il rendiconto relativo all'utilizzo di eventuali contributi regionali erogati nel precedente anno secondo le forme e le modalità indicate dal PDI
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Il Comune, accertato il possesso dei requisiti di cui al
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente art. 3</rif>
							, l'eventuale rendicontazione ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art6-com2-letc" xlink:type="simple">art. 6, secondo comma, lett. c)</rif>
							, nonché il numero dei corsi e quello degli iscritti rispetto agli standard numerici minimi e massimi disposti dal piano di indirizzo e valutata l'ammissibilità della domanda, trasmette, entro il 30 aprile, le domande alla Provincia.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La Provincia, in base alle disponibilità finanziarie assegnatele dalla Regione e di quelle eventualmente da essa disposte, nonché in base al numero delle domande di contributo e al numero dei corsi, delibera entro il 30 giugno il piano di assegnazione dei contributi, determinandone per ciascuna domanda l'entità.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Agli oneri derivanti dall'applicazione della presente legge, decorrenti dall'anno 1996, si fa fronte da tale anno e per gli anni successivi con legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Norma transitoria)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							In sede di prima applicazione della presente legge, il piano di indirizzo di cui al
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">precedente art. 6</rif>
							viene trasmesso al Consiglio regionale entro il 30 settembre 1995.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Per il 1995 i contributi previsti dalla normativa previgente per gli interventi nella materia della presente legge verranno erogati in attuazione degli indirizzi della delibera del Consiglio regionale n. 376 del 25 luglio 1994.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Norma finale)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mmod id="mmo1">
								<mod id="mod1">
									È abrogata, a decorrere dal 1.1.1995 la
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-03-22;24" xlink:type="simple">LR 22 marzo 1982, n. 24</rif>
									"Norme per il sostegno delle attività di formazione musicale nel settore musicale bandistico o corale"
								</mod>
								<mod id="mod2">
									e l'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-01-28;11#art9" xlink:type="simple">art. 9 della L.R. 28 gennaio 1980, n. 11</rif>
									"Norme per la promozione delle attività teatrali, musicali, cinematografiche ed audiovisive".
								</mod>
							</mmod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Sono fatte salve le obbligazioni di spesa derivanti da provvedimenti resi esecutivi alla data di entrata in vigore della presente legge che hanno assunto i relativi impegni finanziari ai sensi degli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28#art14" xlink:type="simple">14</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28#art110" xlink:type="simple">110</rif>
								della L.R. 6-5-1977, n. 28
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 18 novembre 1994.</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale l'11 ottobre 1994 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 10 novembre 1994.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
