<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19940608" num="39" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19940623" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-06-01;42" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Assistenza Sanitaria" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19940623" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-06-01;42" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19940601">1 giugno 1994</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>42</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina sull'ossigenoterapia domiciliare.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 26-4-1994</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 30-5-1994</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La presente legge disciplina, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1992-12-30;538#art14-com5" xlink:type="simple">art. 14, comma 5, del Decreto Legislativo 30 dicembre 1992, n. 538</rif>
							, la fornitura di ossigeno liquido per il trattamento a lungo termine a cura del servizio sanitario di soggetti affetti da stati patologici cro- nici accertati ai sensi di legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Definizione di ossigenoterapia a lungo termine)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Agli effetti della presente legge, si considera ossigenoterapia a lungo termine il trattamento continuativo dei soggetti di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							per periodi superiore ai tre mesi.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Destinatari e modalità del trattamento)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I soggetti affetti da insufficienza respiratoria cronica, per i quali possono ricorrere le condizioni di ossigenoterapia a lungo termine, accedono alle unità operative delle unità sanitarie locali le quali abbiano ricevuto la prescritta abilitazione all'ammissione al trattamento ai sensi del
							<rif xlink:href="#art3-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Al fine di consentire una migliore fruibilità del servizio, l'ammissione al trattamento è consentita anche a quei soggetti che, a seguito della propria personale impossibilità di accesso all'unità operativa abilitata, facciano pervenire alla stessa, unitamente alla certificazione medica sulle proprie condizioni di salute, copia della cartella clinica con la diagnosi, gli esami, le prestazioni effettuate e le prescrizioni terapeutiche. L'unità operativa abilitata, sulla base delle documentazioni presentate, provvede o meno all'ammissione in trattamento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>L'ammissione al trattamento di ossigenoterapia a lungo termine è subordinata all'esecuzione di specifici protocolli diagnostici da parte di quelle unità operative che siano state abilitate con apposito provvedimento della Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Modalità di erogazione)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La prescrizione di ossigenoterapia a lungo termine è a carico del servizio sanitario esclusivamente in base alle modalità di cui alla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Gli oneri finanziari relativi sono assunti a carico del bilancio regionale ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Per i fini di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							ed allo scopo di assicurare la fornitura delle bombole di ossigeno direttamente al domicilio dei pazienti in conformità di quanto disposto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1992-12-30;538#art14-com5" xlink:type="simple">art. 14, comma 5, del Decreto Legislativo 30 dicembre 1992, n. 538</rif>
							, la Giunta regionale è autorizzata a stipulare contratti con le ditte fornitrici aventi i requisiti di legge, previa effettuazione di gara da effettuarsi in base alla vigente normativa, e introducendo clausole che consentano la verifica della quantità di ossigeno effettivamente consumata.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale provvede agli ordinativi di fornitura, sulla base delle richieste pervenute dalle unità operative abilitate di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>La Giunta Regionale, entro un anno dall'entrata in vigore della presente legge, provvede alla verifica del funzionamento del servizio e della sua economicità, riferendo al Consiglio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Istituzione del registro regionale)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta Regionale delibera l'istituzione, entro tre mesi dall'entrata in vigore della presente legge, di un registro regionale cui affluiscono, in base ai cicli di cura programmati di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							, le notizie concernenti l'inizio, l'evoluzione e l'esito dei trattamenti.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Norme finanziarie)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Agli oneri derivanti dalla presente legge, stimati per l'anno 1994 in lire due miliardi e cinquecento milioni, si fa fronte con i fondi allocati al Capitolo 17220 del bilancio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Per gli esercizi successivi si provvederà con legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 1 giugno 1994.</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 26-4-1994 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 30-5-1994.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
