<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19940601" num="37" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19940616" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-05-23;39" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Urbanistica" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19940616" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-05-23;39" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19940523">23 maggio 1994</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>39</numDoc>
				<titoloDoc>
					Disposizioni regionali per l'attuazione della
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-02-28;47" xlink:type="simple">Legge 28 febbraio 1985, n. 47</rif>
					in materia di variazioni essenziali e di mutamento di destinazione d'uso degli immobili.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 12-4-1994</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 16-5-1994</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto e finalità della legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La presente legge definisce quali siano le variazioni essenziali al progetto approvato, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-02-28;47#art8" xlink:type="simple">art. 8 della legge 28 febbraio 1985, n. 47</rif>
							, nonché i criteri e le modalità cui devono attenersi i comuni per la regolamentazione in ambiti determinati del proprio territorio delle destinazioni d'uso degli immobili, nonché dei casi in cui per la variazione di essa anche in assenza di opere edilizie sia richiesta la preventiva autorizzazione del Sindaco, giuste le disposizioni dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985;47#art25" xlink:type="simple">ultimo comma dell'art. 25 della citata legge 47/85</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Con la presente legge la Regione persegue il riordino e la riqualificazione funzionale delle strutture insediative e dei relativi tessuti residenziali, direzionali, misti e produttivi, nonché la riduzione della congestione, dei fenomeni di pendolarismo e del degrado funzionale nelle aree urbane ed in particolare dei centri storici dei comuni maggiori. Tale azione si esplica attraverso il controllo esercitato con la pianificazione urbanistica comunale, basata sulla conoscenza storica e statistica del territorio, nonché sulla valutazione delle compatibilità ambientali e funzionali e collegata con il reperimento delle risorse occorrenti per realizzare gli interventi necessari alla riqualificazione insediativa.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Determinazione delle variazioni essenziali)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Ai fini dell'applicazione dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-02-28;47#art8" xlink:type="simple">art. 8 della L. 28 febbraio 1985, n. 47</rif>
							, costituiscono variazioni essenziali al progetto approvato le opere abusivamente eseguite nel corso dei lavori quando si verifichi una delle seguenti condizioni:
						</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								un mutamento della destinazione d'uso che implichi altra destinazione non consentita dallo strumento urbanistico vigente o adottato, oppure dal piano della distribuzione e localizzazione delle funzioni di cui al
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">successivo art. 5</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<alinea>un aumento del volume con destinazione residenziale in misura superiore:</alinea>
							<ep id="art2-com1-letb-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>al 10% da 0 a 1000 mc.</corpo>
							</ep>
							<ep id="art2-com1-letb-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>al 2% dai successivi 1001 mc.</corpo>
							</ep>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<alinea>un aumento della superficie utile calpestabile con destinazione diversa da quella residenziale in misura superiore:</alinea>
							<ep id="art2-com1-letc-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>al 10% da 0 a 400 mq.</corpo>
							</ep>
							<ep id="art2-com1-letc-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>al 2% dai successivi 401 mq.</corpo>
							</ep>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>la modifica dell'altezza dell'edificio in misura superiore a cm. 60;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>la riduzione delle distanze minime dell'edificio fissare nella concessione dalle altre costruzioni e dai confini di proprietà, in misura superiore al 10%, ovvero in misura superiore a cm. 20 dalle strade pubbliche o di uso pubblico, qualora l'edificio sia previsto in allineamento con gli altri edifici;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>
								mutamento delle caratteristiche dell'intervento assentito in relazione alla classificazione dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-08-05;457#art31" xlink:type="simple">art. 31 della legge 5 agosto 1978, n. 457</rif>
								, semprechè le opere eseguite abusivamente siano soggette a concessione edilizia;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>la violazione delle norme vigenti in materia di edilizia antisismica, quando la stessa non attenga a fatti procedurali.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le variazioni concernenti il volume, la superficie e l'altezza costituiscono variazioni essenziali anche se inferiori ai limiti di cui alle
							<mrif>
								lett.
								<rif xlink:href="#art2-com1-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art2-com1-letc" xlink:type="simple">c)</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art2-com1-letd" xlink:type="simple">d)</rif>
								del primo comma
							</mrif>
							ove comportino aumento del numero dei piani o delle unità immobiliari.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Resta fermo quanto stabilito al secondo e
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-02-28;47#art8-com3" xlink:type="simple">terzo comma dell'art. 8 della legge 28 febbraio 1985, n. 47</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Disciplina delle destinazioni d'uso degli immobili)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I comuni possono disciplinare le modificazioni, i mutamenti delle destinazioni d'uso degli immobili, ivi comprese le aree di pertinenza degli edifici esistenti e i terreni inedificati, mediante il piano della distribuzione e localizzazione delle funzioni di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Con tale disciplina i comuni individuano aree determinate e specifiche fattispecie nelle quali chiunque intenda mutare le destinazioni d'uso degli immobili, anche in assenza di opere edilizie, è tenuto a chiedere la preventiva autorizzazione al Sindaco in base a quanto prescritto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-02-28;47#art25" xlink:type="simple">ultimo comma dell'art. 25 della legge 28 febbraio 1985, n. 47</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Mutamenti di destinazioni d'uso)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Ai fini della presente legge sono comunque considerati mutamenti delle destinazioni d'uso, i passaggi dall'una all'altra delle seguenti categorie:</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>residenziale;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>industriale e artigianale;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>commerciale;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>turistico-ricettive;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>direzionali;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>pubbliche o di interesse pubblico;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>agricola e attività ad essa connesse;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-leth">
							<num>h)</num>
							<corpo>a parcheggio;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-leti">
							<num>i)</num>
							<corpo>verde privato.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il Comune potrà altresì definire, nell'ambito delle categorie sopra indicate, ulteriori articolazioni, il passaggio dall'una all'altra delle quali viene considerato mutamento della destinazione d'uso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Si ha mutamento di destinazione d'uso quando si modifica l'uso in atto di una unità immobiliare per più del 35% della superficie utile dell'unità stessa o comunque per più di 30 mq. anche con più interventi successivi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							La destinazione d'uso in atto ai fini della presente legge si presume quella risultante da atti pubblici o da atti comunque in possesso della pubblica amministrazione aventi data non successiva all'entrata in vigore della disciplina comunale di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							, ovvero, in mancanza, dalla posizione catastale alla data di entrata in vigore della disciplina stessa, risultante anche dalle istanze presentate dai proprietari.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Nei comuni obbligati alla formazione del Piano urbano del Traffico in base all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1992-04-30;285#art36" xlink:type="simple">art. 36 del Decreto Legislativo 30 aprile 1992 n. 285</rif>
							il mutamento di destinazione d'uso degli immobili, ivi comprese le aree destinate a parcheggio, non è consentito a meno che il programma urbano del traffico stesso non ne dimostri l'ammissibilità, fermo restando quanto stabilito dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1989-03-24;122#art9" xlink:type="simple">art. 9 della Legge 24 marzo 1989 n. 122</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Piano della distribuzione e localizzazione delle funzioni)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per definire la disciplina di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							i comuni approvano quale piano attuativo dello strumento urbanistico generale il piano della distribuzione e localizzazione delle funzioni con riferimento alle aree ed alle fattispecie per le quali è necessario provvedere al riequilibrio, al riordino ed alla riqualificazione funzionale del territorio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							Il piano di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							è costituito dai seguenti elaborati:
						</alinea>
						<el id="art5-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>cartografia contenente l'individuazione delle aree soggette alla disciplina del piano, nonché la suddivisione del territorio considerato in ambiti organici, indipendenti dalla suddivisione in zone omogenee di cui al DM 2 aprile 1968 n. 1444, costituenti unità minime di intervento per riqualificare gli insediamenti esistenti; tali unità minime di intervento nelle aree urbane non devono essere superiori ai 50 ettari di superficie per consentire un controllo della distribuzione delle funzioni di interesse collettivo e di servizio ai residenti;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<alinea>
								tabelle riferite a ciascun ambito perimetrato nella cartografia di cui alla
								<rif xlink:href="#art5-com2-leta" xlink:type="simple">precedente lett. a)</rif>
								che definiscano, in relazione alla collocazione territoriale ed all'accessibilità dell'area, alle dotazioni infrastrutturali e di servizi in atto e previste dagli strumenti urbanistici e dai Programmi Pluriennali di Attuazione nonché ai caratteri morfologici ed ambientali degli stessi:
							</alinea>
							<el id="art5-com2-letb-letba">
								<num>b.a)</num>
								<corpo>l'individuazione delle funzioni ammissibili e delle funzioni non ammesse;</corpo>
							</el>
							<el id="art5-com2-letb-letbb">
								<num>b.b)</num>
								<corpo>l'individuazione delle quantità massime e minime per ciascuna funzione in relazione alle reciproche compatibilità;</corpo>
							</el>
						</el>
						<el id="art5-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>eventuale tabella contenente l'indicazione dei mutamenti di destinazione comunque soggetti ad autorizzazione su tutto il territorio comunale;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>eventuale cartografia, in scala non inferiore a 1:2000 per le aree urbanizzate, contenente l'individuazione all'interno delle zone omogenee di cui al DM n. 1444 del 2 aprile 1968, delle funzioni ammissibili e delle funzioni non ammesse in riferimento a complessi immobiliari, a singoli immobili o a parti di essi;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>normativa tecnica di attuazione che definisca le condizioni per la localizzazione delle funzioni in determinate parti degli ambiti considerati;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>relazione storico-illustrativa contenente il censimento delle funzioni in atto;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>
								tabelle per la determinazione del contributo di cui all'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Il piano della distribuzione e localizzazione delle funzioni ha validità da tre a cinque anni, secondo quanto stabilito dal comune stesso, e può essere soggetto ad eventuale verifica annuale in caso di aggiornamento dei dati conoscitivi. Il piano e le relative verifiche sono approvati con le procedure previste dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-31;74#art12" xlink:type="simple">art. 12 della LR 31 dicembre 1984, n. 74</rif>
							e successive modificazioni purché siano conformi allo strumento urbanistico generale vigente; il piano e le relative verifiche che costituiscano varianti allo strumento urbanistico generale sono approvati con le procedure di cui agli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-31;74#art10" xlink:type="simple">10</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-31;74#art11" xlink:type="simple">11</rif>
								della LR 31 dicembre 1984, n. 74
							</mrif>
							e successive modificazioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Adempimenti particolari)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Tutti i comuni hanno facoltà di adottare il piano della distribuzione e localizzazione delle funzioni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							In mancanza della adozione del piano, nei comuni interessati dalla fascia costiera di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-31;74#art15" xlink:type="simple">art. 15 della LR 31 dicembre 1984, n. 74</rif>
							e successive modificazioni, nei comuni ad alta tensione abitativa di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">art. 1, primo comma</rif>
							, del DL 29 ottobre 1986, convertito con modificazione dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1986-12-23;899" xlink:type="simple">legge 23 dicembre 1986, n. 899</rif>
							, nei comuni interessati dallo schema strutturale dell'Area Metropolitana Firenze-Prato-Pistoia di cui alla deliberazione del Consiglio regionale n. 212 del 21-3-1990, nonché in tutti gli altri comuni con popolazione superiore a 50.000 abitanti secondo i dati dell'ultimo censimento nazionale della popolazione, il sindaco, previa deliberazione del Consiglio comunale, può disciplinare i mutamenti di destinazione d'uso nelle zone omogenee A di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:ministero.lavori.pubblici:decreto:1968-04-02;1444" xlink:type="simple">DM 2 aprile 1968, n. 1444</rif>
							, nonché, eventualmente ed in base a puntuali motivazioni circa il perseguimento delle finalità della presente legge, per gli immobili specificamente individuati al di fuori di dette zone. Alla ordinanza sono allegati gli elaborati di cui alle
							<mrif>
								lettere
								<rif xlink:href="#art5-com2-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art5-com2-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art5-com2-letg" xlink:type="simple">g)</rif>
								dell'art. 5, secondo comma
							</mrif>
							. L'ordinanza ha efficacia fino all'approvazione del piano.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							In mancanza degli atti di cui ai
							<mrif>
								comma
								<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">1</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art6-com2" xlink:type="simple">2</rif>
							</mrif>
							, i comuni di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
							sono tenuti a corredare gli strumenti urbanistici generali o le loro varianti che prevedano la localizzazione di zone di espansione o di nuovi insediamenti anche all'interno di interventi di riorganizzazione urbana, con il quadro conoscitivo della distribuzione delle funzioni in atto nelle zone omogenee A,B,C,D,F ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:ministero.lavori.pubblici:decreto:1968-04-02;1444" xlink:type="simple">DM 2 aprile 1968, n. 1444</rif>
							, secondo i criteri indicati alle
							<mrif>
								lettere
								<rif xlink:href="#art5-com2-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art5-com2-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
								del secondo comma dell'art. 5
							</mrif>
							; le scelte di espansione o comunque di nuovo insediamento devono risultare esplicitamente giustificate in base al quadro conoscitivo della distribuzione delle funzioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Integrazione dei regolamenti edilizi)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Contestualmente all'adozione dei piani della distribuzione e localizzazione delle funzioni, i comuni integrano i vigenti regolamenti edilizi con disposizioni che fissano i requisiti degli immobili in relazione alle diverse destinazioni d'uso.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Disciplina delle autorizzazioni per il mutamento di destinazione d'uso)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le autorizzazioni per il mutamento delle destinazioni d'uso degli immobili, anche in assenza di opere edilizie, nelle fattispecie e nelle aree individuate dai comuni ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							, sono onerose.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Gli oneri non possono in ogni caso superare quelli previsti per gli interventi di ristrutturazione edilizia. I comuni possono individuare fattispecie e zone in cui, al fine di agevolare il riequilibrio funzionale o salvaguardare attività di interesse sociale o culturale, l'autorizzazione è rilasciata a titolo gratuito.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>
							L'autorizzazione comporta la corresponsione di un contributo commisurato agli oneri di urbanizzazione. A tal fine i comuni definiscono mediante apposite tabelle, contestualmente al piano della distribuzione e localizzazione delle funzioni o all'ordinanza transitoria di cui all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
							, l'incidenza degli oneri di urbanizzazione primaria e secondaria in relazione:
						</alinea>
						<el id="art8-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>alle destinazioni di zona previste dagli strumenti urbanistici;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>alle destinazioni d'uso regolamentate;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>alle previsioni di realizzazione di opere di urbanizzazione primaria e secondaria contenute nei programmi di attuazione degli strumenti urbanistici.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							La domanda di autorizzazione, salvo quanto previsto al
							<rif xlink:href="#art8-com5" xlink:type="simple">comma 5</rif>
							, s'intende accolta qualora il Sindaco non si pronunci entro sessanta giorni dal ricevimento.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Nelle zone omogenee A di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:ministero.lavori.pubblici:decreto:1968-04-02;1444" xlink:type="simple">DM 2 aprile 1968, n. 1444</rif>
							, la domanda s'intende accolta qualora il Sindaco, entro e non oltre centoventi giorni dal ricevimento, non disponga il divieto di mutamento per verificata non conformità della destinazione d'uso al Piano di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">articolo 5</rif>
							ed al Regolamento edilizio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							Nei casi di cui ai
							<mrif>
								commi
								<rif xlink:href="#art8-com4" xlink:type="simple">4</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art8-com5" xlink:type="simple">5</rif>
							</mrif>
							il richiedente, previo pagamento del contributo previsto ai sensi del
							<rif xlink:href="#art8-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
							determinato in via provvisoria dallo stesso, può dar corso al mutamento della destinazione d'uso dandone contestuale comunicazione al Sindaco.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>
							L'autorizzazione del Sindaco può essere sostituita dalla denuncia di mutamento della destinazione d'uso da parte dell'interessato. In tal caso la denuncia è corredata da una dichiarazione, redatta ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-01-04;15" xlink:type="simple">legge 4 gennaio 1968, n. 15</rif>
							, e successive modificazioni, sotto la propria responsabilità, da un professionista abilitato, attestante la conformità del mutamento di destinazione d'uso al Piano di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							ed al Regolamento edilizio. Nella denuncia è documentato inoltre il pagamento del contributo previsto ai sensi del
							<rif xlink:href="#art8-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
							, determinato in via provvisoria.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>
							Spetta al comune, nel caso di cui al
							<rif xlink:href="#art8-com7" xlink:type="simple">comma 7</rif>
							, verificare d'ufficio, entro e non oltre 60 giorni dal ricevimento della denuncia, la conformità al Piano ed al Regolamento edilizio e disporre, se del caso, con provvedimento motivato in relazione ai presupposti ed ai requisiti richiesti e da notificarsi all'interessato entro il medesimo termine, il divieto di mutamento della destinazione d'uso.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com9">
						<num>9.</num>
						<corpo>
							Il Sindaco entro un anno dalla data dell'avvenuto mutamento della destinazione d'uso ai sensi dei
							<mrif>
								commi
								<rif xlink:href="#art8-com4" xlink:type="simple">4</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art8-com5" xlink:type="simple">5</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art8-com7" xlink:type="simple">7</rif>
							</mrif>
							, determina il contributo in via definitiva, applicando sulle eventuali somme dovute a conguaglio l'interesse legale. Decorso tale termine la determinazione del contributo effettuata dal richiedente diviene definitiva.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com10">
						<num>10.</num>
						<corpo>
							Ai proventi delle autorizzazioni di cui al presente articolo ed a quelli di cui all'
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
							si applicano le disposizioni di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-01-28;10#art12" xlink:type="simple">art. 12 della L. 28 gennaio 1971 n. 10</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com11">
						<num>11.</num>
						<corpo>A scomputo totale o parziale del contributo, il titolare dell'autorizzazione può obbligarsi a realizzare direttamente le opere di urbanizzazione con le modalità e le garanzie stabilite dal comune.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Sanzioni amministrative)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							I proprietari degli immobili che provvedano, anche senza opere edilizie, al mutamento di destinazione d'uso senza autorizzazione nelle aree e per le fattispecie disciplinate ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							, sono puniti con le seguenti sanzioni amministrative pecuniarie:
						</alinea>
						<el id="art9-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								nel caso in cui il mutamento della destinazione d'uso risulti compatibile con il piano della distribuzione e localizzazione delle funzioni, da L. 500.000 a L. 2.000.000 oltre al doppio del contributo dovuto ex
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<alinea>nel caso che il mutamento di destinazione d'uso non sia compatibile con il piano della localizzazione delle funzioni:</alinea>
							<el id="art9-com1-letb-letba">
								<num>b.a)</num>
								<corpo>
									L. 200.000 per ogni mq. di superficie utile di calpestio per gli immobili con utilizzazione finale residenziale, e L. 20.000 a mq. per gli immobili adibiti ad abitazione principale del proprietario; oltre, in entrambi i casi, il pagamento del doppio del contributo massimo previsto dalle tabelle di cui all'
									<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
									per mutamenti di destinazione d'uso a finalità residenziale;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com1-letb-letbb">
								<num>b.b)</num>
								<corpo>L. 200.000 per ogni mq. di superficie utile di calpestio per gli immobili con utilizzazione finale commerciale, direzionale o turistico-ricettiva;</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com1-letb-letbc">
								<num>b.c)</num>
								<corpo>L. 50.000 per ogni mq. di superficie utile di calpestio per gli immobili con utilizzazione finale industriale o artigianale;</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com1-letb-letbd">
								<num>b.d)</num>
								<corpo>L. 10.000 per ogni mq. di superficie utile di calpestio per gli immobili con utilizzazione finale agricola;</corpo>
							</el>
						</el>
						<el id="art9-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>nel caso di utilizzazione di terreni inedificati difforme dalle disposizioni contenute nel piano della distribuzione e localizzazione delle funzioni da L. 1.000.0000 a L. 6.000.000.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Contestualmente all'applicazione della sanzione, il Sindaco, nei casi di cui alle
							<mrif>
								lettere
								<rif xlink:href="#art9-com1-letb-letbb" xlink:type="simple">b.b)</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art9-com1-letb-letbc" xlink:type="simple">b.c)</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art9-com1-letb-letbd" xlink:type="simple">b.d)</rif>
								del primo comma
							</mrif>
							, ordina sempre la cessazione dell'utilizzazione abusiva dell'immobile, disponendo che questa avvenga entro il termine massimo di un anno. Il Sindaco ordina la cessazione dell'utilizzazione abusiva anche quando sia stato effettuato il pagamento in misura ridotta della sanzione amministrativa.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							L'accertamento e l'applicazione delle sanzioni previste dai commi precedenti è disciplinato dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-11-12;85" xlink:type="simple">LR 12 novembre 1993, n. 85</rif>
							. È sempre ammesso il pagamento in misura ridotta ai sensi dell'art. della citata legge anche per le sanzioni proporzionali in misura pari ad un terzo della sanzione proporzionale applicabile, fermo restando l'obbligo del pagamento dei contributi di cui alle
							<mrif>
								lettere
								<rif xlink:href="#art9-com1-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art9-com1-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
								del comma 1
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Certificazione di abitabilità o di agibilità)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>La certificazione di abitabilità o di agibilità delle unità immobiliari è necessaria, oltre che per le nuove costruzioni, anche:</alinea>
						<el id="art10-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>in conseguenza dell'esecuzione di lavori di restauro, di ristrutturazione edilizia o di ampliamento che comportino il rilascio anche temporaneo dell'immobile da parte dei conduttori;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>in conseguenza dell'esecuzione di lavori di restauro o ristrutturazione edilizia o di ampliamento contestuali a mutamento di destinazione d'uso.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 23 Maggio 1994</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 12 Aprile 1994 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 16 Maggio 1994.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
