<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19941222" num="85 bis" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19941222" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-12-15;102" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-12-15;102@2000-04-06" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Turismo" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19941222" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20000502" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-12-15;102" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-04-06;51" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-04-06;51" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-04-06;51#art1-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 1 della legge Regione Toscana 6 aprile 2000, n. 51" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art2-com2bis" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-04-06;51" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-04-06;51#art1-com2" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 2 della legge Regione Toscana 6 aprile 2000, n. 51" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#h2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#h1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19941215">15 dicembre 1994</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>102</numDoc>
				<titoloDoc>Norme in materia di requisiti igienico-sanitari delle strutture ricettive.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 15-11-1994</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 13-12-1994</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Superfici minime delle camere con due posti letto)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Negli alberghi e nelle residenze turistico-alberghiere la superficie minima delle camere da letto è fissata in mq. 8 per le camere con un posto letto e in mq. 14 per le camere con due posti letto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Per le sole camere con due posti letto degli alberghi e delle residenze turistico-alberghiere già autorizzate alla data di entrata in vigore della presente legge è consentito il mantenimento delle superfici esistenti purché non inferiore a:</alinea>
						<el id="art1-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>mq. 10 per gli alberghi classificati con 1 e 2 stelle e le residenze turistico-alberghiere classificate con 2 stelle;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>mq. 11 per gli alberghi e le residenze turistico-alberghiere classificati con 3 stelle;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>mq. 12 per gli alberghi e le residenze turistico-alberghiere classificati con 4 stelle.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Posti letto supplementari)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Negli alberghi e nelle residenze turistico-alberghiere è consentita, nelle sole camere adibite abitualmente al pernottamento di due persone ed esclusivamente a richiesta del cliente, la sistemazione temporanea di non più di due letti supplementari. In tali casi la superficie delle camere deve essere aumentata di mq. 6 per ogni posto letto aggiuntivo. Detti posti letto possono essere realizzati anche mediante arredi che ne consentano la scomparsa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Negli alberghi e nelle residenze turistico-alberghiere già autorizzati alla data di entrata in vigore della presente legge la superficie minima di cui al comma precedente è fissata in mq. 4 per ciascun posto letto aggiuntivo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2bis" iniziovigore="t2">
						<num>2 bis.</num>
						<corpo>
							Negli alberghi e nelle residenze turistico-alberghiere di cui all'
							<mrif>
								articolo 1, commi
								<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">1</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">2</rif>
							</mrif>
							è, comunque, consentita, nelle sole camere adibite abitualmente al pernottamento di due persone, ed esclusivamente a richiesta del cliente, la sistemazione temporanea di un letto supplementare per l'alloggio di bambini di età non superiore ai dodici anni. Al momento della partenza del cliente tale utilizzazione cessa e si ristabiliscono i posti letto previsti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							<h:span finevigore="t2" id="h1" iniziovigore="t1" status="abrogato">Le disposizioni di cui al comma precedente</h:span>
							<h:span id="h2" iniziovigore="t2">
								Le disposizioni di cui al
								<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							</h:span>
							si applicano anche alle camere con più di due posti letto ubicate negli esercizi di affittacamere di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-01-10;1#art10" xlink:type="simple">10</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-01-10;1#art11" xlink:type="simple">11</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-01-10;1#art12" xlink:type="simple">12</rif>
								della LR 10 gennaio 1987, n. 1
							</mrif>
							e già autorizzati alla data di entrata in vigore della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Calcolo delle superfici)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La superficie delle camere da letto viene calcolata tenendo conto degli spazi occupati da armadi a muro nonché degli spazi aperti sulle stesse purché non delimitati da serramenti anche mobili, al netto di ogni altro ambiente accessorio. La frazione di superficie superiore a mq. 0,50 è in tutti i casi arrotondabile all'unità.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Altezza e volume)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>L'altezza minima interna utile dei locali posti negli alberghi e nelle residenze turistico-alberghiere è quella prevista dalle norme e dai regolamenti igienico-edilizi comunali, con un minimo di m. 2,70 per le camere da letto e i locali di soggiorno e di m. 2,40 per i locali bagno, le cucine e gli altri vani accessori.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Nelle località classificate montane ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990;142" xlink:type="simple">Legge n. 142/1990</rif>
							, tenuto conto delle condizioni climatiche e della tipologia edilizia locale, può essere consentita dalle norme e dai regolamenti igienico-edilizi comunali una riduzione a m. 2,55 dell'altezza minima interna delle camere da letto e dei vani di soggiorno, ulteriormente riducibile a m. 2,40 per le strutture già esistenti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Nel caso di ambienti con altezze non uniformi, sono consentibili valori inferiori ai minimi, purché non al di sotto di m. 2,00, a condizione che l'altezza media ponderale del locale non risulti inferiore ai limiti stabiliti ai precedenti
							<mrif>
								<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Il volume minimo delle camere da letto e dei locali di soggiorno è determinato dal prodotto tra le superfici e le altezze minime di cui alla presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Norma finale)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le disposizioni di cui all'
							<mrif>
								<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">art. 1, comma 2</rif>
								e all' articolo 2,
								<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
							</mrif>
							, sono applicabili nei limiti delle camere da letto riconosciute alla data di entrata in vigore della presente legge e fino a quando le strutture ricettive non siano interessate da opere di ampliamento o di ristrutturazione edilizia di cui al punto D3 dell'allegato alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-21;59" xlink:type="simple">LR 21 maggio 1980, n. 59</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							A decorrere dalla data di entrata in vigore della presente legge non si applicano le disposizioni in contrasto di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1925-05-24;1102" xlink:type="simple">Regio Decreto 24 maggio 1925, n. 1102</rif>
							, come modificato con
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1955-06-28;630" xlink:type="simple">Decreto del Presidente della Repubblica 28 giugno 1955, n. 630</rif>
							e con
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1976-12-30;1437" xlink:type="simple">Decreto del Presidente della Repubblica 30 dicembre 1976, n. 1437</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana. La presente legge è dichiarata urgente ai sensi dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art28" xlink:type="simple">art. 28 dello Statuto</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127" xlink:type="simple">art. 127 della Costituzione</rif>
				ed entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 21 dicembre 1994.</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 15-11-1994 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 13-12-1994.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
