<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19940630" num="45" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19940715" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-06-27;48" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-06-27;48@1995-01-16" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Viabilità" />
						<materia valore="Tutela Ambientale" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19940715" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19950204" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-06-27;48" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-16;5" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>
							Abrogazione ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-16;5#art41" xlink:type="simple">articolo 41 della legge regionale 16 gennaio 1995, n. 5</rif>
							fatto salvo quanto previsto dall’
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-16;5#art37" xlink:type="simple">articolo 37</rif>
							della medesima legge.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art6-com4" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-16;5" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-16;5#art41-com1-pun29" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 41, comma 1, 29 della legge Regione Toscana 16 gennaio 1995, n. 5" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art6-com4-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art7-com2" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-16;5" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-16;5#art41-com1-pun29" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 41, comma 1, 29 della legge Regione Toscana 16 gennaio 1995, n. 5" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art7-com2-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19940627">27 giugno 1994</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>48</numDoc>
				<titoloDoc>Norme in materia di circolazione fuori strada dei veicoli a motore</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 17-5-1994</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 20-6-1994</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Nell'ambito degli indirizzi di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art4" xlink:type="simple">articolo 4 dello Statuto</rif>
							e delle competenze trasferite alla Regione ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#tit5" xlink:type="simple">titolo V del DPR 24 luglio 1977, n. 616</rif>
							, la presente legge detta la disciplina della circolazione dei veicoli a motore al di fuori delle strade indicate dagli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1992-04-30;285#art2" xlink:type="simple">2</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1992-04-30;285#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								del Nuovo Codice della Strada
							</mrif>
							, approvato con
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1992-04-30;285" xlink:type="simple">DLgs 30 aprile 1992, n. 285</rif>
							, nonché delle strade private.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Ambito di applicazione - Divieti)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							È fatto divieto a chiunque, salve le deroghe di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
							, di circolare con mezzi motorizzati al di fuori delle strade di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							, di costruire impianti fissi per sport da esercitarsi con mezzi motorizzati idonei alla circolazione fuori strada e di allestire a qualsiasi titolo tracciati o percorsi per gare da disputare con i mezzi predetti, nelle seguenti aree:
						</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								zone soggette a vincolo paesaggistico ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939-06-29;1497" xlink:type="simple">legge 29 giugno 1939, n. 1497</rif>
								, ivi comprese le categorie di beni indicati nell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-08-08;431#art1" xlink:type="simple">articolo 1 della legge 8 agosto 1985, n. 431</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>nei parchi e riserve naturali nazionali e regionali;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>nelle ulteriori aree comprese nel sistema regionale delle aree protette, come individuate dal piano urbanistico-territoriale con specifica considerazione dei valori paesistici e ambientali approvato con deliberazione del Consiglio regionale n. 296 del 19-7-1988 e successive modificazioni;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								negli alvei di corsi d'acqua pubblici di cui al
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1933-12-11;1775" xlink:type="simple">RD 11 dicembre 1933, n. 1775</rif>
								, ad eccezione degli attraversamenti a guado colleganti strade esistenti;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>
								nelle zone facenti parti del patrimonio agricolo-forestale della Regione ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976;64" xlink:type="simple">LR 64/76</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>nelle zone adibite o destinate a parchi territoriali urbani dagli strumenti urbanistici comunali;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>
								nei territori di protezione della fauna selvatica di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-11;157#art10" xlink:type="simple">art. 10, lett. a), b) e c) della legge 11 febbraio 1992, n. 157</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-leth">
							<num>h)</num>
							<corpo>
								nelle zone soggette a vincolo idrogeologico ai sensi del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1923-12-30;3267" xlink:type="simple">RD 30 dicembre 1923, n. 3267</rif>
								, limitatamente alla costruzione di impianti fissi e all'allestimento di tracciati o percorsi per gare.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La circolazione fuori strada con mezzi motorizzati è altresì vietata ovunque sia stabilito espressamente dal Comune per ragioni di polizia locale, urbana e rurale o per la tutela della stabilità del suolo, fermo ogni altro divieto di circolazione disposto a norma della legislazione vigente dalle autorità competenti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Deroghe)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							In deroga ai divieti di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							, la circolazione fuori strada nelle aree ivi previste è consentita ai seguenti mezzi:
						</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>di soccorso, antincendio, di vigilanza ed in servizio d'istituto in dotazione agli organi ed amministrazioni statali, provinciali e comunali nonché alle Comunità montane ed agli enti preposti a servizi di pubblica utilità;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>delle Forze Armate, della Polizia di Stato, dell'Arma dei Carabinieri, della Guardia di Finanza e del Corpo Forestale dello Stato;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>utilizzati, occasionalmente, per attività di soccorso, antincendio o per il trasporto di invalidi;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>adibiti all'effettivo esercizio continuativo di attività agricole e connesse, faunistiche, faunistico-venatorie, forestali e di trasporto merci. Nel caso di attività faunistiche, faunistico-venatorie, forestali e di trasporto merci è necessario il consenso scritto del titolare del fondo;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>in uso di residenti, abitanti o dimoranti, anche in via temporanea, nonché proprietari, usufruttuari, locatari di abitazioni ivi compresi i familiari;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>in uso di coloro che debbano accedere ai luoghi non altrimenti raggiungibili per comprovati motivi di lavoro.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il Comune rilascia gratuitamente, per i casi di cui alle
							<mrif>
								lettere
								<rif xlink:href="#art3-com1-lete" xlink:type="simple">e)</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art3-com1-letf" xlink:type="simple">f)</rif>
								del primo comma
							</mrif>
							, apposito contrassegno di autorizzazione al transito.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Il contrassegno di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
							è rilasciato gratuitamente, per il transito all'interno di parchi e riserve naturali nazionali e regionali, dall'Autorità preposta alla relativa gestione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Motoslitte)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La circolazione di motoslitte è consentita, nelle aree di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							, soltanto nei casi contemplati dall'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Percorsi e impianti fissi o temporanei - Divieti)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							È fatto divieto, salvo quanto previsto dagli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">6</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">7</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">8</rif>
							</mrif>
							, di predisporre impianti fissi, anche su terreni privati, per la circolazione fuori strada di veicoli a motore, nonché di allestire a qualsiasi titolo tracciati o percorsi per gare e manifestazioni anche a carattere occasionale o estemporaneo da disputare con i mezzi predetti anche su sentieri e mulattiere.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Percorsi fissi - Individuazione - Criteri e procedimento)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Entro centottanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge ciascuna Provincia può individuare nel proprio territorio, escluse le aree di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							, percorsi fissi nei quali sia consentita la circolazione fuori strada di veicoli a motore nello svolgimento di attività ricreative e agonistiche.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'individuazione è fatta secondo criteri che minimizzino il disturbo alla quiete pubblica e gli eventuali danni all'ambiente, tenuto conto della vocazione e situazione idrogeologica dei terreni interessati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La Provincia individua i percorsi previo parere vincolante dei Comuni interessati e previo consenso dei proprietari e conduttori dei fondi. Sono altresì sentite le Comunità montane, se interessate.</corpo>
					</comma>
					<comma finevigore="t2" id="art6-com4-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							I Comuni adeguano, ove occorra, il proprio strumento urbanistico alla deliberazione provinciale di individuazione dei percorsi di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							entro novanta giorni dalla sua comunicazione. La relativa variante è approvata ai sensi del combinato disposto dell'articolo 9, secondo comma, lett. d) e dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-30;74#art10-com3" xlink:type="simple">art. 10, terzo comma, della LR 30 dicembre 1984, n. 74</rif>
							e successive modificazioni.
							<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Impianti fissi - Individuazione - Approvazione del progetto - Autorizzazione alla gestione)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le aree nelle quali consentire la realizzazione di impianti fissi formati da un percorso chiuso di limitata estensione per lo svolgimento permanente di attività sportive ed agonistiche, possono essere individuate da ciascuna Provincia nel proprio territorio, escluso le aree di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">articolo 2, primo comma</rif>
							, con i criteri, secondo il procedimento e con le limitazioni di cui all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">articolo 6</rif>
							. L'individuazione deve altresì tenere conto dei vigenti strumenti di pianificazione urbanistica e urbanistico-territoriale con specifica considerazione dei valori paesistici.
						</corpo>
					</comma>
					<comma finevigore="t2" id="art7-com2-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I Comuni adeguano, ove occorra, il proprio strumento urbanistico alla deliberazione provinciale di individuazione delle aree di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							entro novanta giorni dalla sua comunicazione. La relativa variante è approvata ai sensi del combinato disposto dell'
							<mrif>
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-30;74#art9-com2-letd" xlink:type="simple">art. 9, secondo comma, lett. d)</rif>
								e dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-30;74#art10-com3" xlink:type="simple">art. 10, terzo comma,</rif>
								della LR 30 dicembre 1984, n. 74
							</mrif>
							e successive modificazioni.
							<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(b)</ndr>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>I progetti degli impianti fissi e delle correlate infrastrutture, corredati da uno studio di impatto ambientale, sono approvati dal Comune che rilascia, se e in quanto necessaria ai sensi delle disposizioni vigenti, la relativa concessione edilizia, ferma la necessità del previo conseguimento delle altre autorizzazioni previste ai sensi della legislazione vigente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Il Comune rilascia l'autorizzazione alla gestione degli impianti di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com3" xlink:type="simple">terzo comma</rif>
							previa stipula di apposita convenzione con la quale il gestore si impegna ad adottare misure idonee a garantire la sicurezza degli impianti, nonché tutte le cautele tecniche necessarie ad evitare che le piste formate dal transito dei veicoli compromettano la stabilità idrogeologica dei terreni. Con la stessa convenzione il gestore si impegna al ripristino di luoghi nel caso di cessazione dell'attività, prestando idonee garanzie finanziarie.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Gare e manifestazioni di fuori strada)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le gare e manifestazioni di fuori strada, anche se a carattere occasionale, si svolgono normalmente nei percorsi e impianti fissi di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">6</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">7</rif>
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							In via eccezionale la Provincia può autorizzare lo svolgimento di manifestazioni e gare ogni anno, ciascuna di durata non superiore ai tre giorni, sui percorsi diversi da quelli indicati negli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">6</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">7</rif>
							</mrif>
							, escluse comunque le aree di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							L'autorizzazione è concessa previo il consenso del titolare del fondo e il parere vincolante del Comune e previa l'assunzione degli obblighi di ripristino e la prestazione delle garanzie previste dall'
							<rif xlink:href="#art7-com4" xlink:type="simple">art. 7, quarto comma</rif>
							, da parte del richiedente.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Vigilanza)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Sono incaricati di vigilare sull'osservanza della presente legge gli organi di polizia locale, gli ufficiali di polizia giudiziaria, gli organi di polizia forestale di vigilanza ordinaria sulla caccia e sulla pesca, gli agenti giurati che ne abbiano facoltà a norma della legislazione vigente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Sanzioni amministrative)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Chiunque violi i divieti di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							è soggetto alla sanzione pecuniaria amministrativa da L. 300.000 a L. 1.000.000.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Qualora il conducente non ottemperi alla formale intimazione di fermarsi, si applica, in aggiunta alla sanzione prevista dal
							<rif xlink:href="#art10-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							, la sanzione amministrativa pecuniaria da L. 100.000 a L. 300.000.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Chiunque violi le disposizioni di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							è soggetto alla sanzione pecuniaria amministrativa da L. 2.000.000 a L. 20.000.000. Analoga sanzione è stabilita per le violazioni dei divieti di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Per quanto non previsto, si applica la
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-11-12;85" xlink:type="simple">legge regionale 12 novembre 1993, n. 85</rif>
							recante "Disposizioni per l'applicazione delle sanzioni amministrative".
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Disposizioni transitorie)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Chiunque risulti, alla data di entrata in vigore della presente legge, illegittimamente titolare o gestore di impianti fissi o comunque di aree abilitate o adibite stabilmente ad attività sportive, ricreative od agonistiche di circolazione fuori strada di veicoli a motore, deve richiedere l'autorizzazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">articolo 7</rif>
							entro quarantacinque giorni dalla data suddetta. La domanda è corredata da idonei elaborati, anche cartografici e fotografici, che descrivano la situazione di fatto e dal progetto per gli eventuali adeguamenti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il Comune rilascia l'autorizzazione provvisoria, accompagnata dalle opportune prescrizioni ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art7-com4" xlink:type="simple">articolo 7, quarto comma</rif>
							, e previa prestazione delle garanzie ivi previste.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							L'impianto consegue l'autorizzazione definitiva se compreso fra quelli individuati dalla Provincia ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">articolo 7</rif>
							. In caso contrario l'attività deve cessare previa esecuzione delle opere di ripristino indicate nell'atto di autorizzazione provvisoria.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							I progetti e le autorizzazioni sono rispettivamente approvati e rilasciati a norma dell'
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">articolo 7</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Pubblicità e materiale informativo)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Presso le Province e i Comuni interessati sono predisposte e rese consultabili cartografie riportanti l'ubicazione e le caratteristiche dei percorsi destinati alla circolazione fuori strada e degli impianti fissi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I proprietari e i conducenti dei veicoli atti alla circolazione fuori strada sono tenuti a prendere visione delle cartografie di cui al
							<rif xlink:href="#art12-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Con la legge di bilancio è predisposto apposito capitolo di spesa per la produzione di materiale informativo sui nuovi obblighi per i conducenti di veicoli fuori strada e per la realizzazione della segnaletica monitoria di cui all'
							<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">articolo 13</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Segnaletica)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Le Province provvedono, entro trenta giorni dall'individuazione dei percorsi fissi, ad apporre apposita segnaletica:</alinea>
						<el id="art13-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								di divieto di circolazione, in conformità alle tipologie vigenti, sulle strade di accesso lungo i perimetri delle aree di cui all'
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art13-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								di individuazione dei percorsi nei quali, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">articolo 6</rif>
								, è consentita la circolazione dei veicoli fuori strada.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							È fatto obbligo ai gestori di indicare con apposita segnaletica la presenza degli impianti fissi di cui all'
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">articolo 7</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 27 giugno 1994.</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 17 maggio 1994 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 20 Giugno 1994.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
