<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19941116" num="73" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19941201" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-11-07;83" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Giustizia" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19941201" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-11-07;83" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19941107">7 novembre 1994</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>83</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina della rappresentanza e difesa in giudizio della Regione Toscana ed ordinamento dell'Avvocatura Regionale.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 4-10-1994</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 28-10-1994</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La presente legge disciplina la rappresentanza e la difesa in giudizio dell'Amministrazione regionale in attuazione dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art46-com2-leti" xlink:type="simple">articolo 46, secondo comma, lett. i) dello Statuto</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Competenze della Giunta regionale)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>La Giunta regionale, in conformità ai criteri che regolano l'esercizio delle funzioni di direzione stabiliti dalla legge sull'ordinamento degli uffici, delibera:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>la proposizione alla Corte Costituzionale dei giudizi di legittimità costituzionale e dei conflitti di attribuzione;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la proposizione di ricorsi amministrativi, di ricorsi giurisdizionali, di interventi principali ed adesivi, dinanzi agli organi di giustizia amministrativa, da promuovere dalla Regione per la difesa dei propri interessi;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>la proposizione di azioni giudiziarie, di interventi principali ed adesivi, dinanzi al giudice ordinario, da promuovere dalla Regione per la difesa dei propri interessi, nonché alla costituzione dell'Amministrazione come parte civile nei procedimenti penali;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>la costituzione dell'Amministrazione dinanzi alla Corte Costituzionale in caso di giudizi di legittimità costituzionale e di conflitti di attribuzione promossi da terzi avverso leggi ed atti della Regione;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>la costituzione dell'Amministrazione nei giudizi promossi da terzi dinanzi agli organi di giustizia amministrativa, diretti ad impugnare atti o comportamenti imputabili alla Regione;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>la costituzione dell'Amministrazione nei giudizi promossi da terzi avverso la Regione dinanzi al giudice ordinario, in connessione a provvedimenti o attività imputabili alla Regione stessa;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>la promozione di ogni altra lite attiva o passiva;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-leth">
							<num>h)</num>
							<corpo>le rinunce e le transazioni.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I provvedimenti adottati, ove non sia diversamente stabilito, hanno efficacia per l'intero giudizio e non devono essere rinnovati per gli ulteriori gradi del procedimento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La Giunta può deliberare la promozione di azioni o la resistenza in giudizio, per controversie analoghe che riguardano una pluralità di soggetti, anche con provvedimenti a carattere generale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Anteriormente alla promozione dei giudizi di legittimità costituzionale e dei conflitti di attribuzione è data notizia al Presidente del Consiglio regionale che informa il Consiglio medesimo nella prima seduta successiva.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Rappresentanza in giudizio dell'Ammimstrazione)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Il Presidente della Giunta regionale rappresenta in giudizio l'Amministrazione e promuove direttamente dinanzi alle autorità giudiziarie i provvedimenti cautelari e le azioni possessorie, riferendone alla Giunta nella prima adunanza. Il Presidente riferisce periodicamente alla Giunta regionale dello stato del contenzioso.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Attribuzioni dell'Avvocatura regionale)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							L'Avvocatura regionale provvede alla tutela dei diritti e degli interessi dell'Ente Regione nonché, su loro richiesta, dei soggetti previsti dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art58" xlink:type="simple">articolo 58 dello Statuto</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Per ogni controversia, qualora non sia stato conferito mandato generale, viene conferito mandato ad litem nel quale viene altresì eletto domicilio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>L'Avvocatura regionale, oltre alla gestione del contenzioso ordinario, amministrativo ed arbitrale, propone l'affidamento di incarichi all'Avvocatura dello Stato o ad altri patrocinatori esterni. Il ricorso al patrocinio esterno, ove non sia possibile avvalersi dell'Avvocatura dello Stato, è ammesso nel caso di impossibilità di avvalersi dei legali interni per incompatibilità, carico di lavoro o motivata opportunità.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<alinea>L'Avvocatura regionale inoltre:</alinea>
						<ep id="art4-com4-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>propone la nomina di membri di collegi arbitrali;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com4-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>esercita la consulenza connessa a controversie;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com4-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>esprime il proprio parere in ordine alla instaurazione di liti attive o passive, sui provvedimenti che riguardano reclami o questioni mosse in via amministrativa che possono costituire oggetto di controversie e sugli atti di transazione e di rinuncia;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com4-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>esprime il proprio parere sull'assunzione a carico dell'Amministrazione degli oneri di difesa nei procedimenti di responsabilità civile o penale nei confronti di amministratori o dipendenti per fatti o atti direttamente connessi all'espletamento di funzioni o compiti d'ufficio.</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Assegnazione del personale)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La rappresentanza, il patrocinio e l'assistenza in giudizio vengono svolte dai legali assegnati con carattere di esclusività all'Avvocatura regionale, in possesso dell'abilitazione all'esercizio della professione forense.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I coordinatori dei Dipartimenti Affari Legislativi e Giuridici e dell'Avvocatura regionale curano le opportune intese per assicurare l'utilizzazione comune di determinati servizi di supporto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Stato giuridico del personale assegnato all'Avvocatura regionale e compensi professionali)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Ai professionisti assegnati all'Avvocatura regionale viene applicato il trattamento economico e normativo previsto sullo stato giuridico del personale della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Giunta regionale stabilisce le modalità di recupero e di corresponsione dei compensi di natura professionale previsti dal vigente ordinamento regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Alla liquidazione degli onorari, delle competenze e delle spese portate in sentenza, delle spese di registro, delle somme iscritte nel Campione civile o penale e ripetute all'Amministrazione regionale, delle competenze spettanti all'Avvocatura dello Stato, ai professionisti esterni ed ai consulenti tecnici, si provvede secondo le modalità previste dagli artt.
							<mrif>
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28" xlink:type="simple">14</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28" xlink:type="simple">15</rif>
								della legge regionale 6 maggio 1977, n. 28
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Relazione al Consiglio regionale)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>Entro il 31 gennaio ed il 31 luglio di ogni anno la Giunta regionale trasmette al Consiglio la relazione concernente lo stato del contenzioso con l'indicazione degli incarichi assegnati e dei relativi oneri.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente Legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 7-11-1994</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 4-10-1994 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 28- 10-1994.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
