<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19940525" num="36" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19940609" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-05-16;37" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-05-16;37@1996-02-01" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Unione Europea" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19940609" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19960207" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-05-16;37" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-02-01;9" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art12" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-02-01;9" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-02-01;9#artunico-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 1 della legge Regione Toscana 1 febbraio 1996, n. 9" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art12" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art12-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19940516">16 maggio 1994</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>37</numDoc>
				<titoloDoc>Disposizioni sulla partecipazione della Regione Toscana al processo normativo comunitario e sulle procedure relative all'attuazione degli obblighi comunitari.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 20-4-1994</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 7-5-1994</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>DISPOSIZIONI GENERALI</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Finalità)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num />
							<corpo>La presente legge disciplina le modalità di partecipazione della Regione Toscana alla elaborazione della normativa dell'Unione Europea, nonché le procedure per l'adempimento degli obblighi conseguenti l'emanazione degli atti comunitari, anche al fine di rendere più attiva l'informazione e la partecipazione dei cittadini al processo di integrazione</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>PARTECIPAZIONE REGIONALE ALLA ELABORAZIONE DELLE NORME COMUNITARIE</rubrica>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Competenze del Consiglio regionale)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Gli atti di indirizzo, di programmazione, i piani, i programmi regionali e gli atti di valutazione, ivi compresi i pareri, i giudizi e gli orientamenti richiesti dallo Stato o dagli Organi comunitari ovvero a questi indirizzati, concernenti l'attuazione delle politiche comunitarie, rientrano nella competenza del Consiglio regionale a norma dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art21" xlink:type="simple">art. 21 dello Statuto</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								In particolare, il Consiglio regionale può esprimere con propria deliberazione al Governo, anche su proposta della Giunta regionale, sentite ove necessario anche le categorie interessate, le osservazioni di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1987-04-16;183#art9" xlink:type="simple">art. 9 della legge 16 aprile 1987, n. 183</rif>
								, sui progetti di regolamenti, di raccomandazioni e di direttive dell'Unione Europea.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Il Consiglio regionale, nell'ambito della Conferenza regionaledi programmazione di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-06-09;26#art16" xlink:type="simple">art. 16 della Legge regionale 9 giugno 1992, n. 26</rif>
								, esamina le problematiche inerenti le attività comunitarie ed i loro riflessi nell'ordinamento regionale, nelle iniziative e nei programmi regionali di carattere economico e sociale, anche al fine di definire possibili intese utili per l'inserimento negli archivi dei programmi, di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-06-09;26#art18" xlink:type="simple">art. 18 della Legge regionale del 9 giugno 1992, n. 26</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Relazione annuale al Consiglio regionale)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>La Giunta regionale, unitamente al Programma Regionale di Sviluppo, presenta al Consiglio regionale una relazione concernente la partecipazione della Regione al processo comunitario nella quale, in relazione al periodo considerato, sono esposti, tra l'altro:</alinea>
							<el id="art3-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									i contenuti della partecipazione della Regione Toscana alla Conferenza Stato-Regioni di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1989-03-09;86#art10" xlink:type="simple">art. 10 della legge 9 marzo 1989, n. 86</rif>
									ed al Comitato delle Regioni di cui agli artt. 198 A, 198 B e 198 C del Trattato sull'Unione Europea;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>le valutazioni della Giunta regionale sulle diverse politiche comunitarie o su atti normativi riguardanti le stesse materie;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>lo stato organico e dettagliato dell'attuazione dei programmi comunitari di interesse regionale;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>la verifica della conformità della legislazione regionale alle disposizioni comunitarie, nonché le eventuali proposte di misure normative e/o amministrative.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le conseguenti valutazioni del Consiglio regionale sono adottate con la risoluzione che approva il PRS (Piano Regionale di Sviluppo).</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit3">
					<num>TITOLO III</num>
					<rubrica>ATTUAZIONE REGIONALE DEGLI ATTI COMUNITARI</rubrica>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Contenuto)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num />
							<alinea>La presente legge disciplina procedure e modalità relative a:</alinea>
							<el id="art4-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>interventi normativi ed amministrativi regionali, attuativi di direttive e di altri atti comunitari non immediatamente applicabili;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>atti amministrativi regionali attuativi di regolamenti e di altri atti comunitari aventi immediata applicabilità;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>attività tese a promuovere l'informazione e la partecipazione dei cittadini, degli enti pubblici, delle imprese e di altri soggetti privati nella conoscenza e nell'uso degli strumenti atti a favorire il processo comunitario.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Attuazione legislativa di direttive ed altri atti comunitari non immediatamente applicabili)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								L'attuazione delle direttive ed altri atti dell'Unione Europea non immediatamente applicabili, afferenti a materie di competenza concorrente della Regione, si realizza ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1989-03-09;86#art9-com2" xlink:type="simple">art. 9, secondo comma della legge 9 marzo 1989, n. 86</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Atti amministrativi regionali relativi ad interventi sostenuti da finanziamenti comunitari)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>1. Gli atti amministrativi regionali relativi ad interventi sostenuti da finanziamenti comunitari sono predisposti dalla Giunta regionale in termini utili rispetto alle scadenze contenute nell'atto comunitario di riferimento, nel rispetto delle disposizioni di cui ai commi seguenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La Giunta regionale trasmette al Consiglio le proposte di piani, programmi ed altri interventi regionali necessari allo svolgimento delle attività di partenariato con lo Stato e l'Unione Europea.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>Gli atti di cui al comma precedente individuano, in particolare:</alinea>
							<el id="art6-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>le categorie dei destinatari;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>i criteri e le modalità di attuazione dei piani e programmi, nonché gli indicatori dei parametri di riparto delle risorse;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>la normativa di riferimento nazionale e regionale;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com3-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>la struttura ed il personale regionale responsabili dei procedimenti.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art6-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Il Consiglio regionale approva, mediante apposita risoluzione, le proposte di cui al presente articolo. La Giunta regionale svolge l'attività di partenariato sulla base della predetta risoluzione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Gli atti di cui al
								<rif xlink:href="#art6-com4" xlink:type="simple">comma 4</rif>
								sono trasmessi dalla Giunta regionale alle competenti autorità per il successivo inoltro all'Unione Europea.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Gli atti definitivi conseguenti all'attività di partenariato sono tempestivamente comunicati al Consiglio regionale ed attuati dalla Giunta, previa pubblicazione nel Bollettino Ufficiale della Regione Toscana. Gli adeguamenti e le rimodulazioni, nei limiti previsti dalle disposizioni comunitarie, sono definiti ed attuati direttamente dagli organismi responsabili dell'attuazione. Eventuali successive modificazioni sostanziali degli atti definitivi sono approvate con la stessa procedura prevista per l'atto originario.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>
								Gli atti di cui al presente articolo non sono soggetti alla procedura di notificazione dei regimi di aiuto di cui agli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="#art12-t2" xlink:type="simple">12</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">13</rif>
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Altri atti amministrativi regionali attuativi di regolamenti ed altri atti comunitari aventi immediata applicabilità)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Gli atti amministrativi regionali, diversi da quelli dell'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
								, necessari per assicurare l'attuazione dei regolamenti comunitari e di altri atti aventi immediata applicabilità, sono tempestivamente predisposti dalla Giunta regionale e trasmessi al Consiglio per la successiva approvazione.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Attuazione di raccomandazioni o direttive comunitarie relative a materie non disciplinate o coperte da riserva di legge)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Qualora la raccomandazione o la direttiva non riguardino materie già disciplinate con legge o coperte da riserva di legge, la relativa attuazione è effettuata, entro i termini ivi previsti, mediante regolamenti o altri atti amministrativi generali di competenza del Consiglio regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit4">
					<num>TITOLO IV</num>
					<rubrica>COORDINAMENTO ED ORGANIZZAZIONE DELL'ATTIVITÀ REGIONALE. RAPPORTI CONSIGLIO-GIUNTA REGIONALE</rubrica>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Iniziative regionali tese a promuovere l'informazione e la conoscenza delle materie comunitarie)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>1. Al fine di assicurare un'organica informazione e di migliorare la conoscenza delle materie oggetto delle politiche comunitarie, nonché delle attività ad esse collegate, è predisposto un apposito sistema di informazione regionale per i cittadini, gli Enti pubblici, le imprese ed i soggetti privati presso le strutture pubbliche esistenti. Tale sistema è collegato in rete con i servizi interessati della Regione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La Giunta regionale predispone il piano dei servizi di cui al
								<rif xlink:href="#art9-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								individuando strutture, sedi e modalità operative, e provvede alla sua attuazione anche attraverso la stipula di appositi atti convenzionali con soggetti pubblici e/o privati.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Rapporti Consiglio-Giunta regionale)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Consiglio regionale indirizza in ogni tempo l'attività della Giunta regionale in materia comunitaria, attraverso atti di contenuto specifico o generale, anche su proposta della Giunta stessa.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Il Programma regionale di Sviluppo contiene uno specifico quadro di riferimento in cui è esplicitato il rapporto di attività relativo agli interventi comunitari attuati negli anni precedenti, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-06-09;26#art4-com3" xlink:type="simple">art. 4 comma n. 3 della Legge regionale del 9 giugno 1992, n. 26</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com3">
							<num />
							<alinea>Tale rapporto, in particolare, indica:</alinea>
							<el id="art10-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>lo stato di avanzamento della spesa;</corpo>
							</el>
							<el id="art10-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>gli atti amministrativi deliberati;</corpo>
							</el>
							<el id="art10-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>il soddisfacimento o meno degli impegni assunti dai soggetti interessati agli interventi;</corpo>
							</el>
							<el id="art10-com3-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>gli indicatori fisici.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Sessione comunitaria della Giunta regionale)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Presidente della Giunta regionale convoca, almeno ogni sei mesi, la sessione comunitaria della Giunta regionale al fine di controllare e verificare lo stato di avanzamento degli interventi regionali di interesse comunitario ed i risultati conseguiti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo finevigore="t2" id="art12-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>(Principi per l'attuazione dell'art. 93 del trattato dell'Unione Europea)</rubrica>
						<comma id="art12-t2-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le proposte di legge regionale e le proposte di atti amministrativi consiliari a carattere programmatorio, indipendentemente dall'esistenza di specifici contributi comunitari, diretti ad istituire o modificare regimi di aiuto, immediatamente dopo la loro formale presentazione al Consiglio regionale sono notificate, a cura dell'Ufficio di Presidenza del Consiglio regionale, allo Stato per il successivo inoltro alla Commissione dell'Unione Europea.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12" iniziovigore="t2">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>(Principi per l'attuazione dell'art. 93 del trattato dell'Unione Europea)</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le proposte di legge regionale e le proposte di atti amministrativi consiliari a carattere programmatorio di iniziativa della Giunta regionale, indipendentemente dall'esistenza di specifici contributi comunitari, quando sono dirette ad istituire o modificare regimi di aiuto e, a causa di ciò, rendono obbligatoria, ai sensi dell'art. 93 del Trattato di Roma e successive modificazioni, la notifica alla Commissione dell'Unione Europea, devono contenere la clausola attestante l'obbligatorietà della medesima notifica.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le proposte di cui al precedente primo comma, immediatamente dopo la loro formale presentazione al Consiglio sono notificate, a cura del Presidente del Consiglio, allo Stato per il successivo inoltro alla Commissione dell'Unione Europea.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<rubrica>(Procedure di esame - adeguamento regolamento interno del Consiglio regionale)</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il regolamento interno del Consiglio regionale disciplina le procedure speciali di esame in Commissione ed in aula degli atti di cui alla presente legge prevedendo, altresì, termini congrui per l'eventuale esame di osservazioni da parte delle Autorità comunitarie.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<rubrica>(Norma transitoria)</rubrica>
						<comma id="art14-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Entro un anno dall'entrata in vigore della presente legge la Giunta regionale presenta al Consiglio i provvedimenti per l'adeguamento della legislazione regionale esistente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Entro 60 giorni dalla data di entrata in vigore della presente legge, la Giunta regionale predispone un primo piano dei servizi di cui al
								<rif xlink:href="#art9-com2" xlink:type="simple">comma 2 dell'art. 9</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 20 aprile 1994 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 7-5-1994.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
