<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19940623" num="43" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19940708" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-06-16;45" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-06-16;45@1995-04-14" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Personale" />
						<materia valore="Organi" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19940708" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19950421" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-06-16;45" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-14;61" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art13-com1" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-14;61" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-14;61#art15-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 15, comma 1 della legge Regione Toscana 14 aprile 1995, n. 61" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art13-com1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art13-com1-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art13-com1" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-14;61" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-14;61#art15-com2" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 15, comma 2 della legge Regione Toscana 14 aprile 1995, n. 61" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art13-com1bis" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art13-com2" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-14;61" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-14;61#art15-com3" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 15, comma 3 della legge Regione Toscana 14 aprile 1995, n. 61" id="itt3" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art13-com2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art13-com2-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art13-com5" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-14;61" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-14;61#art15-com4" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 15, comma 4 della legge Regione Toscana 14 aprile 1995, n. 61" id="itt4" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art13-com5-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19940616">16 giugno 1994</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>45</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina dei commissari nominati dalla Regione.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 10-5-1994</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 13-6-1994</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto e ambito di applicazione)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge disciplina la nomina, da parte della regione, di speciali commissari per gli adempimenti previsti dalla legge stessa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Stabilisce altresì le modalità di nomina, i poteri, il trattamento economico e giuridico dei commissari di cui al comma precedente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Nomina dei commissari: presupposti)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>La regione ha la facoltà, relativamente agli enti sui quali ha funzioni di vigilanza, di nominare commissari per l'esercizio di poteri sostitutivi nei seguenti casi:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>per provvedere alla sostituzione di organi amministrativi, in presenza di situazioni che pregiudicano il regolare funzionamento dell'ente;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>per provvedere al compimento di atti singoli o tra loro collegati di competenza di un unico ente, quando, in ordine a tali atti, previsti come obbligatori dalla legge statale o regionale, l'ente risulti inadempiente.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Per le amministrazioni sulle quali la regione non ha funzioni di vigilanza, la regione stessa ha la facoltà di nominare commissari per l'esercizio di poteri sostitutivi, nei casi di cui al comma precedente, quando la legge statale o regionale espressamente lo prevede.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>La regione ha altresì la facoltà di nominare commissari straordinari, nei seguenti casi:</alinea>
						<el id="art2-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>per la realizzazione di progetti, opere o attività complesse, aventi particolare rilievo ai fini dell'interesse pubblico, nei casi in cui la nomina di commissari o l'esercizio di generali poteri sostitutivi da parte della regione è prevista dalla legge statale o regionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>per la realizzazione di specifici interventi, nei casi in cui la legge attribuisca alla regione poteri straordinari connessi a situazioni di necessità e di urgenza, in materia di igiene e sanità pubblica, di tutela ambientale, di calamità naturali.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Nomina dei commissari: competenze e procedure)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La nomina dei commissari è di competenza del presidente della giunta regionale, su conforme deliberazione della giunta medesima.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							In caso di sostituzione di organi amministrativi di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">articolo 2, comma 1, lett. a)</rif>
							la cui nomina sia stata effettuata dal Consiglio regionale, la deliberazione di cui al comma precedente è assunta dal Consiglio medesimo su proposta della Giunta Regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Nei casi di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com1-letb" xlink:type="simple">art. 2, primo comma, lett. b)</rif>
							, la nomina del commissario è preceduta da diffida ad adempiere entro un congruo termine. Decorso inutilmente tale termine si provvede alla nomina ai sensi del
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale trasmette trimestralmente al Consiglio copia delle deliberazioni di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Commissari nominati nell'esercizio di poteri sostitutivi)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I commissari nominati ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, primo e secondo comma , esercitano i poteri ad essi conferiti adottando gli atti tipici degli organi sostituiti. Tali atti sono soggetti agli stessi controlli degli atti compiuti dagli organi competenti in via ordinaria.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Nel caso di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com1-letb" xlink:type="simple">art. 2, primo comma, lett. b</rif>
							, nell'atto di nomina sono individuati gli atti e le attività che il commissario deve compiere nell'esercizio del potere sostitutivo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Nell'atto di nomina è indicata, ove occorra, la durata dell'incarico.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>I commissari di cui al presente articolo si avvalgono, di norma, nell'espletamento del proprio incarico, degli uffici dell'ente nei cui confronti opera la sostituzione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Commissari straordinari)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							L'atto di nomina dei commissari straordinari di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple">art. 2, terzo comma</rif>
							, indica, nell'ambito delle vigenti disposizioni, gli atti e le attività di cui il commissario è incaricato in rapporto alle finalità da perseguire, nonché le corrispondenti risorse finanziarie.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Oggetto dell'incarico possono essere atti o attività di competenza regionale, o anche, nei casi in cui sia previsto dalla legge, di competenza di altre amministrazioni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Gli atti dei commissari straordinari sono emessi nella forma del decreto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Commissario straordinario: avvalimento di uffici e consulenze)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il commissario straordinario può richiedere la collaborazione degli uffici regionali quando il tipo di attività per la quale è stato disposto il commissariamento lo renda necessario.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il commissario straordinario al quale sono affidati poteri propri di amministrazioni diverse da quella regionale, si avvale di norma degli uffici delle amministrazioni stesse, previa comunicazione al rappresentante legale dell'ente interessato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il commissario straordinario può anche avvalersi di collaboratori o consulenti esterni, nel caso in cui l'atto di nomina lo preveda, previa comunicazione alla giunta regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Commissario straordinario: direttive e controlli)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>L'atto di nomina del commissario straordinario, oltre a disporre ai sensi dei precedenti articoli, stabilisce i criteri e le modalità per l'espletamento dell'incarico e le eventuali forme di controllo della giunta regionale sugli atti del commissario.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Con le stesse forme di cui all'atto di nomina, possono in ogni momento essere emanate direttive alle quali il commissario deve attenersi nello svolgimento dell'incarico.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Per le opere realizzate tramite l'attività del commissario, la giunta regionale, con propria deliberazione, dichiara il soggetto che ne acquisisce la proprietà ai sensi delle vigenti disposizioni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Alla scadenza dell'incarico, il commissario straordinario presenta alla giunta una dettagliata relazione sull'attività svolta, sui risultati conseguiti e sulle spese sostenute.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>La giunta regionale, con propria deliberazione, dichiara la cessazione della gestione commissariale e individua, nell'ambito delle vigenti norme, i soggetti che subentrano negli eventuali rapporti attivi e passivi instaurati dal commissario.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Commissario straordinario: procedure semplificate)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Commissario straordinario, incaricato della realizzazione di determinate opere per le quali la legge prevede procedure amministrative semplificate, può avvalersi delle medesime procedure, compatibilmente con l'oggetto dell'incarico di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Commissario straordinario: conferenza dei servizi)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il commissario straordinario, nei casi in cui sia necessario l'esame contestuale di vari interessi pubblici coinvolti o l'acquisizione di intese, concerti, nulla-osta o assensi comunque denominati di altre amministrazioni pubbliche, può procedere a mezzo di conferenza dei servizi ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-08-07;241#art14" xlink:type="simple">art. 14 della Legge 7 agosto 1990 n. 241</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le determinazioni concordate nella conferenza tengono luogo degli atti di cui al precedente comma.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La conferenza dei servizi è convocata dal commissario che invia preventivamente a tutti i soggetti invitati a parteciparvi, in rappresentanza delle rispettive amministrazioni, una relazione sull'oggetto della conferenza, con indicazione degli atti che si intendono acquisire, e ogni altro documento utile ai fini di una valutazione preventiva.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La conferenza è convocata, con lettera raccomandata con avviso di ricevimento, per una data che tenga conto dei tempi tecnici necessari affinché i soggetti partecipanti possano esprimere le valutazioni di loro competenza e assumere le deliberazioni necessarie.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>La lettera di convocazione della conferenza invita a partecipare tramite rappresentanti legittimati ad esprimere definitivamente ed in modo vincolante la volontà dell'ente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>È legittimato a partecipare alla conferenza dei servizi il legale rappresentante dell'amministrazione convocata, o persona da questi munita di apposito mandato, previa determinazione, circa la legittimazione del rappresentante, da parte dell'organo competente a deliberare in via ordinaria l'atto di cui la conferenza tiene luogo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>Qualora nel corso della conferenza dei servizi non si raggiunga l'unanimità dei consensi, il commissario redige un verbale da cui risultino gli aspetti salienti della discussione, i pareri favorevoli ed i pareri negativi espressi dai partecipanti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>Se la conferenza si chiude positivamente con l'unanimità dei consensi, il commissario redige un verbale dal quale devono risultare le amministrazioni convocate, i rappresentanti presenti, le amministrazioni assenti, l'oggetto in ordine al quale la conferenza è stata convocata, le determinazioni assunte, con le eventuali modifiche rispetto all'oggetto della convocazione, nonché tutti gli atti di competenza dei soggetti convocati dei quali l'esito della conferenza tiene luogo. Il verbale deve essere sottoscritto da tutti i partecipanti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com9">
						<num>9.</num>
						<corpo>
							Copia del verbale di cui all'
							<rif xlink:href="#art9-com8" xlink:type="simple">ottavo comma</rif>
							è notificata, a cura del commissario, a tutte le amministrazioni interessate.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com10">
						<num>10.</num>
						<corpo>
							Le disposizioni di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-08-07;241#art14-com3" xlink:type="simple">art. 14, terzo comma, della legge 7 agosto 1990 n. 241</rif>
							, non si applicano alle amministrazioni specificamente preposte alla tutela ambientale paesaggistico- territoriale e della salute dei cittadini.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Commissario straordinario: facoltà di esproprio)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Quando il tipo di progetto, opera o intervento lo richieda, l'atto di nomina o un successivo atto integrativo può attribuire al commissario straordinario, anche in deroga alle vigenti competenze, la facoltà di acquisire o alienare beni, nonché di procedere ad occupazioni, espropri e alle attività ad essi preordinate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>In tali casi, l'atto di nomina o il successivo atto integrativo dispone, nell'ambito delle vigenti norme, anche in ordine al soggetto cui devono essere imputati gli oneri finanziari e la titolarità dei beni da acquisire.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Soggetti a cui può essere conferito l'incarico di commissario. Limiti allo svolgimento di tale attività da parte di dipendenti regionali)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I commissari sono scelti di norma tra esperti esterni all'Amministrazione regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Quando ricorrono le condizioni di cui all'
							<rif xlink:href="#art9-com2" xlink:type="simple">articolo 9, secondo comma</rif>
							seconda alinea, della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-12-30;108" xlink:type="simple">LR 30 dicembre 1993, n. 108</rif>
							e lo richieda il tipo di professionalità richiesta per lo svolgimento dell'attività commissariale, la nomina può riguardare dipendenti regionali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Nell'ipotesi di cui al precedente secondo comma , il provvedi mento di nomina dà atto, fra l'altro, della conciliabilità o meno dell'incarico con il regolare svolgimento di compiti di ufficio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com4">
						<num>4.</num>
						<alinea>
							Ove l'incarico non sia in tutto od in parte conciliabile, l'atto di nomina, in deroga a quanto disposto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993;108#art7" xlink:type="simple">art. 7 della citata LR n. 108/1993</rif>
							, può prevedere:
						</alinea>
						<el id="art11-com4-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>il collocamento in aspettativa senza assegni del dipendente. Il periodo dell'aspettativa è utile ai fini del trattamento di quiescenza e previdenza e dell'anzianità di servizio;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com4-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la riduzione fino al 50% del compenso spettante per lo svolgi mento dell'incarico ove lo stesso comporti una limitazione dell'orario di lavoro fino alla metà.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art11-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Anche nei casi di cui alle lettere a) e b) del quarto comma, resta ferma la disciplina dei compensi prevista dalla citata
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993;108" xlink:type="simple">LR 108/1993</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Compensi)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La giunta regionale, con propria delibera, da adottarsi entro trenta giorni dall'entrata in vigore della presente legge, stabilisce i criteri per la determinazione dei compensi da corrispondere ai commissari e le modalità di erogazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La deliberazione di cui al comma precedente fissa, in particolare, i limiti minimi e massimi dei compensi, determinati, in forma forfettaria, in relazione alla complessità dell'incarico e alle tipologie di commissariamento di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							. Nei casi di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">art. 2, primo comma, lettera a)</rif>
							e negli altri casi ad essi assimilabili, i limiti minimi e massimi sono determinati in ragione mensile.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>I limiti minimi e massimi di cui al secondo comma sono periodicamente aggiornati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Per i singoli commissari, il compenso e le modalità di erogazione sono stabiliti nell'atto di nomina, nel rispetto dei criteri di cui al presente articolo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Oneri finanziari)</rubrica>
					<comma finevigore="t2" id="art13-com1-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
						<num>1.</num>
						<corpo>Gli oneri finanziari relativi al compimento degli atti o attività del commissario, nonché gli oneri finanziari relativi ai compensi e alle spese della gestione commissariale sono a carico degli specifici stanziamenti disposti, ai sensi della vigente normativa, per la realizzazione dei corrispondenti interventi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com1" iniziovigore="t2">
						<num>1.</num>
						<corpo>Gli oneri finanziari relativi al compimento degli atti o attività del Commissario sono a carico degli specifici stanziamenti disposti, ai sensi della vigente normativa, per la realizzazione dei corrispondenti interventi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com1bis" iniziovigore="t2">
						<num>1 bis.</num>
						<corpo>Gli oneri finanziari relativi ai compensi e alle spese di gestione commissariale sono posti a carico del capitolo 12661 del bilancio di previsione 1995 sempre che le attività inerenti la gestione si riferiscano ad interventi derivanti da funzioni amministrative di competenza regionale anche se delegate dalla Regione ad Enti Locali. Sono altresì posti a carico del cap. 12661 del bilancio di previsione 1995 gli oneri di cui al successivo terzo comma, per la quota parte riferita ai compensi e alle spese di gestione Commissariale.</corpo>
					</comma>
					<comma finevigore="t2" id="art13-com2-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
						<num>2.</num>
						<corpo>In assenza di specifici stanziamenti, gli oneri finanziari sono a carico dei bilanci delle amministrazioni o degli enti competenti in via ordinaria al compimento degli atti o delle attività del commissario.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com2" iniziovigore="t2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Gli oneri finanziari relativi ai compensi e alle spese della gestione commissariale non imputabili al finanziamento a carico del bilancio regionale ai sensi del I comma bis sono a carico del bilancio delle amministrazioni o degli enti competenti in via ordinaria al compimento degli atti o delle attività del Commissario.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Qualora l'opera sia di competenza di più amministrazioni, ove occorra, la giunta regionale, su proposta del commissario, determina con proprio atto motivato la ripartizione delle spese tra le amministrazioni competenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Qualora il commissario operi per il compimento di atti di un consorzio o di altra forma associativa tra enti locali, la spesa può essere ripartita tra i singoli enti associati, in proporzione alla quota di partecipazione, ovvero, in via subordinata, in proporzione al numero dei residenti nell'ambito del territorio degli enti locali interessati.</corpo>
					</comma>
					<comma finevigore="t2" id="art13-com5-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
						<num>5.</num>
						<corpo>In via eccezionale, e limitatamente ai compensi e alle spese della gestione commissariale, la giunta regionale può assumere i relativi oneri a carico del bilancio regionale, nell'ambito degli stanziamenti appositamente previsti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>(Anticipazioni ai commissari)</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il presidente della giunta regionale, su conforme deliberazione della giunta, al fine di assicurare la realizzazione delle finalità per le quali è stato disposto il commissariamento, può disporre con proprio decreto, quando strettamente necessario, l'anticipazione a favore del commissario delle somme occorrenti, ivi comprese le spese per l'organizzazione ed il funzionamento dell'ufficio del commissario, per l'indennità di carica e per le trasferte.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le spese liquidate dal commissario nell'ambito delle anticipazioni di cui al comma precedente, sono poste a carico delle amministrazioni o degli enti cui competono gli oneri finanziari, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">art. 13</rif>
							. L'addebito è disposto con deliberazione della giunta regionale, su proposta del commissario.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La deliberazione di cui al secondo comma dispone altresì in ordine alle modalità del recupero delle spese, per le quali può essere prevista una rateizzazione massima di due anni senza interessi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<rubrica>(Apertura di credito)</rubrica>
					<comma id="art15-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Sono autorizzate aperture di credito, ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-12-04;73" xlink:type="simple">LR 4.12.1978, n. 73</rif>
							, a favore dei commissari per le cui attività siano previsti stanziamenti a carico del bilancio regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<rubrica>(Commissari previsti da specifiche disposizioni)</rubrica>
					<comma id="art16-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Qualora la nomina di commissari regionali sia prevista, per speciali fattispecie, dalla legge statale o regionale, le disposizioni della presente legge si applicano per le parti compatibili con le normative speciali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le diverse denominazioni dei commissari regionali, eventualmente previste dalle suddette normative speciali, non incidono comunque ai fini dell'applicazione della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							I commissari liquidatori nominati dalla regione, ai sensi di legge, in occasione dello scioglimento di determinati enti, nonché i commissari nominati dal comitato regionale di controllo, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-07-07;31#art46" xlink:type="simple">art. 46 della LR 7 luglio 1992, n. 31</rif>
							, sono equiparati a tutti gli effetti, in quanto compatibile e non diversamente disposto dalla legge regionale, ai commissari di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art17">
					<num>ARTICOLO 17</num>
					<rubrica>(Norma transitoria)</rubrica>
					<comma id="art17-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Le norme di cui alla presente legge si applicano anche ai commissariamenti in corso al momento dell'entrata in vigore della legge medesima. Entro i 60 giorni successivi, il presidente della giunta regionale, su conforme delibera della stessa, adegua alle disposizioni della presente legge le gestioni commissariali in atto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art18">
					<num>ARTICOLO 18</num>
					<rubrica>(Istituzione di capitoli di bilancio)</rubrica>
					<comma id="art18-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Agli oneri derivanti dalla presente legge, si fa fronte con la seguente variazione da apportarsi per analogo importo negli stati di previsione della competenza e della cassa del bilancio di previsione 1994:</alinea>
						<ep id="art18-com1-pun1">
							<num />
							<alinea>ENTRATA</alinea>
							<ep id="art18-com1-pun1-pun1">
								<num />
								<corpo>
									di nuova istituzione.
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 24110</h:td>
												<h:td>
													Somme rimborsate dalle amministrazioni o enti competenti in via ordinaria per le finalità di cui all'
													<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:16754894-06-16;45#art14" xlink:type="simple">art. 14 della LR 16-6-94, n. 45</rif>
												</h:td>
												<h:td>L. 100.000.000</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
						</ep>
						<ep id="art18-com1-pun2">
							<num />
							<alinea>SPESA</alinea>
							<ep id="art18-com1-pun2-pun1">
								<num />
								<corpo>
									di nuova istituzione.
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 12660</h:td>
												<h:td>
													Anticipazioni di somme ai commissari per le finalità di cui all'art . 14 della
													<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:30093004-06-16;45" xlink:type="simple">LR 16-6-94, n. 45</rif>
												</h:td>
												<h:td>L. 100.000.000</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 12661</h:td>
												<h:td>
													Spese per compensi e spese di gestione commissarialedi cui al
													<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:13508843-06-16;45#art13-com5" xlink:type="simple">comma 5 art. 13 LR 16-6-94, n. 45</rif>
												</h:td>
												<h:td>L. 50.000.000</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art18-com1-pun2-pun2">
								<num />
								<corpo>
									In diminuzione
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 50260</h:td>
												<h:td>Fondo riserva spese impreviste</h:td>
												<h:td>L. 50.000.000</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art18-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Agli oneri per gli esercizi successivi si fa fronte con legge annuale di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 16 Giugno 1994</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 10 Maggio 1994 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 13 Giugno 1994.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
