<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19940729" num="50" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19940813" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-07-21;53" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Urbanistica" />
						<materia valore="Commercio" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19940813" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-07-21;53" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19940721">21 luglio 1994</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>53</numDoc>
				<titoloDoc>Norme urbanistiche transitorie per le grandi strutture di vendita.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 14-6-1994</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 15-7-1994</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Varianti urbanistiche)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le varianti urbanistiche necessarie alla realizzazione delle strutture di vendita di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-06-11;426#art26" xlink:type="simple">26</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-06-11;426#art27" xlink:type="simple">27</rif>
								della legge 11 giugno 1971, n. 426
							</mrif>
							sono ammesse in ogni tempo ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-31;74#art9-com2-letd" xlink:type="simple">art. 9, secondo comma, lett. d), della legge regionale 31 dicembre 1984, n. 74</rif>
							, e succ. mod., e sono approvate ai sensi dell'articolo 10, terzo comma, della stessa legge, qualora la struttura progettata sia preventivamente riconosciuta rispondente a tutti i requisiti obbligatori e opzionali, richiesti dalle "Direttive regionali per la programmaziore delle grandi strutture di vendita: indicazioni per i piani commerciali e norme di urbanistica commerciale", emanate dal Consiglio regionale ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-06-09;26#art7" xlink:type="simple">articolo 7 della legge regionale 9 qiugno 1992, n. 26</rif>
							, in attuazione dell'articolo 30 del D.M. 4 agosto 1988, n. 375.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							L'accertamento di cui al primo comma è fatto dalla Giunta regionale, che delibera entro sessanta giorni dalla richiesta del Comune, sentito il parere della Commissione consultiva regionale di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-06-11;426#art17" xlink:type="simple">articolo 17 della legge 11 giugno 1971, n. 426</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Le varianti sono redatte in conformità alle direttive indicate nel primo comma.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Strumenti urbanistici attuativi)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le previsioni dei piani regolatori generali relative alle grandi strutture di vendita sono attuate a mezzo di piani particolareggiati di esecuzione o lottizzazioni convenzionate redatti in conformità alle direttive indicate nell'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							, fermo quanto previsto dall'articolo 35 del D.M. 4 agosto 1988. n. 375.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							In deroga all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-31;74#art12" xlink:type="simple">articolo 12 della legge regionale 31 dicembre 1984, n. 74</rif>
							, e succ. mod., gli strumenti urbanistici attuativi di cui al primo comma sono trasmessi alla Regione e si intendono approvati qualora nel termine di novanta giorni dal loro ricevimento la Giunta regionale non abbia comunicato le proprie determinazioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Si osservano le disposizioni di cui ai commi 2 e 3 dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-31;74#art12" xlink:type="simple">articolo 12 della legge regionale 31 dicembre 1984, n. 74</rif>
							, e succ. mod.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Recupero del patrimonio edilizio esistente a fini commerciali)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La modifica delle destinazioni d'uso per l'insediamento di grandi strutture di vendita è ammessa solo in conformità alle specifiche previsioni degli strumenti urbanistici.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le modifiche delle destinazioni d'uso di cui al primo comma , anche in assenza di opere edilizie, sono soggette ad autorizzazione del sindaco, rilasciata in conformità alle disposizioni recate in materia dalla legge regionale emanata in attuazione dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-02-28;47#art25" xlink:type="simple">art. 25 della legge 28 febbraio 1985, n. 47</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Per gli edifici e i complessi edilizi esistenti per i quali si rendano opportune modifiche della destinazione d'uso al fine di localizzarvi strutture di grande distribuzione in difformità dalle previsioni del piano regolatore, dovrà procedersi ad apposita variante, adottata nel rispetto della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-21;59" xlink:type="simple">legge regionale 21 maggio 1980, n. 59</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 21 Luglio 1994</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 14 Giugno 1994 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 15 Luglio 1994.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
