<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19940819" num="56" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19940903" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-08-17;68" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Finanziamenti" />
						<materia valore="Assetto Idrogeologico" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19940903" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-08-17;68" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19940817">17 agosto 1994</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>68</numDoc>
				<titoloDoc>Contributo straordinario "Consorzio Speciale di Bonifica della Piana di Sesto e territori adiacenti" per la realizzazione della deviazione del tratto intermedio del canale di bonifica "Cinta Orientale" ubicato nei comuni di Sesto Fiorentino e Firenze.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 12-7-1994</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 12-8-1994</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Al fine di consentire il prolungamento della pista di volo dell'aeroporto Amerigo Vespucci in Firenze, nonché l'esecuzione del primo lotto funzionale del connesso asse stradale Firenze Castello-Prato Mezzana, in applicazione dell'Accordo di Programma fra Regione Toscana, Provincia di Firenze, Comune di Firenze e Comune di Sesto Fiorentino approvato con D.P.G.R. n. 318 del 3 ottobre 1991, è concesso al Consorzio speciale di bonifica della piana di Sesto Fiorentino e territori adiacenti un contributo straordinario di L. 2.033.653.700 per la realizzazione del progetto di deviazione del tratto intermedio del canale di bonifica "Cinta Orientale" situato nei comuni di Sesto Fiorentino e Firenze.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La corresponsione del contributo è subordinata alla stipula di apposita convenzione fra Civilavia, Regione Toscana e Consorzio di bonifica della piana di Sesto Fiorentino e territori adiacenti con la quale sono stabiliti e regolati i rapporti intercorrenti fra i soggetti firmatari in merito all'esecuzione dei lavori e alle modalità di liquidazione dei finanziamenti. Lo schema di convenzione è approvato dalla Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>All'onere derivante dalla presente legge è fatto fronte con i fondi di cui al cap. 15021 che viene istituito nel bilancio preventivo del 1994 con la variazione di cui al successivo comma.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Allo stato di previsione della parte spesa del bilancio del corrente esercizio sono apportate le seguenti variazioni per analogo importo in competenza e cassa:
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>in diminuzione:</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap.25390</h:td>
										<h:td>
											Fondo in c/capitale finanziamento progetti immediatamente eseguibili opere ed interventi investimento comparti territoriali economici e sociali di competenza regionale" (
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-06-27;32" xlink:type="simple">LR 27 giugno 1991, n. 32</rif>
											)
										</h:td>
										<h:td>L. 2.033.653.700</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>di nuova istituzione:</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 15021</h:td>
										<h:td>
											Contributo straordinario al Consorzio speciale di bonifica della piana di Sesto Fiorentino e territori adiacenti" per l'esecuzione del progetto di deviazione del tratto intermedio del canale di bonifica "Cinta Orientale" ubicato nei comuni di Sesto Fiorentino e Firenze" (
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-08-17;68" xlink:type="simple">LR n. 68 del 17-8-1994</rif>
											)
										</h:td>
										<h:td>L. 2.033.653.700</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 17 agosto 1994.</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">BARBINI (incaricato con D.P.G.R 26-7-94, n. 601)</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 12 luglio 1994 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 12 agosto 1994.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
