<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19941231" num="88" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19941231" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-12-31;114" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Foreste" />
						<materia valore="Cooperative" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19941231" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-12-31;114" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19941231">31 dicembre 1994</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>114</numDoc>
				<titoloDoc>Provvedimenti a favore della cooperazione agro-forestale.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il consiglio Regionale ha approvato il 25-11-1994</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 30-12-1994</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>Al fine di incentivare la ristrutturazione, lo sviluppo e la modernizzazione del settore cooperativo nel comparto forestale e sostenerne e riqualificarne l'occupazione possono essere concessi contributi a favore delle imprese cooperative agro-forestali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Soggetti beneficiari)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>Sono soggetti beneficiari della presente legge le imprese cooperative agro-forestali aventi sede legale in Toscana ed operanti prevalentemente sul territorio regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Condizioni di ammissibilità ai contributi)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<alinea>
							I soggetti di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, per accedere ai contributi della presente legge devono dimostrare:
						</alinea>
						<en id="art3-com1-num1">
							<num>1.</num>
							<corpo>che hanno assunto con contratto di lavoro a tempo indeterminato o determinato, operai agroforestali già dipendenti con rapporto contrattuale a tempo indeterminato o determinato, presso altre imprese cooperative operanti nel comparto agroforestale, aventi sede legale in Toscana e prevalentemente operanti sul territorio regionale.</corpo>
						</en>
						<en id="art3-com1-num2">
							<num>2.</num>
							<corpo>che dette assunzioni sono avvenute almeno sessanta giorni prima dalla data della presentazione di domanda dei contributi e sono conseguenti a cessazione delle attività di forestazione da parte delle imprese cooperative presso le quali i medesimi erano in forza.</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Le imprese cooperative che intendono accedere ai finanziamenti dovranno presentare un verbale di preventiva consultazione con le organizzazioni sindacali maggiormente rappresentative.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Forme ed ammontare del contributo)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Possono essere concessi, con le procedure di cui al
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">successivo art. 5</rif>
							, contributi in conto capitale una tantum fino ad un massimo di L. 30.000.000 per ogni operaio assunto. Detto contributo non può essere, comunque, superiore agli oneri gravanti l'impresa cooperativa per 18 (diciotto) mensilità di retribuzione lorda contrattuale relativa al soggetto interessato.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Requisiti e modalità delle domande di contributo)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<alinea>Le domande di contributo devono essere presentate alla Giunta regionale entro e non oltre il 30 giugno di ogni anno, corredate dalla seguente documentazione:</alinea>
						<en id="art5-com1-num1">
							<num>1.</num>
							<corpo>elenco nominativo degli operai per i quali si richiede il contributo;</corpo>
						</en>
						<en id="art5-com1-num2">
							<num>2.</num>
							<alinea>dichiarazione sottoscritta dal Presidente della società cooperativa richiedente, in cui si attesta che:</alinea>
							<el id="art5-com1-num2-leta">
								<num>a.</num>
								<corpo>i predetti operai sono stati assunti almeno sessanta giorni prima dalla data di presentazione dell'istanza e comunque non prima di un anno, da altra impresa cooperativa agro-forestale con sede in Toscana e operante prevalentemente sul territorio toscano, che ha cessato l'attività forestale e presso la quale svolgevano le proprie prestazioni con rapporto contrattuale a tempo indeterminato o determinato;</corpo>
							</el>
							<el id="art5-com1-num2-letb">
								<num>b.</num>
								<corpo>dichiarazione in merito alla retribuzione lorda per 18 (diciotto) mensilità contrattuali per ciascuno degli operai per i quali viene richiesto il contributo.</corpo>
							</el>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Detta dichiarazione dovrà essere sottoscritta anche dal Presidente della cooperativa da cui gli operai provengono. Nel caso in cui detta cooperativa abbia cessato ogni attività, dovrà essere prodotto l'atto di messa in liquidazione o di scioglimento della società stessa.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Procedure di concessione e liquidazione del contributo)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Entro il 30 settembre di ogni anno, il Consiglio regionale provvede con proprio atto a concedere, sulla base di preventiva istruttoria della Giunta regionale, i contributi alle imprese cooperative aventi diritto, calcolando l'ammontare della percentuale di contributo per ogni addetto assunto, in base alle risorse disponibili allo scopo sul relativo capitolo del bilancio di riferimento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>Alla liquidazione dei contributi provvede la Giunta regionale previo rilascio di fideiussione da parte dell'impresa beneficiaria a garanzia della continuità del rapporto di lavoro per almeno 24 (ventiquattro) mesi dalla data di liquidazione del contributo stesso, degli operai per i quali è stato concesso il contributo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Prescrizioni)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>Sono esclusi dal calcolo per la determinazione dei contributi previsti dalla legge, gli operai forestali per i quali l'impresa cooperativa di provenienza abbia già goduto nel quinquennio precedente dei benefici previsti dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>L'impresa cooperativa che ha cessato l'attività di forestazione ai sensi della presente legge, è esclusa da qualsiasi contributo regionale in materia di forestazione per la durata di cinque anni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Norme transitorie)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>Per l'anno 1994, all'attuazione della presente legge provvede la Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>Le imprese cooperative interessate devono presentare domanda corredata dalla documentazione richiesta entro e non oltre dieci giorni dalla data di entrata in vigore della presente legge. L'entrata in vigore della presente legge avviene con la sua pubblicazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Norme finanziarie)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>
							Al finanziamento della presente legge si provvede mediante la seguente variazione al bilancio per l'anno 1994:
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Spese in diminuzione</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 13132</h:td>
										<h:td>
											Concessione contributi c/capitale. Attuazione programma regionale interventi in agricoltura (
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-08-01;63" xlink:type="simple">legge 1-8-1981, n. 63</rif>
											Finanziamento statale)
										</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td>Competenza:</h:td>
										<h:td>L. 4.500.000.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td>Cassa :</h:td>
										<h:td>L. 4.500.000.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Spese di nuova istituzione</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 13134</h:td>
										<h:td>
											Cooperazione in c/capitale a favore della cooperazione agro-forestale (
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-12-31;114" xlink:type="simple">LR 31-12-94, n. 114</rif>
											- Finanziamento statale)
										</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td>Competenza:</h:td>
										<h:td>L. 4.500.000.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td>Cassa :</h:td>
										<h:td>L. 4.500.000.000</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
							Per gli esercizi successivi, si provvede con legge annua di bilancio.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana. La presente legge è dichiarata urgente ai sensi dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art28" xlink:type="simple">art. 28 dello Statuto</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127" xlink:type="simple">art. 127 della Costituzione</rif>
				ed entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 31-12-1994</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">FRATINI (incaricato con DPGR 18-6-1993, n. 340)</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 25-11-1994 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 30- 12-1994.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
