<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-15"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19940720" num="48" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19940720" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-07-11;50" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-07-11;50@1994-07-21" />
					<urn iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-07-11;50@1994-08-31" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Finanziamenti" />
						<materia valore="Assetto Idrogeologico" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19940720" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19940729" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19940907" fonte="rp2" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-07-11;50" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-07-21;55" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-08-31;71" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-07-21;55" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-07-21;55#artunico-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 1 della legge Regione Toscana 21 luglio 1994, n. 55" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#h2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#h1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art4-com4" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-07-21;55" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-07-21;55#artunico-com2" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 2 della legge Regione Toscana 21 luglio 1994, n. 55" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art4-com4" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art4-com4-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art6-com5" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-08-31;71" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-08-31;71#artunico-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 1 della legge Regione Toscana 31 agosto 1994, n. 71" id="itt3" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art6-com6" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19940711">11 luglio 1994</dataDoc>
				n.
				<numDoc>50</numDoc>
				<titoloDoc>Interventi strutturali finalizzati alla messa in sicurezza idraulica dei bacini idrografici toscani.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 31-5-1994</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 4-7-1994</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità degli interventi)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione Toscana promuove e concorre a realizzare un Programma organico di interventi strutturali finalizzati alla messa in sicurezza idraulica di tutto il territorio regionale, con particolare riferimento a quelle situazioni che hanno mostrato maggiore criticità  in occasione degli eventi alluvionali degli anni 1990-93.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Gli interventi devono rispondere al criterio della organicità  a livello di bacino e/o di sottobacino idrografico.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Gli interventi devono nel loro complesso perseguire l'obiettivo della messa in sicurezza dei siti ove vengono realizzati senza peraltro aggravare la situazione a valle degli stessi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Proposte di programma)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per i bacini o sottobacini che ricadono nei territori di propria competenza, le Amministrazioni Provinciali provvedono alla predisposizione delle proposte che concorrono a formare il programma di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							,
							<h:span finevigore="t2" id="h1" iniziovigore="t1" status="abrogato">sentiti gli enti Locali</h:span>
							<h:span id="h2" iniziovigore="t2">di concerto con gli Enti locali</h:span>
							interessati e con la collaborazione degli Uffici regionali del Genio Civile.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Nei bacini o sottobacini il cui territorio ricade sotto la competenza di più Amministrazioni Provinciali, queste procedono d'intesa tra loro.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>Le Amministrazioni Provinciali stabiliscono le priorità  d'intervento in ciascun bacino o sottobacino, tenendo conto dei seguenti criteri:</alinea>
						<el id="art2-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>vulnerabilità  degli insediamenti abitativi e produttivi e delle infrastrutture essenziali esistenti;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>interventi che configurino soluzioni strutturali.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Le Amministrazioni Provinciali sono tenute a specificare lo stato della progettazione delle diverse proposte di intervento, nonchè il costo previsto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Valutazione delle proposte di programma)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le Amministrazioni Provinciali presentano alla Giunta Regionale le proposte di programma di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							entro il termine perentorio di un mese dalla data di entrata in vigore della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>In caso di inadempienza delle Amministrazioni Provinciali, la Giunta Regionale con proprio atto incarica i Geni Civili territorialmente competenti di elaborare entro trenta giorni le proposte di programma mancanti, sentiti gli Enti Locali interessati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La Giunta Regionale sottopone le proposte di programma all'esame di un nucleo di valutazione avente l'incarico di giudicare in linea tecnica e sotto il profilo dei costi di massima le proposte presentate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<alinea>Il nucleo di valutazione è costituito dalla Commissione RegionaLe Tecnico Amministrativa - Sezione Lavori Pubblici integrata da:</alinea>
						<el id="art3-com4-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>un dirigente o funzionario di profilo tecnico del Dipartimento Ambiente;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com4-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>un dirigente o funzionario di profilo tecnico del Dipartimento Agricoltura e Foreste;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com4-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>un dirigente o funzionario di profilo tecnico del Dipartimento Urbanistica.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Alle riunioni del nucleo di valutazione partecipa anche un dirigente o funzionario di profilo tecnico dell'Autorità del Bacino di riferimento, limitatamente all'esame delle proposte che si riferiscono a quel bacino.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Alla nomina dei membri aggiunti componenti il nucleo di valutazione provvede la Giunta Regionale, su designazione delle Autorità  di Bacino per quel che concerne i propri rappresentanti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Approvazione del programma)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta Regionale, previa acquisizione del parere espresso dal nucleo di valutazione di cui al
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente art. 3</rif>
							, elabora la proposta di programma complessivo e le relative priorità  per i bacini e i sottobacini e li trasmette al Consiglio Regionale per la loro approvazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Giunta Regionale è competente per l'attuazione del programma.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il programma di interventi può essere modificato dal Consiglio Regionale su proposta della Giunta per sopravvenute esigenze di sicurezza idraulica.</corpo>
					</comma>
					<comma finevigore="t2" id="art4-com4-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
						<num>4.</num>
						<corpo>Nel programma sono comunque compresi i progetti esecutivi già  approvati dalla Giunta regionale e di cui all'allegato elenco, relativi ad interventi finalizzati alla messa in sicurezza idraulica degli insediamenti abitativi e produttivi esistenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4" iniziovigore="t2">
						<num>4.</num>
						<corpo>nel programma sono comunque compresi i progetti esecutivi, relativi ad interventi finalizzati alla messa in sicurezza idraulica degli insediamenti abitativi e produttivi esistenti, già approvati dalla Giunta regionale alla data di entrata in vigore della presente legge e comunque fino ad importo complessivo di L. 25 miliardi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Accordi di programma)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per la realizzazione degli interventi prioritari compresi nel programma di cui al
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">precedente art. 4</rif>
							e finanziati con le disponibilità  di cui alla presente legge il Presidente della Giunta Regionale conviene con gli Enti Locali territorialmente interessati per ciascun bacino o sottobacino la stipula di appositi accordi di programma al cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-06-08;142#art27" xlink:type="simple">art. 27 della legge 8-6- 1990, n. 142</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Gli accordi devono quanto meno contenere:</alinea>
						<el id="art5-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>l'individuazione del soggetto pubblico che provvede alla realizzazione dei lavori;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>il termine di inizio e quelle di ultimazione dei lavori;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>il termine entro il quale ogni soggetto competente deve rilasciare eventuali provvedimenti autorizzativi e/o concessivi o altro;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>l'importo del finanziamento regionale attribuito a ciascun intervento;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>l'importo del finanziamento garantito da ciascuno degli altri soggetti interessati.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Finanziamento regionale)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione provvede al finanziamento della spesa occorrente alla realizzazione degli accordi di programma di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							con i fondi stanziati dalla presente legge, nonchè con le risorse che potranno essere rese disponibili da ulteriori disposizioni di legge o provvedimenti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il finanziamento regionale degli interventi avverrà  in misura non superiore al 50% dell'importo dei progetti relativi agli interventi medesimi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il finanziamento Regionale potrà  essere inoltre elevato al 75% per i Comuni fino a 5.000 abitanti, nonchè per quelli che si trovino in situazione di dichiarato dissesto finanziario.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Ai comuni che si trovino nell'accertata impossibilità  di reperire le risorse per la partecipazione al cofinanziamento di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com5" xlink:type="simple">quinto comma</rif>
							, la Giunta regionale, previa apposita convenzione che disciplini termini e modalità  di restituzione, può anticipare la somma occorrente in misura comunque non superiore al 25% dell'importo di progetto.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Al cofinanziamento dei progetti per la parte residuale provvedono gli enti interessati e sottoscrittori degli accordi di programma di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							per ciascun bacino o sottobacino.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com6" iniziovigore="t3">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale, al solo fine di consentire l'accelerazione delle procedure di gara, può, previa apposita convenzione che disciplini le modalità di restituzione, anticipare la quota di cofinanziamento a carico delle altre amministrazioni firmatarie dell'accordo di programma di cui all'
							<rif xlink:href="#art6-com5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Stanziamento per il biennio 1994-95)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per la realizzazione delle finalità  di cui alla presente legge è autorizzata la spesa di L. 50 miliardi, di cui L. 20 miliardi nel 1994 e L. 30 miliardi nel 1995.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Variazione di bilancio)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							All'autorizzazione della spesa di cui al
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">precedente art. 7</rif>
							si provvede con la riduzione dell'autorizzazione di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-01-28;14#art2" xlink:type="simple">art. 2 della LR 28-1-1994 n. 14</rif>
							recante "Disposizioni finanziarie per il finanziamento di provvedimenti di spesa per il periodo 1994-1996" per complessivi L. 50 miliardi, di cui L. 20 miliardi nel 1994 e L. 30 miliardi nel 1995.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Al Bilancio pluriennale 1994-1995 è apportata la seguente variazione:</alinea>
						<ep id="art8-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>
								In diminuzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Spese non comprese nei programmi obiettivo</h:td>
											<h:td>1994: - 20/md</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1995: - 30/md</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art8-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>
								In aumento
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Programma obiettivo 2 Emergenze ambientali. Opere pubbliche non considerate negli altri settori</h:td>
											<h:td>1994: 20/md</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1995: 30/md</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Alla copertura finanziaria della spesa di cui al
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">precedente art. 7</rif>
							si provvede per l'anno 1994 con i fondi di cui al cap. 12263 del bilancio di previsione del corrente esercizio, che viene istituito con la variazione di cui al successivo comma.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num>4.</num>
						<alinea>Agli stati di previsione di competenza e di cassa della parte spesa del bilancio di previsione del corrente esercizio è apportata la seguente variazione:</alinea>
						<ep id="art8-com4-pun1">
							<num />
							<corpo>
								In diminuzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>CAP. 25390</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>
												Fondo in c/capitale finanziamento progetti immediatamente eseguibili opere ed interventi investimento comparti territoriali, economici e sociali di competenza regionali (
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-06-27;15" xlink:type="simple">LR 27-6-1991 n. 15</rif>
												)
											</h:td>
											<h:td>L. 20/md</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art8-com4-pun2">
							<num />
							<corpo>
								Di nuova istituzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 12263</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Fondo per il finanziamento degli accordi di programma per interventi finalizzati alla messa in sicurezza dei bacini idrografici toscani (LR 11-7-94 . n. 50)</h:td>
											<h:td>L. 20/md</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art8-com5">
						<num />
						<alinea>
							Le somme anticipate ai sensi del
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">precedente articolo 6</rif>
							, commi 4 e 6, sono introitate in apposito capitolo del bilancio di previsione, parte Entrata, che viene istituito, come competenza e cassa, con la seguente variazione:
						</alinea>
						<ep id="art8-com5-pun1">
							<num />
							<corpo>
								Di nuova istituzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 24130</h:td>
											<h:td>Rimborso da altre Amministrazioni delle somme anticipate ai sensi dei commi 4 e 6 dell'art. 6 della LR 11-7-94, n. 50 .</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Autorizzazione alle obbligazioni)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28#art162" xlink:type="simple">art. 162 della LR 6-5-1977 n. 28</rif>
							, la Giunta Regionale è autorizzata alla stipula dei contratti e, comunque, all'assunzione dell'obbligazione nei limiti dell'intera somma indicata per gli interventi previsti dalla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente Legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana. La presente legge è dichiarata urgente ai sensi dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343#art28" xlink:type="simple">art. 28 dello Statuto</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127" xlink:type="simple">art. 127 della Costituzione</rif>
				ed entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 11 Luglio 1994</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 31-5-1994 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 4-7-1994.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
