<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19900328" num="19 Suppl. Ord. 7" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19900412" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-03-19;16" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Finanziamenti" />
						<materia valore="Emigrazione" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19900412" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-03-19;16" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19900319">19 marzo 1990</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>16</numDoc>
				<titoloDoc>Provvidenze per la partecipazione dei cittadini Toscani all'estero alle consultazioni elettorali regionali.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 6-2-1990</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 12-3-1990</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Al fine di agevolare l'esercizio del diritto dovere di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art48" xlink:type="simple">art. 48 della Costituzione</rif>
							, fino a quando non saranno emanate analoghe provvidenze da parte dello Stato, è disposta la concessione di una indennità per mancato guadagno a favore dei cittadini toscani all'estero.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I Comuni della Regione sono autorizzati ad erogare una indennità per mancato guadagno per la partecipazione alle consultazioni elettorali regionali stabilita nella misura di Lire centomila a favore dei cittadini di origine toscana iscritti nelle liste elettorali, provenienti dai Paesi europei, e nella misura di Lire duecentomila per gli stessi soggetti provenienti da Paesi extraeuropei.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Per la corresponsione della indennità di cui al precedente comma è necessario esibire il tagliando del certificato elettorale, vidimato dalla sezione ove è stato esercitato il diritto di voto e la cartolina spedita a cura dei Comuni, certificante l'iscrizione tra gli elettori toscani all'estero.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La Giunta Regionale provvede al rimborso delle somme corrisposte dai Comuni dietro presentazione del rendiconto corredato dalle quietanze per avvenuta riscossione, approvato con delibera del competente organi comunale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Ogni Comune è obbligato a dare comunicazione delle provvidenze previste dal presente articolo a ciascuno degli elettori all'estero contestualmente all'invio del certificato elettorale e delle cartoline di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com3" xlink:type="simple">precedente comma 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Agli oneri derivanti dalla presente legge previsti in L. 200.000.000 per l'anno 1990 si fa fronte con la seguente variazione del bilancio 1990 da apportarsi per analogo importo agli stati di previsione della competenza e della cassa:</alinea>
						<ep id="art2-com1-pun1">
							<num />
							<corpo>
								Spesa in diminuzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 890</h:td>
											<h:td>
												"Spese per il funzionamento della Consulta regionale dell'emigrazione dell'immigrazione (
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-01-07;1" xlink:type="simple">LR 7-1-1981, n. 1</rif>
												)"
											</h:td>
											<h:td>200.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun2">
							<num />
							<corpo>
								Spesa di nuova istituzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 845</h:td>
											<h:td>"Provvidenze per la partecipazione dei cittadini toscani all'estero alle consultazioni elettorali regionali"</h:td>
											<h:td>200.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Per gli anni successivi, in cui si svolgeranno consultazioni elettorali regionali, si provvederà con le singole leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 19 marzo 1990</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 6-2-1990 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 12-3-1990.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
