<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19901019" num="58" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19901103" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-10-10;66" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-10-10;66@1999-03-23" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Cooperazione Internazionale" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19901103" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19990415" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-10-10;66" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-23;17" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1990-10-10;66" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-23;17" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-23;17#art13-com1-pun2" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 13, comma 1, 2 della legge Regione Toscana 23 marzo 1999, n. 17" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19901010">10 ottobre 1990</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>66</numDoc>
				<titoloDoc>Interventi di cooperazione con i Paesi in via di sviluppo.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 18-9-1990</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 6-10-1990</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità e oggetto)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione Toscana riconosce nella cooperazione con i Paesi in via di sviluppo uno strumento essenziale per il perseguimento della pace e della convivenza tra i popoli e per la piena realizzazione dei diritti fondamentali dell'uomo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La presente legge, nel rispetto ed in attuazione delle vigenti norme, disciplina le modalità di partecipazione della Regione alle attività concernenti la cooperazione con i Paesi in via di sviluppo e comunque con quelli destinatari di programma di intervento nazionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Gli interventi sono tesi alla salvaguardia della vita umana, alla autosufficienza alimentare, alla valorizzazione delle risorse umane, alla conservazione del patrimonio ambientale, all'attuazione ed al consolidamento dei processi di sviluppo endogeno, alla crescita economica e al riequilibrio, sociale e culturale dei Paesi di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">precedente 2o comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La cooperazione allo sviluppo è altresì finalizzata al miglioramento della condizione femminile e dell'infanzia ed al sostegno della promozione della donna.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							La Regione opera al fine di allargare la partecipazione dei cittadini e delle forze culturali, sociali ed economiche alla creazione di nuovi e più intensi rapporti di cooperazione con i Paesi di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">precedente 2o comma</rif>
							adottando specifiche iniziative di informazione e sensibilizzazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							La Regione riconosce il ruolo essenziale delle organizzazioni non governative e di volontariato internazionale nella predisposizione e realizzazione di progetti e programmi di cooperazione con i Paesi di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">precedente 2o comma</rif>
							, per il conseguimento degli obiettivi indicati ai precedenti commi 3o e 4o.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Ambiti di intervento)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione Toscana promuove ed assicura il coordinamento delle iniziative assunte, nell'ambito del territorio regionale, nelle attività di cooperazione previste dalle normative nazionali e comunitarie.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Le attività di cooperazione in particolare riguardano:</alinea>
						<el id="art2-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								l'elencazione di studi, la progettazione, la fornitura e costruzione di impianti, infrastrutture, attrezzature e servizi, la realizzazione di progetti di sviluppo integrati e l'attuazione delle iniziative, anche di carattere finanziario, atte a consentire il conseguimento delle finalità di cui all'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>l'impiego di personale qualificato per compiti di assistenza tecnica, amministrazione e gestione, valutazione e monitoraggio dell'attività di cooperazione allo sviluppo;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								la formazione professionale e la promozione sociale dei cittadini dei Paesi di cui all'
								<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">art. 1, 2o comma</rif>
								, in loco ed in Toscana, anche al fine di favorirne il rientro nei Paesi di origine; la formazione altresì di personale italiano destinato a svolgere attività di cooperazione allo sviluppo;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								il sostegno alla realizzazione di progetti ed interventi ad opera di organizzazioni non governative idonee, anche tramite l'invio di volontari e di proprio personale nei Paesi di cui all'
								<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">art. 1, 2o comma</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>l'attuazione di interventi specifici per migliorare la condizione femminile e dell'infanzia, per promuovere lo sviluppo culturale e sociale della donna con la sua diretta partecipazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>
								la promozione di programmi di educazione ai temi dello sviluppo, anche nell'ambito scolastico e di iniziative volte all'intensificazione degli scambi culturali con particolare riguardo ai giovani, tra l'Italia ed i Paesi di cui all'
								<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">art. 1, 2o comma</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La Regione partecipa inoltre agli interventi straordinari destinati a fronteggiare casi di calamità e situazioni di denutrizione e di carenze igienico - sanitarie che minacciano la sopravvivenza di popolazioni, fornendo anche direttamente beni ed attrezzature nonché personale specializzato sia volontario, sia messo a disposizione dagli enti territoriali della Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Struttura operativa)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Ai fini dell'attuazione delle attività di cui al
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">precedente articolo 2</rif>
							, all'Ufficio Gabinetto, sono affidati i seguenti compiti:
						</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								fungere da supporto tecnico per l'attività della Consulta per la cooperazione con i Paesi in via di sviluppo di cui al
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">successivo art. 4</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>curare l'istruttoria tecnica dei progetti trasmessi alla Giunta regionale dalla Consulta.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Per l'espletamento dei compiti di cui alla lettera b) del precedente comma, la Giunta regionale si avvale dei competenti servizi e posizioni di ricerca della struttura regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Consulta per la cooperazione con i Paesi in via di sviluppo)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>È istituita presso la Giunta regionale la Consulta per la cooperazione con i paesi in via di sviluppo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>La Consulta è composta da:</alinea>
						<el id="art4-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>Presidente della Giunta regionale o suo delegato, con funzioni di Presidente;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>3 membri nominati con voto limitato dal Consiglio regionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>1 rappresentante per ogni organizzazione non governativa riconosciuta avente sede in Toscana o comunque operante nel territorio regionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>1 rappresentante delle associazioni di volontariato internazionale con sede in Toscana, designato d'intesa tra loro;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>1 rappresentante dell'ANCI regionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>1 rappresentante dell'URPT;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>1 rappresentante dell'UNCEM regionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-leth">
							<num>h)</num>
							<corpo>1 rappresentante delle organizzazioni sindacali dei lavoratori maggiormente rappresentative a livello regionale, designato d'intesa tra loro;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-leti">
							<num>i)</num>
							<corpo>1 rappresentante delle organizzazioni imprenditoriali maggiormente rappresentanti a livello regionale, designato d'intesa tra loro;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letl">
							<num>l)</num>
							<corpo>1 rappresentante delle organizzazioni artigianali maggiormente rappresentanti a livello regionale, designato d'intesa tra loro;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letm">
							<num>m)</num>
							<corpo>1 rappresentante delle organizzazioni cooperative maggiormente rappresentative a livello regionale, designato d'intesa tra loro;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letn">
							<num>n)</num>
							<corpo>1 rappresentante dell'Istituto Agronomico per l'Oltremare di Firenze;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-leto">
							<num>o)</num>
							<corpo>1 rappresentante della Consulta regionale di cui alla LR n. del "Interventi a sostegno dei diritti degli immigrati extracomunitari in Toscana".</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Costituzione e durata in carica della Consulta)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La costituzione della Consulta di cui al
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">precedente art. 4</rif>
							è deliberata dal Consiglio regionale su proposta della Giunta all'inizio di ogni legislatura entro novanta giorni dall'insediamento della Giunta regionale stessa e dura in carico fino alla scadenza del Consiglio regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il Presidente della Giunta regionale, con proprio decreto, provvede alla nomina dei membri della Consulta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>In caso di dimissioni, decesso o impedimento di un membro della Consulta, alla sua sostituzione si procede secondo le modalità di cui ai precedenti commi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La Consulta è validamente costituita con la nomina di almeno la metà più uno dei suoi membri.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Compiti della Consulta)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Alla Consulta di cui al
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">precedente art. 4</rif>
							sono attribuiti i seguenti compiti:
						</alinea>
						<el id="art6-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>Proporre, nell'ambito degli indirizzi programmatici definiti dai competenti organi previsti dalla vigente legislazione statale, le priorità geografiche e settoriali degli interventi di cooperazione. Gli interventi dovranno essere coerenti con i programmi di sviluppo autonomamente definiti dai Paesi destinatari.</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>Raccogliere e valutare i progetti di intervento di cooperazione presentati dai vari soggetti pubblici e privati.</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>Predisporre la proposta di programma annuale di attività da trasmettere alla Giunta regionale corredata da tutti i progetti ricevuti.</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>Valutare il rapporto di attività svolta nel precedente anno.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Programmi di attività)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il programma annuale comprendente tutti gli interventi che si intendono attivare, è presentato dalla Giunta Regionale entro il 31 dicembre di ogni anno alla approvazione del Consiglio Regionale. Il programma quantifica, per la parte di competenza regionale, le spese relative a detti interventi ed indica le coperture finanziarie a carico sia dei capitoli di bilancio relativi alle leggi di settore, sia dei capitoli di bilancio iscritti appositamente per la presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Annualmente la Giunta Regionale predispone e presenta al Consiglio Regionale una relazione illustrante lo stato di attuazione del programma dell'anno precedente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La convenzione, di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1987-02-26;49#art2-com5" xlink:type="simple">art. 2, quinto comma, della legge 26-2-1987, n. 49</rif>
							, è stipulata dal presidente della Giunta regionale, previa deliberazione della stessa.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Rapporti con gli enti locali)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione favorisce le attività di cooperazione con i paesi di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">art. 1, 2o comma</rif>
							, poste in essere dagli enti locali e ne promuovono il raccordo con le iniziative regionali e statali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Regione partecipa inoltre ad attività promosse e sostenute di concerto con altre Regioni italiane.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Iniziative per favorire la partecipazione delle imprese toscane ad attività di cooperazione)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione favorisce con informazione e consulenza la predisposizione di progetti di fattibilità e loro realizzazione, al fine di determinare il trasferimento di sistemi e tecnologie appropriate, realizzate da imprese toscane, nell'ambito di programmi finanziati da organismi nazionali ed internazionali. Tali attività possono essere svolte anche in collaborazione con associazioni ed istituti pubblici e privati di carattere regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Partecipazioni di altri soggetti)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per l'attuazione del Programma annuale di cui al
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">precedente art. 7</rif>
							, la Regione può avvalersi, associarsi e convenzionarsi con Enti pubblici, Enti locali, Organizzazioni non governative (ONG), nonché altri Enti ed istituti e Associazioni pubbliche e private non aventi finalità di lucro.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							A tal fine il Presidente della Giunta regionale, previa deliberazione della stessa, stipula apposite intese o convenzioni con i soggetti di cui al
							<rif xlink:href="#art10-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							, mediante le quali sono stabiliti i reciproci rapporti, obblighi e quant'altro si renda necessario regolare.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Gemellaggi di solidarietà)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per il conseguimento delle finalità di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							, la Regione promuove, coordina e può anche sostenere con la sua partecipazione, iniziative dirette a sviluppare la solidarietà con le popolazioni dei Paesi di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">art. 1, 2o comma</rif>
							, anche attraverso gemellaggi con enti territoriali equiparabili agli Enti locali della Toscana.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Finanziamenti)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I contributi dello Stato, della CEE e di Enti pubblici destinati alla realizzazione del programma di cui all'
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
							della presente legge saranno allocati in bilancio con le relative leggi di bilancio e con le procedure di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28#art91" xlink:type="simple">art. 91 nella LR 6-5-1977, n. 28</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Agli oneri di spesa a carico della Regione derivanti dall'attuazione della presente legge, si fa fronte, per l'anno 1990 con lo stanziamento di Lit. 350.000.000 alla cui iscrizione in bilancio si provvede con la variazione di cui al
							<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">successivo art. 13</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Variazione di bilancio)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>È apportata al bilancio di previsione 1990, per analogo importo competenza e cassa, la seguente variazione del bilancio:</alinea>
						<ep id="art13-com1-pun1">
							<num />
							<corpo>
								Spesa in diminuzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 50240</h:td>
											<h:td>Fondo di riserva per spese obbligatorie</h:td>
											<h:td>350.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art13-com1-pun2">
							<num />
							<corpo>
								Spese di nuova istituzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 00979</h:td>
											<h:td>
												Interventi di cooperazione con i Paesi in via di sviluppo (
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-10-10;66" xlink:type="simple">LR 10-10-1990, n. 66</rif>
												)
											</h:td>
											<h:td>350.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente Legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetta di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="19901010">Firenze, 10 ottobre 1990</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 18-9-1990 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 6-10-1990</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
