<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19900509" num="31" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19900524" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-04-24;55" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Personale" />
						<materia valore="Organi" />
						<materia valore="Ente Regione" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19900524" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-04-24;55" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19900424">24 aprile 1990</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>55</numDoc>
				<titoloDoc>Nuova disciplina del personale dei gruppi consiliari.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 7-12-1989</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Personale delle Segreterie dei Gruppi)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Ferma restando la disciplina delle segreterie dei gruppi consiliari di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-04-24;23#art2" xlink:type="simple">art. 2 della LR 24 aprile 1984 n. 23</rif>
							, possono prestare servizio presso le stesse esclusivamente dipendenti pubblici, appartenenti al ruolo regionale o comandati dallo Stato o da altri enti pubblici.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Dalla data di entrata in vigore della presente legge è vietata qualsiasi altra forma di reclutamento da parte dei gruppi consiliari che configuri l'instaurazione di rapporti di lavoro subordinato anche a tempo determinato.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Norme transitorie per il personale delle segreterie dei gruppi attualmente in servizio)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Al fine di consentire l'attuazione della disposizione contenuta nel
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">precedente art. 1</rif>
							, il personale delle segreterie dei gruppi consiliari che, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-12-23;78#art1" xlink:type="simple">art. 1 della LR 23 dicembre 1976 n. 78</rif>
							, e nel limite del numero dei posti di ogni qualifica funzionale autorizzati per tutti i gruppi consiliari dalla deliberazione del Consiglio Regionale n. 430 del 26 novembre 1985 adottata ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55#art12" xlink:type="simple">art. 12 della LR 6 settembre 1973 n. 55</rif>
							e successive modificazioni e integrazioni, abbia continuativamente prestato la propria opera presso i gruppi consiliari con rapporto di diritto privato dal 31 dicembre 1986 fino alla data di entrata in vigore della presente legge. è a domanda ammesso a concorso interno riservato per l'inquadramento nelle qualifiche funzionali del ruolo unico regionale e nei modi e limiti di cui ai commi successivi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La domanda può essere presentata dai soggetti interessati entro il termine perentorio di 30 giorni dall'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>L'Ufficio di Presidenza del Consiglio regionale accerta in base ad atti formali la durata delle prestazioni svolte e la loro corrispondenza con le qualifiche funzionali di cui alla citata delibera n. 430 del 1985.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							La composizione della Commissione esaminatrice, le modalità e le procedure per lo svolgimento del concorso sono stabilite con deliberazione del Consiglio Regionale, su proposta della Giunta, secondo la disciplina recata dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-08-21;51" xlink:type="simple">LR 21 agosto 1989 n. 51</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							L'inquadramento è subordinato al superamento del concorso ed al possesso dei requisiti di legge previsti per l'accesso alle qualifiche medesime, fatta eccezione per l'età. Il personale privo del titolo di studio richiesto per l'accesso alle qualifiche funzionali di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							, può concorrere per l'inquadramento nella qualifica immediatamente inferiore.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>L'inquadramento dei vincitori del concorso decorre ai fini giuridici ed economici, secondo l'ordine di graduatoria, dal primo giorno del mese successivo a quello in cui, posteriormente all'approvazione della graduatoria, venga accertata vacanza di posto nella corrispondente qualifica funzionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>Gli oneri per la retribuzione del personale inquadrato nel ruolo unico regionale a norma della presente legge sono finanziati con corrispondente riduzione dei finanziamenti erogati ai gruppi consiliari.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>La copertura dei posti assegnati alle segreterie dei gruppi a norma della presente legge è effettuata in deroga ai limiti previsti dalla legislazione regionale per il turn-over del personale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 24 aprile 1990</dataeluogo>
				<soggetto codice="">
					La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 7-12-1989, è stata dichiarata legittima dalla Corte Costituzionale ai sensi dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127" xlink:type="simple">art. 127 della Costituzione</rif>
					, con sentenza n. 187-1990 registrata il 12-4-1990.
				</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
