<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19900426" num="28" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19900511" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-04-14;45" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-04-14;45@1994-03-23" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Personale" />
						<materia valore="Infanzia" />
						<materia valore="Formazione" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19900511" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19940416" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-04-14;45" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-03-23;25" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1990-04-14;45" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-03-23;25" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-03-23;25#art5-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 5, comma 1 della legge Regione Toscana 23 marzo 1994, n. 25" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19900414">14 aprile 1990</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>45</numDoc>
				<titoloDoc>Interventi regionali per lo studio, ricerca e documentazione sull'infanzia e l'età evolutiva, per la sperimentazione socio-assistenziale ed educativa e per la formazione degli operatori addetti al settore.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 6-3-1990</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 7-4-1990</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto della Legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							In attuazione degli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-05-22;343#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-05-22;343#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								dello Statuto
							</mrif>
							la Regione promuove e sostiene nel settore dell'infanzia e dell'età evolutiva lo studio, la ricerca e la documentazione, nonché la sperimentazione socio-assistenziale ed educativa e la formazione degli operatori dei servizi. In tale ambito la Regione concorre al finanziamento delle attività esercitate in dette materie dall'Istituto degli Innocenti di Firenze, in conformità di programmi, piani e progetti - obiettivo regionali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Regione può inoltre assumere, con il concorso dell'Istituto degli Innocenti, iniziative attinenti alla sfera dell'infanzia e dell'età evolutiva, per diffondere la conoscenza di esperienze operative e di studio riferite a contesti culturali diversi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Le attività di cui ai precedenti commi sono svolte in funzione degli enti locali, nel rispetto delle reciproche competenze e tenendo conto dei rapporti di collaborazione diretta tra essi realizzati.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Programmazione)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Ai fini del
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">precedente articolo 1</rif>
							l'Istituto degli Innocenti di Firenze invia alla Regione una proposta programmatica attuativa di piani, programmi e progetti - obiettivo regionali, con validità triennale, corredata dalle previsioni finanziarie per il relativo periodo, con specificazioni per l'esercizio annuale. Inoltre entro il mese di febbraio di ogni anno presenta una relazione concernente l'attività espletata, accompagnata dal conto consuntivo, nonché gli aggiornamenti sulla proposta programmatica pluriennale e le indicazioni degli oneri relativi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Giunta Regionale, verificata la rispondenza della proposta programmatica avanzata dall'Istituto degli Innocenti con i programmi, i piani ed i progetti - obiettivo regionali, determina annualmente l'ammontare del contributo all'Istituto degli Innocenti e provvede all'impegno e alla liquidazione della relativa spesa.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Disposizioni finali)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Gli effetti della presente legge sono sospesi fino all'accertamento, da compiersi da parte del Consiglio Regionale, eventualmente anche in sede di revisione dello Statuto dell'Istituto degli Innocenti di Firenze, della rispondenza dell'ordinamento dell'Istituto stesso ai principi seguenti:</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>integrazione del Consiglio di Amministrazione con la rappresentanza del Comune nel cui territorio l'Ente ha sede legale;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>qualificazione dell'attività progettuale con l'istituzione di organismi di consulenza tecnico-scientifica e mediante la più ampia collaborazione con enti ed organismi operanti nel settore;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>adeguamento dell'organizzazione amministrativa e contabile ai principi della legislazione regionale, per quanto compatibile con la legislazione statale.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Norme finanziarie)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Agli oneri di spesa derivanti dalla presente legge si fa fronte per l'anno 1990 con i fondi stanziati sul cap. 18040 del bilancio 1990 e per gli esercizi successivi con le relative leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 14 aprile 1990</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 6-3-1990 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 7-4-1990.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
