<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19900409" num="22" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19900424" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-03-31;35" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-03-31;35@1997-10-03" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Disabili" />
						<materia valore="Assistenza Sociale" />
						<materia valore="Assistenza Sanitaria" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19900424" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19971028" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-03-31;35" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-10-03;72" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1990-03-31;35" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-10-03;72" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-10-03;72#art67-com1-letl" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 67, comma 1, lettera l) della legge Regione Toscana 3 ottobre 1997, n. 72" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19900331">31 marzo 1990</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>35</numDoc>
				<titoloDoc>Attività di telesoccorso e telecontrollo.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 20-2-1990</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 24-3-1990</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto della legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione, in armonia con i principi di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343#art4" xlink:type="simple">art. 4 dello Statuto</rif>
							, nell'ambito di una politica intesa a realizzare un integrato sistema di sicurezza sociale, allo scopo di diffondere e qualificare ulteriormente le iniziative di telesoccorso e telecontrollo già avviate sperimentalmente in alcune zone del territorio regionale, disciplina con la presente legge le attività di telesoccorso e telecontrollo con le finalità di assistere a domicilio le persone anziane o inabili, a grave rischio socio-sanitario.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le disposizioni della presente legge sono emanate nel rispetto delle norme e degli indirizzi previsti dal piano sanitario regionale e piano regionale dei servizi sociali e dalle leggi ad essi collegate.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Modalità di svolgimento delle attività)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Le attività di telesoccorso e telecontrollo vengono attuate dalla UUSSLL su proposta del servizio sociale o del servizio di attività distrettuale o dal dipartimento di emergenza ovvero da parte dei Comuni competenti per territorio nei confronti di persone anziane o inabili da individuare in via prioritaria tra quelle parzialmente o totalmente dipendenti e tra coloro che vivono soli o inseriti in nuclei familiari composti da persone anziane o inabili.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Per l'organizzazione ed il funzionamento delle attività ai sensi del precedente comma è richiesto:</alinea>
						<el id="art2-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>l'individuazione, anche in collaborazione con le Associazioni del Volontariato convenzionate col SSN, del sistema di raccolta della segnalazione utilizzando le centrali radiotelefoniche di ascolto attivate nelle 24 ore nell'ambito del dipartimento di emergenza e urgenza;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la predisposizione delle procedure per determinare le modalità di accesso al servizio ed il numero degli assistiti, nonché per garantire la massima segretezza della documentazione acquisita e la tutela alla riservatezza. In tale contesto è previsto tassativamente il piano consenso dell'utente assistito alle modalità di fruizione del servizio, ed il coinvolgimento del medico curante. Viene altresì favorita la partecipazione al programma d'intervento da parte dei familiari e/o di altri soggetti disponibili in grado di esprimere forme idonee di solidarietà;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>l'attribuzione delle responsabilità delle attività, le modalità di gestione della strumentalizzazione, l'utilizzo del personale, l'individuazione dei collegamenti fra i servizi della USL interessati ed i servizi sociali e sanitari territoriali;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>la dotazione in comodato agli utenti di apparecchi individuali segnalatori delle condizioni di allarme.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Programma annuale d'intervento)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta regionale, sulle base delle richieste avanzate dalle UUSSLL, propone al Consiglio, per la sua approvazione, il programma di intervento annuale per le attività di telesoccorso e telecontrollo, nell'ambito del progetto obiettivo anziani, in modo da prevedere la piena integrazione tra i servizi pubblici e le associazioni del volontariato esistenti e tendere ad attività permanenti di monitoraggio di utenti a grave rischio socio - sanitario.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Finanziamento)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Agli oneri derivanti dall'applicazione della presente legge si provvede con gli stanziamenti del fondo sanitario interregionale iscritti sui competenti capitoli 17000 e 17040 del bilancio 1990.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo chiunque spetta di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 31 marzo 1990</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 20-2-1990 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 24- 3-1990.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
