<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t4" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19900420" num="26" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19900505" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t4" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-04-09;40" />
					<urn iniziovigore="t4" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-04-09;40@2001-08-06" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Ente Regione" />
						<materia valore="Contabilità Contratti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19900505" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19900505" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19900505" fonte="ra2" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="20020101" fonte="rp1" id="t4" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-04-09;40" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-06-21;50" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-06-21;50" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-06;36" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="LeggeRegionale1-n1">
						<h:p>
							Testo di legge abrogato dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-06;36#art46-com1-leth" xlink:type="simple">art. 46, comma 1 lettera h), della legge regionale 6 agosto 2001, n. 36</rif>
							, con decorrenza fissata alla data di entrata in vigore del regolamento previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-06;36#art45" xlink:type="simple">art. 45 della stessa legge abrogante</rif>
							. Detto regolamento, approvato con D.P.G.R. 19 dicembre 2003, n. 61/R e pubblicato su BURT n. 42 del 28 dicembre 2001, è entrato in vigore il 1 gennaio 2002.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod2" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-06-21;50" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-06-21;50#art1-com2" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="comma" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod3" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t3" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-06-21;50" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-06-21;50#art1-com3" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="comma" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1990-04-09;40" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-06;36" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-06;36#art46-com1-leth" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 46, comma 1, lettera h) della legge Regione Toscana 6 agosto 2001, n. 36" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19900409">9 aprile 1990</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>40</numDoc>
				<titoloDoc>
					Disposizioni per il controllo e il contenimento della spesa.
					<ndr num="#LeggeRegionale1-n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 21-3-1990</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 6-4-1990</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Abrogazione di norme)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod1">Sono abrogate tutte le disposizioni delle leggi regionali che quantificano la quota di spesa a carico del bilancio regionale. Conseguentemente la quantificazione della spesa è demandata ciascun anno, a decorrere dal 1990, alla legge di bilancio.</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							<mmod id="mmo1">
								<mod id="mod2">
									Sono abrogati il
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-06-21;50#art1-com2" xlink:type="simple">secondo</rif>
								</mod>
								<mod id="mod3">
									e il
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-06-21;50#art1-com3" xlink:type="simple">terzo</rif>
									comma dell'art. 1 della LR 21-6-1982, n. 50
<!-- frammento comma:ord=3; -->
									.
								</mod>
							</mmod>
							La quantificazione del fondo sociale regionale, istituito dal
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-06-21;50#art1-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 1 della LR 21-6-1982, n. 50</rif>
							, è determinata annualmente dalla legge di bilancio.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Tariffe diritto allo studio)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Per i servizi previsti dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-06-14;37" xlink:type="simple">Legge Regionale 14-6-1989, n. 37</rif>
							, che disciplina gli interventi del diritto allo studio universitario di cui in seguito, le tariffe sono determinate:
						</alinea>
						<ep id="art2-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>Per il servizio editoriale: in modo da garantire la copertura totale dei costi di produzione;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>
								Per il servizio mensa la tariffa minima per l'anno 1990 è stabilita in L. 3.000 (tremila) per gli studenti universitari non beneficiari di assegno di studio e in L. 1.000 per gli studenti beneficiari di assegno di studio e per gli studenti in stato di bisogno provenienti dai paesi in via di sviluppo dell'Asia, dell'Africa e dell'America Latina. Per gli anni successivi le tariffe saranno determinate dagli enti delegati per le funzioni del diritto allo studio universitario in base ai criteri previsti dalla programmazione regionale di settore di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989;37#art19-com2-lete" xlink:type="simple">art. 19, lettera e) del comma secondo, della LR n. 37/1989</rif>
								.
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le tariffe dei servizi del diritto allo studio universitario di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							e quelle del servizio abitativo usufruito non in qualità di beneficiari di assegno di studio, determinate dagli enti delegati in base ai criteri previsti dalla programmazione regionale ed indicate nei rispettivi piani annuali di gestione, avranno vigore dall'1 gennaio al 31 dicembre di ciascun anno cui il piano di gestione è riferito.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Obblighi dei membri di nomina regionale)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I membri di nomina regionale facenti parte degli organi esecutivi di enti, società, associazioni, fondazioni e comitati relazionano ogni semestre alla Giunta sulla situazione economica e finanziaria di tali soggetti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I membri di nomina regionale facenti parte degli organi dei soggetti di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							, ai fini dell'approvazione in seno agli organi di cui fanno parte di atti recanti oneri che non trovano copertura nel bilancio del soggetto deliberante e che possono comunque venire a gravare sul bilancio regionale, devono essere preventivamente autorizzati dalla Giunta regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Estinzione di crediti)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I crediti di importo superiore a L. 20.000 per le sanzioni amministrative in materia di trasporto pubblico locale, di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-05-18;33#art18" xlink:type="simple">art. 18 della LR 18-5-1983, n. 33</rif>
							, comminate fino a tutto il 31 dicembre 1988 sono estinti unitamente agli accessori di legge e non si fa luogo alla loro riscossione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Interventi per il patrimonio forestale)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per l'anno 1990 gli interventi finanziari della Regione per il programma di intervento per la valorizzazione del patrimonio forestale non possono superare il totale degli impegni di spesa, assunti sugli stanziamenti di competenza e depurati delle somme reimpostate provenienti da precedenti esercizi o reiscritte in bilancio ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-05;28#art125" xlink:type="simple">art. 125 della LR 5-5-1977, n. 28</rif>
							, risultanti dal rendiconto generale per l'anno 1988 sui capitoli di spesa 10600, 10620, 10650, 10660, 10670, 10680, 10700, 10720, 10760, 10780, 10840, 10880, 10900, 32000, 32010, 32020.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							A decorrere dall'anno 1991 la spesa di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							è ridotta del 5 per cento l'anno fino all'eliminazione dei finanziamenti regionali aggiuntivi di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977;28#art32" xlink:type="simple">art. 32 della LR 6- 5-1977, n. 28</rif>
							, salvo quelli che sono richiesti comecondizione per accedere ai finanziamenti comunitari.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Impegni di spesa per funzioni delegate)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Nell'esercizio delle funzioni delegate dalla Regione agli enti destinatari della delega assumono impegni di spesa nei limiti delle somme caratterizzate dalla Regione che acquistano il carattere di fondi a destinazione vincolata.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Eventuali impegni di spesa eccedenti la limitazione di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							devono essere coperti con fondi propri dell'ente delegato.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Copertura finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I competenti servizi dei Dipartimenti proponenti devono corredare i disegni di legge e gli emendamenti di iniziativa della Giunta di una relazione tecnica nella quale sono indicati gli oneri recanti da ciascuna disposizione e sono indicate le relative coperture finanziarie.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I componenti servizi dei Dipartimenti Affari Giuridici e Bilancio esaminano, per gli aspetti di rispettiva competenza, i disegni di legge, gli emendamenti e le relazioni di cui al precedente comma. Ai fini della verifica della copertura finanziaria il competente servizio del Dipartimento Finanze e Bilancio appone il proprio visto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>L'Ufficio di Segreteria della Giunta verifica il rispetto delle disposizioni di cui ai precedenti commi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Controlli interni)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>L'Ufficio di Segreteria della Giunta, ferme restando le responsabilità degli uffici e dei dirigenti ai sensi delle vigenti disposizioni, effettua rilievi sulla legalità degli atti amministrativi proposti all'approvazione della Giunta tenuto conto dell'esito dell'esame di cui ai commi successivi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il competente servizio del Dipartimento Finanze e Bilancio esamina tutti gli atti amministrativi proposti all'approvazione della Giunta verificandone la corretta imputazione della spesa al bilancio e l'esistenza dei fondi disponibili sul pertinente capitolo, nonché la regolarità della relativa documentazione. Il Dipartimento Finanze e Bilancio nel corso dell'esame e delle verifiche di sua competenza può anche effettuare rilievi in ordine alla legalità della spesa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il competente servizio del Dipartimento Affari Generali e del Personale esamina gli atti amministrativi proposti all'approvazione della Giunta che hanno riflessi sulla dotazione organica e sull'organizzazione delle strutture.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Sugli atti osservati ai sensi dei precedenti commi l'ufficio che ha predisposto il provvedimento ha facoltà di presentare le proprie deduzioni al componente della Giunta competente per materia il quale, ove ritenga necessario dar corso al provvedimento, sottopone la questione all'esame della Giunta che può disporre ai fini dell'approvazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>La procedura indicata nel comma precedente non si applica quando si tratta di spesa che eccede la somma stanziata o disponibile sul relativo capitolo di bilancio o imputabile ai residui piuttosto che alla competenza o ad un capitolo diverso da quello indicato nel provvedimento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 9 aprile 1990</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 21-3-1990 ed è stata vistata dal Commissario di Governo il 6-4-1990.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
