<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19900510" num="32" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19900525" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-04-30;57" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Edilizia" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19900525" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-04-30;57" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19900430">30 aprile 1990</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>57</numDoc>
				<titoloDoc>Programma regionale per la cessione di alloggi di edilizia residenziale pubblica ed il reimpiego delle relative risorse.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 20-3-1990</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 21-4-1990</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Compiti degli Enti di Edilizia Residenziale Pubblica)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<alinea>
							Le ATER, i Comuni e gli Enti Pubblici della Toscana procedono alla cessione del patrimonio in gestione nell'ambito della normativa vigente ed a tale scopo inviano alla Regione, tramite l'ARER anche in adempimento dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986;49#art11" xlink:type="simple">art. 11 della LR 49/86</rif>
							e successive modificazioni ed integrazioni:
						</alinea>
						<el id="art1-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<alinea>Proposte di cessione annua di patrimonio costituito da:</alinea>
							<en id="art1-com1-leta-num1">
								<num>1)</num>
								<corpo>
									Alloggi assoggettati al regime della gestione speciale di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972;1036#art10" xlink:type="simple">art. 10 del DPR n. 1036/72</rif>
									e successive modificazioni ed integrazioni.
								</corpo>
							</en>
							<en id="art1-com1-leta-num2">
								<num>2)</num>
								<corpo>Il patrimonio anche non residenziale, non assoggettato alla Gestione Speciale, secondo le procedure di cessione indicate dalla presente legge. Tali proposte nella loro consistenza ed ubicazione dovranno essere allegate al bilancio preventivo, indicandone nella relazione le connessioni con la politica gestionale del patrimonio dell'Ente.</corpo>
							</en>
						</el>
						<el id="art1-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								Rendicontazione annua delle entrate derivanti dal ricavato delle cessioni, dalle quote residuali canoni di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989;25#art23" xlink:type="simple">art. 23 della LR 25/89</rif>
								e successive modificazioni ed integrazioni e della gestione patrimoniale delle attvità non residenziali per il patrimonio non assoggettato alla Gestione Speciale. Tale rendicontazione avverrà, attraverso il bilancio consuntivo e gli adempimenti di cui alle circolari CER n. 25/c/1981 e 142/c/1986 e successive modificazioni ed integrazioni, per il patrimonio assoggettato alla Gestione Speciale e secondo quanto previsto dalla presente legge per il patrimonio non assoggettato alla Gestione Speciale di cui al
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972;1036" xlink:type="simple">DPR 1036/72</rif>
								istituendo una Gestione ordinaria regionale del ricavato cessioni, rientri canoni ed utilizzazioni afferenti tale patrimonio.
							</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								Proposte di utilizzazione delle entrate derivanti dalla cessione patrimoniale e dalle quote residuali gestione canoni per gli alloggi assoggettati alla Gestione Speciale e per il rimanente patrimonio secondo i programmi indicati dalla
								<rif xlink:href="#art1-com1-letb" xlink:type="simple">lett. b)</rif>
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989;25#art23" xlink:type="simple">LR 25/89 art. 23</rif>
								e successive modificazioni ed integrazioni.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>
							Tali proposte di utilizzazione potranno essere ricondotte a programmi integrati volti alla riqualificazione urbana in rapporto alla
							<rif xlink:href="urn:nir:comitato.interministeriale.programmazione.economica:delibera:1988-10-27;nir-1" xlink:type="simple">delibera CIPE 27-10-1988</rif>
							e successive modificazioni ed integrazioni, anche da parte della Regione Toscana.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Funzioni dell'ARER)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>
							L'ARER presenta alla Regione Toscana, entro il 30 ottobre di ciascun anno nell'ambito della relazione sull'andamento dei programmi di attività e di gestione di tutto il patrimonio pubblico (
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986;49#art19" xlink:type="simple">art. 19 LR 49/86</rif>
							) il consolidamento regionale delle:
						</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>proposte di cessione del patrimonio</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>rendicontazione entrate derivanti dalla cessione del patrimonio e dalla gestione dei canoni</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								proposte di utilizzazione di tali entrate, previste all'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<alinea>Tale consolidato sarà suddiviso in:</alinea>
						<en id="art2-com2-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>
								cessioni entrate e utilizzi relativi agli alloggi della gestione speciale (
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972;1036#art10" xlink:type="simple">art. 10 DPR 1036/72</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977;513#art25" xlink:type="simple">art. 25 L. 513/77</rif>
								;
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989;25#art23" xlink:type="simple">lettera a) art. 23 LR 25/89</rif>
								e successive modificazioni ed integrazioni per l'edilizia residenziale sovvenzionata (a totale carico dello Stato).
							</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com2-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>
								cessioni entrate e utilizzi relative al patrimonio non assoggettato alla Gestione Speciale (
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972;1036#art10" xlink:type="simple">art. 10 DPR 1036/72</rif>
								, secondo la
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989;25#art23" xlink:type="simple">lett. b) art. 23 LR 25/89</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986;16" xlink:type="simple">LR 16/86</rif>
								e successive modificazioni ed integrazioni.
							</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>A tale scopo l'ARER predisporrà la formalizzazione del consolidamento regionale delle entrate (cessione e canoni) e delle spese (utilizzi) da parte degli operatori con apposite istruzioni ei contabilizzazione secondo un sistema di Gestione Ordinaria Regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num />
						<corpo>
							In particolare nell'ambito della relazione richiamata al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">1° comma</rif>
							del presente articolo, l'ARER rendiconterà sui rapporti finanziari intercorsi con Istituti di Credito nello svolgimento dei programmi, formulando eventuali proposte e sui rapporti operativi intercorsi con altri soggetti concorrenti alla realizzazione di piani integrati, ove siano utilizzate anche disponibilità pubbliche. Inoltre le osservazioni e proposte dell'ARER di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986;49#art11" xlink:type="simple">ultimo comma dell'art. 11 LR 49/86</rif>
							, potranno investire quanto previsto dalla presente legge in connessione con i programmi, i bilanci preventivi consuntivi e i compiti affidati alle ATER.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num />
						<corpo>
							Per la formalizzazione del consolidamento regionale annuale, delle proposte di cessione, rendicontazione entrate e proposte programmi di reimpiego risorse di edilizia sovvenzionata di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com2-num1" xlink:type="simple">precedente punto 1)</rif>
							e di edilizia residenziale pubblica ad equo canone di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com2-num2" xlink:type="simple">precedente punto 2)</rif>
							all'ARER compete il 5% della quota per spese generali e di amministrazione,
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972;1035#art19" xlink:type="simple">lettera b) art. 19 DPR 1035/72</rif>
							, spettante agli Enti che amministrano patrimonio pubblico.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Programmazione e Localizzazione Regionale)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Regione deliberando le direttive generali per lo svolgimento delle attività complessive delle Aziende e per la formazione dei bilanci (
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986;49#art18" xlink:type="simple">art. 18, LR 49/86</rif>
							) approva anche le proposte di cessione, le rendicontazioni, i ricavi cessioni e i rientri per canoni, nonché i programmi di riutilizzo di edilizia sovvenzionata e ad equo canone, in relazione agli obiettivi del piano regionale di edilizia residenziale ed in armonia con le previsioni del piano regionale di sviluppo e con gli atti del programma settoriale di edilizia abitativa.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<alinea>In particolare:</alinea>
						<el id="art3-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								L'approvazione dei programmi di riutilizzo di sovvenzionata costituisce, la proposta regionale di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977;513#art25" xlink:type="simple">ultimo comma art. 25, L. 513/77</rif>
								, in base al quale gli enti operatori potranno completare l'iter attuativo.
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								L'approvazione delle proposte dei programmi di riutilizzo delle risorse di patrimonio non sovvenzionato destinabile alle finalità della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983;16" xlink:type="simple">LR 16/83</rif>
								"Programmi per la costruzione di alloggi da assegnare ad equo canone", costituisce l'autorizzazione all'utilizzo ex
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989;25#art23" xlink:type="simple">lettera b) art. 23 LR 25/89</rif>
								e successive modificazioni ed integrazioni secondo anche le norne di rendicontazione previste dalla presente legge.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>Per i programmi di investimento localizzati dalla Regione sul consolidato annuale che l'ARER presenta in base alla presente legge da attuarsi anche nell'ambito delle disposizioni relative ai programmi integrati, spettano agli Enti attuatori le competenze tecniche previste dalla normativa vigente. È competenza dell'ARER un importo pari al 2% del finanziamento relativo ai programmi in oggetto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>
							La Regione localizzerà la quota di edilizia agevolata di competenza degli Enti pubblici prioritariamente nell'ambito dei programmi integrativi volti alle finalità della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983;16" xlink:type="simple">LR 16/83</rif>
							e promossi anche attraverso riutilizzi delle entrate finanziarie relative al patrimonio pubblico disponibile, secondo la
							<rif xlink:href="#art3-com2-letb" xlink:type="simple">lettera b)</rif>
							del presente articolo.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Procedimento per la cessione: soggetti - determinazione del prezzo)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il patrimonio di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com1-leta-num2" xlink:type="simple">art. 1, primo comma lett. A) n. 2</rif>
							ricompreso nei programmi approvati ai sensi dell'articolo precedente, è ceduto agli assegnatari che lo richiedono al prezzo determinato dall'UTE Tale prezzo non potrà comunque essere inferiore a quello determinabile ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1986-04-26;131#art52-com4" xlink:type="simple">art. 52, quarto comma, del DPR 26 aprile 1986, n. 131</rif>
							e successive modificazioni. In presenza di unità non censite, potranno essere desunti dati da analoga unità censita.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>La concessione in proprietà avverrà o in pagamento in contanti ovvero rateale con iscrizione di ipoteca.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>
							Il pagamento rateale è stabilito fino ad un massimo di 15 anni. Sulle rate sarà praticato un tasso d'interesse pari al tasso di sconto vigente al momento della cessione. Per le cessioni suddette si applicano le norme contenute nei
							<mrif>
								commi
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-08-08;513#art28-com5" xlink:type="simple">5</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-08-08;513#art28-com7" xlink:type="simple">7</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-08-08;513#art28-com8" xlink:type="simple">8</rif>
								della legge 8 agosto 1977, n. 513
							</mrif>
							e successive modificazioni. In presenza di unità immobiliari anche ad uso non residenziale di scarsa rilevanza sociale e/o inutilizzate, gli Enti Gestori possono formulare apposito programma di vendita nell'ambito dei programmi previsti dalla presente legge mediante cessione all'incanto la cui base d'asta sarà determinata sulla valutazione UTE.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>
							Nulla è innovato per la cessione degli alloggi di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com1-leta-num1" xlink:type="simple">art. 1, primo comma, lettera a), n. 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 30 aprile 1990</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 20-3-1990 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 21-4-1990</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
