<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19900823" num="48" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19900907" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-08-13;63" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Credito" />
						<materia valore="Artigianato" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19900907" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-08-13;63" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19900813">13 agosto 1990</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>63</numDoc>
				<titoloDoc>
					Norme di attuazione dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1986-03-01;64#art9-com14" xlink:type="simple">art. 9, comma 14 della Legge 1 marzo 1986, n. 64</rif>
					: Disciplina organica dell'intervento straordinario sul Mezzogiorno.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 24-7-1990</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 7-8-1990</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le funzioni amministrative statali, di cui al disposto dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1986-03-01;64#art9-com14" xlink:type="simple">art. 9, comma 14, della Legge 1-3-1986, n. 64</rif>
							, relative alle iniziative promosse dalle imprese artigiane che realizzano o raggiungono investimenti fissi fino a due miliardi di lire, sono esercitate dalla Regione Toscana secondo le norme di cui alla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Regione concede le relative agevolazioni in attuazione del programma triennale per lo sviluppo del Mezzogiorno e delle relative articolazioni ed aggiornamento annuali, nonché in conformità al Programma Regionale di Sviluppo ed ai programmi e progetti da essa comunque adottati.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Soggetti beneficiari)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Sono ammesse alle agevolazioni di cui alla presente legge le imprese artigiane che abbiano sede nel territorio toscano ricadenti nell'area di intervento straordinario per il Mezzogiorno e che operino in uno dei settori produttivi individuati ai sendi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1986-03-01;64#art9" xlink:type="simple">art. 9 della legge 1 marzo 1986, n. 64</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Natura delle agevolazioni)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La legge disciplina la concessione di contributi in conto capitale, in conto interessi ed in conto canone di locazione finanziaria di cui agli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1978-03-06;218#art63" xlink:type="simple">63</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1978-03-06;218#art69" xlink:type="simple">69</rif>
								del TU delle leggi sugli interventi per il Mezzogiorno approvato con DPR 6 marzo 1978, n. 218
							</mrif>
							e dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1986-03-01;64" xlink:type="simple">legge 1 marzo 1986 n. 64</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Iniziative ammesse)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Sono ammesse alle agevolazioni di cui alla presente legge le iniziative dirette alla costruzione di nuovi laboratori ovvero all'ampliamento, riattivazione, ammodernamento, ristrutturazione o riconversione di laboratori esistenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le iniziative di cui al precedente comma possono essere realizzate anche attraverso operazioni di leasing ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1986-03-01;64#art9-com13" xlink:type="simple">art. 9, comma 13, della Legge 1 marzo 1986, n. 64</rif>
							, nel rispetto degli ulteriori limiti fissati dal CIPI.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Spese ammissibili)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1978-03-06;218#art77" xlink:type="simple">art. 77 del Testo Unico approvato con DPR 6 marzo 1978 n. 218</rif>
							, le spese ammissibili alle agevolazioni dicui alla presente legge comprendono le opere murarie, gli allacciamenti, i macchinari, le attrezzature, comprese quelle per la conservazione ed il trasporto dei prodotti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Sono altresì ammesse alle agevolazioni le spese, di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1986-03-01;64#art9-com6" xlink:type="simple">art. 9, comma 6, della legge 1 marzo 1986, n. 64</rif>
							, relative all'acquisto di brevetti e di licenze concernenti nuove tecnologie di prodotti e di proceddi produttivi, nonché quelle destinare all' impianto di uffici ed alla creazione di una rete distributiva, anche se comuni a più imprese e anche se realizzate all'estero, purché riferite alla commercializzazione di beni prodotti nel mezzogiorno.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Limitatamente alla concessione del credito agevolato, fra le spese ammissibili, sono altresì comprese quelle relative all'acquisto del terreno e delle scorte di materie prime e semilavorate nel limite massimo del 40% degli investimenti fissi, adeguate alle caratteristiche del ciclo di lavorazione e dell'attività dell'impresa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Ai fini della concessione delle agevolazioni, di cui alla presente legge, sono escluse le spese sostenute anteriormente a due anni dalla data di presentazione della domanda di ammissione alle agevolazioni medesime.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Domande)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le domande per l'amminissione ai benefici di cui alla presente legge vengono presentate, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1986-03-01;64#art9-com14" xlink:type="simple">art. 9, comma 14 della legge 1-3-1986 n. 64</rif>
							, al Presidente della Giunta regionale che si avvale per l'istruttoria di cui al
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">successivo art. 7</rif>
							degli istituti di credito e/o leasing appositamente convenzionati.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le domande dovranno essere presentate in base ad apposito modello e corredate dalla specifica documentazione secondo quanto verrà stabilito con atto che la Giunta Regionale dovrà emanare entro 60 giorni dall'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Istruttoria delle domande)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il Presidente della Giunta regionale provvede ad inviare copia della domanda all'istituto di credito e/o leasing indicato dal richiedente e convenzionato secondo quanto disposto al
							<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">successivo articolo 8</rif>
							, al fine di ottenere la valutazione tecnico - finanziaria del programma di intervento, con particolare riguardo alla consistenza patrimoniale e finanziaria dell'impresa promotrice ed alla congruità dei mezzi all'uopo destinati.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Copia di tale domanda vieni altresì inviata alla Comunità Montana dell'Isola d'Elba e Capraia od al Comune dell'Isola del Giglio, al fine di acquisire il parere su:</alinea>
						<el id="art7-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>gli effetti socio - economici delle iniziative;</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la risoondenza degli interventi agli strumenti urbanistici, alle norme ambientali ed alle norme igienico - sanitarie vigenti.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Convenzione)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione per l'istruttoria delle domande tendenti ad ottenere l'erogazione delle agevolazioni di cui alla presente legge, si avvale per quanto di competenza degli Istituti di Credito a medio termine abilitati ad operare nel Mezzogiorno, compresi gli Istituti meriodionali di credito speciale, sulla base di apposite convenzioni, contenenti fra l'altro le modalità di erogazione dei contributi in conto interessi, il cui schema è approvato con deliberazione della Giunta Regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Per le iniziative realizzate attraverso operazioni di leasing, la Regione si avvale, per quanto di loro competenza, delle società abilitate ad operare nel Mezzogiorno nel rispetto del
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1978-03-06;218" xlink:type="simple">DPR 6 marzo 1978, n. 218</rif>
							, e successive modificazioni ed integrazioni, sulla base di apposite convenzioni in analogie a quelle previste nel precedente comma.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Concessione dei contributi)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale, sulla base dell'istruttoria di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">precedente art. 7, comma 1</rif>
							e tenuto conto del parere di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com2" xlink:type="simple">precedente art. 7, comma 2</rif>
							, delibera la concessione del contributo in conto capitale e/o in conto interesse e/o in conto canone di locazione finanziaria con provvedimento unico.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Il provvedimento di concessione deve fra l'altro stabilire a carico dell'imprenditore i seguenti obblighi:</alinea>
						<el id="art9-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>comunicare l'avvenuta domanda o concessione di altre agevolazioni finanziari per la stessa iniziativa;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>non distogliere dall'uso previsto, senza esplicita auotirzzazione da parte della Giunta Regionale, per un periodo di almeno cinque anni dalla data di entrata in funzione dell'impianto, dei macchinari e delle attrezzature ammesse alle agevolazioni, e non destinare le opere edilizie oggetto delle agevolazioni medesime ad usi diversi da quelli previsti per un periodo di almeno dieci anni dalla data anzidetta, pena revoca proporzionale delle agevolazioni concesse;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								osservare nei confronti dei lavoratori, dipendenti le norme sul lavoro e sui contratti collettivi di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1978-03-06;218#art35" xlink:type="simple">art. 35 del Testo Unico approvato con DPR 6 marzo 1978, n. 218</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il provvedimento di concessione prevede la possibilità di revoca, da parte della stessa Giunta Regionale, delle agevolazioni che risultassero non dovute in base alla vigente normativa o nel caso che non fossero osservate tutte le condizioni presupposte o contenute nel provvedimento di concessione medesimo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Variazioni di programma o di spesa)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Qualora intervengano nel corso della realizzazione del progetto variazioni di programma o variazioni di spese superiore del 20% a quelle inizialmente previste, l'istituto ne dà comunicazione al Presidente della Giunta Regionale con la relazione che consenta di stabilire se esse configurino o meno una modifica sostanziale del progetto medesimo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Qualora le variazioni configurino una modifica sostanziale del progetto, le agevolazioni concesse vengono sospese salvo disporre un nuovo provvedimento di concessione su specifica richiesta dell' impresa interessata che potrà inoltrarla entro 3 mesi secondo le procedure dei precedenti articoli.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Qualora le variazioni non configurino una modifica sostanziale del progetto le agevolazioni concesse conservano la loro validità, e la Giunta Regionale, se ne viene fatta richiesta, può disporre, in via prioritaria e con procedura di urgenza la concessione di agevolazioni integrative commisurate alle nuove previsioni di spesa.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Erogazione in acconto del contributo in conto capitale)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per le richieste di anticipazioni del contributo in conto capitale, avanzate ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1986-03-01;64#art9-com12" xlink:type="simple">comma 12 dell'articolo 9 della legge 1 marzo 1986, n. 64</rif>
							, la erogazione viene disposta con atto della Giunta Regionale dietro acquisizione della documentazione prevista dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1982-08-12;546#art1" xlink:type="simple">art. 1 della L. 12 agosto 1982, n. 546</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Per le rogazioni a stati di avanzamento gli istituti, non appena accertano che sussistono le condizioni per l'erogazione, ne danno comunicazione al Presidente della Giunta Regionale, che ne dispone, con proprio atto, l'erogazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La Regione eroga a stati di avanzamento non più del 70% del contributo in conto capitale concesso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Le erogazioni di cui al presente articolo sono subordinate alla presentazione della documentazione integrativa prevista dalla delibera della Giunta Regionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">art. 16</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Le predette erogazioni possono essere disposte contestualmente alla concessione delle agevolazioni qualora ne ricorrano le condizioni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Documentazione finale di spesa)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Gli istituti convenzionari, una volta acquisita la documentazione finale di spesa, provvedono a trasmetterne copia al Presidente della Giunta Regionale insieme ad una relazione finale che conclusa con giudizio di ammissibilità e congruità della spesa unitamente alla documentazione integrativa necessaria per la concessione definitiva delle agevolazioni specificata nella delibera della Giunta Regionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">art. 16</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Nel trasmettere la documentazione finale di spesa gli istituti convenzionati debbono evidenziare tutte le eventuali variazioni intervenute in sede esecutiva rispetto al progetto preso a base dell'istruttoria e debbono fornire tutte le informazioni necessarie per accertare se dette variazioni configurino o meno una modifica sostanziale del progetto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Erogazione dei contributi in conto capitale sulla documentazione finale di spesa)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Su richiesta dell'impresa e sulla base della documentazione finale di spesa e della documentazione integrativa di cui al
							<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">precedente articolo 12</rif>
							, la Giunta regionale può disporre, con proprio atto, l'erogazione di un'ulteriore quota del contributo in conto capitale. Gli importi complessivamente erogati non possono superare il 75% del costo dell'investimento ammesso a contributo ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1986-03-01;64#art9-com2-leta" xlink:type="simple">art. 9, comma 2, lett. a) della legge 1-3-1986 n. 64</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>(Collaudi)</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Ricevuta la documentazione finale di spesa, di cui al
							<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">precedente art. 12</rif>
							, il Presidente della Giunta Regionale o suo delegato, può disporre, ad integrazione dei controlli effettuati dall'istituto convenzionato, di cui al
							<rif xlink:href="#art12-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 12</rif>
							, apposito collaudo finale, avvalendosi di funzionari regionali e, ove strettamente necessario, di tecnici esterni abilitati all'esercizio della professione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il collaudo tende ad accertare la rispondenza della documentazione di spesa al progetto approvato, la funzionalità e la capacità produttiva dell'impianto, la sua effettiva produzione, il numero dei dipendenti occupati, l'osservanza delle norme antinquinamento nonché di altre eventuali norme e prescrizioni di legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Dell'effettuato collaudo viene redatto apposito verbale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>L'accertamento di eventuali inosservanza alle disposizioni contenute nel provvedimento di concessione determina, previa contestazione, la sospensione da parte della Regionale della liquidazione del contributo e l'avvio dell'eventuale procedura di recupero delle agevolazioni già erogate.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<rubrica>(Provvedimenti definitivi)</rubrica>
					<comma id="art15-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Sulla base della documentazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">art. 12</rif>
							dell'eventuale verbale di collaudo di cui all'
							<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">art. 14</rif>
							, la Giunta regionale, valutata l'ammissibilità e la congruità delle spese nei limiti degli importi dei provvedimenti di concessione integrativa, di cui al
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">precedente art. 10</rif>
							, determina l'ammontare definitivo delle spese ammissibili ai contributi di legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Qualora la spesa documentata e ritenuta ammissibile superi quella prevista nei provvedimenti di concessione, di cui al
							<mrif>
								precedenti artt.
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">9</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">10</rif>
							</mrif>
							, la Giunta Regionale può deliberare la concessione di un contributo integrativo, del quale viene disposta contestulamente l'erogazione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<rubrica>(Procedure)</rubrica>
					<comma id="art16-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Entro sassanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge la Giunta Regionale approva con propria deliberazione le linee per l'attuazione delle procedure, indicando l'opportuna modulistica per la formazione delle domande di cui all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
							e gli schemi per le verifiche degli interventi, nonché gli schemi delle convenzioni con gli istituti fi credito e di leasing di cui all'
							<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art17">
					<num>ARTICOLO 17</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art17-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Agli oneri derivanti dalla presente legge si provvede con i fondi assegnato dallo Stato per l'esercizio della delega di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1986-03-01;64#art9-com14" xlink:type="simple">comma 14, art. 9, della legge 1-3-1986 n. 64</rif>
							che verranno acquisiti al bilancio, anche con le procedure di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28#art91" xlink:type="simple">art. 91 della LR 6-5-1977 n. 28</rif>
							, in base all'entità dei fondi assegnati dai competenti Organi centrali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Per le finalità di cui al precedente comma sono istituiti nel bilancio di previsione 1990, per memori, i seguenti capitoli:</alinea>
						<ep id="art17-com2-pun1">
							<num />
							<corpo>
								Entrata di nuova istituzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 12700</h:td>
											<h:td>
												Assegnazione dello Stato per l'esercizio delle delega di cui al
												<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1986-03-01;64#art9-com14" xlink:type="simple">comma 14, art. 9, della L. 1-3-1986 n. 64</rif>
												.
											</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art17-com2-pun2">
							<num />
							<corpo>
								Spesa di nuova istituzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 22130</h:td>
											<h:td>Contributi alle imprese artigiane localizzate nelle aree dell'intervento straordinario per il Mezzogiorno che realizzano investimenti fino a 2 miliardi di lire</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente Legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 13 agosto 1990</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata pprovata dal Consiglio Regionale il 24-7-1990 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 7-8-1990.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
