<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19900409" num="22" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19900424" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-03-31;31" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Agricoltura" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19900424" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-03-31;31" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19900331">31 marzo 1990</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>31</numDoc>
				<titoloDoc>Norme in materia di proprietà coltivatrice.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 20-2-1990</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 24-3-1990</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>Al fine di contribuire alla ricomposizione ed al riordino fondiario favorendo l'accorpamento ed il consolidamento delle aziende diretto - coltivatrici singole ed associate, possono essere autorizzate le operazioni di permuta e le alienazioni di terreni gravati da vincolo trentennale di indivisibilità, nei limiti ed alle condizioni indicate nei successivi articoli.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>
							Il vincolo della indivisibilità trentennale previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-08-14#art11" xlink:type="simple">art. 11 della Legge 14-8-1971</rif>
							relativamente ai fondi acquistati perla formazione o l'ampliamento della proprietà diretto - coltivatrice con le agevolazioni creditizie concesse dalla Regione, può essere revocato o trasferito, oltre che nelle ipotesi previste dalla legislazione nazionale in materia di proprietà contadina, nei seguenti casi:
						</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>i terreni siano ricompresi in zone edificabili o abbiano comunque cambiato la loro destinazione agricola per effetto di un Piano Regolatore regolarmente approvato;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								i beni siano stati dichiarati di pubblica utilità ai sensi e per gli effetti di cui al
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-10-22;865#tit2" xlink:type="simple">Titolo II della legge 22 ottobre 1971 n. 865</rif>
								e successive modificazioni, ancorchè si proceda alla cessione volontaria ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-10-22;865#art12" xlink:type="simple">art. 12 della medesima legge</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>i beni formino oggetto di permuta con terreni confinanti o vicini ed il vincolo di indivisibilità sia trasferito sui beni acquisiti in permuta, semprechè la permuta riguardi una parte dei terreni dell'azienda e sia necessaria a migliorare l'accorpamento, la struttura e/0 l'organicità dei fondi, favorendo la ricomposizione fondiaria.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							I soggetti interessati, con domanda motivata, possono richiedere l'autorizzazione di permuta o di alienazione all'Ente delegato competente per territorio il quale effettua i necessari accertamenti e, nei limiti della presente legge, adotta gli atti necessari alla revoca o al trasferimento del vincolo di indivisibilità, ed alla restrizione ipotecaria, ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-08-14;817#art11-com3" xlink:type="simple">3o comma dell'art. 11 della legge 14 agosto 1971, n. 817</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>Le disposizioni di cui alla presente legge si applicano alle operazioni di acquisto già poste in essere con le leggi regionali in materia di agricoltura.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetta di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 31 marzo 1990</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La Presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 20-2-1990 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 24-3-1990.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
