<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
					<entratainvigore norm="" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="" />
				</descrittori>
			</meta>
			<intestazione>
				<tipoDoc />
				<dataDoc norm="" />
				<titoloDoc />
			</intestazione>
			<?error Bilancio di previsione per l'anno finanziario 1975.

?>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 18-12-1974</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 14-1-1975 Il Presidente della Giunta Regionale promulga la seguente legge regionale:</h:p>
				<preambolo>
					<h:p />
				</preambolo>
				<h:p />
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>Lo stato di previsione delle entrate della Regione per l'anno finanziario 1975 annesso alla presente legge (Tabella n. 1), è approvato in L. 130.219.000.000 di cui L. 22.500.000.000 previsti nel Titolo V condizionati alla contrazione di mutui.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>Sono autorizzate, secondo le leggi in vigore, l'accertamento, la riscossione ed il versamento nella Cassa della Regione, delle imposte, delle tasse e di ogni altra entrata spettante nell'anno finanziario 1975.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Lo stato di previsione della spesa della Regione per l'anno finanziario 1975 annesso alla presente legge (Tabella n. 2), è approvato in L. 130.219.000.000 di cui L. 22.500.000.000 previsti nel Titolo II, potranno essere spesi solo dopo la contrazione di mutui di cui al Titolo V dello stato di previsione delle entrate.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>E' autorizzato il pagamento delle spese della Regione per l'anno finanziario 1975 entro i limiti dello stato di previsione indicato all'art. 3.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>E' approvato il quadro generale riassuntivo del Bilancio della Regione per l'anno finanziario 1975 annesso alla presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Sono considerate spese obbligatorie e d'ordine, ai sensi e per gli effetti dell'art. 40 del RD 18 novembre 1923, n. 2440, quelle descritte nell'elenco n. 1 annesso alla presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>La Giunta Regionale è autorizzata a disporre il prelevamento di somme dal Fondo di riserva per le spese obbligatorie e d'ordine (cap. 17200) e la loro iscrizione ai capitoli di bilancio indicati nell'elenco n. 1 annesso alla presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>Per gli effetti di cui all'art. 41, secondo comma, del RD 18-11- 1923, n. 2440, sono considerate spese occorrenti per la restituzione di somme avute in deposito e per il pagamento di quote di entrate devolute ad Enti ed istituti o di somme comunque percette per conto terzi, quelle indicate nell'elenco n. 2 annesso alla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>La Giunta Regionale è autorizzata ad iscrivere nella parte passiva del bilancio, in corrispondenza con gli accertamenti dell'entrata, le somme occorrenti per la regolazione delle spese di cui al precedente comma.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale è autorizzata a disporre il prelevamento di somme dal Fondo di riserva per spese impreviste (cap. 17300) e la loro iscrizione ai vari capitoli del bilancio o a capitoli nuovi, in conformità ai criteri che disciplinano l'impiego del "Fondo di riserva per le spese impreviste" di cui all'art. 42 del RD 18 novembre 1923, n. 2440.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>Le deliberazioni della Giunta che dispongono prelevamenti dal Fondo di cui al comma precedente devono essere pubblicate nel Bollettino Ufficiale della Regione e presentate entro 30 giorni dalla pubblicazione al Consiglio per la convalidazione con legge regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>La Giunta Regionale è autorizzata a disporre l'istituzione di appositi capitoli nello stato di previsione della spesa e l'iscrizione ad essi - in relazione agli accertamenti effettuati sui corrispondenti capitoli dello stato di previsione dell'entrata, istituiti in conformità alla specifica destinazione data loro dai competenti Ministeri - dei fondi eventualmente assegnati dallo Stato in favore della Regione per l'esercizio delle funzioni delegate o in applicazione di particolari disposizioni legislative.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num />
						<corpo>La presente legge dichiarata urgente per gli effetti e con le modalità di cui al secondo comma dell'art. 127 della Costituzione e dell'art. 28 dello Statuto, entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com4">
						<num />
						<corpo>Firenze, 16 gennaio 1975.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com5">
						<num />
						<corpo>La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 18-12-1974 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 14- 1-1975.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale />
			<conclusione />
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione />
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<h:p>Quadro generale riassuntivo del bilancio della Regione Toscana per l'anno finanziario 1975.</h:p>
							<h:p>Parte prima - ENTRATA</h:p>
							<h:p>Titolo I - entrate tributarie, il totale di L. 13.466.170.000 è</h:p>
							<h:p>così ripartita:</h:p>
							<h:p>Cat. 1a - imposte L. 15.020.000;</h:p>
							<h:p>Cat. 2a - tasse L. 13.451.150.000.</h:p>
							<h:p>Titolo II - entrate per quote tributi dello stato devolute alla Regione, il totale di L. 54.200.000.000 è così ripartito:</h:p>
							<h:p>Cat. 1a - gettito imposta locale sui redditi (ILOR) L. 5.200.000.000;</h:p>
							<h:p>Cat. 2a - quota fondo comune (art. 8 legge 16-5-1971, n. 281) L. 49.000.000.000.</h:p>
							<h:p>Titolo III - entrate extratributarie, il totale di L.</h:p>
							<h:p>35.516.130.000 è così ripartito:</h:p>
							<h:p>Cat. 1a - contributi L. 28.698.000.000;</h:p>
							<h:p>Cat. 2a - proventi, concorsi e rimborsi vari L. 5.115.000.000;</h:p>
							<h:p>Cat. 3a - proventi per trasgressioni, L. 0;</h:p>
							<h:p>Cat. 4a - proventi dei beni della Regione L. 3.010.000;</h:p>
							<h:p>Cat. 5a - partite che si compensano nella spesa L. 1.700.000.000.</h:p>
							<h:p>Totale dei titoli I - II - III, entrata L.103.182.300.000;</h:p>
							<h:p>totale spese correnti L. 77.873.751.250;</h:p>
							<h:p>differenza L. 25.308.548.750.</h:p>
							<h:p>Titolo IV - alienazione ed ammortamento di beni patrimoniali, trasferimento di capitali e rimborso di crediti, il totale di L.</h:p>
							<h:p>105.700.000 è così ripartito:</h:p>
							<h:p>Cat. 1a - alienazione di beni patrimoniali L. 3.100.000;</h:p>
							<h:p>Cat. 2a - ammortamento di beni patrimoniali L. 2.500.000;</h:p>
							<h:p>Cat. 3a - trasferimento di capitali L. 0;</h:p>
							<h:p>Cat. 4a - rimborso di crediti L. 100.100.000.</h:p>
							<h:p>Titolo V - entrate provenienti dalla assunzione di prestiti, di anticipazioni ed ogni altra operazione di credito, il totale di L. 23.000.000.000 è così ripartito:</h:p>
							<h:p>Cat. 1a - accensione di prestiti L. 22.500.000.000;</h:p>
							<h:p>Cat. 2a - anticipazioni ed altre operazioni di credito a breve scadenza L. 500.000.000.</h:p>
							<h:p>Titolo VI - contabilità speciali, il totale di L. 3.931.000.000 è così ripartito:</h:p>
							<h:p>parte 1a - partite di giro L. 3.931.000.000;</h:p>
							<h:p>parte 2a - entrate degli stabilimenti speciali L. 0;</h:p>
							<h:p>parte 3a - entrate per l'esercizio delle funzioni delegate dallo Stato L. 0.</h:p>
							<h:p>Totale complessivo dell'entrata del Bilancio della Regione Toscana per l'anno finanziario 1975 L. 130.219.000.000</h:p>
							<h:p>Parte seconda - SPESA</h:p>
							<h:p>Titolo I - spese correnti, il totale di L. 77.873.751.250 è</h:p>
							<h:p>così ripartito:</h:p>
							<h:p>Sez. 1a - amministrazione generale L. 29.107.700.000;</h:p>
							<h:p>Sez. 2a - azione ed interventi nel campo dell'istruzione e cultura L. 13.121.000.000;</h:p>
							<h:p>Sez. 3a - azione ed interventi nel campo sociale L. 9.704.500.000;</h:p>
							<h:p>Sez. 4a - azione ed interventi nel campo economico L. 14.163.490.000;</h:p>
							<h:p>Sez. 5a - oneri non ripartibili L. 11.777.061.250.</h:p>
							<h:p>Titolo II - spese in conto capitale, il totale di L.</h:p>
							<h:p>47.774.148.750 è così ripartito:</h:p>
							<h:p>Sez. 1a - amministrazione generale L. 3.100.000;</h:p>
							<h:p>Sez. 2a - azione ed interventi nel campo dell'istruzione e cultura L. 470.000.000;</h:p>
							<h:p>Sez. 3a - azione ed interventi nel campo sociale L. 2.120.000.000;</h:p>
							<h:p>Sez. 4a - azione ed interventi nel campo economico L. 45.181.048.750.</h:p>
							<h:p>Titolo III - spese per rimborso di prestiti, il totale di L.</h:p>
							<h:p>640.100.000 è così ripartito:</h:p>
							<h:p>Rub. 1a - estinzione di prestiti L. 140.000.000;</h:p>
							<h:p>Rub. 2a - estinzione di anticipazioni L. 500.100.000.</h:p>
							<h:p>Titolo IV - contabilità speciali, il totale di L. 3.931.000.000 è così ripartito:</h:p>
							<h:p>parte 1a - partite di giro L. 3.931.000.000;</h:p>
							<h:p>parte 2a - stabilimenti speciali L. 0;</h:p>
							<h:p>parte 3a - spese per l'esercizio delle funzioni delegate dallo Stato L. 0.</h:p>
							<h:p>Totale complessivo della spesa del Bilancio della Regione Toscana per l'anno finanziario 1975 L. 130.219.000.000</h:p>
							<h:p>QUADRO DIMOSTRATIVO DELLA SITUAZIONE ECONOMICA DEL BILANCIO DELLA REGIONE TOSCANA PER L'ANNO 1975.</h:p>
							<h:p>Parte Prima</h:p>
							<h:p>Titolo I - Entrate Tributarie L. 13.466.170.000.</h:p>
							<h:p>Titolo II - Entrate per quote di tributi dello Stato devolute alla Regione L. 54.200.000.000.</h:p>
							<h:p>Titolo III - Entrate Extratributarie L. 35.516.130.000.</h:p>
							<h:p>Totale Entrate Economiche L.103.182.300.000.</h:p>
							<h:p>Parte Seconda</h:p>
							<h:p>Titolo I - Spese Correnti</h:p>
							<h:p>esclusa la quota ammortamento beni patrimoniali L. 2.500.000 L. 77.871.251.250.</h:p>
							<h:p>Titolo II - Spese in Conto Capitale</h:p>
							<h:p>escluso:</h:p>
							<h:p>a) investimenti acquisto beni mobili ed immobili L. 3.100.000 b) fondo garanzie fidejussorie L. 100.000.000 c) spese finanziate con mutuo L. 22.500.000.000 L. 25.171.048.750.</h:p>
							<h:p>Titolo III - Quota Capitale per estinzione Mutui L. 140.000.000.</h:p>
							<h:p>Totale Spese Economiche L.103.182.300.000.</h:p>
							<h:p>CAPITOLI DELL'ENTRATA E DELLA SPESA DEL BILANCIO DELLA REGIONE TOSCANA PER L'ESERCIZIO FINANZIARIO 1975.</h:p>
							<h:p>&lt;Si omette la pubblicazione delle tabelle di bilancio&gt;</h:p>
							<h:p>ENTE REGIONE BILANCIO</h:p>
							<h:p />
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
