<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19910529" num="33" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19910529" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-24;26" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-24;26@2000-02-29" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Ente Regione" />
						<materia valore="Bilancio" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19910529" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20000325" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-24;26" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-24;26" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19#ann1-art20-com170" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 20, comma 170 della legge Regione Toscana 29 febbraio 2000, n. 19" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19910524">24 maggio 1991</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>26</numDoc>
				<titoloDoc>Disposizioni finanziarie per il finanziamento di provvedimenti di spesa per il periodo 1991-1993.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 17-4-1991</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 17-5-1991</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per la manutenzione straordinaria e l'adeguamento tecnologico delle strutture sanitarie, ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833" xlink:type="simple">L. 23-12-1978, n. 833</rif>
							, l'autorizzazione di spesa di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-03-29;26#art1-com1" xlink:type="simple">art. 1 - 1o comma della LR 29.3.1990 n. 26</rif>
							è confermata. Al bilancio pluriennale 1991/1993 fa pertanto carico la spesa di L. 126 miliardi, di cui L. 58 miliardi gravanti sull'esercizio 1991 e L. 68 miliardi sull'esercizio 1992.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Per gli investimenti finalizzati ad adeguamenti tecnologici, ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833" xlink:type="simple">L. 23.12.1978, n. 833</rif>
							, l'autorizzazione di spesa di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-03-29;26#art1-com2" xlink:type="simple">art. 1, secondo comma, della LR 29-3-1990, n. 26</rif>
							è confermata. Al bilancio pluriennale 1991/1993 fa carico la spesa di L. 70 miliardi, di cui L. 35 miliardi a carico dell'esercizio 1991, e L. 35 miliardi nell'esercizio 1992.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Per gli investimenti in centri diurni polivalenti e per l'acquisizione ed il potenziamento dei servizi di base e dei servizi intermedi, ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833" xlink:type="simple">L. 23.12.1978, n. 833</rif>
							, l'autorizzazione di spesa di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-03-29;26#art1-com3" xlink:type="simple">art. 1, terzo comma della LR 29-3-1990, n. 26</rif>
							è confermata. Al bilancio pluriennale 1991/1993 fa pertanto carico la spesa di L. 56 miliardi di cui L. 28 miliardi a carico dell'esercizio 1991, e 28 miliardi dell'esercizio 1992.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per le opere portuali straordinarie di competenza regionale è autorizzata nel triennio 1991/1993 la spesa di L. 6.000 milioni. Al bilancio pluriennale 1991/1993 fa carico la predetta spesa in ragione di L. 2.000 milioni per ciascuno degli anni 1991, 1992, 1993.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per l'acquisizione e l'elaborazione di dati territoriali e per la formazione delle cartografie regionali è autorizzata nel triennio 1991/1993 la spesa di lire 10 miliardi. Al bilancio pluriennale 1991/1993 fa carico la spesa predetta in ragione di L. 4 miliardi sul bilancio 1991, L. 3 miliardi sul bilancio 1992, e L. 3 miliardi sul bilancio 1993.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per la realizzazione di nuove opere di bonifica e per la manutenzione delle opere di bonifica è autorizzata nel triennio 1991/1993 la spesa di L. 5.700 milioni. AL bilancio pluriennale 1991/1993 fa carico la predetta spesa gravante quanto a L. 4.200 milioni sul bilancio 1991 e quanto a L. 1.500 milioni sul bilancio 1992.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>È autorizzata nel triennio 1991/1993 la spesa di L. 3.000 milioni per adeguare le attrezzature e ristrutturare gli immobili di proprietà regionale utilizzati per le scuole di formazione professionale e gli immobili che, di proprietà di altri soggetti pubblici, siano destinati, sulla base di apposita convenzione tra tali soggetti e la Regione Toscana, alle scuole di formazione professionale per un periodo non inferiore ad anni 99. Al bilancio pluriennale 1991/1993 fa carico la spesa di L. 3.000 milioni di cui L. 2.000 milioni a carico dell'anno 1991, e L. 1.000 milioni a carico dell'anno 1992.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>È autorizzata nel corso del triennio 1991/1993 la spesa di L. 1.500 milioni per la corresponsione alle Aziende di promozione turistica di contributi straordinari per l'acquisto di immobili da adibire a sedi delle stesse o per l'adeguamento di immobili di proprietà della Regione adibiti a sede delle stesse. Al bilancio pluriennale 1991/1993 fa carico la spesa di L. 1.500 milioni di cui L. 1.000 a carico dell'anno 1991 e L. 500 milioni a carico dell'anno 1992.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Al fondo globale iscritto nel bilancio 1991 ai sensi e per gli effetti dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1976-05-19;335#art13" xlink:type="simple">art. 13 della L. 19-5-1976, n. 335</rif>
							per un importo di L. 50 miliardi e determinato "Fondo per il finanziamento di progetti immediatamente eseguibili" è assegnata per il biennio 1992-1993 la dotazione di L. 60 miliardi. AL bilancio pluriennale 1991/1993 fa carico pertanto la spesa di L. 110 miliardi di cui L. 50 miliardi a carico dell'anno 1991, L. 40 miliardi dell'anno 1992 e L. 20 miliardi dell'anno 1993.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							L'autorizzazione di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-05-22;27#art8-com3" xlink:type="simple">art. 8, terzo comma, della LR 22-5-1989, n. 27</rif>
							è rinnovata per l'anno 1991 fino al limite massimo di L. 5 miliardi. A tal fine la legge di variazione del bilancio 1991 provvederà ad apportare le necessarie modifiche al bilancio stesso determinando, entro il predetto limite, le somme da utilizzare per la destinazione di cui alla citata norma di legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per gli interventi previsti dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-11-14;83" xlink:type="simple">LR 14-11-1988, n. 83</rif>
							, a sostegno dell'occupazione attraverso la creazione di nuove imprese è autorizzata nel triennio 1991/1993 la spesa di L. 6.291 milioni, di cui L. 4.293 milioni provenienti da precedente autorizzazione effettuata con
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-03-29;27" xlink:type="simple">LR 29-3-1990 n. 27</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>AL bilancio pluriennale 1991/1993 fa carico pertanto la spesa di L. 6.291 milioni, di cui L. 4.293 milioni a carico dell'esercizio 1991, e L. 2.000 milioni a carico dell'esercizio 1992.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il prospetto allegato fornisce la dimostrazione analitica delle spese autorizzate con la presente legge, con riferimento ai canali di finanziamento, alle leggi organiche, ai capitoli del bilancio annuale ed ai programmi di spesa di cui al bilancio pluriennale 1991/1993.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Per gli interventi di cui alla presente legge è consentita la contrazione di obbligazioni pluriennali di spesa per l'intero triennio 1991/1993 nei limiti della spesa totale autorizzata nel triennio e delle tranches annuali di spesa.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana. La presente legge dichiarata urgente ai sensi dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;nir-1#art28" xlink:type="simple">art. 28 dello Statuto</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127" xlink:type="simple">art. 127 della Costituzione</rif>
				entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 24 maggio 1991</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 17-4-1991 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 17-5-1991.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
