<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19910430" num="26" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19910515" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-04-22;14" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-04-22;14@1999-03-23" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Cooperazione Internazionale" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19910515" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19990415" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-04-22;14" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-23;17" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1991-04-22;14" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-23;17" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-23;17#art13-com1-pun3" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 13, comma 1, 3 della legge Regione Toscana 23 marzo 1999, n. 17" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19910422">22 aprile 1991</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>14</numDoc>
				<titoloDoc>Contributi per soccorsi rivolti a profughi, rifugiati, prigionieri e popolazioni coinvolte in eventi eccezionali causati da conflitti armati, calamità e situazioni di denutrizione e di carenze igienico - sanitarie.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 26-3-1991</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 17-4-1991</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione Toscana contribuisce alle opere di soccorso a favore di profughi, rifugiati, prigionieri e popolazioni coinvolte in eventi eccezionali causati da conflitti armati, calamità e situazioni di denutrizione e di carenze igienico - sanitarie.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le iniziative e gli interventi saranno attuati su richiesta specifica dei competenti organi dell'Amministrazione statale o, comunque, in accordo con i medesimi. Nei casi di istanze specifiche di intervento presentate alla Regione alle Organizzazioni internazionali di soccorso e di assistenza, la Giunta regionale può provvedere, previo accordo con gli organi dell'Amministrazione statale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Le iniziative e gli interventi, disposti dalla Giunta regionale secondo le modalità e i criteri concordati, possono consistere nell'acquisto di beni ovvero sussidi in denaro a favore delle Organizzazioni Internazionali di soccorso e di assistenza.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							La Regione Toscana può inoltre istituire presso il Tesoriere Regionale un apposito conto corrente sul quale potranno affluire le somme che soggetti pubblici e privati verseranno per le iniziative di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com3" xlink:type="simple">terzo comma</rif>
							. Gli interessi derivanti dalle giacenze depositate sul predetto conto sono parimenti destinati alle iniziative di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com3" xlink:type="simple">terzo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>La Giunta Regionale è autorizzata, a seguito dell'accertamento delle entrate di cui al comma precedente, a proporre al Consiglio le necessarie variazioni di bilancio per la quantificazione delle entrate e la destinazione della spesa.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Agli oneri di spesa derivanti dall'attuazione della presente legge determinati in L. 200.000.000 si fa fronte con la seguente variazione da apportarsi per analogo importo agli stati di previsione della competenza e della cassa della parte "spesa" del bilancio 1991:
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Spese in diminuzione</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>cap. 50240</h:td>
										<h:td>fondo riserva spese obbligatorie</h:td>
										<h:td>L. 200.000.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Spese di nuova istituzione</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>cap. 00978</h:td>
										<h:td>Iniziative ed interventi a favore di profughi, rifugiati, prigionieri e popolazioni coinvolte in conflitti armati, calamità e situazioni di denutrizione e di carenze igienico - sanitarie</h:td>
										<h:td>L. 200.000.000</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Agli oneri di spesa derivanti dall'attuazione della presente legge per gli anni successivi si fa fronte con la legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetta di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 22 Aprile 1991.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 26 Marzo 1991 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 17 Aprile 1991.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
