<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19910705" num="39" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19910720" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-06-27;32" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Finanziamenti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19910720" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-06-27;32" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19910627">27 giugno 1991</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>32</numDoc>
				<titoloDoc>
					Criteri e modalità per il finanziamento dei progetti immediatamente eseguibili ex
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-06;15#art2" xlink:type="simple">art. 2 della legge regionale 6-5-1991, n. 15</rif>
					.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 22-5-1991</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 22-6-1991</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La presente legge disciplina, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-06;15#art2-com2" xlink:type="simple">art. 2, comma II della LR 6-5-1991 n. 15</rif>
							"Fondo per il finanziamento di progetti immediatamente eseguibili" le condizioni e le modalità di accesso e di erogazione dei finanziamenti per l'anno 1991.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Sono legittimati a proporre istanza di finanziamento i Comuni, le Province, le Comunità Montane, i Consorzi e le altre forme associative di Enti locali, le Aziende e gli Enti pubblici regionali e degli Enti locali, le Società a prevalente partecipazione della Regione e degli Enti locali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le istanze di finanziamento devono essere presentata al Presidente della Giunta Regionale entro il termine perentorio di 60 giorni dalla entrata in vigore della presente legge e devono essere corredata dalla scheda allegata alla Legge medesima, compilata in ogni sua parte e sottoscritta dal responsabile del progetto e dal legale rappresentante dell'amministrazione proponente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Per ogni progetto l'amministrazione proponente deve certificare le conformità della scheda con la documentazione progettuale ad essa sottostante.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Le istanze di finanziamento dovranno riguardare, a pena di inammissibilità, progetti rientranti tra gli obiettivi, le priorità e gli specifici settori indicati nel programma regionale di sviluppo relativamente all'anno 1991, e dovranno altresì prevedere investimenti:</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>per un ammontare complessivo, incluse le spese eventualmente già sostenute o coperte da altre fonti di finanziamento, non inferiore a tre miliardi;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>in opere ed attrezzature destinare a restare di proprietà pubblica ed assoggettate a permanente destinazione ad uso pubblico;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								per interventi dotati dei requisiti tecnici e giuridici necessari perché si possa procedere all'appalto dei lavori entro 90 gg. a decorrere dalla pubblicazione sul Bollettino Ufficiale della Regione della deliberazione consiliare di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-06;15#art4-com1" xlink:type="simple">art. 4, 1o comma della LR 6.5.1991 n. 15</rif>
								. Il termine per l'appalto dei lavori è perentorio e il suo mancato rispetto comporta decadenza del finanziamento regionale.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il concorso finanziario delle amministrazioni proponenti nonché di altri soggetti pubblici e privati costituisce titolo di priorità per il finanziamento dei progetti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>L'erogazione dei finanziamenti a favore delle singole amministrazioni è deliberata dalla Giunta regionale: nella misura del 50% entro 30 gg. dalla data di appalto dei lavori; il residuo 50% in corrispondenza degli stati di avanzamento dei lavori.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La spesa relativa ai Fondi di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-06;15#art1" xlink:type="simple">art. 1 LR 6-5-1991, n. 15</rif>
							per il triennio 1991/1993 è quantificata in lire 100 miliardi ripartiti in lire 50 miliardi per l'anno 1991, lire 40 miliardi per l'anno 1992 e lire 20 miliardi per l'anno 1991. Ai relativi oneri si fa fronte con le variazioni di bilancio disposte ai successivi secondo e terzo comma.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Al bilancio di previsione per l'anno 1991 è apportata la seguente variazione di analogo importo competenza e cassa:</alinea>
						<ep id="art6-com2-pun1">
							<num />
							<corpo>
								Spesa in diminuzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 50060</h:td>
											<h:td>Fondo globale per il finanziamento di spese per ulteriori programmi di sviluppo (spese di investimento)</h:td>
											<h:td>L. 50.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art6-com2-pun2">
							<num />
							<corpo>
								Spesa di nuova istituzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 10150</h:td>
											<h:td>Fondo in conto capitale per il finanziamento di progetti immediatamente eseguibili per opere ed interventi di investimento in comparti territoriali, economici e sociali di competenza regionale</h:td>
											<h:td>L. 50.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>
							Al bilancio pluriennale 1991/1993 è apportata, relativamente agli anni 1992/1993, la seguente variazione: Spesa in diminuzione Oneri non ripartibili Codice 2.2 1992 L. 40.000.000.000 1993 L. 20.000.000.000 Spesa di nuova istituzione Fondi di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-06;15#art1" xlink:type="simple">art. 1 LR 6-5-1991, n. 15</rif>
							per il finanziamento di progetti immediatamente eseguibili per opere e interventi di investimento in comparti territoriali, economici e sociali di competenza regionale.
						</alinea>
						<ep id="art6-com3-pun1">
							<num />
							<corpo>
								Codice 2.2
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>1992</h:td>
											<h:td>L. 40.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1993</h:td>
											<h:td>L. 20.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 27 giugno 1991</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 22 maggio 1991 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 22 giugno 1991.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO 1</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p>FONDO PER IL FINANZIAMENTO DI PROGETTI IMMEDIATAMENTE ESEGUIBILI SCHEDA TIPO PER LA PRESENTAZIONE DELLE DOMANDE DI FINANZIAMENTO</h:p>
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="19910705" num="39" tipo="BURT" />
								<entratainvigore norm="19910720" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-06-27;32:allegato" />
								<materie vocabolario="Regione Toscana">
									<materia valore="Finanziamenti" />
								</materie>
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione />
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<h:p>Omissis</h:p>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
