<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19911211" num="70" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19911226" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-12-02;58" />
					<urn iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-12-02;58@1992-04-30" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Ordinamento" />
						<materia valore="Enti Territoriali" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19911226" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19911226" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19920522" fonte="rp1" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-12-02;58" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-03-24;12" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-04-30;18" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>
							Termine prorogato di ulteriori 3 mesi ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-04-30;18#art1" xlink:type="simple">articolo 1, ultimo comma, della legge regionale 30 aprile 1992, n. 18</rif>
							.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:variazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-03-24;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-03-24;12" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:dominio>
								<dsp:testo valore="" />
							</dsp:dominio>
						</dsp:variazione>
					</modificheattive>
					<modifichepassive>
						<dsp:proroga completa="si" implicita="no" su="efficacia">
							<dsp:termine da="#t3" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-04-30;18" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-04-30;18#mod1" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
						</dsp:proroga>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19911202">2 dicembre 1991</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>58</numDoc>
				<titoloDoc>Scioglimento delle Associazioni Intercomunali.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 24-10-1991</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								Le associazioni intercomunali istituite con
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-07;37" xlink:type="simple">LR 7 agosto 1979, n. 37</rif>
								, e in atto disciplinate dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-03-24;12" xlink:type="simple">LR 24 marzo 1986, n. 12</rif>
								, sono soppresse ai sensi e secondo le procedure di cui alla presente legge.
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>Il Presidente della provincia nella quale l'associazione intercomunale è territorialmente compresa assume le funzioni di commissario liquidatore dell'associazione a decorrere dalla data di entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Qualora l'associazione intercomunale comprenda comuni non facenti parte della stessa provincia, assume le funzioni di commissario liquidatore il presidente della provincia prevalentemente interessata, in rapporto alla popolazione residente nei comuni associati, secondo i dati dell'ultimo censimento ufficiale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>
							Il commissario liquidatore accerta le attività svolte dall'associazione intercomunale, per quanto non di pertinenza dell'unità sanitaria locale e dei servizi di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833" xlink:type="simple">legge 23 dicembre 1978, n. 833</rif>
							, e delle relative leggi statali e regionali di attuazione o di modifica.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num />
						<corpo>
							Nell'ambito di cui al precedente comma, il commissario liquidatore verifica i rapporti attivi e passivi, lo stato di consistenza dei beni, il personale in servizio. Su tale base, entro sei mesi dall'entrata in vigore della presente legge
							<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
							, predispone un piano di successione e lo trasmette alla giunta regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num />
						<corpo>Il consiglio regionale, su proposta della giunta, approva il piano di successione e ne demanda l'attuazione alla stessa giunta regionale o al sindaco del comune sede dell'associazione intercomunale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il termine di sei mesi di cui al precedente articolo, per la predisposizione e l'invio del piano di successione, può essere prorogato con deliberazione del consiglio regionale, su espressa richiesta di tutti i comuni facenti parte dell'associazione intercomunale, se quest'ultima eserciti, all'entrata in vigore della presente legge, determinati servizi o funzioni ad essa conferiti dai rispettivi comuni ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-03-24;12#art2-com2" xlink:type="simple">art. 2, secondo comma, della LR 24 marzo 1986, n. 12</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>
							Nei casi di cui al precedente comma, il piano di successione può prevedere il subentro all'associazione intercomunale di un eventuale consorzio o altra forma associativa che, nei termini stabiliti dal consiglio regionale con l'atto di proroga, sia costituita volontariamente tra gli stessi comuni ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142" xlink:type="simple">legge 8 giugno 1990, n. 142</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>
							Il subentro del consorzio o di altra forma associativa nei servizi e nelle funzioni in atto esercitate dall'associazione intercomunale può essere disposto esclusivamente in riferimento ai servizi o funzioni di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Gli organi delle associazioni intercomunali, di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-03-24;12#art4-com1" xlink:type="simple">art. 4 primo comma lettere b) e c), della LR 24 marzo 1986, n. 12</rif>
							, decadono con l'entrata in vigore della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>
							L'assemblea dell'associazione intercomunale rimane in carica esclusivamente per l'esercizio delle funzioni ad essa attribuite dalla legge regionale in materia di assistenza sociale, per le nomine o le sostituzioni relative al comitato di garanti, di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1991-02-06;35" xlink:type="simple">DL 6 febbraio 1991, n. 35</rif>
							, convertito in
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-04-04;111" xlink:type="simple">legge 4 aprile 1991, n. 111</rif>
							, nonché per la designazione del membro del collegio dei revisori, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-06-06;40#art2" xlink:type="simple">art. 2 della LR 6 giugno 1983, n. 40</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>L'assemblea è convocata e presieduta dal sindaco del comune sede dell'associazione intercomunale e si avvale, come supporto tecnico per il proprio funzionamento, delle strutture operative dell'unità sanitaria locale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>
							Fatte salve le competenze di cui al precedente comma e le attribuzioni degli organi di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1991-02-06;35" xlink:type="simple">DL 6 febbraio 1991, n. 35</rif>
							, convertito in
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-04-04;111" xlink:type="simple">legge 4 aprile 1991, n. 111</rif>
							, il commissario liquidatore provvede allo svolgimento delle funzioni dell'associazione intercomunale, fino alla data di esecutività dell'atto di approvazione del piano di successione, ai sensi dell'art. 3, quinto comma.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il consiglio regionale con lo stesso atto di approvazione del piano di successione di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, dispone la soppressione dell'associazione intercomunale e provvede, in conformità alle disposizioni che saranno stabilite dalla legge statale di riordinamento del servizio sanitario nazionale, relativamente alla gestione dei servizi di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833" xlink:type="simple">legge 23 dicembre 1978, n. 833</rif>
							, e successivamente norme di modifica o di attuazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Qualora alla data di approvazione del piano di successione non sia ancora in vigore la legge statale di riordinamento del servizio sanitario nazionale, o siano comunque ancora in corso le procedure di riassetto e ridelimitazione delle unità sanitarie locali, la soppressione dell'associazione intercomunale è disposta con atto successivo a quello di approvazione del piano di successione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>
							Nel caso di cui al precedente comma, a partire dalla data di cui all'
							<rif xlink:href="#art4-com3" xlink:type="simple">art. 4, terzo comma</rif>
							, l'associazione intercomunale svolge esclusivamente le funzioni di unità sanitaria locale, tramite gli organi e le strutture previsti dalle vigenti disposizioni per le unità sanitarie locali.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							La presente legge non si applica all'associazione intercomunale n. 10, area fiorentina, già soppressa ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-03-16;20" xlink:type="simple">LR 16 marzo 1989, n. 20</rif>
							, e alle associazioni intercomunali corrispondenti alle aree F, G, H di cui all'allegato B) della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-17;37" xlink:type="simple">LR 17 agosto 1979, n. 37</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>
							Gli organi delle associazioni intercomunali corrispondenti alle aree F, G, H suddette sono quelli previsti dal
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1991-02-06;35" xlink:type="simple">DL 6 febbraio 1991, n. 35</rif>
							, convertito con
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-04-04;111" xlink:type="simple">legge 4 aprile 1991, n. 111</rif>
							, nonché l'assemblea, con i compiti e le modalità di funzionamento di cui all'
							<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">art. 4, secondo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<corpo>
							Le associazioni intercomunali di cui al precedente comma sono soppresse secondo le procedure di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							, primo e secondo comma .
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num />
						<corpo>Il personale dell'Associazione Intercomunale Area Pratese è iscritto ai fini previdenziali alla Cassa per le Pensioni Dipendenti Enti Locali (CPDEL) e all'istituto Nazionale Assistenza Dipendenti Enti Locali (INADEL) con decorrenza dalla data dell'assunzione o del trasferimento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							La presente legge non si applica inoltre all'associazione intercomunale corrispondente al circondario di Prato e di cui all'allegato A), n. 9, della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-17;37" xlink:type="simple">LR 17 agosto 1979, n. 37</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>
							Relativamente ai servizi di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833" xlink:type="simple">legge 23 dicembre 1978, n. 833</rif>
							, e alle relative leggi statali e regionali di attuazione o di modifica, le competenze dell'assemblea dell'associazione intercomunale del circondario di Prato sono quelle stabilite dall'
							<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">art. 4, secondo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num />
						<corpo>
							La soppressione dell'associazione intercomunale di cui al presente articolo è disposta con legge regionale contestualmente alla istituzione della provincia di Prato, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art63" xlink:type="simple">art. 63 della legge 8 giugno 1990, n. 142</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le assemblee dell'associazione intercomunale di cui ai precedenti
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">6</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">7</rif>
							</mrif>
							cessano dall'esercizio delle funzioni a queste attribuite dalle leggi regionali in materia di assistenza sociale alla data di entrata in vigore della legge regionale di riordino della predetta materia.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come Legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 2 Dicembre 1991</dataeluogo>
				<soggetto codice="">
					La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 24 Ottobre 1991 e deve considerarsi vistata per decorrenza dei termini a norma dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127" xlink:type="simple">art. 127 della Costituzione</rif>
					.
				</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
