<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19910718" num="42" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19910802" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-07-10;34" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Edilizia" />
						<materia valore="Cooperative" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19910802" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-07-10;34" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19910710">10 luglio 1991</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>34</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per la trasformazione delle cooperative di abitazione a proprietà indivisa in cooperative a proprietà divisa.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 5-6-1991</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto l'8-7-1991</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge disciplina le modalità di trasformazione delle cooperative di abitazione a proprietà indivisa, ammesse a contributo o agevolazione statale o regionale, in cooperative a proprietà divisa e la conseguente cessione in proprietà degli alloggi ai soci assegnatari.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Trasformazione - Domanda)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le cooperative edilizie a proprietà indivisa di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							, decorsi tre anni dall'assegnazione degli alloggi, possono richiedere alla Regione di modificare l'agevolazione autorizzata con il provvedimento di liquidazione definitiva del contributo, in quella prevista dalla medesima legge di finanziamento per le cooperative edilizie a proprietà divisa.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Condizioni per la trasformazione)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>La trasformazione è subordinata:</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>alla modifica dello statuto e dell'atto costitutivo della cooperativa, qualora gli stessi non prevedano la possibilità di realizzare anche costruzioni da assegnare in proprietà individuale;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>alla modifica dell'assegnazione in uso e in godimento delle abitazioni in assegnazioni a proprietà individuale, con deliberazione assunta a maggioranza dei due terzi dell'assemblea dei soci assegnatari degli alloggi facenti parte dell'intervento edilizio per il quale s'intende richiedere la trasformazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>alla modifica della convenzione comunale di cessione o concessione dell'area qualora la stessa non preveda l'assegnazione in proprietà delle abitazioni realizzate;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								al versamento al comune dell'eventuale differenza fra i corrispettivi di cui alle
								<mrif>
									lettere
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-10-22;865#art35-com8-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-10-22;865#art35-com8-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
									del comma 8 dell'art. 35 della legge 22-10-1971, n. 865
								</mrif>
								, a suo tempo corrisposti, e quelli allora previsti per le cooperative di abitazione a proprietà divisa;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>al versamento alla Regione della differenza fra l'agevolazione concessa per la realizzazione degli alloggi, con quella prevista, dalla medesima legge di finanziamento, per le cooperative a proprietà divisa, con effetto dalla data di decorrenza iniziale delle agevolazioni stesse e tenuto conto dell'eventuale diverso importo del mutuo ammissibile a contributo.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Calcolo e restituzione dei contributi)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Ai fini di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1-lete" xlink:type="simple">punto e) dell'art. 3</rif>
							, l'istituto mutuante comunica alla Giunta regionale, su richiesta della medesima e sulla base del piano di riparto da essa indicato, l'importo dei contributi che debbono essere restituiti per ciascun alloggio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il provvedimento della Giunta regionale sulla domanda presentata ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							comporta la sostituzione delle agevolazioni concesse per la realizzazione delle abitazioni con quelle previste dalla medesima legge di finanziamento per le cooperative a proprietà individuale, con effetto dalla data di decorrenza iniziale delle agevolazioni stesse. Per l'assegnazione degli alloggi in proprietà individuale valgono i requisiti soggettivi dei soci accertati al momento dell'assegnazione in uso e godimento dell'alloggio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il provvedimento indica l'ammontare dei contributi che ciascuno dei soci assegnatari deve restituire e ne determina le modalità di versamento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<alinea>È ammesso, su domanda dell'interessato, il rimborso in forma frazionata dei contributi, comprensivi degli interessi di rateizzazione calcolati al tasso legale, secondo i seguenti criteri:</alinea>
						<el id="art4-com4-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>fino ad un massimo di quattro rate semestrali posticipate per importi complessivi fino a quattro milioni di lire;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com4-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>fino ad un massimo di otto rate semestrali posticipate per importi complessivi superiori a quattro milioni di lire.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Per le abitazioni realizzate con il beneficio delle agevolazioni statali disciplinate dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art125" xlink:type="simple">art. 125 del DPR 24 luglio 1977, n. 616</rif>
							, il provvedimento di modifica è comunicato al Ministero dei Lavori Pubblici per la riduzione dell'importo delle residue annualità.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Destinazione dei fondi introitati)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le somme introitate sono destinata alla realizzazione da parte delle cooperative edilizie e loro consorzi di interventi di edilizia residenziale di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-08-05;457#art1" xlink:type="simple">art. 1 della legge 5 agosto 1978, n. 457</rif>
							, con priorità per la realizzazione di alloggi da destinare alla soddisfazione del fabbisogno residuo di tipo specifico.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<alinea>
							Gli interventi previsti dall'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							della presente legge sono assicurati, per l'esercizio finanziario 1991, con la istituzione dei seguenti capitoli nel bilancio:
						</alinea>
						<ep id="art6-com1-pun1">
							<num />
							<corpo>
								Parte I - Entrata
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 13850 di nuova istituzione</h:td>
											<h:td>
												Fondi di interventi di edilizia residenziale (
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991;34#art3" xlink:type="simple">art. 3 lettera e) LR 34/1991</rif>
											</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art6-com1-pun2">
							<num />
							<corpo>
								Parte II - Spesa
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 13100 di nuova istituzione</h:td>
											<h:td>
												Interventi di edilizia residenziale pubblica (
												<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-08-05;457#art1" xlink:type="simple">art. 1 Lg. 5-8-1978 n. 457</rif>
												;
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991;34#art5" xlink:type="simple">art. 5 LR 34/1991</rif>
												)
											</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>
							In relazione all'afflusso dei fondi di cui all'
							<rif xlink:href="#art3-com1-lete" xlink:type="simple">art. 3 lettera e)</rif>
							sul capitolo 13850 dell'entrata la Giunta Regionale è autorizzata, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28#art91" xlink:type="simple">art. 91 della LR 6-5-1977 n. 28</rif>
							, ad apportare con atto amministrativo al bilancio di previsione le conseguenti variazioni per destinare tali fondi agli interventi di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							della presente legge. Agli stessi interventi, per gli esercizi successivi, si provvede con legge di bilancio.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 10 luglio 1991</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 5 giugno 1991 ed è stata vistata dal Commissario del Governo l'8 luglio 1991.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
