<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<Legge>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19910515" num="28" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19910530" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-06;15" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Opere Pubbliche" />
						<materia valore="Finanziamenti" />
						<materia valore="Contabilità Contratti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19910530" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-06;15" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19910506">6 maggio 1991</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>15</numDoc>
				<titoloDoc>Fondo per il finanziamento dei progetti immediatamente eseguibili.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 9-4-1991</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 27-4-1991</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Sono istituiti, per il finanziamento di progetti immediatamente eseguibili per opere e interventi di investimento in comparti territoriali, economici e sociali di competenza regionale:</alinea>
						<ep id="art1-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>un Fondo triennale in c/capitale a decorrere dal 1991;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art1-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>un Fondo in annualità a decorrere dal 1992, per la durata massima di quindici anni.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I fondi di cui al precedente comma sono alimentati da somme rivenienti dal gettito dei tributi di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-14;158" xlink:type="simple">Legge 14/06/1990, n. 158</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il fondo in c/capitale può altresì essere alimentato da somme derivanti dall'alienazione di beni patrimoniali della Regione, nonché da somme derivanti dal ricorso al mercato finanziario.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il Piano regionale di sviluppo determina, nell'ambito dei comparti di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							, gli obiettivi, le priorità e gli specifici settori cui devono rivolgersi i progetti finanziabili ai sensi della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							Il Consiglio regionale su proposta della Giunta, ed in conformità con le disposizioni di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">1° comma</rif>
							, stabilisce annualmente, con provvedimento legislativo:
						</alinea>
						<ep id="art2-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>i soggetti pubblici e privati ammessi a presentare i progetti, nonché le modalità e i termini di presentazione dei medesimi;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>l'importo minimo dei progetti per l'ammissibilità al fondo;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com2-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>l'eventuale concorso finanziario di soggetti pubblici e privati;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com2-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>le modalità di erogazione del finanziamento;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com2-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>i termini entro i quali dovrà essere provveduto inderogabilmente all'appalto dei lavori, pena la decadenza del finanziamento;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com2-pun6">
							<num>-</num>
							<corpo>i progetti di rilevanza regionale e relativi ad interventi diretti della Regione o da essa affidati in occasione unitamente alla gestione dell'opera da realizzare da enti pubblici o società di diritto privato e loro consorzi.</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La valutazione dei progetti è effettuata sulla base di una normativa tecnica approvata dalla Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La normativa tecnica di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							è predisposta da un nucleo di valutazione composto dal almeno cinque dirigenti regionali, costituito in conformità alle vigenti disposizioni sull'ordinamento degli uffici regionali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il nucleo di valutazione esercita inoltre i compiti ad esso affidati dalla Giunta in ordine all'istruttoria tecnica e alla ammissibilità dei progetti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta propone al Consiglio l'approvazione del programma annuale dei progetti da finanziare e adotta i provvedimenti di attuazione del programma medesimo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Sul Fondo in c/capitale il programma può prevedere l'assunzione di obbligazioni pluriennali di spesa in misura non superiore al 30% degli stanziamenti iscritti per ciascun anno del biennio successivo all'esercizio in corso.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La legge di bilancio provvede annualmente alla quantificazione dei Fondi, con facoltà di impiegare per l'alimentazione dei medesimi, oltre alle somme indicate all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							, ulteriori risorse che, ai sensi di legge, risultino utilizzabili.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 6 Maggio 1991</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 9/4/1991 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 27 Aprile 1991.</soggetto>
			</conclusione>
		</Legge>
	</NIR>
