<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19850510" num="22" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19850525" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-02;42" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-02;42@1991-05-11" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Disabili" />
						<materia valore="Albi" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19850525" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19910605" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-02;42" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-11;18" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art8" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-11;18" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-11;18#art4-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 4, comma 1 della legge Regione Toscana 11 maggio 1991, n. 18" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art8" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art8-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art4" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-11;18" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-11;18#art3-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 3, comma 1 della legge Regione Toscana 11 maggio 1991, n. 18" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art4" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art4-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-11;18" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-11;18#art2-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 2, comma 1 della legge Regione Toscana 11 maggio 1991, n. 18" id="itt3" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art3-com1-pun3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art3-com1-pun2-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-11;18" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-11;18#art1-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 1 della legge Regione Toscana 11 maggio 1991, n. 18" id="itt4" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art1-com2-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19850502">2 maggio 1985</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>42</numDoc>
				<titoloDoc>Iniziative dirette alla piena integrazione sociale dei soggetti colpiti da minorazioni psichiche e fisiche. Erogazione di provvidenze a favore delle associazioni ed enti di promozione tutela e assistenza agli invalidi.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 20-3-1985</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 24-4-1985</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Ambito di applicazione)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione Toscana, nell'ambito degli impegni volti a favorire iniziative dirette alla piena integrazione sociale dei soggetti colpiti da minorazioni fisiche e psichiche interviene a favore delle particolari esigenze, emergenti nello svolgimento da parte delle Associazioni ed enti dei compiti previsti dai propri statuti o ordinamenti nella specifica sfera della promozione, tutela e rappresentanza degli invalidi e handicappati.</corpo>
					</comma>
					<comma finevigore="t2" id="art1-com2-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
						<num>2.</num>
						<corpo>A questo scopo concede annualmente contributi agli organismi rappresentativi nella regione delle associazioni ed enti esistenti in Toscana, in possesso di personalità giuridica o operanti di fatto, per attività inerenti le finalità statutarie fissate a tutela degli appartenenti alle categorie rappresentate residenti nei Comuni della Toscana.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2" iniziovigore="t2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							A questo scopo concede annualmente contributi con i criteri indicati nel successivo art. 4 agli organismi delle associazioni ed enti esistenti in Toscana, ammessi a far parte della Consulta degli invalidi e degli handicappati, costituita ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-04-09;32" xlink:type="simple">LR 9 aprile 1985, n. 32</rif>
							e successive modificazioni ed integrazioni, e denominata nel seguito della presente legge "Consulta".
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Adempimenti e condizioni per ricevere il contributo)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Gli Enti e le Associazioni di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							, per essere ammessi al piano annuale di ripartizione dei contributi, devono presentare entro il 31 ottobre di ogni anno alla Giunta Regionale il programma di attività per l'anno successivo, il relativo piano finanziario, dal quale si possono desumere il volume delle spese che gli Enti prevedono di affrontare per lo svolgimento delle attività istituzionali, la natura delle entrate ordinarie, il grado di autofinanziamento, i beni strumentali dei quali dispongono per lo svolgimento delle attività, i beni da reddito nonchè titoli e depositi di denaro posseduti con relativi interessi prodotti, oneri per personale salariato, spese di rappresentanza e per gli organi di amministrazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Devono altresì inoltrare alla Giunta Regionale entro il 31 marzo il resoconto morale ed il rendiconto finanziario delle attività svolte nell'anno precedente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Qualora la Giunta Regionale riscontri difformità rispetto ai programmi presentati ed agli obiettivi di cui ai compiti statutari e dell'ordinamento degli aventi diritto, ne dà comunicazione al Consiglio Regionale per il provvedimento di revoca parziale o totale del contributo stesso.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Finalità primarie delle provvidenze)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Gli organismi degli Enti ed Associazioni aventi diritto debbono illustrare nel programma previsto dall'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							le iniziative che intendono realizzare:
						</alinea>
						<ep id="art3-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>
								nell'ambito della rappresentanza, del patrocinio e della tutela delle categorie interessate, anche per l'attuazione delle norme di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-06-01;36" xlink:type="simple">LR 1/6/1983, n. 36</rif>
								; "Norme di salvaguardia dei diritti dell'utente dei servizi delle Unità Sanitarie Locali";
							</corpo>
						</ep>
						<ep finevigore="t2" id="art3-com1-pun2-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
							<num>-</num>
							<corpo>
								per collaborare alla predisposizione ed alla attuazione dei programmi di preformazione professionale e di inserimento lavorativo previsti dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-09-06;73#art2" xlink:type="simple">art. 2 LR 6/9/1982, n. 73</rif>
								e della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-04-07;15" xlink:type="simple">LR 7/4/1976, n. 15</rif>
								e successive modificazioni e integrazioni;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com1-pun3" iniziovigore="t2">
							<num>-</num>
							<corpo>
								per collaborare alla predisposizione ed all' attuazione dei programmi previsti dalle LLRR
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-09-06;73" xlink:type="simple">6 settembre 1982 n. 73</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-04-07;15" xlink:type="simple">7 aprile 1976 n. 15</rif>
								e loro successive modificazioni ed integrazioni.
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com1-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>per la promozione e la sperimentazione di nuove soluzioni tecniche ai problemi di comunicazione e di autonomia dei soggetti portatori di minorazioni fisiche e psichiche;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com1-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>per promuovere iniziative volte alla istruzione ed educazione sanitaria degli invalidi ed handicappati;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com1-pun6">
							<num>-</num>
							<corpo>per promuovere un'azione socio - sanitaria permanente;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com1-pun7">
							<num>-</num>
							<corpo>per la elaborazione di proposte volte ad agevolare la piena e concreta attuazione del diritto allo studio.</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo finevigore="t2" id="art4-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Criteri di assegnazione dei contributi)</rubrica>
					<comma id="art4-t2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I contributi vengono assegnati annualmente con deliberazione del Consiglio Regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-t2-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Il fondo iscritto a bilancio si riparte in due quote distinte costituite da:</alinea>
						<ep id="art4-t2-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>un importo, pari al 25% da destinare alle Associazioni ed Enti, organizzati a livello nazionale e regionale e funzionanti con proprie sedi in più provincie della Toscana, i quali, ai fini della propria organizzazione, risultino particolarmente svantaggiate nella utilizzazione di prestazioni volontarie dei propri associati, in ragione di oggettive difficoltà dovute al tipo di minorazione dei soggetti e che dimostrino di sostenere particolari oneri in dipendenza di detta situazione;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-t2-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>
								un altro, pari al 75%, la cui assegnazione ai soggetti aventi diritto deve tenere particolarmente conto del volume e continuità dell'attività, in rapporto ai programmi volti a perseguire le finalità di cui al
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente articolo 3</rif>
								; del numero dei rappresentanti di ciascuna associazione.
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art4-t2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La Giunta Regionale, sentiti la Consulta regionale degli invalidi e degli handicappati e ove necessario i Comuni singoli o associati interessati, elabora proposte per i provvedimenti del Consiglio Regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4" iniziovigore="t2">
					<num>Art. 4</num>
					<rubrica>Criteri di assegnazione dei contributi</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il Consiglio regionale con propria deliberazione determina l'entità del fondo ed assegna i contributi previsti dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Il fondo di cui al comma precedente deve essere ripartito in tre quote distinte costituite da:</alinea>
						<el id="art4-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>Una quota pari al 40%, da assegnare alle associazioni ed enti aventi diritto, per la loro attività istituzionale. A dette associazioni ed enti viene attribuito, per ogni sede provinciale, un importo pari al quoziente ottenuto dal rapporto tra la quota stabilita ed il numero complessivo delle sedi ufficialmente organizzate.</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>Una quota pari al 40% la cui assegnazione ai soggetti aventi diritto è destinata a favorire la realizzazione di progetti presentati con il programma di cui ai precedenti articoli. Detti progetti, ai fini del finanziamento, sono sottoposti preliminarmente alla valutazione della Consulta, la quale formula tra l'altro indicazioni di priorità in ordine alle richieste, in ragione della disponibilità del fondo, sulla base delle proposte ricevute dall'Ufficio di Presidenza.</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>Una quota pari al 20% da destinare alle associazioni ed enti aventi diritto, i quali, ai fini della propria organizzazione, risultino evidentemente svantaggiati nella utilizzazione di prestazioni volontarie di propri associati a causa delle oggettive e generalizzate difficoltà dovute al tipo di minorazione dei soggetti e che dimostrino di sostener particolari oneri in dipendenza di detta situazione.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Adempimenti integrativi riferiti agli assistiti)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Entro un anno dalla approvazione della presente legge gli Enti destinatari delle provvidenze presentano l'elenco degli associati e sono tenuti ad aggiornarlo alla scadenza annuale dei termini per la presentazione dei programmi di attività e del relativo piano finanziario.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Gli enti aventi diritto devono altresì dimostrare la disponibilità a realizzare, in collaborazione con le Unità Sanitarie Locali, forme di censimento dei cittadini, residenti nei Comuni della Toscana, i quali per il loro stato di invalidità possono riconoscersi nell'esercizio di tutela svolto dalle associazioni di che trattasi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>I relativi risultati devono trovare riscontro in apposite relazioni da presentare unitamente alle indicazioni riguardanti il numero degli associati.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Limitazione nella utilizzazione dei contributi)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I contributi erogati dalla Regione agli Enti aventi diritto non possono essere destinati alla corresponsione di gettoni ai membri degli organi di amministrazione e di rappresentazione nè per erogazioni in denaro a titolo assistenziale sociale, che richiamano funzioni di competenza degli Enti Locali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Norma transitoria)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per l'esercizio 1985 il termine di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 2</rif>
							è fissato a due mesi dalla entrata in vigore della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							L'atto di cui al
							<rif xlink:href="#art4-t2-com1" xlink:type="simple">precedente art. 4, primo comma</rif>
							, è adottato per l'anno 1985 dalla giunta regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo finevigore="t2" id="art8-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art8-t2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Agli oneri di spesa derivanti dall'attuazione della presente legge si fa fronte per l'anno 1985, con la variazione di bilancio di cui al successivo comma, e per i successivi esercizi finanziari con le relative leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-t2-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Agli stati di previsione della competenza e della cassa della parte "Spesa" del bilancio 1985 sono apportate le seguenti variazioni di analogo importo:</alinea>
						<ep id="art8-t2-com2-pun1">
							<num />
							<corpo>
								Spesa in diminuzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 18040</h:td>
											<h:td>
												Fondo sociale regionale (
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-06-21;50" xlink:type="simple">LR 21/6/82, n. 50</rif>
												)
											</h:td>
											<h:td>L. 300.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art8-t2-com2-pun2">
							<num />
							<corpo>
								Spesa di nuova istituzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 18050</h:td>
											<h:td>"Contributi della Regione agli Enti di tutela e assistenza degli invalidi volti a realizzare iniziative dirette alla piena integrazione sociale dei soggetti colpiti da minorazioni fisiche e psichiche".</h:td>
											<h:td>L. 600.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art8-t2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La copertura finanziaria di ulteriori L. 300 milioni è assicurata ai sensi degli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28#art134" xlink:type="simple">134</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28#art135" xlink:type="simple">135</rif>
								della LR 6/5/77 n. 28
							</mrif>
							mediante la dotazione di L. 300.000.000 allo scopo costituita sul cap. 50000 del bilancio 1984 con
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-08-14;54" xlink:type="simple">LR 14/8/1984, n. 54</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8" iniziovigore="t2">
					<num>Art. 8</num>
					<rubrica>Norma finanziaria</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Agli oneri di spesa derivanti dall'attuazione della presente legge si fa fronte per l'anno 1991 con i fondi cui al cap. 18040 e 18050 del bilancio di previsione 1991, e per gli esercizi successivi con le relative leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 2 maggio 1985</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 20-3-1985 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 24-4-1985.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
