<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19850517" num="24" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19850601" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-07;59" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Sviluppo economico" />
						<materia valore="Organizzazioni" />
						<materia valore="Ordinamento" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19850601" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-07;59" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19850507">7 maggio 1985</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>59</numDoc>
				<titoloDoc>
					Norme per il riassetto del Consorzio Zona Industriale Apuana ai sensi dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977;616#art65" xlink:type="simple">art. 65 del DPR 616/1977</rif>
					.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 27-3-1985</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 2-5-1985</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il Consorzio per la Zona Industriale Apuana, istituito con decreto legislativo del Capo Provvisorio dello Stato del 3/4/1947 n. 372 e successive modificazioni, nel suo assetto, è disciplinato dalla presente legge, conformemente al disposto dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art65" xlink:type="simple">art. 65 del DPR 24/7/1977, n. 616</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il Consorzio è costituito dai Comuni di Massa, Carrara, Montignoso, Aulla, Villafranca Lunigiana, Filattiera, Pontremoli, Fivizzano, Seravezza, Pietrasanta, Stazzema, Camaiore, Forte dei Marmi, Bagnone, Licciana Nardi, Casola in Lunigiana, dalla Provincia di Massa Carrara, dalla Camera di Commercio, Industria e Agricoltura di Massa Carrara.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Al Consorzio possono aderire altri enti locali, enti pubblici, economici, società a partecipazione pubblica secondo le norme stabilite dallo Statuto dello stesso Consorzio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<alinea>Sono organi del Consorzio:</alinea>
						<en id="art3-com1-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>l'Assemblea;</corpo>
						</en>
						<en id="art3-com1-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>il Presidente;</corpo>
						</en>
						<en id="art3-com1-num3">
							<num>3)</num>
							<corpo>il Consiglio di Amministrazione;</corpo>
						</en>
						<en id="art3-com1-num4">
							<num>4)</num>
							<corpo>il Collegio dei Revisori dei Conti.</corpo>
						</en>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<alinea>L'Assemblea del Consorzio è composta:</alinea>
						<ep id="art4-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>n. 3 membri nominati da ciascun Comune facente parte del Consorzio con popolazione superiore a 50.000 abitanti, di cui uno in rappresentanza delle minoranze;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>n. 2 membri nominati da ciascun Comune facente parte del Consorzio con popolazione superiore a 10.000 abitanti e inferiore a 50.000 abitanti, di cui uno in rappresentanza delle minoranze;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>n. 1 membro nominato da ciascun Comune facente parte del Consorzio con popolazione inferiore a 10.000 abitanti;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com1-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>n. 3 membri nominati dall'Amministrazione provinciale di Massa Carrara, di cui uno in rappresentanza delle minoranze;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com1-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>n. 2 membri nominati dalla Camera di Commercio, Industria, Artigianato e Agricoltura della Provincia di Massa Carrara;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com1-pun6">
							<num>-</num>
							<corpo>n. 3 membri designati dalle organizzazioni sindacali dei lavoratori più rappresentative;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com1-pun7">
							<num>-</num>
							<corpo>n. 2 membri designati dall'Associazione degli Industriali della Provincia di Massa Carrara;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com1-pun8">
							<num>-</num>
							<corpo>n. 2 membri designati dalle Associazioni degli Artigiani della Provincia di Massa Carrara.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>
							I soggetti aderenti al Consorzio in base all'
							<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">art. 2, comma 2</rif>
							, avranno una rappresentanza nell'Assemblea di un membro ciascuno gli enti pubblici economici e le società a partecipazione pubblica e una rappresentanza pari a quella indicata nel presente articolo gli altri soggetti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>I componenti dell'Assemblea durano in carica 5 anni e possono essere confermati.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>L'Assemblea elegge nel suo seno, con le modalità stabilite dallo Statuto , il Presidente del Consorzio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Il Presidente ha la rappresentanza del Consorzio, esegue le deliberazioni dell'assemblea e del Consiglio di Amministrazione e svolge le funzioni ad esso attribuite dallo Statuto .</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>Il Presidente del Consorzio è eletto per 5 anni, il suo mandato scade con il rinnovo dell'Assemblea e e può essere rieletto solo per un altro quinquennio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num />
						<corpo>In caso di assenza o impedimento del Presidente, le sue funzioni sono esercitate dal membro più anziano di età fra i componenti il Consiglio di Amministrazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Il Consiglio di Amministrazione del Consorzio è composto, oltre che dal Presidente, che lo presiede, da n. 10 membri eletti dall'Assemblea, dei quali almeno un membro in rappresentanza del Comune di Massa e almeno un membro in rappresentanza del Comune di Carrara.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>Il Consiglio di Amministrazione rimane in carica per 5 anni e comunque continua a svolgere le sue funzioni fino alla elezione del nuovo Consiglio. Lo Statuto del Consorzio determina le modalità di sostituzione dei componenti il Consiglio di Amministrazione che eventualmente si rendessero necessarie nel corso del quinquennio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>Il Collegio dei Revisori dei Conti è composto di 3 membri effettivi e 2 supplenti nominati dal Consiglio regionale. Il Collegio rimane in carica per 5 anni e continua a svolgere le funzioni sino alla nomina del nuovo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							Entro 120 giorni dalla costituzione degli organi indicati al
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">precedente art. 5</rif>
							, l'Assemblea del Consorzio approva lo Statuto che dovrà in particolare contenere le norme organizzative interne per l'esercizio delle funzioni, norme relative all'ordinamento del personale, all'amministrazione e contabilità ed ogni altra attività amministrativa propria del Consorzio. Lo Statuto dovrà inoltre prevedere le modalità per consentire ai soggetti indicati al precedente
							<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">art. 2, comma 2</rif>
							, di aderire al Consorzio o di recedere dallo stesso. Per lo stato giuridico ed economico del personale del Consorzio l'assemblea fa riferimento alla normativa per gli enti locali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>Lo Statuto del Consorzio e le eventuali modifiche approvate dall'Assemblea sono inviate, tramite la Giunta, all'approvazione del Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>Il bilancio di previsione, il conto consuntivo, il programma annuale di attività e la pianta organica del personale del Consorzio, approvati dall'Assemblea sono inviati, tramite la Giunta, al Consiglio regionale per l'approvazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>Il controllo di legittimità sugli altri atti amministrativi degli organi collegiali del Consorzio è esercitato dalla Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per quanto riguarda il territorio di competenza del Consorzio Zona Industriale Apuana resta ferma la delega ai Comuni delle funzioni amministrative relative alle espropriazioni per pubblica utilità disposte con
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-08-13;50" xlink:type="simple">LR 13/8/1984, n. 50</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>Nell'esercizio delle proprie competenze il Consorzio propone ai Comuni gli eventuali provvedimenti espropriativi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>Le funzioni in materia urbanistica già esercitate dal Consorzio Zona Industriale Apuana, sono demandate ai Comuni interessati ciascuno per la parte compresa nel rispettivo ambito territoriale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num />
						<corpo>Prima di apportare qualunque variante allo strumento urbanistico interessante il territorio del Consorzio stesso i Comuni richiedono il parere dell'Assemblea del Consorzio. Tale parere obbligatorio non è vincolante e si dà per acquisto se non interviene entro 60 giorni dalla richiesta.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<alinea>Alle spese di funzionamento il Consorzio provvede con:</alinea>
						<el id="art12-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>contributo annuo a carico dei soggetti aderenti al Consorzio;</corpo>
						</el>
						<el id="art12-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>contributo annuo a carico di ogni impresa operante nel perimetro della zona Industriale Apuana e nelle aree industriali dei comuni consorziati.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num />
						<corpo>Lè entità dei contributi annui è determinata con atto dell'Assemblea del Consorzio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<comma id="art13-com1">
						<num />
						<corpo>Restano in vigore tutte le disposizioni che disciplinano il consorzio Zona Industriale Apuana che non contrastano con la presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<comma id="art14-com1">
						<num />
						<corpo>Entro 120 giorni dall'entrata in vigore della presente legge, il Consiglio di amministrazione attualmente in carica promuove gli adempimenti necessari per la ricostituzione degli organi del Consorzio Zona Industriale Apuana secondo le norme della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 7 maggio 1985</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 27-3-1985 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 2-5- 1985.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
