<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19851126" num="54" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19851211" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-11-21;64" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Partecipazioni" />
						<materia valore="Trasporti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19851211" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19870204" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-11-21;64" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-01-10;2" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>Il termine entro il quale avrebbe dovuto essere costituito il Centro Intermodale Toscano SpA e’ prorogato al 30 giugno 1987, come stabilito dalla LR 2/1987.</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19851121">21 novembre 1985</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>64</numDoc>
				<titoloDoc>Costituzione di un Centro Intermodale Toscano SpA.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 22-10-1985</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 20-11-1985</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Nell'ambito dell'azione della Regione Toscana per la definizione e l'attuazione della politica regionale dei trasporti e dei piani volti al fine di realizzare integrazione e coordinamento dei trasporti secondo gli indirizzi posti dalla legge quadro per l'ordinamento e la ristrutturazione dei trasporti pubblici, la Regione Toscana promuove, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343#art57" xlink:type="simple">ultimo comma art. 57 St.</rif>
							, la costituzione di una società per azione a prevalente partecipazione della Regione e degli enti locali, avente la denominazione di "Centro Intermodale Toscano SpA".
							<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(1)</ndr>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il Centro Intermodale Toscano SpA sarà costituito in forma di società per azioni, secondo le norme dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262#art2325" xlink:type="simple">art. 2325 e seguenti del Codice Civile</rif>
							, entro tre mesi dall'entrata in vigore della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La Società ha per scopo la progettazione, l'esecuzione, costruzione e allestimento e l'eventuale esercizio totale o parziale di un centro intermodale di raccolta e smistamento merci, con razionale utilizzazione dei mezzi di trasporto di vario genere che dovrà essere localizzato nella provincia di Livorno ed effettuato nell'ambito delle norme di legge, presenti e future, statali e regionali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							La Regione Toscana partecipa alla Società secondo le disposizioni dello
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:" xlink:type="simple">Statuto della Regione Toscana</rif>
							e della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale è autorizzata a compiere, nel rispetto dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343#art57" xlink:type="simple">ultimo comma dell'art. 57 St.</rif>
							, le operazioni necessarie a consentire la partecipazione della Regione al Centro Intermodale Toscano SpA e promuoverà le opportune intese al fine di rendere possibile la partecipazione alla costituenda Società dei Comuni di Livorno, Pisa e Collesalvetti, delle Province di Livorno e Pisa e delle Camere di Commercio di Livorno e Pisa.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Lo Statuto della Società dovrà determinare le norme che regolano la presenza dei soci nel suo Consiglio di Amministrazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>All'atto della costituzione, la Giunta regionale è autorizzata a sottoscrivere, un numero di azioni pari al 24% del capitale sociale, fissata in Lire 1.020.000.000.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale indirizza l'attività dei rappresentanti della Regione nel quadro delle leggi regionali, degli obiettivi dei programmi regionali e delle direttive stabilite dal Consiglio regionale ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343#art59-com2" xlink:type="simple">secondo comma art. 59 St</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I rappresentanti della Regione nel Centro intermodale SpA riferiscono periodicamente alla Giunta sull'attività e sulla gestione economica della società.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale trasmette al Consiglio, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343#art53" xlink:type="simple">ultimo comma art. 53 St.</rif>
							, il bilancio della società nonchè una relazione analitica sull'attività svolta dal Centro Intermodale Toscano SpA e sull'attuazione degli indirizzi emanati ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							All'onere di spesa per il pagamento delle azioni sottoscritte per l'acquisto del 24% del capitale sociale a norma dell'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							della presente legge si fa fronte con la variazione di bilancio disposta dal successivo comma.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Agli stati di previsione della parte "Spesa del bilancio 1985 sono apportate per analogo importo, competenza e cassa, le seguenti variazioni:</alinea>
						<ep id="art5-com2-pun1">
							<num />
							<corpo>
								Spese in diminuzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 50060</h:td>
											<h:td>Fondo globale per il finanziamento di spese per ulteriori programmi di sviluppo (spese di investimento)</h:td>
											<h:td>L. 250.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art5-com2-pun2">
							<num />
							<corpo>
								Spese di nuova istituzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 12350</h:td>
											<h:td>
												"Spese per l'acquisto di azioni ai fini della compartecipazione regionale alla costituenda società Centro Intermodale Toscano SpA" (
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-11-21;64" xlink:type="simple">LR n. 64 del 21/11/1985</rif>
												).
											</h:td>
											<h:td>L. 250.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 21 novembre 1985.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 22-10-1985 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 20-11-1985.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
