<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19850419" num="18" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19850504" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-04-09;32" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Organi" />
						<materia valore="Ordinamento" />
						<materia valore="Disabili" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19850504" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-04-09;32" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19850409">9 aprile 1985</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>32</numDoc>
				<titoloDoc>Istituzione della Consulta Regionale degli invalidi e degli handicappati.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 9-4-1985</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Istituzione della Consulta regionale degli invalidi e degli handicappati)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per favorire la piena integrazione sociale degli invalidi e degli handicappati è istituita la Consulta regionale di cui alla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Giunta regionale sottopone alla Consulta, per acquisirne il parere, le proposte di legge, di direttiva e di regolamento, riguardanti le prestazioni sociali e sanitarie nonchè ogni altra attività in cui trovano riscontro bisogni espressi dalle categorie degli invalidi ed handicappati e l'organizzazione dei relativi servizi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Nelle stesse materie la Consulta esprime parere o avanza proposta circa le iniziative che la Regione Toscana può assumere a livello nazionale, regionale e locale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							La Consulta promuove la più ampia partecipazione degli invalidi e handicappati e delle loro associazioni nell'azione di verifica dell'attuazione delle leggi regionali e degli atti amministrativi di particolare rilievo riguardanti le prestazioni e le attività di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>E' fatta salva la piena autonomia di iniziativa delle associazioni che aderiscono alla Consulta, nei confronti della Regione in merito a materie specifiche che investono la sfera di ciascuna categoria.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Composizione)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Consulta realizza il criterio della massima rappresentatività di tutte le associazioni degli invalidi e degli handicappati, aventi natura di enti morali o associazioni di fatto, operanti sul territorio regionale con propria autonoma organizzazione o attraverso organizzazione a livello interassociativo, regolate sulla base di statuto od ordinamento interno.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Giunta regionale individua, con atto amministrativo, nel termine di 90 giorni dall'entrata in vigore della presente legge, le associazioni, in possesso delle caratteristiche di cui al comma presente, alle quali propone di partecipare alla Consulta con due propri rappresentanti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Entro trenta giorni dalla notifica della costituzione della Consulta, ciascuna associazione che ne fa parte comunica formalmente alla Giunta regionale i nominativi dei due propri rappresentanti. Essi durano in carica tre anni. Alla scadenza dei relativi mandati, le riconferme od i rinnovi vengono formalizzati dalle associazioni con comunicazione al presidente della Consulta ed alla Regione almeno sessanta giorni prima della scadenza e comunque nel termine di trenta giorni dalla data relativa, trascorsi i quali, senza che sia pervenuta alcuna segnalazione formale dei nominativi, si considerano confermati nell'incarico per un ulteriore triennio i rappresentanti scaduti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Le sostituzioni prima della scadenza dei mandati avvengono con comunicazione ufficiale, fatta dalle associazioni interessate ai medesimi soggetti citati nel comma precedente, ed i rappresentanti designati durano fino alla scadenza prevista per i membri sostituiti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>La partecipazione alla Consulta si basa comunque sul presupposto della possibile adesione di altre associazioni, le quali, non individuate con il provvedimento della Giunta regionale di cui sopra, possono richiedere di farne parte, presentando apposita domanda al presidente della Consulta. Questi la sottopone alla Consulta, appositamente convocata entro trenta giorni dalla data di ricevimento ricevimento della domanda, per il parere obbligatorio da comunicare nel termine di trenta giorni alla Giunta regionale, alla quale spetta il provvedimento di accettazione. La Giunta regionale da comunicazione al Consiglio regionale dei provvedimenti richiamati.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Funzionamento della Consulta)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Consulta tiene due sessioni ordinarie annuali, la prima delle quali entro il 30 aprile, la seconda entro il 31 ottobre.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Consulta viene convocata dal presidente con avviso scritto, contenente l'ordine del giorno il quale deve essere comunicato ai componenti dieci giorni prima della seduta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La convocazione, inoltre, può derivare da richiesta dell'ufficio di presidenza, da almeno un terzo dei membri della Consulta, dalla Giunta o dal Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Le decisioni della Consulta sono prese a maggioranza dei voti e con la presenza di almeno la metà dei rappresentanti. In seconda convocazione, da tenere a distanza di un'ora dalla prima, le decisioni sono valide con un numero di interventi che rappresentano almeno i due quinti delle associazioni aderenti alla Consulta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							I rappresentanti, che senza fondato motivo non partecipino consecutivamente a due sedute, sono considerati decaduti ed alla loro sostituzione si provvede nei modi indicati nell'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Partecipano alle sedute della Consulta, con diritto ad intervenire nella discussione, ma senza diritto di voto, due o più dipendenti della Regione designati annualmente dalla giunta regionale nell'ambito dei dipartimenti maggiormente interessati alle problematiche degli invalidi e degli handicappati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>L'Amministrazione regionale cura che i dipartimenti e gli uffici interessati favoriscano l'espletamento, da parte della Consulta, dei propri compiti, disponendo in particolare, nell'ambito della struttura operativa regionale, di adeguati strumenti che operino in collaborazione con la Consulta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>Al riguardo la Giunta regionale dispone con proprio provvedimento la messa a disposizione della Consulta di una sede idonea, di uno o più dipendenti per l'espletamento di compiti strettamente amministrativi e di segreteria, di materiale indispensabile per lo svolgimento di detti compiti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Del presidente)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il presidente convoca e presiede la Consulta e l'ufficio di presidenza.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Egli è eletto dalla Consulta nel proprio seno con la maggioranza dei due terzi dei rappresentanti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Resta in carica tre anni e può essere rieletto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Dell'ufficio di presidenza)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>L'ufficio di presidenza coadiuva il presidente nelle funzioni di direzione della Consulta, coordina e presiede attraverso i propri membri le commissioni di lavoro.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'ufficio di presidenza è composto oltre che dal presidente, da due vice presidenti, eletti dalla Consulta nel proprio seno.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Dell'ufficio di presidenza fanno altresì parte i membri della Consulta, dalla stessa eletti a presiedere e coordinare le commissioni di lavoro permanenti o temporanee, costituite antecedentemente o contestualmente alla elezione dei componenti l'ufficio di presidenza.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Ciascun responsabile delle commissioni riferisce dei risultati dei lavori all'ufficio di presidenza, il quale, se ne ravvisa la necessità, può invitare le commissioni ad effettuare ulteriori approfondimenti sulle materie già esaminate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>I membri dell'ufficio di presidenza durano in carica tre anni e possono essere rieletti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>I rappresentanti eletti per coordinare e presiedere commissioni temporanee, la cui durata è prevista per un periodo inferiore a tre anni, restano in carica per il tempo strettamente necessario al funzionamento delle commissioni stesse.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Delle commissioni di lavoro)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Consulta opera ordinariamente con il metodo del lavoro per commissioni, permanenti o temporanee, costituite secondo esigenze individuate dalla Consulta stessa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Ai lavori delle commissioni possono essere invitati a partecipare dall'ufficio di Presidenza esperti nelle materie trattate, designati dalle associazioni che aderiscono alla Consulta o proposti dalla Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Le commissioni sono presiedute e coordinate da componenti l'ufficio di presidenza secondo quanto indicato nell'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							. Tali membri possono essere preposti anche a più di una commissione di lavoro per decisione della Consulta.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Spetta alla Consulta verificare ed approvare i risultati dei lavori delle commissioni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Norma transitoria)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Entro sessanta giorni da quando previsto dal
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">precedente articolo 2</rif>
							, il Presidente della Giunta o un componente della Giunta su incarico dello stesso, convoca e presiede la prima riunione della Consulta nella quale si dà luogo alla elezione del presidente e dell'ufficio di presidenza, ai quali compete la redazione di una bozza di regolamento interno da sottoporre al vaglio e all'approvazione della Consulta.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Copertura finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Agli oneri di spesa derivanti dall'attuazione dell'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							della presente legge si fa fronte, per il 1985, con gli stanziamenti disposti sui capitoli 480, 520 e 540 del bilancio 1985, e per gli esercizi successivi con legge di bilancio.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetta di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 9-4-1985</dataeluogo>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
