<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19850517" num="24" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19850601" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-07;58" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-07;58@1993-04-26" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Volontariato" />
						<materia valore="Enti Territoriali" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19850601" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19930520" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-07;58" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-04-26;28" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-07;58" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-04-26;28" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-04-26;28#art18-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 18, comma 1 della legge Regione Toscana 26 aprile 1993, n. 28" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19850507">7 maggio 1985</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>58</numDoc>
				<titoloDoc>Norme relative ai rapporti delle associazioni del volontariato con la Regione e gli Enti Locali.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 26-3-1985</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 2-5-1985</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Pluralismo ed autonomia del volontariato)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							In attuazione degli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-05-22;343#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-05-22;343#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-05-22;343#art5" xlink:type="simple">5</rif>
								dello Statuto regionale
							</mrif>
							, la presente legge determina i criteri e le modalità con le quali la Regione:
						</alinea>
						<ep id="art1-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>riconosce e favorisce lo sviluppo delle associazioni di volontariato, costituite senza fini di lucro, le quali autonomamente operano, nell'ambito delle comunità locali della Toscana, mediante l'impegno personale, disinteressato e gratuito dei soci, al fine di rimuovere gli ostacoli di ordine economico e sociale che limitano l'attuazione dei principi di libertà, giustizia e uguaglianza indicati dalla Costituzione;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art1-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>
								promuove il concorso delle associazioni di volontariato alla realizzazione di più elevate condizioni di vita, ambientali, sociali, culturali e sanitarie, in armonia con le finalità di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343#art4" xlink:type="simple">art. 4 dello Statuto</rif>
								;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art1-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>determina le modalità di partecipazione delle associazioni di volontariato all'esercizio delle funzioni regionali di programmazione, di indirizzo e di coordinamento, nelle materie di specifico interesse.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Regione adegua i principi ed i metodi della sua legislazione alle esigenze della valorizzazione del volontariato.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Servizi di volontariato)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Ai fini della presente legge, in conformità di quanto previsto dal
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">precedente art. 1</rif>
							, si intendono servizi di volontariato le prestazioni autonomamente realizzate senza scopi di lucro da parte di associazioni di volontariato, sia all'interno di strutture pubbliche sia mediante strutture proprie.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Tali prestazioni devono rivolgersi alla generalità dei cittadini interessati ai servizi predetti e non possono essere limitate ai soci.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Costituiscono prestazioni di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							le attività in materia ambientale, sociale, culturale e sanitaria e ogni altra attività che rientri nelle finalità indicate dall'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Albo regionale del volontariato organizzato)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Ai fini della presente legge è istituito l'albo regionale del volontariato organizzato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							All'albo possono iscriversi le associazioni che svolgono istituzionalmente le attività di cui al
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">precedente articolo 2</rif>
							a condizione che:
						</alinea>
						<el id="art3-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>i componenti gli organi dell'associazione non abbiano rapporti d'impiego o libero professionali con l'associazione medesima;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>i compiti istituzionali dell'associazione siano svolti prevalentemente mediante l'impiego di volontari non retribuiti;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>l'associazione, all'atto della domanda, abbia effettivamente svolto attività da almeno un anno;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>le norme organizzative dell'associazione siano informate ai principi costituzionali e a criteri di trasparenza amministrativa.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>La domanda di iscrizione all'albo deve essere presentata al sindaco del comune nel cui territorio è stabilita la sede dell'associazione. Alla domanda è allegata la documentazione seguente:</alinea>
						<el id="art3-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>copia dell'atto costitutivo e dello statuto ;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>elenco nominativo di coloro che ricoprono le diverse cariche associative;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>una relazione concernente l'attività associativa svolta nel precedente anno solare.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Entro 90 giorni dal ricevimento, la domanda è trasmessa al Presidente della Giunta regionale unitamente al parere espresso in merito dal Consiglio comunale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>L'iscrizione all'albo è disposta con decreto del Presidente della Giunta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							Ogni variazione concernente i dati di cui alle
							<mrif>
								lettere
								<rif xlink:href="#art3-com3-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art3-com3-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
								del comma 3
							</mrif>
							, deve essere comunicata, entro il semestre solare nel quale si è verificata, dall'associazione al comune competente che ne dà notizia al Presidente della Giunta.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>
							Qualora l'associazione iscritta all'albo regionale perda uno dei requisiti di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">precedente comma 2</rif>
							, con decreto del Presidente della Giunta regionale, in ogni tempo, si provvede alla cancellazione dall'albo, acquisito il parere del Consiglio del comune competente.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>L'albo regionale delle associazioni di volontariato è annualmente pubblicato sul Bollettino Ufficiale della Regione, il quale dà notizia delle singole variazioni che intervengono nel corso dell'anno.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Partecipazione del volontariato all'attività di programmazione della Regione e degli enti locali)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione promuove, almeno annualmente, apposite conferenze cui partecipano le associazioni di volontariato per esaminare l'andamento delle attività e formulare proposte interessanti i campi d'intervento delle associazioni stesse.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La normativa regionale concernente l'attività di programmazione prevede analoghe conferenze annuali a livello provinciale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Consulta regionale del volontariato)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Alla consulta regionale del volontariato, la Giunta regionale chiede il parere sulle proposte di legge, programmi e direttive che interessino i campi d'intervento delle associazioni iscritte all'albo previsto al
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente art. 3</rif>
							. Nelle stesse materie essa può esprimere pareri, su richiesta del Consiglio regionale, nonchè avanzare proposte alla Giunta e al Consiglio regionali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La consulta è nominata con decreto del Presidente della Giunta regionale. Essa è composta di due membri per ciascuna delle organizzazioni regionali rappresentative delle associazioni iscritte all'albo regionale, in modo da garantire la presenza del volontariato operante nei diversi campi di attività.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La consulta regionale del volontariato, col voto di due terzi dei componenti, elegge nel proprio seno un presidente che ne convoca e presiede le sedute.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La consulta è convocata obbligatoriamente dal presidente se almeno cinque membri ne fanno unitamente richiesta, specificando gli argomenti da trattare.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Il presidente è coadiuvato da sei membri, nominati dalla consulta con voto limitato a due, con i quali forma l'ufficio di presidenza. L'ufficio di presidenza predispone l'ordine del giorno delle sedute e nomina i relatori sugli affari posti in discussione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>La consulta deve esprimere i pareri non oltre venti giorni dalla richiesta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>
							Ai componenti la consulta, per spostarsi dal loro comune di residenza al luogo di riunione della consulta stessa e per partecipare al lavoro dei suoi organi, viene corrisposto il trattamento economico di missione come disciplinato dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-01-19;3" xlink:type="simple">LR 19 gennaio 1979, n. 3</rif>
							, in quanto applicabile.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>I compiti di segreteria sono svolti da personale designato dalla Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com9">
						<num>9.</num>
						<corpo>I membri della consulta restano in carica tre anni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com10">
						<num>10.</num>
						<corpo>Qualora sussistano associazioni di volontariato a dimensione infraregionale, operanti in campi di intervento diversi da quelli in cui operano le associazioni a dimensione regionale, la consulta è integrata fino ad n massimo di cinque membri designati dal Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Studio, ricerca e documentazione sul volontariato)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per sostenere il ruolo del volontariato organizzato e favorirne lo sviluppo quantitativo e qualitativo, la Regione patrocina, promuove, esplica direttamente o partecipa alle iniziative di studio, ricerca e documentazione sul volontariato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le associazioni di volontariato iscritte all'albo regionale accedono gratuitamente ai risultati delle ricerche e alla documentazione in possesso della Regione, secondo modalità stabilite dall'ufficio di presidenza del Consiglio regionale e dalla Giunta regionale, per gli uffici rispettivamente dipendenti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Formazione e aggiornamento del volontariato)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per promuovere la qualificazione degli interventi del volontariato la Regione, in coordinamento con i programmi di formazione professionale, entro il 31 luglio di ogni anno, determina, sentita la consulta di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							, il piano di finanziamenti sulla base dei programmi presentati dalle Province entro il 30 aprile di ogni anno.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le Province elaborano i programmi di cui al precedente comma, sulla base delle richieste avanzate dalle associazioni di volontariato attraverso i Comuni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Per i fini di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com2" xlink:type="simple">comma secondo</rif>
							, entro il 30 novembre del precedente anno, le associazioni di volontariato presentano i programmi di formazione e aggiornamento, al Comune nel cui territorio hanno sede, il quale sentite le amministrazioni pubbliche locali eventualmente interessate, li trasmette alla Provincia competente, corredati da un proprio parere, entro il 31 gennaio successivo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							I finanziamenti previsti dal piano regionale di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">precedente comma 1</rif>
							, sono erogati a favore dei Comuni che li trasmettono alle associazioni interessate. Le associazioni di volontariato, entro la fine di ogni anno, inviano ai Comuni il rendiconto delle iniziative di formazione ed aggiornamento svolte col finanziamento regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Rapporti tra enti locali ed associazioni del volontariato)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I rapporti degli enti locali con le associazioni iscritte all'albo regionale, le quali intendano contribuire alla realizzazione dei programmi regionali nelle materie delegate agli enti locali, nonchè nelle materie socio - sanitarie esercitate dai Comuni attraverso le unità sanitarie locali, sono regolate da convenzioni stipulate nel rispetto di quanto disposto dal
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">successivo art. 9</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La Regione promuove altresì l'instaurarsi di rapporti tra i soggetti di cui al
							<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							con i Comuni e le Province, per l'attuazione dei programmi nelle materia di esclusivo interesse locale, anche attraverso la proposta di convenzioni - tipo conforme a quanto disposto dal
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">successivo art. 9</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Convenzioni)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Le convenzioni di cui al
							<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 8</rif>
							devono prevedere:
						</alinea>
						<el id="art9-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>il numero degli aderenti all'organizzazione stipulante, impegnati nell'attività da svolgere;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								il tipo di polizza assicurativa da stipularsi a favore degli aderenti di cui al
								<rif xlink:href="#art9-com1-leta" xlink:type="simple">punto a)</rif>
								, per la copertura di tutti i rischi, anche di terzi, derivanti dalla partecipazione all'attività;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								le modalità di notificazione delle variazioni dell'elenco di cui al
								<rif xlink:href="#art9-com1-leta" xlink:type="simple">punto a)</rif>
								nonchè gli eventuali limiti numerici entro i quali le variazioni possono verificarsi;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>il nominativo dei responsabili operativi dei volontari;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>le norme concernenti la redazione e la trasmissione della relazione annuale sulle attività svolte dai volontari, nonchè quelle concernenti la redazione e trasmissione dei rendiconti relativi alle spese per l'assicurazione, il trasporto, il vitto ed eventualmente l'alloggio dei volontari e la relativa documentazione probatoria;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>
								le somme massime e minime entro le quali deve contenersi ciascuna delle voci di spesa di cui alla
								<rif xlink:href="#art9-com1-lete" xlink:type="simple">lettera e)</rif>
								ed un criterio per il loro aggiornamento;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>gli impegni di spesa assunti dai contraenti per l'espletamento dell'attività oggetto della convenzione.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le erogazioni finanziarie da parte degli enti locali avvengono dietro presentazione di rendiconto. Il ricorso ad anticipazioni non può superare il 20% dell'onere previsto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Per la realizzazione di specifici progetti di sperimentazione, elaborati d'intesa dalle associazioni di volontariato e dagli enti locali, volti al raggiungimento di obiettivi previsti dai piani o dai programmi regionali o locali, le anticipazioni possono ascendere fino al 70% dell'onere previsto dall'atto d'intesa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							I progetti di cui al
							<rif xlink:href="#art9-com3" xlink:type="simple">precedente comma 3</rif>
							possono prevedere anche il finanziamento di attività preliminari di formazione o aggiornamento dei volontari impegnati, ancorchè non previste dal piano di cui al
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">precedente art. 7</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Per la realizzazione di specifici progetti, promossi dalle associazioni di volontariato, volti al conseguimento di più elevate condizioni di vita, ambientali, sociali, culturali e sanitarie, le anticipazioni possono ascendere fino al 50% degli oneri previsti dagli atti d'intesa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com6">
						<num>6.</num>
						<alinea>Le convenzioni devono altresì prevedere le norme che fissano la metodologia degli interventi e regolano i rapporti operativi tra servizio pubblico e volontariato, definendo tra l'altro:</alinea>
						<ep id="art9-com6-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>le modalità, per i volontari, di accesso e di uso della documentazione e delle sedi dei servizi interessati agli interventi;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art9-com6-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>le attrezzature offerte in comodato al volontariato;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art9-com6-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>le procedure per la convocazione di assemblee congiunte di operatori volontari e degli enti locali per la valutazione delle iniziative in corso.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art9-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>Per la definizione delle convenzioni, il Consiglio regionale può impartire direttive, anche nella forma di schemi - tipo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Volontari non organizzati)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I cittadini che intendano prestare la propria opera gratuitamente nell'ambito di attività svolte dai pubblici servizi, possono esservi ammessi dall'organo istituzionalmente preposto, per l'accertamento delle capacità operative da parte del responsabile del servizio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Relazioni annuali sulle attività di volontariato e sull'andamento dei rapporti con il volontariato)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I Comuni, singoli o associati, approvato annualmente relazioni sull'andamento dei rapporti intercorsi con il volontariato e le trasmettono entro il 31 ottobre alla Provincia competente per territorio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Provincia approva annualmente una relazione concernente le attività svolte dalle associazioni di volontariato nonchè lo stato dei rapporti delle medesime con gli enti locali e la trasmette alla Regione entro il 30 novembre.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La Giunta regionale trasmette annualmente al Consiglio entro il 31 dicembre, una relazione concernente l'attività delle associazioni iscritte all'albo regionale, nonchè lo stato dei rapporti del volontariato con gli enti locali. Il Consiglio regionale, sentita in proposito la consulta regionale del volontariato, esprime il proprio voto sulla relazione della Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<corpo>
							Agli oneri di spesa derivanti dall'attuazione dell'
							<rif xlink:href="#art5-com7" xlink:type="simple">art. 5 , 7mo comma</rif>
							, e dall'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
							, si fa fronte, per il corrente esercizio, con i fondi stanziati rispettivamente sui capp. 720 e 1380 del bilancio 1985, e per i successivi esercizi con gli stanziamenti disposti dalle relative leggi di bilancio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num />
						<alinea>
							Agli oneri di spesa derivanti dall'attuazione dell'
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
							si fa fronte per il 1985 mediante la seguente variazione del bilancio 1985 da apportarsi per analogo importo agli stati di previsione di competenza e di cassa della parte "Spesa".
						</alinea>
						<ep id="art12-com2-pun1">
							<num />
							<corpo>
								Spesa in diminuzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 15000</h:td>
											<h:td>
												Finanziamento del piano annuale di formazione e aggiornamento professionale di cui all'
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-11-15;86#art9" xlink:type="simple">art. 9 della LR 15/11/1980, n. 86</rif>
											</h:td>
											<h:td>100.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art12-com2-pun2">
							<num />
							<corpo>
								Spesa di nuova istituzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 15030</h:td>
											<h:td>Finanziamento del piano annuale di formazione e aggiornamento del volontariato (art. 7, LR _)</h:td>
											<h:td>100.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<coda>e per gli esercizi successivi mediante le rispettive leggi di bilancio.</coda>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 7 maggio 1985</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 26-3-1985 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 2-5-1985.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
