<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19850510" num="22" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19850525" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-02;41" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Lavoro" />
						<materia valore="Disabili" />
						<materia valore="Assistenza Sociale" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19850525" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-02;41" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19850502">2 maggio 1985</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>41</numDoc>
				<titoloDoc>Norme transitorie per l'adeguamento dei criteri di erogazione dell'assegno di incollocamento agli invalidi del lavoro per il triennio 1985-1987.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 20-3-1985</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 24-4-1985</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Ambito di applicazione)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Fino all'approvazione della legge regionale di riordino delle funzioni attribuite ai comuni dagli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art22" xlink:type="simple">22</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art25" xlink:type="simple">25</rif>
								del DPR 24 luglio 1977, n. 616
							</mrif>
							, l'assistenza agli invalidi del lavoro, mediante l'erogazione dell'assegno di incollocamento, già previsto dall'Associazione nazionale fra mutilati ed invalidi del lavoro (ANMIL), ente morale in base al decreto luogotenenziale 22 febbraio 1945, n. 128, è attuata per il triennio 1985-1987 secondo le modalità e i criteri di cui agli articoli seguenti, in conformità a quanto disposto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-03-31#art3-com2" xlink:type="simple">art. 3, secondo comma, del DPR 31 marzo 1979</rif>
							, pubblicato sulla Gazzetta Ufficiale 9/5/1979, n. 125.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Assegno di incollocamento)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Sono destinatari dell'assegno di incollocamento gli invalidi del lavoro disoccupati involontari, di età non superiore ai 55 anni, residenti nella regione Toscana, iscritti nell'elenco per il collocamento obbligatorio degli Uffici Provinciali del lavoro e della massima occupazione ai sensi e per gli effetti dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-04-02;482#art19" xlink:type="simple">art. 19 della legge 2 aprile 1968, n. 482</rif>
							che abbiano subito una riduzione della capacità lavorativa non inferiore al 34%.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Valutazione dello stato di bisogno)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Sono ammessi alla prestazione i soggetti che presentino regolare domanda in possesso di un reddito personale annuo inferiore al livello di Lire 10.180.000 per l'anno 1985; di L. 10.880.000 per l'anno 1986; di L. 11.640.000 per l'anno 1987.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>I limiti di reddito, di cui al comma precedente, sono aumentati degli importi appresso indicati:</alinea>
						<el id="art3-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>di L. 780.000, di L. 830.000, di L. 880.000 in ordine a ciascuno dei tre anni presi in considerazione per ogni componente il nucleo familiare a carico dell'invalido, fino ad un massimo di sei volte gli importi stessi, vale a dire L. 4.680.000 per l'anno 1985, L. 4.980.000 per l'anno 1986, L. 5.280.000 per l'anno 1987, corrispondente ad un nucleo composto di 7 unità;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>degli incrementi che dovessero intervenire, nel corso dei singoli anni del triennio, sulle rendite infortunistiche corrisposte dall'INAIL rispetto a ciascun anno precedente i distinti anni considerati. Pertanto l'importo della rendita infortunistica INAIL, da conteggiare nel reddito personale dell'invalido, è quello riscosso a tutto il mese di dicembre antecedente all'anno di erogazione dell'assegno di incollocamento.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La valutazione del predetto reddito deve avvenire secondo i criteri adottati dall'ANMIL con circolare n. 23 del 6 settembre 1978, emanati dalla sede centrale del medesimo ente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Misura dell'assegno mensile)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>La misura dell'assegno mensile è fissata in:</alinea>
						<ep id="art4-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>L. 70.000 per l'anno 1985;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>L. 75.000 per l'anno 1986;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>L. 80.000 per l'anno 1987.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'erogazione dei contributi deve avvenire almeno trimestralmente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Procedura amministrativa)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							In attesa del riordino della materia restano in vigore i criteri adottati dall'ANMIL per l'erogazione dell'assegno di incollocamento, contenuti nella circolare di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							, in quanto compatibili con la presente legge e con l'ordinamento degli enti locali.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Agli oneri di spesa derivanti dall'erogazione dell'assegno di incollocamento agli invalidi del lavoro si fa fronte, per l'anno 1985, con i fondi stanziati sul capitolo 18000 del bilancio di previsione per l'anno finanziario 1985.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Per gli anni 1986 e 1987 sarà provveduto con fondi stanziati dalle leggi di bilancio in apposito capitolo del rispettivo bilancio di previsione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 2 maggio 1985</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 20-3-1985 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 24-4-1985.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
