<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19851111" num="50" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19851126" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-10-31;61" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Fonti Energetiche" />
						<materia valore="Attribuzioni Deleghe" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19851126" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-10-31;61" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19851031">31 ottobre 1985</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>61</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per l'esercizio delle funzioni amministrative dei comuni in materia di impianti di distribuzione automatica di carburanti per uso autotrazione.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato l'8-10-1985</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 29-10-1985</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Le funzioni amministrative di competenza dei Comuni in materia di impianti di distribuzione automatica di carburanti per uso di autotrazione sono esercitate secondo le norme della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le attività inerenti all'installazione ed all'esercizio degli impianti di distribuzione di carburanti sono oggetto di concessione o di autorizzazione secondo le disposizioni dei titoli primo e secondo. Il rilascio delle concessioni o delle autorizzazioni agli aventi diritto è deliberato dal Consiglio comunale ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1915-02-04;148#art131" xlink:type="simple">ultimo comma dell'art. 131 del RD 4.2.1915, n. 148</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>DISPOSIZIONI SULLE CONCESSIONI</rubrica>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Sono soggetti a concessione l'apertura di impianti stradali di distribuzione di carburanti, nonchè i trasferimenti in altro Comune della Regione, le modificazioni e le concentrazioni degli stessi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La concessione è rilasciata, su domanda documentata dell'interessato, previo accertamento dei requisiti e delle condizioni specificati nei successivi articoli del presente titolo. La concessione contiene le indicazioni e stabilisce gli obblighi e le facoltà connessi con l'oggetto di essa.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Per gli impianti di distribuzione di metano dovrà tenersi conto delle caratteristiche strutturali e tecniche degli impianti, delle attrezzature e degli apparecchi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Le concessioni relative all'apertura ed alla concentrazione degli impianti hanno durata diciottennale e possono essere rinnovate alla scadenza con lo stesso procedimento previsto per il rilascio di nuove concessioni, previa domanda da presentarsi sei mesi prima della scadenza.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>La concessione fissa il termine entro il quale l'impianto deve essere posto in esercizio, tenuto conto dei lavori o degli altri adempimenti che si rendono necessari per l'effettivo esercizio dell'attività assentita. Tale termine può essere prorogato per documentati motivi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>La concessione deve in ogni caso contenere il divieto di esercitare l'attività assentita prima dell'effettuazione di apposito collaudo. A tal fine il Comune nomina una Commissione della quale dovranno comunque far parte un rappresentante dell'Amministrazione comunale, un rappresentante dell'UTIF ed un rappresentante del Comando Provinciale dei Vigili del Fuoco, competenti per territorio. Le spese relative al collaudo sono a carico del richiedente. Il Comune determina l'ammontare di tali spese sulla base dei rimborsi e dei compensi da liquidare ai componenti la Commissione per ogni seduta della stessa.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com7">
							<num>7.</num>
							<alinea>Ferma restando la revocabilità della concessione per motivi di pubblico interesse, può essere dichiarata la decadenza del concessionario nel caso:</alinea>
							<ep id="art2-com7-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>di inadempimento degli obblighi o degli ordini derivanti dalla legge o dall'atto di concessione;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art2-com7-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>di mancato esercizio dell'attività, salva autorizzazione dell'autorità concedente per motivate esigenze del concessionario e per il periodo strettamente necessario;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art2-com7-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>di perdita dei requisiti di idoneità.</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art2-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>
								Nei casi di revoca, decadenza o cessazione della concessione per scadenza del termine, si applicano le disposizioni dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1971-10-27;1269#art18" xlink:type="simple">art. 18 del DPR 27.10.1971, n. 1269</rif>
								, dal quarto all'ottavo comma .
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com9">
							<num>9.</num>
							<corpo>
								Il trasferimento della titolarità della concessione e l'intestazione della medesima al nuovo concessionario sono disposti previo accertamento dell'avvenuta cessione della proprietà dell'impianto e del possesso dei requisiti soggettivi prescritti dal
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1971-10-27;1269" xlink:type="simple">DPR n. 1269</rif>
								per il rilascio di nuove concessioni. La domanda è presentata al Comune nel cui territorio è situato l'impianto oggetto del trasferimento ed è assentita nel rispetto delle modalità e delle condizioni stabilite dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1971-10-27;1269#art14" xlink:type="simple">art. 14 del DPR n. 1269</rif>
								. Lo stesso procedimento si applica anche nel caso in cui il richiedente sia proprietario di impianti situati in più Comuni della Regione.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La domanda per la concessione dell'esercizio di un nuovo impianto è presentata al Comune nel cui territorio dovrà essere localizzato l'impianto. Possono presentare la domanda i soggetti per i quali ricorrano i requisiti e le condizioni di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1971-10-27;1269#art6" xlink:type="simple">art. 6 del DPR n. 1269</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Per l'istruttoria della domanda il Comune si conforma, oltre che alle disposizioni di cui agli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1971-10-27;1269#art5" xlink:type="simple">5</rif>
									,
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1971-10-27;1269#art7" xlink:type="simple">7</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1971-10-27;1269#art8" xlink:type="simple">8</rif>
									del DPR n. 1269
								</mrif>
								, alle prescrizioni del piano regionale per gli impianti di distribuzione dei carburanti acquisisce il parere del Comando Provinciale dei Vigili del Fuoco, dell'UTIF e, qualora ricorrano le condizioni, della Provincia, dell'ANAS e della Sovrintendenza per i beni ambientali ed architettonici.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Il provvedimento di concessione deve contenere gli elementi indicati nell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1971-10-27;1269#art10" xlink:type="simple">art. 10 del DPR n. 1269</rif>
								nonchè ogni altro elemento ritenuto utile dall'autorità concedente, compreso l'obbligo del concessionario di ottemperare agli ordini di trasferimento in altra parte del territorio comunale disposti per motivate esigenze urbanistiche, di traffico, ambientali o di sicurezza.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Il trasferimento degli impianti da un Comune ad un altro della Regione è soggetto al rilascio di concessione da parte del Comune di destinazione. La domanda di trasferimento deve contenere le indicazioni di cui ai numeri da 1) a 8) del
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1971-10-27;1269#art6-com4" xlink:type="simple">quarto comma dell'art. 6 del DPR n. 1269</rif>
								e deve essere corredata dei documenti di cui ai numeri 1) e 2) del quinto comma dello stesso articolo.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La concessione è rilasciata nel rispetto delle prescrizioni del piano regionale per gli impianti di distribuzione dei carburanti, previa acquisizione del nullaosta del Comune da cui proviene l'impianto e dei pareri di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1971-10-27;1269#art8" xlink:type="simple">art. 8 del DPR n. 1269</rif>
								. Il nullaosta è rilasciato tenuto conto delle prescrizioni del piano regionale per gli impianti di distribuzione dei carburanti.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Gli effetti della concessione sono subordinati alla chiusura dell'impianto che viene trasferito.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Costituiscono modificazioni degli impianti gli interventi concernenti:</alinea>
							<el id="art5-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>l'installazione di dispositivi self - service con meccanismi accettatori di carta moneta e/o di carta di credito;</corpo>
							</el>
							<el id="art5-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>il numero, la destinazione delle colonnine o degli erogatori, ovvero il tipo dei prodotti erogabili;</corpo>
							</el>
							<el id="art5-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>il numero, la destinazione o la capacità dei serbatoi;</corpo>
							</el>
							<el id="art5-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>il numero dei box, degli erogatori, nonchè le caratteristiche di alimentazione per gli impianti di distribuzione di metano;</corpo>
							</el>
							<el id="art5-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>la detenzione di olii lubrificanti confezionati nei prescritti fusti o recipienti.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La concessione relativa agli interventi di cui al comma precedente è rilasciata dal Comune previa acquisizione dei pareri di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1971-10-27;1269#art8" xlink:type="simple">art. 8 del DPR numero 1269</rif>
								e tenuto conto delle prescrizioni del piano regionale per gli impianti di distribuzione dei carburanti. La domanda deve contenere le indicazioni atte ad individuare l'oggetto dell'intervento.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La concentrazione di due o più impianti in un unico impianto comporta il rilascio di nuova concessione, sia nel caso di concentrazione mediante incorporazione di un impianto in un altro, sia nel caso di concentrazione mediante nuova localizzazione degli impianti preesistenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La domanda, da presentarsi al Comune nel cui territorio dovrà realizzarsi l'impianto risultante dalla concentrazione, deve contenere le indicazioni di cui ai numeri da 1) a 8) del
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1971-10-27;1269#art6-com4" xlink:type="simple">quarto comma dell'art. 6 del DPR n. 1269</rif>
								e deve essere corredata dei documenti di cui ai numeri 1) e 2) del quinto comma dello stesso articolo.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Ai fini del rilascio della concessione, il Comune, accertata la sussistenza dei requisiti e delle condizioni richiesti, verifica la rispondenza dell'iniziativa alle prescrizioni del piano regionale per gli impianti di distribuzione dei carburanti ed acquisisce i pareri di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1971-10-27;1269#art8" xlink:type="simple">art. 8 del DPR n. 1269</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Nel caso in cui l'impianto risultante dalla concentrazione debba localizzarsi in Comune diverso da quelli di originaria localizzazione degli impianti, il Comune competente acquisisce altresì il nulla - osta di cui al
								<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 4</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Gli effetti della concessione sono condizionati dalla chiusura degli impianti che vengono concentrati.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>DISPOSIZIONI SULLE AUTORIZZAZIONI</rubrica>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Sono soggetti ad autorizzazione:</alinea>
							<el id="art7-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>i trasferimenti degli impianti stradali di distribuzione di carburanti nell'ambito dello stesso Comune;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>l'apertura degli impianti di distribuzione di carburanti ad uso privato;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>l'apertura degli impianti di distribuzione di carburanti per natanti, la loro modificazione o concentrazione nonchè il loro trasferimento sia nell'ambito dello stesso Comune che in altro Comune;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>la sostituzione di apparecchi o attrezzature con altri o la loro diversa collocazione all'interno degli impianti stradali ad uso privato e per natanti;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>la sospensione dell'attività degli impianti stradali o per natanti per cause riguardanti il gestore, quali la morte o altro grave impedimento o lo scioglimento del rapporto di gestione, ovvero concernenti lo stato della viabilità o del traffico o la dipendenza dell'attività dell'impianto dall'andamento dei flussi turistici.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Non sono considerate modifiche e, quindi, non sono soggette ad autorizzazione oltre le operazioni di normale manutenzione, la sostituzione di serbatoi con altri della medesima capacità, il cambio di colonnina o di loro parti. Dette operazioni devono comunque essere preventivamente comunicate al Comune ove è insediato l'impianto per gli adempimenti conseguenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>L'autorizzazione è rilasciata dietro documentata domanda, previo accertamento dei requisiti o delle condizioni indicati nei successivi articoli del presente titolo. L'autorizzazione contiene le indicazioni e stabilisce gli obblighi e le facoltà connessi con l'oggetto di essa.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Per gli impianti di distribuzione di metano dovrà tenersi conto delle caratteristiche strutturali e tecniche degli impianti, delle attrezzature e degli apparecchi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Salvo il caso di cui alla
								<rif xlink:href="#art7-com1-letb" xlink:type="simple">lettera b), primo comma</rif>
								, l'autorizzazione stabilisce il termine di inizio o di ripresa dell'esercizio dell'impianto, salva eventuale proroga per documentati motivi.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								Salvo il caso di cui alla
								<rif xlink:href="#art7-com1-lete" xlink:type="simple">lettera e), primo comma</rif>
								l'autorizzazione deve prevedere il divieto di esercitare l'attività prima dell'effettuazione di apposito collaudo da parte della commissione di cui al
								<rif xlink:href="#art2-com6" xlink:type="simple">sesto comma dell'art. 2</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La domanda per l'autorizzazione all'apertura di impianti di distribuzione di carburanti per uso privato è presentata al Comune nel cui territorio dovrà essere localizzato l'impianto. La domanda deve essere corredata da idonea documentazione comprovante la necessità del rifornimento diretto degli automezzi nonchè attinente l'ubicazione, le caratteristiche dell'impianto, delle apparecchiature e dei serbatoi ed i prodotti da detenere.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>L'autorizzazione è rilasciata ove siano accertate le effettive necessità del soggetto richiedente, tenuto conto della consistenza e della natura del parco automezzi nonchè del tipo di attività, previa acquisizione del parere del Comando Provinciale dei Vigili del fuoco e dell'UTIF, semprechè si tratti di serbatoi con capacità superiore a dieci metri cubi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>L'autorizzazione è efficace per 10 anni e può essere rinnovata con lo stesso procedimento di cui ai commi precedenti, previa domanda da presentarsi sei mesi prima della scadenza.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com4">
							<num>4.</num>
							<alinea>Il provvedimento di autorizzazione deve in particolare contenere dettagliate indicazioni relative:</alinea>
							<ep id="art8-com4-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>ai caratteri dell'impianto e delle attrezzature;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art8-com4-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>alle quantità ed al tipo dei prodotti da detenersi;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art8-com4-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>all'obbligo della destinazione esclusiva dell'impianto per uso privato;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art8-com4-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>all'obbligo di provvedere alle misure di sicurezza disposte ai termini della normativa in materia;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art8-com4-pun5">
								<num>-</num>
								<corpo>al divieto di porre in esercizio l'impianto prima che sia effettuato il prescritto collaudo;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art8-com4-pun6">
								<num>-</num>
								<corpo>al divieto di apportare modifiche all'impianto o di detenere prodotti diversi da quelli autorizzati;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art8-com4-pun7">
								<num>-</num>
								<corpo>al divieto di cessione del carburante e degli altri prodotti a terzi sia a titolo oneroso che gratuito.</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art8-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Ferma restando la revocabilità per motivi di pubblico interesse, è disposta la decadenza dell'autorizzazione per inottemperanza agli obblighi derivanti dalla legge e, in particolare, dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1971-10-27;1269#art21" xlink:type="simple">art. 21 del DPR n. 1269</rif>
								, o dal provvedimento di autorizzazione, ovvero per il venire meno dei requisiti o delle condizioni prescritti.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Nel caso di trasferimento della titolarità dell'impresa o di modificazione della denominazione o ragione sociale, si fa luogo alla volturazione o alla nuova intestazione dell'autorizzazione, previo accertamento della permanenza dei requisiti e delle condizioni prescritti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Per il rilascio delle autorizzazioni indicate nell'
								<rif xlink:href="#art7-com1-letc" xlink:type="simple">art. 7 . comma 1, lett. c)</rif>
								, concernenti gli impianti di distribuzione di carburanti per natanti, valgono i requisiti e le condizioni e si osservano i procedimenti di cui agli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">2</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">6</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">10</rif>
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Agli effetti dei provvedimenti di cui al presente articolo, i pareri indicati nelle norme sopracitate devono essere integrati da quello delle autorità marittime competenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>L'autorizzazione relativa all'apertura o alla concentrazione degli impianti di distribuzione di carburante per natanti ha efficacia per 10 anni e può essere rinnovata previa domanda da presentarsi sei mesi prima della scadenza. Nel provvedimento deve essere in particolare fatta menzione del vincolo della esclusiva destinazione dell'impianto al rifornimento dei natanti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								L'autorizzazione al trasferimento di un impianto stradale in altra parte del territorio comunale è rilasciata nel rispetto delle prescrizioni del piano regionale per gli impianti di distribuzione dei carburanti, previa acquisizione dei pareri di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1971-10-27;1269#art8" xlink:type="simple">art. 8 del DPR n. 1269</rif>
								. Gli effetti dell'autorizzazione sono subordinati alla chiusura dell'impianto che viene trasferito.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La domanda di trasferimento deve contenere le indicazioni di cui ai numeri da 1) a 8) del
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1971-10-27;1269#art6-com4" xlink:type="simple">quarto comma dell'art. 6 del DPR n. 1269</rif>
								e deve essere corredata dei documenti di cui ai numeri 1) e 2) del quinto comma dello stesso articolo.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il mancato rispetto del termine stabilito dal Comune per la ripresa dell'esercizio dell'impianto trasferito comporta la decadenza dell'autorizzazione, salvo proroga per documentati motivi, dietro domanda presentata almeno 30 giorni prima della scadenza del termine suddetto.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Il trasferimento degli impianti da una zona all'altra del territorio comunale può essere disposto d'ufficio dal Comune per motivate ragioni di pubblico interesse, come quelle concernenti il traffico o la viabilità, ovvero il rispetto degli obiettivi del piano regionale dei distributori dei carburanti. La mancata effettuazione del trasferimento nel termine stabilito dal Comune comporta la decadenza della concessione. Analoga decadenza è disposta per la mancata ripresa dell'esercizio dell'attività nel termine stabilito; in tal caso, il provvedimento di decadenza è assunto dal Comune previa notificazione di apposita diffida all'interessato.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								L'autorizzazione per l'effettuazione degli interventi di cui alla lett. d) dell'
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
								è rilasciata previa acquisizione, per quanto di rispettiva competenza, dei pareri di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1971-10-27;1269#art8" xlink:type="simple">art. 8 DPR n. 1269</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La domanda di autorizzazione deve contenere le indicazioni ed essere corredata dei documenti necessari per l'individuazione dell'oggetto dell'intervento.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<comma id="art12-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>L'autorizzazione a sospendere temporaneamente l'attività degli impianti, nei casi previsti alla lett. e) dell'art. 7, è rilasciata per il tempo strettamente necessario e, comunque, per un periodo non superiore a sei mesi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Nel caso di sospensione dell'attività senza autorizzazione comunale, oppure oltre il termine stabilito dalla stessa, dovrà essere dichiarata la decadenza dall'esercizio dell'impianto.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit3">
					<num>TITOLO III</num>
					<rubrica>PIANO REGIONALE PER GLI IMPIANTI DI DISTRIBUZIONE DEI CARBURANTI</rubrica>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<comma id="art13-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Ai fini della più ordinata ed equilibrata localizzazione degli impianti di distribuzione stradale di carburanti in rapporto alle esigenze della domanda ed all'assetto della viabilità e del territorio, nonchè ai fini della riduzione delle diseconomie del sistema distributivo, la Regione adotta il piano di razionalizzazione della rete di distribuzione dei carburanti, sulla base dei criteri, previsti dalle direttive governative in materia. Il piano è adottato con deliberazione del Consiglio regionale su proposta della Giunta, sentiti i Comuni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il piano assume come contenuti essenziali, nell'ambito degli obiettivi fissati, il dimensionamento nel territorio regionale della rete degli impianti di distribuzione dei carburanti, i criteri per la localizzazione degli impianti, l'indicazione delle tipologie degli impianti. Le disposizioni del piano possono avere specificazioni differenziate per le varie parti del territorio regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Il piano dispone per la durata da esso stabilita. Può essere soggetto a revisione prima della sua scadenza, nelle forme di cui al
								<rif xlink:href="#art13-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								, per la necessità del suo adeguamento agli indirizzi della programmazione nazionale di settore.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Per l'attuazione del piano regionale i Comuni possono dotarsi di un programma comunale per la rete degli impianti di distribuzione dei carburanti. Il programma comunale è deliberato previa acquisizione dei pareri delle organizzazioni di categoria dei gestori e dei concessionari nonchè delle altre organizzazioni o enti interessati.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>La Giunta regionale trasmette al Ministero dell'Industria, del Commercio e dell'Artigianato, copia del piano e dei suoi eventuali aggiornamenti nonchè i dati relativi allo stato della rete regionale degli impianti, in conformità delle direttive del governo in materia.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<comma id="art14-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Ai fini della localizzazione degli impianti di distribuzione dei carburanti il Comune adotta, ove necessario, apposita variante dello strumento urbanistico; a tale effetto non è richiesta la preventiva autorizzazione regionale. La variante, pubblicata ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1962-04-18;167#art6" xlink:type="simple">art. 6 della L. 18/4/1962, n. 167</rif>
								, è trasmessa alla Giunta regionale e si intende approvata qualora, nel termine di 90 giorni dal ricevimento, la Giunta regionale non abbia comunicato le proprie determinazioni.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art15">
						<num>ARTICOLO 15</num>
						<comma id="art15-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>I titolari delle autorizzazioni relative ad impianti ad uso privato e per natanti regolarmente in esercizio alla data di entrata in vigore della presente legge continuano la loro attività e presentano al Comune competente domanda di rinnovo dell'autorizzazione. Per gli impianti per i quali risulti espressamente stabilita dall'autorità la data di scadenza dell'autorizzazione la domanda di rinnovo è presentata entro sei mesi da tale data. Per gli impianti per i quali non risulti stabilita la data di scadenza dell'autorizzazione, la domanda di rinnovo e presentata:</alinea>
							<el id="art15-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>entro sei mesi dalla data di entrata in vigore della presente legge qualora a tale data siano già decorsi dieci anni dal rilascio dell'autorizzazione;</corpo>
							</el>
							<el id="art15-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>entro sei mesi dal termine dei dieci anni successivi alla data di rilascio dell'autorizzazione, qualora siano decorsi meno di 10 anni da tale data.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 31 ottobre 1985</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale l'8- 10-1985 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 29-10- 1985</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
