<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19850327" num="13" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19850411" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-03-18;27" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Agricoltura" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19850411" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-03-18;27" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19850318">18 marzo 1985</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>27</numDoc>
				<titoloDoc>Contributi a favore delle organizzazioni regionali professionali dei coltivatori diretti maggiormente rappresentative a livello nazionale.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 5-2-1985</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 11-3-1985</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="artunico">
					<num>ARTICOLO UNICO</num>
					<comma id="artunico-com1">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale è autorizzata a concedere contributi a decorrere dal 1985 alle organizzazioni professionali dei coltivatori diretti maggiormente rappresentative a livello nazionale, operanti sull'intero territorio regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com2">
						<num />
						<corpo>I contributi sono finalizzati al finanziamento delle attività volte a promuovere e favorire le forme associative, il potenziamento dell'impresa diretto - coltivatrice, la evoluzione sociale ed economica del settore agricolo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com3">
						<num />
						<corpo>I contributi sono concessi alle organizzazioni in base alle loro strutture ed al programma di attività predisposto per gli anni di richiesta di contributo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com4">
						<num />
						<alinea>I contributi sono riconosciuti alle organizzazioni professionali che dimostrino di possedere i seguenti requisiti:</alinea>
						<en id="artunico-com4-num1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								di aver svolto assistenza tecnica ai coltivatori diretti su tutto il territorio regionale, anche mediante l'uso di istituti o enti di emanazione dell'organizzazione e di aver beneficiato per almeno un quinquennio, dei finanziamenti regionali di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973;22#art3" xlink:type="simple">art. 3 della LR 22/1973</rif>
								;
							</corpo>
						</en>
						<en id="artunico-com4-num2">
							<num>2.</num>
							<corpo>di possedere strutture operative, con sedi ed uffici, e personale tecnico assunto a tempo indeterminato in tutto il territorio regionale con articolazioni provinciali e zonali.</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="artunico-com5">
						<num />
						<corpo>Le organizzazioni professionali devono presentare, per il 1985, richiesta alla Giunta regionale entro 30 giorni dall'entrata in vigore della legge e per gli anni successivi entro il 30 del mese di gennaio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com6">
						<num />
						<alinea>Agli oneri derivanti dall'attuazione della presente legge si fa fronte, per il corrente esercizio, con la seguente variazione del bilancio 1985 da apportarsi, per analogo importo, agli stati di previsione della competenza e della cassa della parte spesa e, per i successivi esercizi, con le rispettive leggi di bilancio:</alinea>
						<ep id="artunico-com6-pun1">
							<num />
							<corpo>
								Spesa in diminuzione:
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 50060</h:td>
											<h:td>Fondo globale per il finanziamento di spese per ulteriori programmi di sviluppo (spese investimento)</h:td>
											<h:td>200.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="artunico-com6-pun2">
							<num />
							<corpo>
								Spesa di nuova istituzione:
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 20260</h:td>
											<h:td>Contributi a favore delle organizzazioni regionali professionali dei coltivatori diretti maggiormente rappresentative a livello nazionale (LR _ del _)</h:td>
											<h:td>200.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetta di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 18 marzo 1985</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 5-2-1985 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 11-3-1985.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
