<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19850517" num="24" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19850517" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-07;51" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Urbanistica" />
						<materia valore="Tributi" />
						<materia valore="Edilizia" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19850517" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-07;51" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19850507">7 maggio 1985</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>51</numDoc>
				<titoloDoc>
					Prime disposizioni di attuazione
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985;47" xlink:type="simple">L. 47/1985</rif>
					recante norme in materia di controllo attività urbanistico - edilizia, sanzioni, recupero e sanatoria opere abusive.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 27-3-1985</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 2-5-1985</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							In base a quanto stabilito dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-02-28;47#art37" xlink:type="simple">art. 37 della legge 28 febbraio 1985, n. 47</rif>
							le concessioni rilasciate in sanatoria, ai termini della predetta legge, per le opere realizzate tra il 30 gennaio 1977 e il 1 ottobre 1983, comportano, se dovuta, la corresponsione del contributo riferito al costo di costruzione nella misura prevista dal
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-01-28;10#art6-com3" xlink:type="simple">comma 3 dell'art. 6 della legge 28 gennaio 1977, n. 10</rif>
							così come sostituito dal
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1982-03-25;94#art9-com6" xlink:type="simple">sesto comma dell'art. 9 della legge 25 marzo 1982, n. 94</rif>
							in base alla tabella D della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-06-30;41" xlink:type="simple">LR 30 giugno 1984, n. 41</rif>
							e tenuto conto delle effettive destinazioni realizzate nonchè del contributo per oneri di urbanizzazione nella misura determinata dai Comuni sulla base delle disposizioni di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-06-30;41" xlink:type="simple">legge regionale 30 giugno 1984, n. 41</rif>
							e successive modificazioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Per le opere realizzate dopo il 1 settembre 1967 e prima del 30 gennaio 1977, ai fini del rilascio della concessione in sanatoria è dovuto un contributo per opere di urbanizzazione in misura pari a quello determinato dai Comuni in applicazione della suddetta
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-06-30;41" xlink:type="simple">legge regionale 30 giugno 1984, n. 41</rif>
							, semprechè tali opere non siano già state eseguite a cura e spese degli interessati. Nel caso in cui le opere di urbanizzazione siano state eseguite solo parzialmente, è dovuto un contributo pari al costo delle opere ancora da realizzare definite in base ai costi medi regionali di cui alla tabella "A" allegata alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-06-30;41" xlink:type="simple">LR 30 giugno 1984, n. 41</rif>
							. A scomputo totale o parziale della quota dovuta, il concessionario, o i concessionari eventualmente costituiti in consorzio, possono obbligarsi a realizzare direttamente opere di urbanizzazione indicate dal Comune, con le modalità e le garanzie da questo stabilite.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>La misura del contributo è ridotta del 50% qualora si tratti di opere abusive riguardanti:</alinea>
						<el id="art1-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								costruzioni eseguite o acquistate al solo scopo di essere destinate a prima abitazione del richiedente la sanatoria e questi vi risieda all'atto dell'entrata in vigore della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-02-28;47" xlink:type="simple">legge 28 febbraio 1985, n. 47</rif>
								; sono escluse dall'agevolazione in parola le abitazioni classificate di lusso ai sensi del DM 2 agosto 1969, pubblicato sulla Gazzetta Ufficiale della Repubblica n. 218 del 27 agosto 1969 nonchè quelle classificate catastalmente nella categoria A/1;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>costruzioni destinate ad attività commerciali con una superficie non superiore a 50 mq o con eventuale superficie minima prevista da norme di legge;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>costruzioni destinate ad attività sportive, culturali, sanitarie oppure destinate ad opere religiose o a servizi di culto.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Salvo quanto stabilito al precedente comma per gli edifici abusivi aventi destinazione residenziale si applicano, indipendentemente dalla localizzazione degli edifici stessi sul territorio, oneri di urbanizzazione nella misura massima stabilita per edifici con tale destinazione d'uso, dalle deliberazioni comunali adottate in attuazione della citata
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-06-30;41" xlink:type="simple">legge regionale 30 giugno 1984, n. 41</rif>
							, in vigore al momento del rilascio delle concessioni in sanatoria.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I contributi di cui al precedente articolo sono versati al momento del rilascio della concessione in sanatoria.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>A richiesta dell'interessato, inserita nella domanda di concessione in sanatoria, i contributi possono essere versati per un terzo al momento del rilascio della concessione stessa e per la parte residua in non più di 10 rate semestrali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>I pagamenti dilazionati sono maggiorati del tasso di interesse del 10% annuo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Nel caso di ritardo nel versamento delle somme dilazionate, si applica una sanzione nella misura indicata dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-02-28;47#art3-com2" xlink:type="simple">art. 3, secondo comma, della legge 28 febbraio 1985, n. 47</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							In attesa di un'organica definizione da parte della regione dei criteri di redazione delle varianti agli strumenti urbanistici preordinate al recupero degli insediamenti abusivi, i Comuni possono, dall'entrata in vigore della presente legge, predisporre varianti al proprio strumento urbanistico ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-02-28;47#art29" xlink:type="simple">art. 29 della legge 28 febbraio 1985, n. 47</rif>
							. Tali varianti non potranno ampliare i volumi preesistenti ma dovranno limitarsi a prevedere eventuali ristrutturazioni dei medesimi alla razionalizzazione della viabilità e alla dotazione degli standards necessari.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Per le varianti in parola si applica la procedura di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1962-04-18;167#art6" xlink:type="simple">6</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1962-04-18;167#art7" xlink:type="simple">7</rif>
								della legge 18 aprile 1962, n. 167
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Decorsi tre mesi dal ricevimento da parte della Regione delle varianti suddette senza che la Giunta regionale abbia proposto modifiche per il raggiungimento dei fini di cui al citato
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-02-28;47#art29" xlink:type="simple">art. 29 della legge 28 febbraio 1985, n. 47</rif>
							, le varianti stesse si intendono approvate.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana. La presente legge dichiarata urgente per gli effetti e con le modalità di cui al
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 127 della Costituzione</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art28" xlink:type="simple">art. 28 dello Statuto</rif>
				, entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 7 maggio 1985</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 27-3-1985 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 2-5-1985.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
