<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19850410" num="16" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19850425" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-04-01;29" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Enti Territoriali" />
						<materia valore="Edilizia" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19850425" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-04-01;29" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19850401">1 aprile 1985</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>29</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per agevolare l'acquisizione delle aree per l'edilizia economica e popolare: istituzione di un apposito fondo di rotazione regionale.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 19-2-1985</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 23-3-1985</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Al fine di favorire l'attuazione dei programmi di edilizia residenziale convenzionata, la Regione concede anticipazioni finanziarie ai Comuni o ai loro Consorzi per l'acquisizione delle aree comprese nei piani di zona previsti dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1962-04-18;167" xlink:type="simple">legge 18 aprile 1962, n. 167</rif>
							e successive modificazioni e integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La Regione promuove inoltre la stipula di convenzioni con gli Istituti di credito per la concessione di mutui agli operatori di cui all'
							<rif xlink:href="#art4-com1-lete" xlink:type="simple">art. 4, primo comma, lettera e)</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Costituzione fondo di rotazione regionale)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>E' costituito un fondo di rotazione di 6 miliardi di lire, che sarà iscritto in apposito capitolo da istituire nello stato di previsione delle spese nel bilancio per l'anno finanziario 1985 nella misura di 1 miliardo, e per il 1986 nella misura di 5 miliardi, con la seguente denominazione: "Fondo di rotazione per l'acquisizione di aree per insediamenti residenziali".</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Nello stato di previsione dell'entrata, a partire dall'anno 1986, sarà istituito un capitolo con la seguente denominazione: "Rientri delle anticipazioni finanziarie concesse ai Comuni da destinare al fondo di rotazione per l'acquisizione di aree per insediamenti residenziali pubblici".</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Anticipazioni finanziarie)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Ai Comuni e loro Consorzi possono essere concesse anticipazioni finanziarie senza alcun onere di interesse sulle disponibilità del fondo istituito ai sensi dell'articolo precedente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le anticipazioni hanno la durata massima di 2 anni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							I termini e le modalità del rimborso sono determinati dal
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">successivo articolo 7</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La somma reincamerata dai Comuni o loro Consorzi quali corrispettivi della cessione delle aree, sono inserite nel bilancio dell'Ente o degli Enti a titolo di partita di giro e vincolate specificatamente alla restituzione delle anticipazioni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Procedure per la formazione del programma)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>I Comuni o loro Consorzi che intendono usufruire delle agevolazioni finanziarie previste dalla presente legge, inoltrano domanda alla Giunta Regionale corredata dalla seguente documentazione:</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								deliberazione del Consiglio Comunale assunta in attuazione dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1983-04-26;131#art14" xlink:type="simple">articolo 14 della legge 26-4-83 n. 131</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>documentazione attestante l'inizio della procedura espropriativa;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>estratto della strumentazione urbanistica in vigore, relativa alle zone nelle quali ricadono gli interventi, con l'indicazione delle aree da assegnare ai soggetti attuatori degli interventi medesimi; la descrizione sommaria delle caratteristiche geotecniche del terreno; lo stato delle opere di urbanizzazione primaria esistenti o di progetto;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>certificazione dell'Ufficio Tecnico Comunale attestante la immediata edificabilità del suolo;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>
								preliminare di convenzione, come definito nel
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">successivo articolo 5</rif>
								, sottoscritto dai Comuni o loro Consorzi e ai soggetti interessati alla realizzazione degli alloggi ed indicante il soggetto assegnatario dell'area, ovvero, in caso di più soggetti, le rispettive quote parti dell'area a ciascuno di essi assegnata.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>In sede di prima applicazione le domande di cui al comma precedente sono presentate entro 180 giorni dall'entrata in vigore della presente legge e successivamente ogni due anni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Preliminare di convenzione)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Il preliminare di convenzione di cui alla lettera e) del precedente articolo è costituito da:</alinea>
						<el id="art5-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<alinea>una relazione tecnica contenente tra l'altro:</alinea>
							<ep id="art5-com1-leta-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>gli schemi planivolumetrici e le caratteristiche degli edifici, le tipologie ed il dimensionamento degli alloggi, la superficie utile e la superficie non residenziale complessiva;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art5-com1-leta-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>il sistema costruttivo e le scelte tecnologiche;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art5-com1-leta-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>i livelli qualitativi delle costruzioni, non inferiori ai minimi definiti dal Consiglio Regionale per gli interventi di edilizia agevolata;</corpo>
							</ep>
						</el>
						<el id="art5-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>un piano economico - finanziario che stabilisca i costi complessivi del progetto di intervento, comprese le opere di urbanizzazione; le modalità per il calcolo dei prezzi di cessione degli alloggi per le imprese e la spesa massima sostenibile per le cooperative; i criteri per l'assegnazione o la vendita degli alloggi;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>i tempi di realizzazione dell'intervento.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Approvazione del programma)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Il Consiglio Regionale, su proposta della Giunta, individua i Comuni o i loro Consorzi cui assegnare le anticipazioni finanziarie a valere sul fondo di rotazione, attenendosi ai seguenti criteri prioritari, da valutarsi in ordine successivo:</alinea>
						<el id="art6-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>Comuni dove i progetti proposti siano presentati dalle imprese di costruzione o loro Consorzi congiuntamente alle Cooperative edilizie o loro Consorzi;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>Comuni dove i progetti proposti, a parità di qualità, abbiano il minor costo unitario per metro quadrato, risultante dalla relazione tecnica e dal piano economico finanziario;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>Comuni dove i progetti proposti abbiano una maggiore dimensione di superficie utile.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Reintegrazione del fondo di rotazione)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Ciascun Comune beneficiario provvede alla restituzione dell'anticipazione con le seguenti modalità:</alinea>
						<ep id="art7-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>50% nel primo anno successivo a quello della concessione;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>50% nel secondo anno successivo a quello della concessione.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il Comune provvede ai rimborsi di cui al precedente comma con le somme di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com4" xlink:type="simple">quarto comma dell'art. 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Le somme rimborsate da ciascun Comune beneficiario confluiscono nel capitolo del bilancio di previsione della Regione Toscana istituito dal
							<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 2</rif>
							, e sono destinate ad alimentare il fondo di rotazione costituito dal
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Decadenza, revoca e riutilizzazione dei contributi)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il Consiglio regionale, sentiti i Comuni interessati, delibera, su proposta della Giunta Regionale, la decadenza dal finanziamento di cui alla presente legge, qualora gli interventi previsti siano rimasti inattuati nei tempi stabiliti ai sensi del
							<rif xlink:href="#art5-com1-letc" xlink:type="simple">precedente art. 5 primo comma lett. c)</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La decadenza comporta l'obbligo della restituzione di quanto percepito. La deliberazione che pronuncia la decadenza stabilisce le modalità di restituzione delle somme.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num />
						<corpo>
							Le somme restituite ai sensi del presente articolo confluiscono nel fondo di rotazione istituito dal
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Agevolazioni per favorire la realizzazione di alloggi da cedere in locazione)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Ai soggetti che realizzano alloggi, ubicati in aree comprese in piani di zona approvati ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1962;167" xlink:type="simple">legge n. 167/1962</rif>
							da destinare alla locazione per un periodo minimo di 10 anni secondo la disciplina della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-07-27;392" xlink:type="simple">legge 27-7-1978, n. 392</rif>
							, potranno essere concessi finanziamenti regionali sotto forma di contributi annui di importo e con modalità che saranno determinati con successivo e apposito provvedimento legislativo.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Copertura finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Agli oneri di spesa derivanti dall'attuazione della presente legge a pluriennalità determinata, pari complessivamente a L. 6.000.000.000 nel biennio 1985-1986, di cui L. 1.000.000.000 a carico dell'esercizio finanziario 1985, si fa fronte per il corrente esercizio con i fondi di cui al cap. 13320 del bilancio 1985, e per il 1986 con i mezzi finanziari allocati sul corrispondente capitolo del bilancio pluriennale 1985/87.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetta di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 1 aprile 1985.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio, Regionale il 19-2-1985 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 23-3-1985</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
