<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19850510" num="22" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19850525" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-02;43" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Partecipazioni" />
						<materia valore="Cultura" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19850525" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-02;43" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19850502">2 maggio 1985</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>43</numDoc>
				<titoloDoc>Partecipazione finanziaria di soggetti terzi alle iniziative culturali, promozionali e di comunicazione della Regione Toscana.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 20-3-1985</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 24-4-1985</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta regionale, nell'ambito delle iniziative culturali e promozionali della Regione Toscana, è autorizzata a stipulare, a seguito di trattativa privata con soggetti pubblici e privati, contratti di sponsorizzazione e di cessione dell'uso di marchi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Giunta regionale è altresì autorizzata a stipulare nell'ambito delle iniziative di comunicazione della Regione, con i soggetti e secondo le modalità di cui al comma precedente, contratti di compartecipazione alle iniziative di comunicazione stesse.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Contratti di sponsorizzazione)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I contratti di sponsorizzazione determinano le modalità di associazione del nome e del marchio dei soggetti sponsorizzatori alle iniziative regionali a cui si riferiscono, a fronte del versamento alla Regione di un corrispettivo monetario o in forniture di servizi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Nella stipulazione dei contratti di sponsorizzazione, sono preferiti, a parità di condizioni complessivamente offerte, soggetti di diritto pubblico e società a prevalente partecipazione pubblica.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Contratti di cessione di marchi)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale, per contraddistinguere le iniziative culturali e promozionali della Regione, è autorizzata a presentare domanda per la concessione di uno o più brevetti di marchi nazionali ed internazionali, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1942-06-21;929#art22-com2" xlink:type="simple">art. 22, secondo comma, del RD 21 giugno 1942 n. 929</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I contratti di cessione dell'uso dei marchi di cui al comma precedente determinano, a fronte di un corrispettivo in denaro a favore della Regione, le modalità di utilizzazione dei marchi stessi da parte di soggetti terzi mediante la loro riproduzione su merci o in riferimento a servizi da questi forniti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Contratti di compartecipazione)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I contratti di compartecipazione determinano a fronte di un corrispettivo in denaro a favore della Regione, le modalità di inserimento di marchi e prodotti di soggetti terzi o di menzione dei soggetti stessi nelle iniziative di comunicazione della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Di norma i contratti di compartecipazione sono stipulati con soggetti di diritto pubblico, società a prevalente partecipazione pubblica, associazioni titolari di marchi collettivi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Finalizzazione dei proventi)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I proventi derivanti dai contratti di sponsorizzazione e di cessione dei marchi affluiscono in apposito capitolo di entrata del bilancio regionale e sono vincolati al finanziamento delle iniziative di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">art. 1, primo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I proventi derivanti dai contratti di compartecipazione affluiscono in apposito capitolo di entrata del bilancio regionale e sono vincolati al finanziamento delle iniziative di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">art. 1, secondo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La Giunta regionale è autorizzata, a seguito dell'accertamento delle entrate di cui ai commi precedenti, a provvedere con proprio atto alle necessarie variazioni di bilancio per la quantificazione delle entrate e la destinazione nella spesa.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Funzionario delegato)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per l'erogazione delle spese necessarie alla realizzazione delle iniziative di cui alla presente legge, anche al di fuori di quanto previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-12-04;73#art2" xlink:type="simple">art. 2 della LR 4 dicembre 1978 n. 73</rif>
							, la Giunta regionale può autorizzare aperture di credito presso la Tesoreria regionale a favore di dipendenti regionali inquadrati in una qualifica funzionale dirigenziale che assumono la veste di funzionario delegato ai sensi e per gli effetti di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-12-04;73" xlink:type="simple">legge regionale 4 dicembre 1978 n. 73</rif>
							e successive modificazioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il funzionario delegato, nell'ambito dell'apertura di Credito di cui al precedente comma, è autorizzato ad assumere direttamente iniziative di spesa nei limiti di L. 5.000.000, al netto degli oneri fiscali, per ogni singola fornitura di beni o servizi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							A tal fine il funzionario delegato deve richiedere preventivi ad almeno tre persone od imprese salvo che la specialità della fornitura o l'urgenza della sua acquisizione siano tali da rendere indispensabile il ricorso ad una sola persona od impresa. In ogni caso, ove la fornitura si riferisca a beni o servizi ricompresi nell'albo dei fornitori di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-04-07;23#art4" xlink:type="simple">art. 4 della LR 7 aprile 1978, n. 23</rif>
							la richiesta di preventivi deve essere fatta esclusivamente a persone o imprese iscritte in detto albo. Non possono essere richiesti preventivi a persone o imprese che si siano precedentemente resi colpevoli di inadempienza contrattuale nei confronti della Regione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>I preventivi devono contenere le condizioni di esecuzione della fornitura, il relativo prezzo e le modalità di pagamento nonchè la facoltà per il committente di rescindere l'obbligazione mediante semplice denuncia nei casi in cui il fornitore venga meno ai patti concordati.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Disposizioni finanziarie)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Sono istituiti, per memoria, nello stato di previsione dell'entrata del bilancio per l'esercizio finanziario 1985 i sottoindicati nuovi capitoli:</alinea>
						<ep id="art7-com1-pun1">
							<num />
							<corpo>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 24850</h:td>
											<h:td>Proventi derivanti dai contratti di sponsorizzazione e di cessione di uso di marchi in relazione alle iniziative culturali e promozionali della Regione (LR n. );</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 24900</h:td>
											<h:td>Proventi derivanti dai contratti di compartecipazione alle iniziative di comunicazione della Regione (LR n. );</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Per gli anni successivi si provvederà con l'iscrizione di appositi capitoli sui bilanci di previsione degli esercizi finanziari in riferimento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 2 maggio 1985</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 20-3-1985 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 24-4-1985.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
