<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19850510" num="22" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19850525" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-02;46" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Enti Sanitari" />
						<materia valore="Disabili" />
						<materia valore="Albi" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19850525" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-02;46" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19850502">2 maggio 1985</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>46</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per l'erogazione delle protesi dirette al recupero funzionale e sociale dei soggetti affetti da minorazioni fisiche, psichiche, sensoriali, dipendenti da qualunque causa.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 20-3-1985</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 24-4-1985</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica />
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art26-com2" xlink:type="simple">art. 26 comma 2 L. 23/12/1978 n. 833</rif>
							le prestazioni dirette al recupero funzionale e sociale dei soggetti affetti da minorazioni fisiche, psichiche o sensoriali, dipendenti da qualunque causa, sono erogate dalle unità sanitarie locali sia direttamente, sia mediante le aziende fornitrici iscritte nell'elenco regionale di cui alla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>E' istituito l'elenco regionale delle aziende produttrici e fornitrici di protesi dirette al recupero funzionale e sociale dei soggetti affetti e da minorazioni fisiche, psichiche o sensoriali, dipendenti da qualunque causa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							L'iscrizione all'elenco è obbligatoria per le aziende che intendono fornire le protesi di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							al servizio sanitario nazionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Ai fini della presente legge si intendono per aziende produttrici anche quelle che eseguono semplici personalizzazioni delle protesi al momento della fornitura.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Dietro domanda del titolare dell'azienda, l'iscrizione all'elenco regionale è disposta dalla Giunta regionale, previo accertamento dell'idoneità a fornire quanto dichiarato nella domanda medesima.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>La domanda deve essere corredata dalla seguente documentazione:</alinea>
						<el id="art3-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>certificato di iscrizione alla Camera di Commercio Industria e Agricoltura, di data non anteriore a 3 mesi dalla presentazione della domanda;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>elenco dei presidi prodotti direttamente nonchè dei macchinari e delle attrezzature di dotazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>elenco dei presidi trattati non compresi nel precedente punto B;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>elenco dei dipendenti addetti alla produzione alla data di presentazione della domanda;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>elenco dei tecnici abilitati per le rispettive arti o attività, con riferimento ai presidi trattati o prodotti;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>elenco delle eventuali sedi succursali dell'azienda, con l'indicazione per ciascuna di esse delle notizie di cui alle precedenti lettere A), B), C), D), E);</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>
								certificato di residenza e stato di famiglia, in competente carta da bollo, di data non anteriore a tre mesi, dei legali rappresentanti dell'azienda ai fini dell'applicazione della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1982-09-13;646" xlink:type="simple">legge 13/9/1982 n. 646</rif>
								e successive modifiche;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-leth">
							<num>h)</num>
							<corpo>certificato della Cancelleria del Tribunale competente dal quale non risulti la pendenza di procedimenti fallimentari o di messa in liquidazione od altro qualsiasi impedimento giudiziario alla gestione dell'azienda.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Le fondazioni che nell'espletamento delle attività statutariamente perseguite, producono le protesi, per i soggetti direttamente da loro assistiti, in luogo della presentazione della documentazione prevista dalle lett. A), G), H) del
							<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">precedente comma 2</rif>
							, sono tenute a presentare copia autentica delle tavole di fondazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>L'elenco regionale è pubblicato all'inizio di ogni anno sul Bollettino Ufficiale della Regione qualora nell'anno precedente siano intervenute variazioni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La domanda di iscrizione deve essere presentata entro il 31 ottobre di ogni anno dalle aziende pubbliche e private che richiedono l'inserimento nell'elenco.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Per gli accertamenti di cui al comma 1. del
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente art. 3</rif>
							la Regione può avvalersi degli uffici degli enti locali, ivi comprese le unità sanitarie locali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La Giunta Regionale ha facoltà di procedere, previo accertamento a norma del
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1 del precedente art. 3</rif>
							, all'iscrizione nell'albo di nuove ditte produttrici di protesi o presidi non altrimenti fornibili dalle ditte già iscritte, in deroga al termine di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">precedente comma 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Le deliberazioni di iscrizione di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com3" xlink:type="simple">precedente comma 3</rif>
							, sono pubblicate per estratto sul Bollettino Ufficiale della Regione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Ogni variazione degli elementi risultanti dalla documentazione di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">comma 2 del precedente art. 3</rif>
							, deve essere comunicata alla unità sanitaria locale competente per territorio entro il 30mo giorno successivo a quello in cui si è verificata.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'unità sanitaria locale, svolti gli accertamenti del caso, dà comunicazione alla Regione delle variazioni intervenute, esprimendo parere circa l'incidenza di esse sull'idoneità dell'azienda a mantenere l'iscrizione all'albo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>I soggetti di cui al n. 3 del precedente art. 3 sono tenuti ad inviare alla Regione copia del bilancio di previsione e del conto consuntivo nei 30 giorni successivi al termine previsto dal rispettivo statuto per l'approvazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>La Giunta Regionale può in ogni tempo disporre la cancellazione dall'albo delle aziende che non rispettino:</alinea>
						<el id="art6-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								le norme e le condizioni previste dal decreto ministeriale di cui al
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art26-com3" xlink:type="simple">comma 3 dell'art. 26, L. 23/12/1978, n. 833</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>i termini di comunicazione dei preventivi e di fornitura;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								il termine di cui al
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">precedente art. 5</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le unità sanitarie locali sono tenute a comunicare alla Regione ogni violazione a quanto disposto dal
							<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">precedente comma 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Le deliberazioni di cancellazione di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">precedente comma 1</rif>
							sono pubblicate per estratto sul Bollettino Ufficiale della Regione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica />
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>In sede di prima formazione dell'elenco le domande di iscrizione all'albo regionale devono essere presentate entro 180 gg. dall'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 2 maggio 1985</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 20-3-1985 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 24-4-1985.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
