<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19850313" num="11" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19850328" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-03-05;23" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Risorse Idriche" />
						<materia valore="Attribuzioni Deleghe" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19850328" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-03-05;23" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19850305">5 marzo 1985</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>23</numDoc>
				<titoloDoc>Assegnazione delle funzioni relative alla gestione dell'acquedotto del Fiora.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 24-1-1985</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 27-2-1985</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le funzioni relative all'esercizio e alla gestione degli impianti e servizi dell'Acquedotto del Fiora, di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1976-04-30;386#art9-com1" xlink:type="simple">art. 9 comma 1 della legge 30/4/1976 n. 386</rif>
							e all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-01-18;72#art23-com2" xlink:type="simple">art. 23 - comma 2 della LR 18/1/1977 n. 72</rif>
							sono esercitate dal Consorzio Intercomunale per l'organizzazione delle risorse idriche e la gestione dell'Acquedotto del Fiora, con sede in Grosseto.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>L'ETSAF, assegnatario dei beni, attività e passività provvederà con apposito provvedimento alla loro individuazione e alla conseguente assegnazione al Consorzio Intercomunale per l'organizzazione delle risorse idriche e la gestione dell'acquedotto del Fiora.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>A decorrere dalla data in cui sarà esecutivo ai sensi di legge il provvedimento di cui al precedente comma, il Consorzio Intercomunale subentra nell'esercizio delle funzioni assegnategli ai sensi della presente legge, ivi compresa la gestione della liquidazione dei rapporti attivi e passivi determinati ai sensi del precedente comma.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Il trasferimento del personale regionale necessario all'esercizio delle funzioni trasferite sarà effettuato entro un anno dall'entrata in vigore della legge, a condizioni che il Consorzio abbia definito la propria pianta organica.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Il trasferimento del personale nei posti dell'organico del Consorzio sarà effettuato sulla base delle opzioni presentate dal personale e, successivamente, d'ufficio, fino al concorso dei posti in organico.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>Le modalità di attuazione di quanto previsto ai commi precedenti formeranno oggetto di contrattazione con le OOSS E' garantita in ogni caso al personale la posizione economica e giuridica in godimento all'atto del trasferimento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>In concomitanza col trasferimento del personale verranno soppressi i corrispondenti posti del ruolo unico regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num />
						<corpo>Fino al trasferimento, il personale prosegue la propria attività con modalità definite dalla Giunta regionale in rapporto con gli organi del Consorzio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetta di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 5 marzo 1985</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 24-1-1985 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 27-2-1985.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
