<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t3" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19761231" num="65" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19770115" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-12-23;75" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-12-23;75@1977-06-23" />
					<urn iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-12-23;75@1999-03-10" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19770115" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19770701" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19990403" fonte="rp2" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-12-23;75" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-06-23;34" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="LeggeRegionale1-n1">
						<h:p>
							Contributo elevato a L. 3.500.000 ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-06-23;34#art1" xlink:type="simple">art. 1 della legge regionale 23 giugno 1977, n. 34</rif>
							. Della stessa legge, si vedano inoltre gli
							<mrif>
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-06-23;34#art2" xlink:type="simple">artt. 2</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-06-23;34#art3" xlink:type="simple">3</rif>
							</mrif>
							.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1976-12-23;75" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12#ann1-art1-com1-pun115" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 1, comma 1, 115 della legge Regione Toscana 10 marzo 1999, n. 12" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19761223">23 dicembre 1976</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>75</numDoc>
				<titoloDoc>Contributi straordinari alle imprese private concessionarie di pubblici servizi di linea per l'attuazione contrattuale del protocollo d'intesa convenuto con il Ministero del Lavoro e le Organizzazioni sindacali dei dipendenti da imprese private che gestiscono autolinee in concessione.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 25-11-1976</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 17-12-1976</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Ai fini di permettere l'attuazione contrattuale in sede regionale del protocollo d'intesa convenuto tra il Ministero del Lavoro e le Organizzazioni sindacali dei dipendenti da imprese private che gestiscono autolinee in concessione e al fine, altresì, di garantire l'efficienza e la continuità dei pubblici servizi di linea automobilistici soggetti alla sorveglianza regionale e ancora gestiti da imprese private, la Regione Toscana concede a dette imprese per l'anno 1977 un contributo annuo pari a L. 2.700.000
							<ndr num="#LeggeRegionale1-n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
							per ciascun dipendente in servizio presso l'impresa o sede di impresa operante in Toscana.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>Per la determinazione del contributo di cui al precedente articolo sarà preso a base il numero medio dei dipendenti - mese iscritti nel libro paga dell'impresa o della sede di impresa nell'intero anno 1976.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Agli effetti del calcolo del numero medio di cui al precedente comma non si terrà conto del personale trasferito ad altra impresa per cessione di linee o gruppi di linee.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta regionale, qualora il numero medio calcolato a norma di quanto stabilito dal
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							risulti eccessivo in relazione alle effettive esigenze di personale per il normale svolgimento dei servizi in concessione alla impresa, potrà ridurlo adeguandolo alle predette esigenze.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Alle imprese di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							sono inoltre concessi contributi da corrispondere a ciascun agente che cessi dal servizio per pensionamento nell'anno 1977.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Tali contributi saranno calcolati in base alla differenza di trattamento di buonuscita prevista dal nuovo contratto di lavoro e dal precedente contratto ANAC.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<alinea>
							I contributi di cui alla presente legge sono concessi alle imprese di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							:
						</alinea>
						<ep id="art4-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>che assicurino la normale efficienza dei servizi e rispettino le clausole concessionali, i contratti di lavoro e le leggi sociali;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>
								che applichino il nuovo contratto di lavoro stipulato in sede regionale in data 10-4-75 in attuazione del protocollo d'intesa di cui all'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
								;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>il cui conto economico di esercizio del complesso dell'attività aziendale dei trasporti, relativo all'anno precedente a quello in cui il contributo si riferisce, risulti passivo.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Sono escluse dai predetti contributi le imprese che gestiscono soltanto autolinee di gran turismo o servizi a contratto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<alinea>
							Le imprese che intendono beneficiare dei contributi previsti dall'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							devono inoltrare al Presidente della Giunta regionale, entro il termine di 10 giorni dalla data di entrata in vigore della presente legge, domanda in bollo corredata dalla seguente documentazione:
						</alinea>
						<en id="art5-com1-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>
								dichiarazione del legale rappresentante dell'impresa o della sede di impresa che nei confronti dei dipendenti continuerà ad essere applicato il contratto di lavoro di cui all'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
								;
							</corpo>
						</en>
						<en id="art5-com1-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>Prospetto riepilogativo del numero dei dipendenti, distinti per qualifica, iscritti nei libri paga dell'impresa o della sede di impresa nei mesi dal 1976 antecedenti a quello di entrata in vigore della presente legge;</corpo>
						</en>
						<en id="art5-com1-num3">
							<num>3)</num>
							<corpo>Elenco nominativo del personale in servizio alla data di entrata in vigore della presente legge con l'indicazione per ciascun dipendente del numero di matricola, della data di assunzione in servizio, della qualifica nonchè della residenza di lavoro per il personale viaggiante e dell'impianto o Ufficio per il rimanente personale.</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>
							Le imprese che intendono beneficiare del contributo di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
							, devono inoltrare al Presidente della Giunta regionale alla fine di ogni trimestre dell'anno 1977 domanda in bollo corredata dell'elenco nominativo dei dipendenti che abbiano cessato il servizio nel trimestre relativo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>
							Per ciascun dipendente, in relazione alla posizione personale, dovrà essere indicato l'importo delle spettanze allo stesso liquidate in base ai criteri di calcolo del contributo di cui al
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente art. 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							All'erogazione dei contributi stabiliti dalla presente legge sarà data esecuzione da parte della Giunta regionale, a norma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art46" xlink:type="simple">art. 46 dello Statuto</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>
							I contributi di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							saranno erogati in tre rate quadrimestrali anticipate.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<corpo>In caso di trasferimento di personale per cessione di linee o gruppi di linee, successivo all'entrata in vigore della presente legge, la Giunta regionale con proprio provvedimento provvederà a ridurre il contributo pro - capite assegnato per gli agenti trasferiti, di tanti dodicesimi quante sono le mensilità di servizi non prestate presso l'impresa cedente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta regionale, nelle more della liquidazione definitiva dei contributi, è autorizzata a concedere anticipazioni in misura non superiore all'importo complessivo liquidato per lo stesso scopo e per lo stesso periodo a ciascuna impresa nell'anno 1976 in base alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-05-26;52" xlink:type="simple">legge regionale 26-5-75 n. 52</rif>
							modificata ed integrata dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-07-12;36" xlink:type="simple">LR 12-7-76 n. 36</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>Gli oneri derivanti dall'applicazione della presente legge, ammontanti complessivamente a lire 4.500.000.000 faranno carico al Capitolo del Bilancio 1977 corrispondente al Capitolo n. 14760 del bilancio 1976 cui è allocato uno stanziamento di analogo importo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 23 dicembre 1976.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 25-11-1976 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 17-12-1976.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
