<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19760910" num="44" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19760925" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-09-04;60" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19760925" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-09-04;60" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19760904">4 settembre 1976</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>60</numDoc>
				<titoloDoc>Fondo di rotazione per agevolare l'attuazione dei programmi di edilizia residenziale pubblica.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 27-7-1976</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 27-8-1976</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>Al fine di agevolare l'attuazione dei programmi relativi alla costruzione o al risanamento di alloggi di edilizia residenziale pubblica da assegnare in locazione, è istituito un fondo regionale di rotazione per realizzare interventi di prefinanziamento a favore degli IACP della Regione per far fronte al pagamento degli stati di avanzamento dei lavori eseguiti spettanti alle imprese appaltatrici in pendenza della erogazione da parte dei competenti organi statali dei finanziamenti accordati agli IACP medesimi, in relazione ai predetti programmi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le somme del fondo di rotazione, entro il limite massimo di 200 milioni, possono essere impiegate per prefinanziare gli interventi nei centri storici localizzati ai sensi delle leggi
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-10-22;865" xlink:type="simple">22 ottobre 1971, n. 865</rif>
							e
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-05-27;166" xlink:type="simple">27 maggio 1975, n. 166</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>
							Tali anticipazioni, concesse per l'acquisizione di aree o immobili sulla base del programma di intervento approvato ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-10-22;865#art62" xlink:type="simple">articolo 62 della legge 22 ottobre 1971, n. 865</rif>
							, se restituite entro un anno, non sono gravate di interessi.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Per poter usufruire degli interventi del fondo di rotazione gli IACP interessati devono far pervenire apposita domanda al presidente della giunta regionale, per il tramite del consorzio regionale fra gli stessi IACP, previa verifica della sua ammissibilità ai sensi della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<alinea>La domanda deve specificare:</alinea>
						<el id="art3-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>l'ammontare dell'anticipazione richiesta al fondo e gli estremi della delibera del consiglio di amministrazione che autorizza la presentazione della domanda stessa;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>le opere per le quali viene richiesta l'anticipazione del fondo, con l'indicazione degli del relativo cantiere;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								la dimostrazione della regolare instaurazione della pratica di finanziamento per i lavori di cui alla
								<rif xlink:href="#art3-com2-letb" xlink:type="simple">lett. b)</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>i dati concernenti le persone autorizzate a riscuotere ed a quietanzare per conto dell'ente.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>Il presidente della giunta regionale dispone, con proprio decreto, le erogazioni sul fondo nei limiti delle disponibilità del fondo medesimo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Gli IACP sono tenuti a reintegrare il fondo per l'importo prelevato appena avrà luogo l'erogazione del finanziamento da parte dei competenti organi statali, dandone contestualmente comunicazione al consorzio regionale degli IACP.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>Sui prefinanziamenti erogati dal fondo sono dovuti gli interessi, nella misura pari a quella corrisposta dagli enti tesorieri alla Regione per lo stesso periodo, dopo sei mesi dalla loro erogazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>La dotazione del fondo di rotazione è di lire 1.500.000.000 e alla sua copertura si provvede con lo stanziamento previsto dal capitolo 25800 dell'esercizio in corso.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 4 settembre 1976.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 27 luglio 1976 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 27 agosto 1976.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
