<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19760402" num="16" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19760417" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-03-25;13" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19760417" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-03-25;13" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19760325">25 marzo 1976</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>13</numDoc>
				<titoloDoc>Inquadramento nel ruolo unico regionale di personale in servizio presso gli uffici regionali alla data del 31-12-1975.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 17-2-1976</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 22-3-1976</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<alinea>Sono inquadrati, a domanda, nel ruolo unico regionale, purchè in servizio ad orario di lavoro normale presso gli Uffici regionali alla data del 31 dicembre 1975 e semprechè alla data suddetta tale servizio sia stato prestato per almeno tre mesi nell'anno 1975 e perduri alla data di entrata in vigore della presente legge:</alinea>
						<el id="art1-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>coloro ai quali sono stati conferiti incarichi di consulenza da parte dei competenti organi regionali;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>il personale nominativamente retribuito che ha svolto mansioni di natura impiegatizia, il cui rapporto non sia disciplinato da specifiche disposizioni di legge;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>i lavori assunti con contratto di diritto privato, per l'esecuzione in amministrazione diretta dei lavori concernenti le opere di bonifica idraulico - forestale, idraulico - agrarie e di forestazione, e adibiti con carattere permanente a mansioni di natura impiegatizia.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>La domanda di inquadramento dovrà essere presentata, nel termine di trenta giorni dalla data di entrata in vigore della presente legge, al Presidente della Giunta regionale, mediante lettera raccomandata con avviso di ricevimento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>
							Salvo il disposto del
							<rif xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple">terzo comma</rif>
							del presente articolo, l'inquadramento ha decorrenza, agli effetti giuridici ed economici, dalla data di entrata in vigore della presente legge, ed è disposto con provvedimento della Giunta regionale, emesso nel rispetto dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art62" xlink:type="simple">art. 62 dello Statuto</rif>
							, nella fascia funzionale e con le mansioni obiettive corrispondenti alle prestazioni risultanti dai provvedimenti d'incarico o di liquidazione delle competenze. Il personale di cui all'articolo precedente, lett. c) viene inquadrato nella IV fascia funzionale, con le mansioni obiettive di "applicato".
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>Gli inquadramenti previsti nella presente legge sono subordinati al possesso del titolo di studio richiesto per la fascia funzionale, determinata ai sensi del comma precedente, ed all'accertamento della idoneità teorico - pratica degli interessi mediante un colloquio vertente sull'ordinamento degli uffici e sulle procedure regionali, con particolare riferimento alle mansioni attribuite, da tenersi dinanzi ad una Commissione composta dal Presidente della Giunta, o suo delegato, che la presiede, da due consiglieri regionali di cui uno delle minoranze designati dal Consiglio regionale, da un rappresentante sindacale designato congiuntamente dalle organizzazioni sindacali del personale regionale ed integrata di volta in volta da un esperto, nominato dalla Giunta, a seconda delle mansioni attribuite all'interessato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num />
						<corpo>
							A detto personale spetta il trattamento economico iniziale della fascia funzionale di inquadramento nel ruolo regionale, e si applica la progressione dello stipendio previsto agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54#art80" xlink:type="simple">80</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54#art82" xlink:type="simple">82</rif>
								della legge regionale 6 settembre 1973, n. 54
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Fino a quando non sarà stato provveduto agli adeguamenti organici previsti dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55#art23" xlink:type="simple">articolo 23 della legge regionale 6 settembre 1973, n. 55</rif>
							, modificato dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-04-08;15" xlink:type="simple">legge regionale 8 aprile 1974, n. 15</rif>
							, l'inquadramento del personale di cui ai precedenti articoli viene disposto anche in soprannumero rispetto ai contingenti previsti nelle tabelle A e B allegate alla citata legge, purchè nei limiti della dotazione organica complessiva fissata nella tabella B.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>Gli oneri derivanti dall'applicazione della presente legge, ammontanti a lire 270.000.000, faranno capo al capitolo del bilancio per l'esercizio finanziario 1976 corrispondente al capitolo 01100 del bilancio 1975 che risulterà impinguato della somma di pari importo derivante dalla riduzione nel bilancio 1976 dei capitoli corrispondenti al capitolo 04200 e al capitolo 04300 del bilancio 1975, rispettivamente per lire 260.000.000 e lire 10.000.000.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 25 marzo 1976.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 17-2-1976 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 22-3-1976.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
