<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19760312" num="13" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19760327" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-03-02;11" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19760327" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-03-02;11" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19760302">2 marzo 1976</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>11</numDoc>
				<titoloDoc>Soppressione del Consorzio di bonifica della Val d'Era con sede in Volterra e contributo regionale per il ripiano del disavanzo economico - finanziario dello stesso.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 21-1-1976</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 25-2-1976</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il Consorzio per la bonifica della Val d'Era costituito con DM 22-1-1931 n. 345 e con sede in Volterra, stante l'esaurimento dei fini e sentito il parere favorevole degli organi del Consorzio, è soppresso ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1933-02-13#art62" xlink:type="simple">art. 62 del RD 13-2-1933</rif>
							e la sua attività cessa con la data del 31 dicembre 1975.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>La Regione Toscana subentra negli obblighi e nei rapporti attivi e passivi derivanti dalla cessazione del Consorzio di bonifica per quanto riguarda le opere pubbliche del consorzio stesso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>La giunta regionale procederà, con successivo provvedimento da adottarsi entro 15 giorni dall'entrata in vigore della presente legge, alla nomina del commissario liquidatore.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>Alla manutenzione delle opere pubbliche di bonifica cui provvede attualmente il Consorzio, provvederà, in via provvisoria e fino all'approvazione della legge di delega in materia di bonifica, la Regione a partire dal giorno successivo alla cessazione di attività del Consorzio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Per la manutenzione delle opere di bonifica di interesse privato i proprietari degli immobili possono costituire consorzi di miglioramento fondiario.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Per il personale dipendente dal Consorzio che entro la data del 31 dicembre 1975 non sia stato collocato a riposo in virtù della normativa vigente, o non sia stato assunto dalle Province, dai Comuni o dalle Comunità montane aventi giurisdizione nel comprensorio di operatività del Consorzio in corrispondenza anche del trasferimento delle opere pubbliche alle competenze degli enti locali, ovvero non sia stato assunto da altri consorzi di bonifica, il rapporto di lavoro cessa alla data del 31-12-1975.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Al predetto personale si applica, in quanto applicabile, la normativa relativa alla soppressione dei posti di organico dei consorzi di bonifica prevista dai contratti e dagli accordi sindacali della categoria.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>Ai fini del pagamento delle rate di ammortamento in capitale ed interessi a fronte di prestiti e mutui garantiti con il rilascio di delegazioni sulle entrate del Consorzio derivanti dai contributi a carico delle ditte consorziate, e per far fronte alle spese amministrative, il Commissario liquidatore provvede annualmente ad emettere i ruoli di contribuenza, approvare gli atti ed eseguire le operazioni conseguenti con i poteri già attribuiti agli organi del Consorzio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Per l'attività amministrativa il Commissario liquidatore si avvarrà del personale dipendente dalla Regione che sarà indicato dal presidente della Regione con proprio ordine di servizio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per tutto quanto non disposto dalla presente legge si applicano, in quanto compatibili, le disposizioni di cui agli
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1942-03-16;262#art27" xlink:type="simple">artt. 27 e seguenti delCodice civile</rif>
							e agli
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1942-03-30;318#art13" xlink:type="simple">articoli 13 e seguenti delle disposizioni per l'attuazione delCodice civile</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Resta comunque ferma la vigilanza ed il controllo della Regione sulla procedura di liquidazione del Consorzio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Al fine di consentire la conclusione della procedura di liquidazione senza ulteriori aggravi della contribuenza consortile, la Regione stanzia un contributo straordinario di L. 120.000.000 per la copertura del disavanzo economico - finanziario.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>Alla erogazione del contributo provvede la giunta regionale con propria deliberazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<alinea>
							Alla spesa derivante dall'applicazione dell'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">articolo 6</rif>
							della presente legge si fa fronte con i fondi di cui al cap. 29760 "Contributo regionale per il ripiano del disavanzo economico - finanziario del Consorzio di bonifica della Val d'Era" del bilancio dell'anno 1975 che si istituisce con la seguente variazione:
						</alinea>
						<ep id="art7-com1-pun1">
							<num />
							<corpo>
								Capitoli da ridurre
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>TITOLO II</h:td>
											<h:td>SPESE IN CONTO CAPITALE</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Sezione 4a</h:td>
											<h:td>Azione ed interventi in campo economico</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Rubrica 3a</h:td>
											<h:td>Foreste</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 20700</h:td>
											<h:td>
												Interventi per la sistemazione dei bacini montani, frane, per il consolidamento delle pendici, dune litoranee ecc. e ricostituzioni boschive e formazione di aziende agricole forestali (
												<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1923-12-13;3267" xlink:type="simple">RD n. 3267 del 13-12-1923</rif>
												e
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-08-02;24" xlink:type="simple">LR 2-8-1972 n. 24</rif>
												)
											</h:td>
											<h:td>L. 120.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun2">
							<num />
							<corpo>
								Capitolo di nuova istituzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 20760</h:td>
											<h:td>Contributo per il ripiano del disavanzo economico - finanziario del Consorzio di Bonifica della Val d'Era</h:td>
											<h:td>L. 120.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							Alla spesa derivante dall'applicazione dell'
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">articolo 2, Comma 1</rif>
							, della presente legge, prevista in L. 120.000.000 si fa fronte con apposito capitolo da istituirsi nel bilancio 1976 con la seguente dizione "Spesa di manutenzione delle opere di bonifica già gestite dal disciolto Consorzio dalla Val d'Era".
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>Tale spesa trova la sua copertura con la riduzione di pari importo nel bilancio 1976 del capitolo corrispondente al 13100 del bilancio 1975.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 2 marzo 1976</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 21-1-1976 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 25-2-1976.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
