<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19760709" num="34" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19760724" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-07-03;32" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-07-03;32@2000-02-29" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Sistema Educativo" />
						<materia valore="Edilizia" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19760724" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20000325" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-07-03;32" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1976-07-03;32" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19#ann1-art5-com26" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 5, comma 26 della legge Regione Toscana 29 febbraio 2000, n. 19" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19760703">3 luglio 1976</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>32</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per l'affidamento e l'esecuzione delle opere di edilizia scolastica di cui ai programmi di intervento per il periodo 1975/1980.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 25-5-1976</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 30-6-1976</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>L'affidamento e la esecuzione dei lavori concernenti l'edilizia scolastica di cui ai programmi di intervento per il periodo 1975- 1980 sono disciplinati dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>Alla progettazione ed alla esecuzione dei lavori di cui al precedente articolo provvedono gli enti obbligati anche riuniti in consorzio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>
							Nei casi previsti dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-08-05;412" xlink:type="simple">legge 5 agosto 1975, n. 412</rif>
							e nei modi ed ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-08-05;412#art5" xlink:type="simple">articolo 5 della medesima</rif>
							, gli enti interessati possono avvalersi per la progettazione ed esecuzione delle opere dell'istituto della concessione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Gli enti obbligati, anche nel caso di opere affidate in concessione, devono curare che i progetti esecutivi vengano redatti secondo le indicazioni di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-08-05;412#art1" xlink:type="simple">articolo 1 della legge 5 agosto 1975, n. 412</rif>
							e in osservanza delle norme tecniche di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-08-05;412#art9" xlink:type="simple">articolo 9 della legge stessa</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le spese per progettazione, direzione dei lavori e per il collaudo delle opere, che possono essere comprese nei progetti a termini dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-08-05;412#art2" xlink:type="simple">articolo 2 della legge 5 agosto 1975 n. 412</rif>
							, sono determinate in base alle vigenti tariffe professionali sull'ammontare dei lavori e delle espropriazioni risultanti dal progetto.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>
							Il pagamento dei corrispettivi dovuti ai tecnici liberi professionisti per le prestazioni di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							sarà disposto su prestazione di notule da parte dei professionisti stessi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>I corrispettivi suddetti saranno fissati in applicazione delle tariffe professionali per gli ingegneri, architetti, geometri e periti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							I progetti, compresi quelli delle opere affidate in concessione, sono approvati, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-27;18#art2" xlink:type="simple">articolo 2 della legge regionale 27 febbraio 1975, n. 18</rif>
							dagli organi competenti degli enti obbligati, mediante deliberazione che deve esplicitamente attestare l'avvenuto rispetto delle norme tecniche di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-08-05;412#art9" xlink:type="simple">art. 9 della legge 5 agosto 1975 n. 412</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Copia della menzionata deliberazione, appena divenuta esecutiva, deve essere inviata alla giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>La redazione e l'approvazione dei progetti da parte degli enti obbligati deve avvenire entro il termine di mesi sei, decorrente dalla data di comunicazione della inclusione delle opere nel programma deliberato dalla Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num />
						<corpo>Per giustificati motivi il termine suddetto può essere prorogato dalla giunta regionale per una sola volta e per un massimo di tre mesi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Le perizie relative ai lavori di variante e suppletivi a progetto nonchè le relative eventuali maggiori spese, nel limite dell'impegno totale assunto per l'esecuzione delle singole opere, con l'utilizzazione eventuale delle somme a disposizione per imprevisti e delle economie derivanti da ribassi d'asta, semprechè i maggiori lavori non alterino la natura e la destinazione dell'opera, sono approvate dai competenti organi degli enti interessati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>
							Ove, per giustificati motivi si rendono necessarie maggiori spese che superino le previsioni di programma, le perizie suppletive e di variante sono approvate dalla giunta regionale che provvede, altresì, all'integrazione del finanziamento nei limiti consentiti dal consiglio regionale in sede di approvazione dei programmi di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							L'approvazione dei progetti di cui ai precedenti articoli ha valore di dichiarazione di pubblica utilità delle opere da eseguirsi, nonchè di urgenza ed indifferibilità dei relativi lavori, purchè le aree necessarie per la esecuzione delle opere stesse siano state prescelte secondo le previsioni degli strumenti urbanistici approvati o adottati oppure sia stata adottata la deliberazione comunale che costituisce variante ai predetti strumenti urbanistici, di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-08-05;412#art10-com4" xlink:type="simple">comma 4 dell'articolo 10 della legge 5 agosto 1975 n. 412</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>
							Nel caso di comuni sprovvisti di ogni strumento urbanistico deve essere stato emesso, agli effetti di quanto stabilito al
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							, il formale provvedimento di vincolo delle aree da parte del presidente della giunta regionale previsto dal
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975;412#art10" xlink:type="simple">penultimo comma del citato articolo 10 della legge n. 412 del 1975</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>Per l'acquisizione delle aree di cui al precedente articolo, gli enti competenti devono promuovere la procedura per l'occupazione d'urgenza, entro il termine massimo di un mese dal momento in cui sono divenute esecutive le deliberazioni di approvazione dei progetti delle opere.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>Gli enti obbligati esercitano, per le opere di propria competenza, le funzioni amministrative relative all'accesso agli immobili da espropriare per la redazione degli stati di consistenza, l'esecuzione delle misurazioni e dei rilievi, nonchè all'occupazione temporanea di urgenza degli immobili predetti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>
							Alla comunicazione di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-10-22;865#art11" xlink:type="simple">ultimo comma dell'articolo 11 della legge 22 ottobre 1971, n. 865</rif>
							, provvede direttamente l'ente espropriante con le modalità previste per la notificazione degli atti processuali civili.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>All'appalto delle opere gli enti interessati devono provvedere entro quaranta giorni dal momento in cui è divenuta esecutiva la deliberazione di approvazione dei relativi progetti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>Agli appalti delle opere può procedersi con il sistema della trattativa privata, quando ricorrano le speciali circostanze previste dalla legislazione statale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num />
						<corpo>Al di fuori di tali casi di cui al comma precedente, si procede all'appalto con il sistema della licitazione privata che sarà valida anche nel caso di una sola offerta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num />
						<corpo>Le gare di licitazione privata andate deserte possono essere rinnovate anche con ammissione di offerte in aumento senza l'obbligo di preventiva pubblicazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com4">
						<num />
						<corpo>L'aumento dovrà, comunque, essere mantenuto entro il limite massimo fissato preventivamente con scheda segreta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com5">
						<num />
						<corpo>Se la gara in aumento va deserta, si può esperire la trattativa privata.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com6">
						<num />
						<corpo>
							Nei casi predetti di gare in aumento o di affidamento a trattativa privata, se la maggiore spesa non trova copertura nel finanziamento accordato, l'appalto dei lavori è soggetto ad approvazione della giunta regionale che provvede, altresì', ad integrare il finanziamento stesso nei limiti consentiti dal consiglio regionale in sede di approvazione dei programmi di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com7">
						<num />
						<corpo>All'esecuzione delle opere gli enti interessati possono provvedere anche con il sistema delle economie in amministrazione diretta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com8">
						<num />
						<corpo>
							Nel caso di appalto concorso il giudizio della commissione costituita ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto.legge:1923-02-08;422#art4" xlink:type="simple">articolo 4 del RDL 8 febbraio 1923, n. 422</rif>
							e successive modificazioni, sostituisce ogni altro parere o controllo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com9">
						<num />
						<corpo>Le modalità dell'appalto o della esecuzione vengono stabilite dai competenti organi degli enti interessati.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<corpo>Possono essere ammessi appalti anche con gruppi di imprese purchè l'impresa capo - gruppo sia iscritta all'albo nazionale dei costruttori per le categorie e gli importi corrispondenti ai lavori da appaltare.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num />
						<alinea>Dette imprese devono presentare alla stazione appaltante, unitamente all'offerta:</alinea>
						<el id="art12-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>una lista dei membri del gruppo, con la designazione del procuratore o mandatario;</corpo>
						</el>
						<el id="art12-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>l'impegno sottoscritto da ciascun associato e concernente il riconoscimento che il procuratore rappresenta ciascuna impresa verso il committente allo scopo di presentare l'offerta e di procedere a tutte le operazioni susseguenti alla eventuale aggiudicazione fino al collaudo compreso;</corpo>
						</el>
						<el id="art12-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>l'autorizzazione al procuratore a riscuotere con effetto illimitato per ciascuno dei membri;</corpo>
						</el>
						<el id="art12-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>l'assunzione della responsabilità solidale dell'impresa capo - gruppo per l'intera opera e della responsabilità di ciascun membro per esecuzione della parte dei lavori che nella presentazione dell'offerta risulta di sua pertinenza.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<comma id="art13-com1">
						<num />
						<corpo>La consegna dei lavori può essere disposta all'atto dell'approvazione dell'aggiudicazione da parte di competenti organi della stazione appaltante.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<comma id="art14-com1">
						<num />
						<corpo>I lavori devono essere attuati nei termini contrattuali, salvo sospensioni e proroghe che potranno essere accordate per cause di forza maggiore e per un periodo di tempo che nel complesso non superi i sei mesi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<comma id="art15-com1">
						<num />
						<corpo>Al fine di accelerare la esecuzione dei programmi la giunta regionale è autorizzata ad effettuare anticipazioni delle somme eventualmente necessarie a favore degli enti interessati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com2">
						<num />
						<corpo>
							Le anticipazioni predette graveranno sull'apposito capitolo dello stato di previsione della spesa del bilancio regionale, che trova copertura ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-08-05;412#art6" xlink:type="simple">articolo 6 della legge 5 agosto 1975, n. 412</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com3">
						<num />
						<corpo>I pagamenti, a qualsiasi titolo, riguardanti l'attuazione dei suddetti programmi saranno disposti con provvedimento "del Presidente" della giunta regionale o di altro componente della giunta stessa all'uopo delegato.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<comma id="art16-com1">
						<num />
						<corpo>Per le opere che comportino nel loro complesso definitivo, secondo le risultanze del conto finale, una spesa non eccedente i 50 milioni di lire, si può prescindere dall'atto formale di collaudo, sostituendolo con un certificato del direttore dei lavori che attesti la regolare esecuzione dei medesimi, purchè detto direttore abbia un rapporto di impiego con l'ente che ha dato attuazione ai lavori o con la Regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art17">
					<num>ARTICOLO 17</num>
					<comma id="art17-com1">
						<num />
						<corpo>Sono applicabili alla esecuzione dei lavori previsti dai programmi di cui alla presente legge le agevolazioni finanziarie di cui al decreto del ministero del tesoro 25 novembre 1972 e successive modifiche e proroghe recante disposizioni per la concessione di anticipazioni alle imprese appaltatrici.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com2">
						<num />
						<corpo>
							Sono altresì applicabili ai lavori suddetti le disposizioni di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1974-01-12;8#art1" xlink:type="simple">articolo 1 della legge 12 gennaio 1974 n. 8</rif>
							, recante norme in materia di appalti di opere pubbliche.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art18">
					<num>ARTICOLO 18</num>
					<comma id="art18-com1">
						<num />
						<corpo>Per le opere di cui alla presente legge nomina dei collaudatori è di competenza degli enti locali interessati i quali provvederanno anche all'approvazione degli atti di contabilità finale e dei certificati di collaudo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art18-com2">
						<num />
						<corpo>Le predette incombenze competono alla giunta regionale nel caso in cui la Regione si sia sostituita agli enti interessati nell'esecuzione dei lavori in difetto degli adempimenti a loro carico, previsti dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art19">
					<num>ARTICOLO 19</num>
					<comma id="art19-com1">
						<num />
						<corpo>
							Nel caso di inadempienza da parte degli enti obbligati alle incombenze di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								-
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
								-
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">8</rif>
								-
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">10</rif>
								-
								<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">14</rif>
							</mrif>
							e nei termini ivi previsti, la giunta regionale delibera la sostituzione della Regione agli enti stessi ed adotta i necessari provvedimenti.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art20">
					<num>ARTICOLO 20</num>
					<comma id="art20-com1">
						<num />
						<corpo>Alla revisione dei prezzi contrattuali, quando ne ricorrano le circostanze, si procede a norma delle disposizioni vigenti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art21">
					<num>ARTICOLO 21</num>
					<comma id="art21-com1">
						<num />
						<corpo>Le opere realizzate, anche se alla loro attuazione provvede la Regione a seguito di surrogazioni nei casi di inadempienze da parte degli interessati, apparterranno al patrimonio indisponibile degli enti stessi, con destinazione ad uso scolastico e con conseguenti oneri di manutenzione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art22">
					<num>ARTICOLO 22</num>
					<comma id="art22-com1">
						<num />
						<corpo>Per quanto non previsto dalla presente legge si applicano le disposizioni statali o regionali vigenti in materia.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 3 luglio 1976.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 25-5-1976 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 30-6-1976.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
