<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19770107" num="01" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19770107" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-12-29;82" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-12-29;82@2000-02-29" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19770107" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20000325" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-12-29;82" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="LeggeRegionale1-n1">
						<h:p>
							Per il finanziamento della presente legge si veda anche la
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-08-25;58" xlink:type="simple">legge regionale 25 agosto 1978, n. 58</rif>
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1976-12-29;82" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19#ann1-art5-com35" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 5, comma 35 della legge Regione Toscana 29 febbraio 2000, n. 19" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19761229">29 dicembre 1976</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>82</numDoc>
				<titoloDoc>
					Prima integrazione al finanziamento statale previsto dalla
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-04-05;412" xlink:type="simple">legge 5-4-1975 n. 412</rif>
					per l'attuazione del programma regionale di edilizia scolastica.
					<ndr num="#LeggeRegionale1-n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 24-11-1976</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 20-12-1976</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per un primo intervento di attuazione del programma regionale di edilizia scolastica, la Regione integra con L. 1.000.000.000 il finanziamento statale di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-08-05;412" xlink:type="simple">legge 5-8-1975, n. 412</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>
							Per le opere di edilizia scolastica finanziate con i fondi regionali si applicano le norme per l'accelerazione e lo snellimento delle procedure in materia di lavori pubblici previste dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-01-27;18" xlink:type="simple">Legge Regionale 27 gennaio 1975, n. 18</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>Per il finanziamento della spesa di cui al precedente articolo, la Giunta regionale è autorizzata a contrarre con le Sezioni Autonome per il finanziamento di opere pubbliche della Banca Nazionale del Lavoro e del Monte dei Paschi di Siena, Tesorieri regionali, mutui dell'importo complessivo di L. 1.000.000.000 ammortizzabile in anni 20 a decorrere dall'esercizio 1977.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Il tasso effettivo dei mutui di cui sopra non dovrà essere superiore al 14,75% annuo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>Nessuna variazione del tasso medesimo sarà ammessa durante l'intero periodo di ammortamento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num />
						<corpo>Gli oneri fiscali derivanti dalla contrazione dei predetti mutui e le spese necessarie per il loro perfezionamento faranno carico all'Amministrazione Regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le rate di ammortamento dei mutui per complessive L. 1.000.000.000 di cui al precedente articolo, per capitali ed interessi, trovano capienza, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-16;281#art10-com2" xlink:type="simple">art. 10, comma 2 della legge 16 maggio 1970, n. 281</rif>
							, nei limiti del 20% dell'ammontare complessivo delle entrate tributarie della Regione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>
							Il pagamento delle annualità di ammortamento dei mutui sarà garantito dalla Regione mediante la iscrizione nei propri bilanci delle somme occorrenti al servizio dei mutui stessi per il rimborso del capitale per interessi ed accessori negli importi indicati nel
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">successivo art. 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta regionale, con proprio provvedimento, darà inoltre in carico irrevocabilmente all'attuale Tesoriere per il periodo della sua gestione ed a ciascun tesoriere pro - tempore, singolo od associato, per tutta la durata residua dell'ammortamento dei mutui, la quota delle entrate tributarie di competenza della Regione o del "Fondo Comune" di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-16;281#art8" xlink:type="simple">art. 8 della legge 16 maggio 1970, n. 281</rif>
							, occorrente al versamento a favore degli istituti mutuanti delle rate semestrali comprensive del rimborso del capitale, dell'interesse e degli accessori dei mutui alle stabilite scadenze, che si intende pertanto vincolata alla detta destinazione, con prelazione su ogni altro pagamento, affinchè lo stesso Tesoriere (singolo od associato) provveda a detti pagamenti autorizzandolo anche, e sempre irrevocabilmente, ad accantonare sul totale di tutte le entrate riscosse a tale titolo in ogni esercizio finanziario ed in via prioritaria rispetto ad ogni altra disposizione, le somme all'uopo occorrenti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>Per l'accettazione delle obbligazioni poste a suo carico, l'attuale Tesoriere interverrà nella stipulazione dei contratti di mutuo tra l'Istituto mutuante e l'Amministrazione regionale, la quale ultima resta altresì obbligata ad inserire nei contratti di tesoreria che saranno stipulati durante il periodo di ammortamento dei mutui, clausole che impongano ai futuri tesorieri le medesime obbligazioni di cui sopra.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>L'importo dei mutui per complessive lire 1.000.000.000 sarà introitato al Cap. 05200 dello stato di previsione dell'entrata del bilancio per l'anno finanziario 1976 e la relativa spesa sarà prevista per L. 1.000.000.000 al cap. 24640 già iscritto nel bilancio del corrente esercizio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>La spesa annua di L. 156.591.710 pari alla rata di ammortamento dei sopradetti mutui graverà sugli stanziamenti dei capitoli che verranno appositamente istituiti, per la quota capitale e per la quota interessi, nei bilanci relativi agli esercizi dal 1977 al 1996.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Le spese necessarie per il perfezionamento dei mutui faranno carico ad apposito capitolo del bilancio dell'esercizio 1977.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>
							Le spese di cui al primo e secondo comma del presente articolo saranno fronteggiate con la maggiore entrata del "fondo comune" di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-16;281#art8" xlink:type="simple">art. 8 della legge 16-5-70, n. 281</rif>
							, modificata con
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1976-05-10;356" xlink:type="simple">legge 10-5-76, n. 356</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num />
						<corpo>Le spese di cui sopra sono dichiarate obbligatorie.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana. La presente legge dichiarata urgente per gli effetti e con le modalità di cui al
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 127 della Costituzione</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art28" xlink:type="simple">articolo 28 dello Statuto</rif>
				, entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 28 dicembre 1976.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 24-11-1976 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 20-12-1976.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
