<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19760430" num="21" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19760515" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-04-23;16" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-04-23;16@2000-02-29" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Ricerca" />
						<materia valore="Prodotti Agricoli" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19760515" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20000325" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-04-23;16" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="LeggeRegionale1-n1">
						<h:p>
							Per il rifinanziamento della presente si veda la
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-03-03;15" xlink:type="simple">legge regionale 3 marzo 1980, n. 15</rif>
							.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1976-04-23;16" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19#ann1-art5-com24" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 5, comma 24 della legge Regione Toscana 29 febbraio 2000, n. 19" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19760423">23 aprile 1976</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>16</numDoc>
				<titoloDoc>
					Costituzione di un centro di premoltiplicazione di materiale viticolo selezionato.
					<ndr num="#LeggeRegionale1-n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 16-3-1976</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 16-4-1976</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>La regione Toscana, allo scopo di favorire la più vasta e pronta utilizzazione dei risultati della ricerca scientifica applicata nel settore del miglioramento genetico - sanitario della vite, promuove la costituzione di un "Centro di premoltiplicazione del materiale viticolo selezionato".</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>Il centro di cui al comma precedente sarà realizzato, in collaborazione con l'università degli studi di Pisa e con organismi associativi specializzati del settore, sui terreni messi a disposizione della predetta università.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>La Regione assume a proprio carico la spesa relativa alle opere e alla dotazione di attrezzature occorrenti per l'impianto e il funzionamento del "Centro di premoltiplicazione del materiale viticolo selezionato" di cui ai commi precedenti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>Il presidente della giunta regionale è autorizzato a stipulare apposita convenzione con l'università degli studi di Pisa e con organismi associativi specializzati del settore con la quale saranno disciplinati i rapporti relativi alla disponibilità dei terreni per la realizzazione del centro di cui all'articolo precedente, alla esecuzione delle opere e alla fornitura delle attrezzature, all'assistenza tecnico - scientifica e alla gestione del centro stesso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Con la convocazione sarà altresì disciplinata la partecipazione, a titolo consultivo, di rappresentanti delle categorie agricole interessate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>
							Il consiglio regionale delibera l'approvazione della convenzione, di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							, su proposta della giunta regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Le opere e le attrezzature finanziate dalla Regione saranno realizzate sulla base di progetti approvati dalla giunta regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<alinea>Alla spesa relativa, prevista in L. 250 milioni, si farà fronte con uno stanziamento di:</alinea>
						<ep id="art4-com1-pun1">
							<num />
							<corpo>L. 100 milioni sul bilancio di previsione per l'esercizio 1976,</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com1-pun2">
							<num />
							<corpo>L. 50 milioni sul bilancio di previsione per l'esercizio 1977,</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com1-pun3">
							<num />
							<corpo>L. 50 milioni sul bilancio di previsione per l'esercizio 1978,</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com1-pun4">
							<num />
							<corpo>L. 50 milioni sul bilancio di previsione per l'esercizio 1979.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Alla liquidazione si provvederà sulla base di stati di avanzamento dei lavori; è consentita un'anticipazione iniziale fino al 30% dell'importo dei progetti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Le somme non impegnate negli esercizi cui si riferiscono potranno essere utilizzate negli esercizi successivi; potranno altresì in ciascun esercizio essere assunti impegni anche sulle somme stanziate per gli esercizi successivi, a condizione che l'erogazione dei relativi contributi o i pagamenti vengano effettuati nell'esercizio finanziario cui lo stanziamento si riferisce.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							Al finanziamento della spesa a carico della Regione, prevista in L. 250 milioni, di cui L. 100 milioni per l'anno 1976, si provvede, per l'anno 1976, mediante l'istituzione nel bilancio di previsione dell'anno finanziario suddetto del seguente capitolo di spesa:
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>TITOLO II</h:td>
										<h:td>SPESE IN CONTO CAPITALE</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Sez. 4a</h:td>
										<h:td>Interventi in campo economico</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Rubr. 2a</h:td>
										<h:td>Agricoltura</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 20360</h:td>
										<h:td>Costituzione del "Centro di premoltiplicazione del materiale viticolo selezionato" L. 100 milioni e con la corrispondente riduzione del capitolo 26270 "fondo per il finanziamento di provvedimenti legislativi in corso di adozione" lett. h).</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>Ai finanziamenti previsti per gli esercizi finanziari successivi in L. 50 milioni per l'anno 1977, in L. 50 milioni per l'anno 1978, in L. 50 milioni per l'anno 1979, si provvederà, mediante il corrispondente capitolo dello stato di previsione della spesa nei bilanci medesimi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale delle Regione Toscana. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come Legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 23 aprile 1976</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 16-3-1976 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 16-4-1976.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
