<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19760116" num="03" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19760116" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-01-08;1" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-01-08;1@1999-03-10" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Trasporti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19760116" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19990403" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-01-08;1" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1976-01-08;1" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12#ann1-art1-com1-pun90" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 1, comma 1, 90 della legge Regione Toscana 10 marzo 1999, n. 12" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19760108">8 gennaio 1976</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>1</numDoc>
				<titoloDoc>Contributi straordinari alle imprese che esercitano pubblici autoservizi.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 2-12-1975</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 30-12-1975</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Al fine di garantire la continuità e l'efficienza dei pubblici autoservizi di linea soggetti alla sorveglianza regionale, la Regione Toscana contribuisce in via straordinaria, per l'anno 1975, per le imprese indicate nell'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							, agli oneri dell'esercizio dipendenti dalle retribuzioni dovute al personale in attuazione dei contratti di lavoro.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>I contributi straordinari di cui all'articolo precedente vengono concessi:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>alle imprese costituite in forma di società di diritto privato ed operanti alla data di entrata in vigore della presente legge, nelle quali gli enti pubblici abbiano una partecipazione finanziaria di maggioranza;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>alle imprese costituite in forma di società cooperative di lavoro, ai sensi dell'art. 23 del DLCPS 14-12-1947, n. 1577, e successive modificazioni, che siano operanti alla data di entrata in vigore della presente legge.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>I contributi stabiliti dalla presente legge saranno determinati in relazione al numero medio dei dipendenti - mese iscritti nel libro matricola della impresa per il periodo 1 gennaio - 30 settembre 1975, nella misura di L. 1.690.000 per dipendente iscritto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<alinea>Restano escluse dai contributi di cui alla presente legge:</alinea>
						<en id="art4-com1-num1">
							<num>1.</num>
							<corpo>le imprese che non assicurino la normale efficienza dei servizi, ovvero non rispettino le clausole concessionali, i contratti di lavoro e le leggi sociali;</corpo>
						</en>
						<en id="art4-com1-num2">
							<num>2.</num>
							<corpo>le imprese il cui conto economico di esercizio dell'attività aziendale dei trasporti, relativo all'anno precedente a quello cui il contributo si riferisce, non risulti passivo;</corpo>
						</en>
						<en id="art4-com1-num3">
							<num>3.</num>
							<corpo>le imprese che già usufruiscono di altri contributi o sovvenzioni da parte della Regione o dello Stato, attinenti all'integrazione globale della passività di esercizio, ovvero finalizzati a favore del personale dipendente.</corpo>
						</en>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<alinea>Le imprese che intendano beneficiare dei contributi previsti dalla presente legge devono inoltrare al presidente della giunta regionale, entro il termine di 10 giorni dalla data di entrata in vigore della stessa, domanda in bollo corredata dalla seguente documentazione:</alinea>
						<en id="art5-com1-num1">
							<num>1.</num>
							<corpo>prospetto riepilogativo del numero dei dipendenti, distinti per qualifica, iscritti nei libri matricola dell'impresa nei singoli mesi compresi tra l'1-1-1975 e il 30-9-1975;</corpo>
						</en>
						<en id="art5-com1-num2">
							<num>2.</num>
							<corpo>elenco nominativo del personale in servizio alla data del 30 settembre 1975, con l'individuazione per ciascun dipendente del numero di matricola, della data di assunzione del servizio, della qualifica nonchè della residenza di lavoro per il personale viaggiante, dell'impianto o ufficio per il rimanente personale;</corpo>
						</en>
						<en id="art5-com1-num3">
							<num>3.</num>
							<corpo>conto economico di esercizio dell'attività aziendale dei trasporti, relativo all'anno 1974.</corpo>
						</en>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							All'erogazione dei contributi stabiliti dalla presente legge sarà data esecuzione da parte della giunta regionale a norma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;nir-1#art46" xlink:type="simple">art. 46 dello Statuto</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>Gli oneri derivanti dall'applicazione della presente legge, ammontanti complessivamente a Lire 1.000.000.000 faranno capo al capitolo 14770 del bilancio di previsione per l'anno 1975 che presenta la necessaria disponibilità.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana. La presente legge dichiarata urgente per gli effetti e con le modalità di cui al
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'articolo 127 della Costituzione</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;nir-1#art28" xlink:type="simple">articolo 28 dello Statuto</rif>
				entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 8 gennaio 1976.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 2-12-1975 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 30-12-1975.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
