<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19760213" num="09" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19760228" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-02-04;9" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19760228" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-02-04;9" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19760204">4 febbraio 1976</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>9</numDoc>
				<titoloDoc>Provvedimenti diretti a garantire la funzionalità dei corsi di formazione professionale gestiti direttamente dalla Regione.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 23-12-1975</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 28-1-1976</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il personale incaricato dell'insegnamento nell'anno formativo 1973-74 a seguito delle pubbliche selezioni per esami effettuate in attuazione della deliberazione del Consiglio regionale n. 476 dell'1 ottobre 1973, e riconfermato nell'anno formativo 1974-75 ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-10-31;65#art2-com1" xlink:type="simple">articolo 2, I comma della LR 31 ottobre 1974 n. 65</rif>
							, nei corsi di formazione professionale, gestiti dalla Regione viene inquadrato a domanda nella fascia funzionale comprendente le mansioni obiettive di "insegnante" oppure di "insegnante tecnico - pratico" previste nella tabella A) allegata alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54" xlink:type="simple">LR 6 settembre 1973, n. 54</rif>
							, per cui l'incarico è stato conferito, semprechè l'incarico stesso non sia stato interrotto dalla data del conferimento e sia perdurato per l'intero corso di formazione 1974 - 1975, con un orario settimanale non inferiore a quindici ore di servizio effettivo. Detto personale è assegnato alle scuole regionali di formazione professionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>
							Gli effetti giuridici dell'inquadramento, anche ai fini della progressione economica dello stipendio stabilita dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54#art82" xlink:type="simple">articolo 82 della LR 6 settembre 1973, n. 54</rif>
							, decorrono dalla data di inizio del primo incarico di insegnamento conferito dall'amministrazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>La decorrenza agli effetti economici, è fissata alla data dell'1 ottobre 1975.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>La domanda di inquadramento dovrà essere presentata, nel termine di trenta giorni dalla data di entrata in vigore della presente legge, al presidente della giunta regionale, mediante lettera raccomandata con avviso di ricevimento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<alinea>L'inquadramento è disposto con provvedimento della giunta regionale nel quale sono indicate:</alinea>
						<ep id="art2-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>le mansioni attribuite e la fascia funzionale di inquadramento;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>l'anzianità riconosciuta nel ruolo regionale;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com2-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>la retribuzione mensile ed annua lorda e netta.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>
							Fino a quando non sarà stato provveduto agli adeguamenti organici previsti dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55#art23" xlink:type="simple">art. 23 della LR 6 settembre 1973, n. 55</rif>
							, l'inquadramento del personale di cui al precedente articolo viene disposto anche in soprannumero rispetto ai contingenti previsti nelle tabelle A) e B) allegate alla citata legge, purchè nei limiti della dotazione organica complessiva fissata nella tabella B).
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Fino all'attuazione della delega di funzioni in materia di formazione professionale agli enti locali e limitatamente all'anno formativo 1975-76, la giunta regionale, per far fronte a carenze di personale insegnante inquadrato nei ruoli regionali nonchè per provvedere alla sostituzione di personale insegnante temporaneamente assente, è autorizzata a stipulare apposite convenzioni con Comuni, Province, loro Consorzi e Comunità montane al fine di assicurare l'ordinato svolgimento dell'attività didattica in tutte le discipline previste dal programma dei corsi direttamente gestiti dalla Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Nelle suddette convenzioni sarà previsto che gli enti convenzionati, qualora non possano provvedere mediante proprio personale di ruolo o comunque già in servizio alla data dell'1 ottobre 1975, si avvarranno dei candidati compresi nelle graduatorie provinciali del personale insegnante degli istituti e delle scuole di istruzione secondaria dello Stato, secondo l'ordine delle graduatorie stesse.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le spese a carico del bilancio 1975, derivanti dall'applicazione della presente legge, ammontano a L. 140.000.000 per quanto previsto dall'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							e non oltre L. 30.000.000 per quanto previsto dall'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
							saranno fronteggiate con le disponibilità previste al cap. 01100 appositamente integrato ed al cap. 01250 che viene istituito con il seguente provvedimento:
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>
							In diminuzione
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>TITOLO I</h:td>
										<h:td>SPESE CORRENTI</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Sezione I</h:td>
										<h:td>Servizi generali</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 01200</h:td>
										<h:td>
											Conferimento incarichi di insegnamento per i corsi di formazione professionale gestiti dalla Regione (
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-10-31;65" xlink:type="simple">LR n. 65 del 31-10-1974</rif>
											)
										</h:td>
										<h:td>L. 120.000.000.</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Sezione II</h:td>
										<h:td>Istruzione e cultura</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Rubrica II</h:td>
										<h:td>Formazione</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 06400</h:td>
										<h:td>
											Spese e contributi per il funzionamento, i trasporti, la refezione e l'assistenza agli alunni delle scuole materne statali, degli enti locali e delle scuole materne private situate in aree non ancora servite da scuole statali (
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-03-18;44" xlink:type="simple">L. n. 44 del 18 marzo 1968</rif>
											)
										</h:td>
										<h:td>L. 50.000.000.</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td>Totale in diminuzione</h:td>
										<h:td>L. 170.000.000.</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>
							In aumento
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Sezione I</h:td>
										<h:td>Amministrazione generale</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Rubrica III</h:td>
										<h:td>Servizi generali</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 01100</h:td>
										<h:td>
											Spese per il personale addetto ai servizi della Regione (
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54" xlink:type="simple">LR 6-9-73, n. 54</rif>
											)
										</h:td>
										<h:td>L. 140.000.000.</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>
							Di nuova istituzione
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Sezione I</h:td>
										<h:td>Amministrazione generale</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Rubrica III</h:td>
										<h:td>Servizi generali</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 01250</h:td>
										<h:td>
											Spese per le convenzioni di cui all'
											<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
											della presente legge "Convenzioni con Comuni, Province, loro Consorzi e Comunità montane"
										</h:td>
										<h:td>L. 30.000.000.</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td>Totale in aumento</h:td>
										<h:td>L. 170.000.000</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							Gli oneri a carico del bilancio 1976 derivante dall'applicazione della presente legge ammontano a L. 560.000.000 per quanto previsto dall'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							e non oltre i 100.000.000 per quanto previsto dall'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
							per complessive L. 660.000.000 faranno carico rispettivamente al capitolo del bilancio 1976 corrispondente al cap. 01100 del bilancio 1975 e dal capitolo del medesimo bilancio corrispondente al cap. 01250 del bilancio 1975 istituito con la variazione di cui all'articolo precedente.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>La maggiore spesa di L. 490.000.000 prevista per l'anno 1976 rispetto a quella del 1976 sarà fronteggiata per lire 370.000.000 con la eliminazione nel Bilancio 1976 del cap. 01200 previsto nel Bilancio 1975 e per L. 120.000.000 con la riduzione di pari importo nel bilancio per l'anno 1976 del capitolo corrispondente al 01300 iscritto nel Bilancio 1975.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come Legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 4 febbraio 1976</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 23-12-1975 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 28-1-1976.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
