<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19760723" num="36" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19760723" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-07-17;41" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-07-17;41@1999-03-10" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Trasporti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19760723" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19990403" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-07-17;41" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1976-07-17;41" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12#ann1-art1-com1-pun107" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 1, comma 1, 107 della legge Regione Toscana 10 marzo 1999, n. 12" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19760717">17 luglio 1976</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>41</numDoc>
				<titoloDoc>Provvidenze nel settore dei trasporti pubblici di linea - Contributi intesi ad incentivare l'ammodernamento ed il potenziamento del parco rotabile - Piano autobus.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 8-6-1976</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 12-7-1976</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>Per favorire l'ammodernamento ed il potenziamento del parco rotabile delle autolinee la Regione Toscana concede contributi straordinari in conto capitale per l'acquisto di autobus.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>I contributi concessi di cui all'articolo precedente sono concessi:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>- alle aziende speciali municipalizzate o consortili esercenti pubblici servizi di trasporto;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								- agli enti pubblici che gestiscono i medesimi servizi in economia, ai sensi del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1925-10-15;2578" xlink:type="simple">TU 15 ottobre 1925, n. 2578</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>- alle imprese di diritto privato, nelle quali gli enti pubblici abbiano una partecipazione finanziaria di maggioranza;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>- alle società cooperative di lavoro costituite non oltre il 31 dicembre 1975 da soci lavoratori a termine dell'art. 23 del DLCPS 14 dicembre 1947, n. 1577 e successive modificazioni.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>I contributi di cui alla presente legge sono destinati per l'ammodernamento del parco autobus in dotazione alle imprese richiedenti alla data del 31 dicembre 1975, nonchè per il potenziamento del parco stesso in relazione alle esigenze dell'incremento del traffico e dei programmi di espansione dei servizi gestiti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>
							I contributi di cui alla presente legge saranno concessi per l'acquisto di autobus, nuovi di fabbrica, rispondenti alle caratteristiche stabilite dai decreti del ministero dei trasporti emanati a norma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1975-08-13;377#art17" xlink:type="simple">art. 17 del DL 13 agosto 1975, n. 377</rif>
							convertito nella
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-10-16;493" xlink:type="simple">legge 16 ottobre 1975, n. 493</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>Gli acquisti devono riferirsi a materiale rotabile idoneo all'esercizio dei trasporti per il quale l'azienda o l'ente beneficiario siano legittimati.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per la determinazione dei contributi relativi all'ammodernamento del parco rotabile sarà concesso il numero dei veicoli in dotazione ai soggetti richiedenti immatricolati per la prima volta non oltre il 31 dicembre 1962, che non siano stati presi a base per la determinazione del contributo stabilito dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-05;13" xlink:type="simple">legge regionale 5 febbraio 1975, n. 13</rif>
							e fino al limite massimo di 50 autobus per ciascun soggetto.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Per la determinazione dei contributi relativi al potenziamento del materiale rotabile di cui al precedente articolo verrà tenuto conto del numero dei veicoli ritenuti indispensabili in relazione alle nuove esigenze dei servizi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>I contributi sono stabiliti nella misura dell'80% della spesa riconosciuta ammissibile per ciascun autobus da acquistare.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>La Regione provvede ad anticipare all'impresa di trasporto beneficiaria del contributo, che ne faccia richiesta, il restante 20% della spesa riconosciuta ammissibile.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>
							Tale anticipo sarà rimborsato in cinque anni con le modalità contenute nella convenzione prevista all'
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le quote di ammortamento limitatamente all'80% del valore degli autobus acquistati con i contributi della presente legge sono escluse dal computo delle sovvenzioni di esercizio assegnabili a norma della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1952-08-02;1221" xlink:type="simple">legge 2 agosto 1952, n. 1221</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<alinea>Le domande per la concessione dei contributi dovranno essere inoltrate al presidente della giunta regionale, entro 15 giorni dall'entrata in vigore della presente legge, corredate dalla seguente documentazione:</alinea>
						<en id="art7-com1-num1">
							<num>1.</num>
							<alinea>elenco in doppia copia del materiale rotabile di proprietà del soggetto richiedente alla data del 31 dicembre 1975 ed in circolazione alla data di entrata in vigore della presente legge, con l'indicazione, per ciascun veicolo di:</alinea>
							<el id="art7-com1-num1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>fabbrica e tipo,</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-num1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>numero di targa e numero aziendale,</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-num1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>data di prima immatricolazione,</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-num1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>estremi dell'assolvimento della tassa di circolazione per l'anno 1976;</corpo>
							</el>
						</en>
						<en id="art7-com1-num2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								elenco degli autobus che s' intendono acquistare con la specificazione del tipo e degli eventuali optionals ammessi a contributo ai sensi dei decreti ministeriali di cui al
								<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 3</rif>
								.
							</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>Le imprese che aspirano anche al contributo relativo al potenziamento del parco autobus delle autolinee da essi gestite, oltre alla documentazione di cui al comma precedente, dovranno presentare una relazione tecnico - amministrativa dalla quale risulti l'effettiva esigenza di nuovo materiale rotabile in funzione dell'organizzazione dei servizi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>Il consiglio regionale delibera la ripartizione fra i soggetti richiedenti della somma stanziata, su proposta della giunta che tenga conto di criteri volti alla realizzazione di un servizio a miglior vantaggio degli utenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>I contributi sono erogati con decreto del presidente della giunta regionale in base alla scadenza degli impegni contrattuali di pagamento assunti dai soggetti beneficiari.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num />
						<corpo>Per la stipulazione dei contratti di acquisto degli autobus potranno essere corrisposti acconti su contributi fino alla misura massima del 15% del prezzo d'acquisto degli autobus.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num />
						<corpo>
							Le imprese beneficiarie che non avranno impegnato i contributi entro i due mesi successivi alla stipulazione della convenzione di cui all'
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
							, saranno considerate rinunciatarie.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com5">
						<num />
						<corpo>Le somme comunque non utilizzate potranno venire assegnate ad altre imprese.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>La giunta regionale potrà stipulare con le imprese produttrici degli autobus apposite convenzioni nelle quali verranno stabilite le condizioni di vendita e di consegna di autobus alle imprese beneficiarie del contributo e le modalità di pagamento del prezzo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>Le aziende, ove lo ritengano, potranno procedere all'acquisto degli autobus avvalendosi della convenzione di cui al presente articolo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per ottenere il contributo deliberato dal consiglio regionale ai sensi del
							<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">precedente articolo 8</rif>
							le imprese dovranno stipulare apposita convenzione con l'amministrazione regionale, secondo uno schema predisposto dalla giunta regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<alinea>Detta convenzione contemplerà:</alinea>
						<en id="art10-com2-num1">
							<num>1.</num>
							<corpo>l'indicazione del numero, marca e tipo degli autobus da acquistare;</corpo>
						</en>
						<en id="art10-com2-num2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								l'impegno a meno dell'impresa di procedere agli acquisti in base alle eventuali convenzioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
								della presente legge;
							</corpo>
						</en>
						<en id="art10-com2-num3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								le modalità del pagamento del prezzo;
								<h:br />
								ed ove occorra:
							</corpo>
						</en>
						<en id="art10-com2-num4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								l'iscrizione, a favore della Regione, del privilegio di cui al
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto.legge:1927-03-15;436#art2-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 2 del RDL 15 marzo 1927, n. 436</rif>
								, sugli autobus acquistati, per la quota del 20% del prezzo pagata dalla Regione medesima ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art5-com2" xlink:type="simple">art. 5, secondo comma</rif>
								della presente legge;
							</corpo>
						</en>
						<en id="art10-com2-num5">
							<num>5.</num>
							<corpo>le modalità di restituzione, da parte dell'impresa di trasporto alla Regione, di quella parte di prezzo non coperta da contributo.</corpo>
						</en>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>Il piano di ammodernamento e potenziamento del parco rotabile di cui alla presente legge sarà realizzato nel triennio 1976/78.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<alinea>All'onere derivante dall'applicazione della presente legge che si determina complessivamente in lire 19.800 milioni, si fa fronte:</alinea>
						<ep id="art12-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>
								per L. 9.900 milioni mediante il contributo statale corrisposto alla Regione Toscana in base all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1975-08-13;377#art17" xlink:type="simple">articolo 17 del DL 13 agosto 1975, n. 377</rif>
								convertito nella
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-10-16;493" xlink:type="simple">legge 16 ottobre 1975, n. 493</rif>
								in ragione di lire 1.980 milioni all'anno dal 1975 al 1979;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art12-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>per L. 5.940 milioni con fondi gravanti sul bilancio della Regione;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art12-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>per L. 3.960 milioni, a carico delle imprese di trasporto beneficiarie del contributo a norma della presente legge.</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<comma id="art13-com1">
						<num />
						<alinea>Le necessità finanziarie per gli anni in cui si articola il piano di ammodernamento e potenziamento del parco rotabile di cui alla presente legge sono:</alinea>
						<ep id="art13-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>L. 2.970 milioni per l'anno 1976;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art13-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>L. 8.910 milioni per l'anno 1977;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art13-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>L. 7.920 milioni per l'anno 1978;</corpo>
						</ep>
						<coda>
							cui si fa fronte con le modalità previste al
							<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">successivo articolo 14</rif>
							.
						</coda>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<comma id="art14-com1">
						<num />
						<alinea />
						<el id="art14-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>Alla spesa di L. 2.970 milioni per l'anno 1976 si fa fronte con le disponibilità previste nel capitolo 22850 del bilancio per l'anno finanziario 1976.</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<alinea>Alla spesa di L. 8.910 milioni per l'anno 1977 si fa fronte:</alinea>
							<ep id="art14-com1-letb-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>per L. 990.000.000 con la residua disponibilità esistente nel capitolo 22850 del bilancio per l'anno finanziario 1976;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art14-com1-letb-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>
									per L. 1.980.000.000 provenienti dallo Stato a norma dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1975-08-13;377#art17" xlink:type="simple">art. 17 del DL 13 agosto 1975, n. 377</rif>
									, convertito nella
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-10-16;493" xlink:type="simple">legge 16 ottobre 1975, n. 493</rif>
									, da iscriversi al capitolo del bilancio 1977 corrispondente al capitolo 22850 del bilancio 1976;
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art14-com1-letb-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>per L. 1.188.000.000 con fondi regionali da iscriversi al capitolo del bilancio 1977 corrispondente al capitolo 22850 del bilancio 1976;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art14-com1-letb-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>per L. 4.752.000.000 con anticipazione dei fondi provenienti dalla cassa regionale imputando la spesa all'apposito capitolo del bilancio 1977 corrispondente al capitolo 27500 "Pagamenti in conto sospeso provvisoriamente imputati alle partite di giro" del bilancio 1976, da regolarizzare con stanziamenti di lire 1.188.000.000 da provvedere nei bilanci dal 1978 al 1981 corrispondenti al capitolo 22850 del bilancio 1976.</corpo>
							</ep>
						</el>
						<el id="art14-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<alinea>Alla spesa di L. 7.920 milioni per l'anno 1978:</alinea>
							<ep id="art14-com1-letc-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>
									per L. 1.980.000.000 provenienti dallo Stato a norma dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1975-08-13;377#art17" xlink:type="simple">art. 17 del DL 13 agosto 1975, n. 377</rif>
									, convertito con
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-10-16;493" xlink:type="simple">legge 16 ottobre 1975, n. 493</rif>
									, da iscriversi al capitolo del bilancio 1978 corrispondente al capitolo 22850 del bilancio 1976;
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art14-com1-letc-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>
									per L. 1.980.000.000 provenienti dallo Stato a norma dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1975-08-13;377#art17" xlink:type="simple">art. 17 del DL 13 agosto 1975, n. 377</rif>
									, convertito con
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-10-16;493" xlink:type="simple">legge 16 ottobre 1975, n. 493</rif>
									da imputarsi al capitolo del bilancio 1978 corrispondente al capitolo 27600 "Spese di competenza di esercizi futuri" del bilancio 1976 da regolarizzazione al momento del versamento da parte dello Stato della quota relativa al 1979;
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art14-com1-letc-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>per L. 3.960.000.000 con anticipazione di fondi provenienti dalla cassa regionale imputando la spesa all'apposito capitolo del bilancio 1978 corrispondente al capitolo 27500 "Pagamenti in conto sospeso provvisoriamente imputati alle partite di giro" del bilancio 1976, da regolarizzare con stanziamenti di 2.980 milioni da prevedere nei bilanci degli anni 1982 e 1983 corrispondenti al cap. 22850 del bilancio 1976.</corpo>
							</ep>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<comma id="art15-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il recupero da effettuarsi nei confronti delle imprese beneficiarie del contributo pari al 20% dell'intera spesa, alle quali la Regione ha anticipato a norma dell'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">articolo 5</rif>
							della presente legge, verrà effettuato prevedendo nel bilancio relativo agli anni dal 1982 al 1986 un apposito capitolo nella parte entrate per L. 792 milioni corrispondente annualmente ad un quinto dell'importo complessivo anticipato pari a L. 3.960 milioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<comma id="art16-com1">
						<num />
						<corpo>
							La maggiore spesa di L. 1.188 milioni da prevedersi nei bilanci relativi agli anni dal 1977 al 1983, rispetto la previsione del bilancio 1976, sarà finanziata con le maggiori entrate di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-16;281#art9" xlink:type="simple">art. 9 della legge 16 maggio 1970, n. 281</rif>
							e successive modificazioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come Legge della Regione Toscana. La presente legge dichiarata urgente per gli effetti e le modalità di cui al
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 127 della Costituzione</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;nir-1#art28" xlink:type="simple">art. 28 dello Statuto</rif>
				, entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 17 luglio 1976.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale l'8-6-1976 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 12-7-1976.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
