<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19760529" num="28" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19760529" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-05-21;22" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19760529" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-05-21;22" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19760521">21 maggio 1976</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>22</numDoc>
				<titoloDoc>
					Norme integrative della
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-27;18" xlink:type="simple">LR 27-2-1975, n. 18</rif>
					sulla accelerazione e lo snellimento delle procedure in materia di lavori pubblici.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 14-4-1976</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 21-5-1976</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le disposizioni di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-27;18" xlink:type="simple">legge regionale 27 febbraio 1975, n. 18</rif>
							, si applicano anche per procedimenti amministrativi di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-15;8#art10" xlink:type="simple">articolo 10 del DPR 15 gennaio 1972, n. 8</rif>
							, la competenza a definire i quali è stata trasferita alle regioni a statuto ordinario dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1975-08-13;376#art17" xlink:type="simple">art. 17 del DL 13 agosto 1975, n. 376</rif>
							, convertito nella
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-10-16;492" xlink:type="simple">legge 16 ottobre 1975, n. 492</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>
							Per provvedere agli oneri derivanti dalle revisioni dei prezzi contrattuali, dal pagamento delle indennità di espropriazione, dalle perizie di variante e suppletive, dalla risoluzione di vertenze in via amministrativa o giudiziale e da oneri fiscali in dipendenza dell'esecuzione delle opere pubbliche di cui ai suddetti procedimenti amministrativi, la giunta regionale è autorizzata a procedere ai relativi finanziamenti ed a concedere contributi, in base alle disposizioni originariamente applicate dagli organi statali e nei limiti delle somme all'uopo assegnate alla Regione, a norma del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1975-08-13;376#art17-com3" xlink:type="simple">Comma 3 dell'art. 17 del succitato DL n. 376 del 1975</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>A tal fine verranno iscritti nella parte entrata e nella parte spese del bilancio preventivo regionale per l'esercizio 1976 e successivi, appositi capitoli di pari importo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>E' data facoltà alla giunta regionale di accreditare ai coordinatori dei competenti uffici regionali, per i pagamenti ai destinatari, i fondi relativi ad opere che si eseguono a carico della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>L'accreditamento può essere disposto in sede di approvazione del progetto di ciascuna opera oppure con separato provvedimento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>I suddetti funzionari dovranno presentare alla giunta regionale il rendiconto delle somme erogate sugli accreditamenti ricevuti, insieme con i documenti giustificativi, entro il termine di tre mesi dall'ultimo pagamento effettuato e in ogni caso entro il 31 dicembre.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come Legge della Regione Toscana. La presente legge dichiarata urgente per gli effetti e con le modalità di cui al
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'articolo 127 della Costituzione</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art28" xlink:type="simple">articolo 28 dello Statuto</rif>
				, entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 21 maggio 1976</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 14-4-1976 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 21-5-1976.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
