<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19761126" num="59" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19761211" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-11-19;73" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-11-19;73@2000-02-25" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19761211" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20000321" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-11-19;73" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-25;16" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="LeggeRegionale1-n1">
						<h:p>
							Il contributo aggiuntivo previsto dal presente articolo è stato incrementrato, a decorrere dal 1 gennaio 1980, dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-11-14;57#art1" xlink:type="simple">art. 1 della legge regionale 14 novembre 1979, n. 57</rif>
							.
						</h:p>
					</nota>
					<nota id="LeggeRegionale1-n2">
						<h:p>
							Si veda l'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-11-14;57#art2" xlink:type="simple">art. 2 della legge regionale 14 novembre 1979, n. 57</rif>
							.
						</h:p>
					</nota>
					<nota id="LeggeRegionale1-n3">
						<h:p>
							L'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-11-14;57#art3" xlink:type="simple">art. 3 della legge regionale 14 novembre 1979, n. 57</rif>
							sposta tale termine al 31 marzo dell'anno successivo a quello del trasferimento della titolarità.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1976-11-19;73" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-25;16" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-25;16#art56-com1-leta" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 56, comma 1, lettera a) della legge Regione Toscana 25 febbraio 2000, n. 16" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19761119">19 novembre 1976</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>73</numDoc>
				<titoloDoc>Incentivazione per l'apertura e gestione di farmacie rurali particolarmente disagiate.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 12-10-1976</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 12-11-1976</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<alinea>
							A decorrere dal biennio 1976-77 ai titolari e direttori responsabili di farmacie rurali ubicate in località inferiore a 5000 abitanti nonchè ai comuni che gestiscono farmacie rurali, secondo le norme stabilite dal
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1925-10-15;2578" xlink:type="simple">RD 15-10-1925 n. 2578</rif>
							, ferme restando le provvidenze previste dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-03-08;221#art2-com1" xlink:type="simple">legge 8 marzo 1968 n. 221, art. 2, comma 1</rif>
							, e
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1973-03-05;40" xlink:type="simple">legge 5-3-1973 n. 40</rif>
							, è concesso un contributo aggiuntivo nella misura che segue
							<ndr num="#LeggeRegionale1-n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
							:
						</alinea>
						<ep id="art1-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>Lire 1.500.000 annue lorde per i destinatari il cui volume di affari, dichiarato ai fini dell'imposta sul valore aggiunto, non ha superato, in ciascuno dei due anni precedenti, 20 milioni di lire;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art1-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>Lire 1.000.000 annue lorde per i destinatari il cui volume di affari, dichiarato ai fini dell'imposta sul valore aggiunto, non ha superato, in ciascuno dei due anni precedenti, 30 milioni di lire;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art1-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>Lire 500.000 annue lorde per i destinatari il cui volume di affari, dichiarato ai fini dell'imposta sul valore aggiunto non ha superato, in ciascuno dei due anni precedenti, 40 milioni di lire.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>
							I nominativi dei beneficiari del contributo aggiuntivo di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							saranno comunicati agli uffici provinciali dell'imposta sul valore aggiunto ed agli Uffici distrettuali delle imposte.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>Ove i predetti Uffici finanziari dovessero comunicare, entro i termini che la vigente normativa rispettivamente assegna per le rettifiche od accertamenti, variazioni quantitative del volume d'affari denunciato dai beneficiari, la Regione provvederà al recupero totale o parziale delle somme erogate applicando sulle medesime l'interesse nella misura del tasso ufficiale di sconto in vigore alla data dell'adozione dell'atto formale con il quale si dispone la ripetizione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica />
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Gli aspiranti al contributo previsto all'articolo precedente debbono presentare entro il 31 marzo del primo anno di ogni biennio contestualmente o indipendentemente dalla domanda e dalla documentazione prevista dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-03-08;221" xlink:type="simple">legge 8-3-1968, n. 221</rif>
							, apposita istanza e copia delle dichiarazioni relative ai due anni solari precedenti prodotte ai fini dell'applicazione dell'imposta sul valore aggiunto.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Le dichiarazioni debbono riferirsi al volume di affari che ha interessato la gestione della farmacia anche se l'attività per oggetto e natura può importare diversi regimi di applicazione dell'imposta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>Le copie delle dichiarazioni debbono avere l'attestazione della conformità all'originale, rilasciata dal competente Ufficio provinciale dell'imposta sul valore aggiunto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Al farmacista gestore o al sanitario cui è affidato il dispensario farmaceutico, istituito a norma della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-03-08;221" xlink:type="simple">legge 8-3-1968 n. 221</rif>
							, spetta un'indennità di gestione nella misura di L. 200.000 annue, ridotta a metà nel caso che il dispensario sia ubicato in locali messi a disposizione dal Comune.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>
							La somma di cui al precedente comma è comprensiva dell'indennità di gestione di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-03-08;221#art3-com2" xlink:type="simple">art. 3, comma 2, della legge 8-3-1968 n. 221</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>
						ARTICOLO 4
						<ndr num="#LeggeRegionale1-n2" valore="" xlink:type="simple">(b)</ndr>
					</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							L'indennità di residenza per i titolari e direttori responsabili di farmacie rurali ubicate in località con popolazione inferiore a 3000 abitanti, nonchè il contributo annuo spettante ai comuni gestori di farmacie rurali in località con popolazione inferiore a 3000 abitanti, previsti dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-03-08;221" xlink:type="simple">legge 8 marzo 1968, n. 221</rif>
							, sono aggiornati ogni biennio con deliberazione del Consiglio regionale da emanarsi entro il 31 marzo degli anni pari e con effetto dal 1 gennaio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>L'aggiornamento viene effettuato sulla base della somma dei punti di variazione dell'indice del costo della vita accertati dall'istituto centrale di statistica, con riferimento al trimestre ottobre - dicembre 1975 considerato uguale a 100, valutati ai fini dell'indennità di contingenza del settore dell'industria e commercio al 31 dicembre degli anni dispari.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>Per ogni punto di variazione in aumento l'indennità di residenza o il contributo sono maggiorati da L. 2000 a L. 5000.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>Il sistema di determinazione della misura dell'indennità e contributo si applica a decorrere dal biennio 1978-79.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num />
						<corpo>
							A decorrere dal biennio 1978-79 è soggetto ad aggiornamento secondo le modalità del presente articolo anche il contributo previsto all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le domande da presentarsi a norma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-03-08;221#art4" xlink:type="simple">art. 4 della legge 8 marzo 1968 n. 221</rif>
							, debbono essere corredate anche da un certificato del Sindaco che attesti la consistenza della popolazione residente al 31 dicembre dell'anno precedente di ogni biennio nella località o agglomerato rurale in cui è ubicata la farmacia, nonchè da un certificato di residenza del titolare, gestore provvisorio o direttore responsabile.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>I titolari, i direttori responsabili ed i comuni che siano autorizzati all'apertura di farmacie rurali posteriormente al 31 marzo degli anni pari in località con popolazione inferiore a 5000 abitanti possono presentare l'istanza per la concessione dell'indennità o contributo entro il 31 marzo dell'anno non pari.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>La decisione della Giunta regionale in ordine al diritto e alla misura dell'indennità o contributo sarà limitata al predetto anno solare.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num />
						<corpo>
							E' esclusa la possibilità di erogazione del contributo previsto all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							in tutti i casi, come l'apertura di un nuovo esercizio, in cui non sia possibile dimostrare il volume di affari complessivo riferito ad un intero esercizio solare.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							In caso di trasferimento della titolarità successivamente al 31 marzo degli anni pari
							<ndr num="#LeggeRegionale1-n3" valore="" xlink:type="simple">(c)</ndr>
							l'acquirente, indipendentemente dall'avvenuto riconoscimento della titolarità, dovrà chiedere, entro il 90mo giorno dall'atto di acquisto, l'erogazione a proprio favore dell'indennità già determinata per il precedente titolare o per la quale quest'ultimo abbia presentato l'istanza nei termini.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>
							Per l'erogazione dell'indennità di residenza a carico della Regione, dell'indennità di gestione del dispensario e del contributo a favore del comune gestore della farmacia rurale, sarà iscritto nello stato di previsione dell'Ente un apposito stanziamento il cui ammontare sarà costituito dal contributo a carico delle farmacie non rurali nella misura prevista dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1962-08-12;1352#art2" xlink:type="simple">art. 2 della legge 12 agosto 1962 n. 1352</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le provvidenze previste dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-03-08;221" xlink:type="simple">legge 8-3-1968, n. 221</rif>
							nonchè quelle di cui alla presente legge sono estese a decorrere dal biennio 1976-77 anche a favore di farmacie rurali, aperte al pubblico, gestite direttamente da enti ospedalieri.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							E' esclusa l'erogazione del contributo aggiuntivo di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							a favore di titolari che in posizione di ruolo o fuori ruolo svolgano attività di insegnamento in scuole statali di qualunque ordine e grado.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per il biennio 1976-77 l'istanza prevista al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 4</rif>
							è prorogata al trentesimo giorno dall'entrata in vigore della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>
							Agli oneri derivanti dall'applicazione della presente legge, valutati per l'anno 1976 in L. 90.000.000, si farà fronte con le disponibilità previste al Cap. 11100 "Indennità di residenza a favore di titolari di farmacie rurali, indennità di gestione dei dispensari farmaceutici e contributo ai comuni gestori di farmacie rurali (
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-03-08;221#art8" xlink:type="simple">art. 8 Legge 8-3-1968 n. 221</rif>
							) " la cui dizione viene così modificata: "Indennità di residenza a favore dei titolari di farmacie rurali, indennità di gestione dei dispensari farmaceutici, contributo ai comuni gestori di farmacie e contributi integrativi delle provvidenze previste dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-03-08;221" xlink:type="simple">legge 8 marzo 1968, n. 221</rif>
							".
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>La spesa per gli anni successivi farà carico ai corrispondenti capitoli dei relativi bilanci.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 19 novembre 1976.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 12-10-1976 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 12-11-1976.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
