<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19931119" num="69" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19931204" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-11-12;85" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Controlli" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19931204" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19950429" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-11-12;85" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-06;40" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>
							Le disposizioni della presente legge non compatibili con le norme contenute nella
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-06;40" xlink:type="simple">legge regionale 6 aprile 1995, n. 40</rif>
							sono da ritenersi abrogate ai sensi dell'art. 3 della stessa.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19931112">12 novembre 1993</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>85</numDoc>
				<titoloDoc>
					Disposizioni per l'applicazione delle sanzioni amministrative pecuniarie
					<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
					.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 5-10-1993</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 6-11-1993</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto della legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge detta disposizioni per l'applicazione delle sanzioni amministrative pecuniarie previste dalle leggi regionali nonché dalle leggi statali nelle materie di competenza della regione o per funzioni ad essa delegate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Per quanto non previsto dalla presente legge si applicano le disposizioni di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-11-24;689" xlink:type="simple">legge 24 novembre 1981, n. 689</rif>
							"Modifiche al sistema penale".
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Autorità competente)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							All'applicazione delle sanzioni amministrative di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 1</rif>
							provvede:
						</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>il presidente della Giunta Regionale, per le sanzioni applicate dalla Regione;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>il sindaco, il presidente della provincia e della comunità montana per le sanzioni la cui applicazione sia stata delegata o attribuita rispettivamente ai comuni, alle province e alle comunità montane, salva diversa determinazione degli enti locali;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>le altre autorità previste da leggi regionali specifiche.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Procedimento)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Entro il termine di trenta giorni dalla data della contestazione immediata ovvero della notificazione di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-11-24;689#art14-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 14 della legge 24-11-1981, n. 689</rif>
							, gli interessati possono far pervenire all'autorità competente scritti difensivi e documentati e possono chiedere di essere sentiti dalla medesima autorità.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Quando non sia stato effettuato il pagamento in misura ridotta, di cui al
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">successivo art. 7</rif>
							, l'autorità competente, ricevuto il rapporto, esamina gli eventuali scritti difensivi e sente gli interessati ove questi ne abbiano fatto richiesta.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>Qualora l'autorità competente ritenga fondato l'accertamento, determina con ordinanza motivata la somma dovuta per la violazione e ne ingiunge il pagamento, unitamente a quanto dovuto per spese postali e di notifica:</alinea>
						<el id="art3-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>all'autore della violazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								al soggetto tenuto alla sorveglianza dell'incapace, nei casi di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-11-24;689#art2" xlink:type="simple">art. 2 della legge 24-11-1981, n. 689</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								alle persone obbligate in solido con l'autore a sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-11-24;689#art6" xlink:type="simple">art. 6 della predetta legge 24-11-1981, n. 689</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Nell'ordinanza - ingiunzione è indicato l'ufficio competente a ricevere il pagamento e le modalità dello stesso nonché l'avvertenza che in difetto si procederà alla riscossione coattiva delle somme dovute.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							L'ordinanza - ingiunzione è notificata a tutti i soggetti di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com3" xlink:type="simple">precedente terzo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>L'ordinanza - ingiunzione costituisce titolo esecutivo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>L'autorità competente, nel caso in cui non ritenga fondato l'accertamento ovvero verifichi che l'obbligazione del pagamento delle sanzioni sia estinta, nonché in ogni caso in cui sussistano elementi che non ne consentono l'applicazione, emette ordinanza motivata di archiviazione. Di tale provvedimento è trasmessa copia integrale all'organo che ha redatto il rapporto ed è data comunicazione ai soggetti interessati.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Criteri per l'applicazione delle sanzioni)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Quando la sanzione amministrativa è fissata dalla legge tra un limite minimo e un limite massimo, l'autorità competente ad emettere l'ordinanza - ingiunzione determina l'ammontare della sanzione tenendo conto della gravità della violazione, della personalità del trasgressore e delle sue condizioni economiche.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La gravità della violazione è desunta dall'entità del danno o del pericolo conseguenti l'illecito e dall'opera svolta dal trasgressore per attenuare o eliminare le conseguenze dell'illecito.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La personalità del trasgressore è desunta dall'accertamento di precedenti infrazioni amministrative attinenti la stessa materia a suo carico.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>I criteri di cui ai precedenti commi si applicano altresì per la determinazione delle sanzioni amministrative fissate dalla legge nel solo importo massimo. L'ammontare così determinato non può essere inferiore alla decima parte dell'importo massimo fissato dalla legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Applicazione delle sanzioni accessorie)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Con l'ordinanza - ingiunzione relativa alla sanzione principale sono applicate le sanzioni accessorie previste dalla legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Agli illeciti depenalizzati sono altresì applicabili quali sanzioni amministrative accessorie quelle previste dalla legge vigente per le singole violazioni come sanzioni penali accessorie quando esse consistono nella privazione o sospensione di facoltà e diritti derivanti da provvedimenti dell'amministrazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Le sanzioni accessorie diventano eseguibili dopo il decorso del termine per proporre opposizione o, nel caso in cui l'opposizione è proposta, con il passaggio in giudicato della sentenza con la quale si rigetta l'opposizione o quando l'ordinanza con la quale viene dichiarata inammissibile l'opposizione convalidato il provvedimento opposto diviene inoppugnabile o è dichiarato inammissibile il ricorso avverso la stessa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							L'applicazione delle sanzioni accessorie facoltative è disposta sulla base della valutazione degli elementi di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Qualora per l'esecuzione delle sanzioni accessorie non pecuniarie sia necessario un atto di ente diverso dall'amministrazione che irroga la sanzione, quest'ultima trasmette l'ordinanza - ingiunzione diventa eseguibile a tale ente, disponendo che provveda all'esecuzione della sanzione stessa. L'ente comunica l'avvenuta esecuzione all'autorità che ha irrogato la sanzione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Alla vigilanza nella esecuzione delle sanzioni non pecuniarie provvede l'autorità che ha emesso l'ordinanza - ingiunzione anche avvalendosi di ufficio di un altro ente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Pagamento rateale della sanzione pecuniaria)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il trasgressore e gli obbligati in via solidale, che si trovino in condizioni economiche disagiate, possono richiedere all'autorità competente il pagamento rateale della sanzione. Tale richiesta, che può essere contenuta anche negli scritti difensivi presentati ai sensi del
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 3</rif>
							, non è più ammessa decorsi trenta giorni dalla notificazione dell'ordinanza - ingiunzione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Alla richiesta deve essere allegato un atto di notorietà ovvero dichiarazione sostitutiva del medesimo che attesti le condizioni economiche che impediscono il pagamento in un'unica soluzione, altra documentazione a tale scopo eventualmente ritenuta utile dall'interessato, nonché copia dell'ultima dichiarazione dei redditi presentata dal trasgressore.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Se la richiesta dell'interessato è accolta, l'autorità competente dispone che la sanzione venga pagata in rate mensili da tre a trenta; ciascuna rata non può essere inferiore a lire trentamila. In ogni momento il debito può essere estinto mediante un unico pagamento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Dell'accoglienza della domanda, qualora il pagamento rateale non sia disposto con l'ordinanza - ingiunzione, è data comunicazione all'interessato con raccomandata con avviso di ricevimento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Decorso inutilmente, anche per una sola rata, il termine fissato dall'autorità competente, l'obbligato è tenuto al pagamento del residuo ammontare della sanzione in un'unica soluzione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Pagamento in misura ridotta)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il procedimento per l'applicazione delle sanzioni amministrative, oltre che con i provvedimenti di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com3" xlink:type="simple">terzo</rif>
							e
							<rif xlink:href="#art3-com7" xlink:type="simple">settimo comma dell'art. 3</rif>
							, si estingue con il pagamento in misura ridotta delle sanzioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'ammontare del pagamento in misura ridotta è pari alla terza parte del massimo della sanzione prevista per la violazione commessa o, se più favorevole, al doppio del minimo della sanzione edittale, oltre alle spese postale conseguenti alla notificazione e quantificate nel processo verbale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Nel caso in cui la norma che prevede la sanzione non indichi il minimo edittale, il pagamento in misura ridotta è pari alla terza parte del massimo edittale stabilito per la violazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Per le sanzioni amministrative pecuniarie determinate in misura fissa o proporzionale, l'ammontare del pagamento è pari ad un terzo rispettivamente della sanzione edittale e della sanzione da applicare in concreto, oltre alle spese di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
							, salvo che non sia diversamente stabilito.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Qualora per una violazione sia prevista una sanzione amministrativa proporzionale per la quale sia stabilito un minimo ed un massimo in rapporto ad una unità di riferimento stabilita dalla legge, l'ammontare del pagamento in misura ridotta è determinato applicando i criteri stabiliti dal
							<rif xlink:href="#art7-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
							e moltiplicando la cifra così ottenuta per il numero delle unità di riferimento.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							IL pagamento deve essere effettuato entro il termine di sessanta giorni dalla contestazione immediata o, se questa non vi è stata, dalla notificazione del verbale di accertamento, salvo quanto previsto dal secondo e
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-11-24;689#art24-com3" xlink:type="simple">terzo comma dell'art. 24 della legge 24 novembre 1981, n. 689</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>Il pagamento deve essere effettuato mediante versamento in conto corrente postale intestato alla tesoreria dell'ente competente, individuato nel processo verbale, con specifica indicazione della causale del versamento nonché dell'ufficio da cui dipende l'agente accertatore. A tal fine gli enti competenti all'applicazione di sanzioni amministrative possono predisporre appositi bollettini di conto corrente che vengano consegnati agli interessati dall'agente accertatore al momento della contestazione della violazione oppure trasmessi unitamente alla notificazione del verbale di accertamento. Sono fatte salve diverse modalità di pagamento determinate dalle altre autorità competenti secondo i rispettivi ordinamenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>
							Il pagamento in misura ridotta effettuato da uno dei soggetti i cui al
							<rif xlink:href="#art3-com3" xlink:type="simple">terzo comma dell'art. 3</rif>
							ha effetto liberatorio per tutti gli obbligati per la medesima sanzione, ferma restando l'applicazione delle eventuali altre sanzioni amministrative principali - pecuniarie e non pecuniarie - previste per lo stesso illecito e per le quali non si è proceduto al pagamento in misura ridotta.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com9">
						<num>9.</num>
						<corpo>
							Qualora sia stato effettuato il pagamento in misura ridotta il procedimento si estingue anche se siano stati presentati scritti difensivi ai sensi del
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 12 novembre 1993</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 5-10-1993 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 6-11-1993.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
