<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19930820" num="52" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19930904" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-08-01;55" />
					<urn iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-08-01;55@1993-12-30" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Sistema Educativo" />
						<materia valore="Organizzazioni Pubbliche" />
						<materia valore="Ordinamento" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19930904" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19930904" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19940122" fonte="rp1" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-08-01;55" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-06-14;37" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-12-30;104" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>
							Ad integrazione del presente articolo si veda l'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-12-30;104#art3" xlink:type="simple">art. 3 della legge regionale 30 dicembre 1993, n. 104</rif>
							.
						</h:p>
					</nota>
					<nota id="n2">
						<h:p>
							Per l'interpretazione autentica del presente periodo si veda l'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-12-30;104#art3-com1" xlink:type="simple">art. 3, comma 1 della legge regionale 30 dicembre 1994, n. 104</rif>
							.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-06-14;37" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-06-14;37" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
					<modifichepassive>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art22-com2" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-12-30;104" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-12-30;104#art1-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 1 della legge Regione Toscana 30 dicembre 1993, n. 104" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#h1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art38-com7-letc" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-12-30;104" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-12-30;104#art2-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 2, comma 1 della legge Regione Toscana 30 dicembre 1993, n. 104" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art38-com7-letc" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art38-com7-letc-t3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19930801">1 agosto 1993</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>55</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per l'attuazione del diritto allo studio Universitario.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 19-7-1992</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 7-8-1993</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>PRINCIPI GENERALI</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Finalità)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								In attuazione degli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27;nir-1#art3" xlink:type="simple">3</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27;nir-1#art34" xlink:type="simple">34</rif>
									della Costituzione
								</mrif>
								, la presente legge detta norme per rimuovere gli ostacoli di ordine economico e sociale che di fatto limitano l'uguaglianza dei cittadini nell'accesso all'istruzione superiore e, in particolare, per consentire ai capaci e meritevoli, anche se privi di mezzi, di raggiungere i gradi più alti degli studi.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Nel rispetto del pluralismo delle competenze istituzionali e nell'ambito della programmazione nazionale e dei relativi strumenti attuativi la Regione persegue la detta finalità in collaborazione con le Università, gli Istituti di istruzione superiore, le Accademie di Belle Arti e con soggetti pubblici e privati.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Destinatari)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Gli interventi di cui alla presente legge sono destinati agli studenti iscritti ai corsi di studio delle Università, degli Istituti di istruzione superiore di grado universitario e delle Accademie di Belle Arti che rilasciano titoli di valore legale, con sede amministrativa in Toscana, tutti denominati di seguito Università.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Gli studenti di nazionalità straniera fruiscono delle provvidenze del diritto allo studio secondo le modalità stabilite dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-12-02;390#art20" xlink:type="simple">art. 20 della legge 2-12-1991, n. 390</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Istituzione delle Aziende regionali per il DSU)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Si istituiscono tre aziende regionali per il DSU con sede amministrativa nei Comuni sedi delle Università di Firenze, Pisa e Siena, con il compito di realizzare, in collaborazione con le Università e nell'ambito degli indirizzi nazionali e delle disposizioni normative regionali, gli interventi di cui alla presente legge.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Alle Aziende fanno capo anche gli interventi da realizzare in altre città della Regione sedi di decentramento universitario dipendenti dalle Università ove ha sede l'Azienda. All'Azienda di Pisa fanno capo gli interventi a favore degli studenti iscritti all'Accademia di Belle Arti di Carrara.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Le Aziende sono dotate di personalità giuridica, di autonomia amministrativa e gestionale e di proprio personale. Il loro funzionamento è disciplinato, oltre che dalla presente legge, da un regolamento adottato dal consiglio di amministrazione a maggioranza dei componenti e approvato dal Consiglio regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Le Aziende conformano la propria azione ai contenuti del piano di indirizzo di cui all'
								<rif xlink:href="#art28" xlink:type="simple">art. 28</rif>
								, nei limiti delle disponibilità finanziarie di bilancio.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Conferenza Regione - Università)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Conferenza tra Regione e Università della Toscana ha lo scopo di favorire il coordinamento nell'ambito regionale degli investimenti di competenza dei due enti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>La Conferenza è costituita dai seguenti membri:</alinea>
							<ep id="art4-com2-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>il Presidente della Giunta regionale, o suo delegato, con funzioni di Presidente;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com2-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>i Presidenti delle Aziende regionali per il diritto allo studio universitario;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com2-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>cinque rappresentanti nominati ciascuno dai Comuni di Arezzo, Carrara, Firenze, Pisa, Siena;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com2-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>
									tre rappresentanti del Comitato regionale di coordinamento di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1982-08-14;590#art3" xlink:type="simple">art. 3 della L. 14 agosto 1982, n. 590</rif>
									;
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com2-pun5">
								<num>-</num>
								<corpo>un rappresentante, scelto dai rispettivi Consigli di Amministrazione, per ciascuna delle seguenti Istituzioni: "Scuola Normale Superiore di Pisa ", Scuola "S. Anna "di Pisa, Accademia di Belle Arti di Firenze, Accademia di Belle Arti di Carrara, Istituto Superiore di Educazione Fisica di Firenze, Università per Stranieri di Siena;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com2-pun6">
								<num>-</num>
								<corpo>tre rappresentanti degli studenti eletti, a tal fine, in occasione delle elezioni per la nomina della rappresentanza studentesca negli organi universitari.</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art4-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								La Conferenza esprime pareri ed avanza ipotesi sulle proposte di sviluppo universitario in Toscana per gli aspetti inerenti il diritto allo studio nonché sulla proposta di piano di indirizzo triennale per il DSU di cui all'
								<rif xlink:href="#art28" xlink:type="simple">art. 28</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								La Conferenza esprime, altresì, pareri sui contenuti di singole convenzioni tese a promuovere collaborazione e coordinamento tra Regione ed Università su servizi e interventi del DSU, quali l'ordinamento, l'editoria, il tutorato di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-11-19;341#art13" xlink:type="simple">art. 13 della L. 19-11-1990, n. 341</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								I risultati della Conferenza sono comunicati periodicamente alla Consulta Nazionale di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-12-02;390#art6" xlink:type="simple">art. 6 della L. 2-12-1991, n. 390</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<capo id="tit2-cap1">
						<num>Capo I</num>
						<rubrica>INTERVENTI</rubrica>
						<articolo id="art5">
							<num>ARTICOLO 5</num>
							<rubrica>(Tipologia)</rubrica>
							<comma id="art5-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>Gli interventi che attuano il diritto allo studio sono i seguenti:</alinea>
								<el id="art5-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>borsa di studio;</corpo>
								</el>
								<el id="art5-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>prestito d'onore;</corpo>
								</el>
								<el id="art5-com1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>servizio abitativo;</corpo>
								</el>
								<el id="art5-com1-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>servizio di ristorazione;</corpo>
								</el>
								<el id="art5-com1-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>servizio di informazione e orientamento al lavoro;</corpo>
								</el>
								<el id="art5-com1-letf">
									<num>f)</num>
									<corpo>interventi a favore degli studenti lavoratori;</corpo>
								</el>
								<el id="art5-com1-letg">
									<num>g)</num>
									<corpo>interventi a favore degli studenti portatori di handicap;</corpo>
								</el>
								<el id="art5-com1-leth">
									<num>h)</num>
									<corpo>interventi per le attività culturali, ricreative e sportive;</corpo>
								</el>
								<el id="art5-com1-leti">
									<num>i)</num>
									<corpo>interventi di trasporto e per l'assistenza socio - sanitaria secondo gli atti programmatori regionali;</corpo>
								</el>
								<el id="art5-com1-letl">
									<num>l)</num>
									<corpo>ogni altro intervento, ritenuto utile anche per le diversificate esigenze, previsto dal piano di indirizzo.</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art6">
							<num>ARTICOLO 6</num>
							<rubrica>(Borse di studio)</rubrica>
							<comma id="art6-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									la borsa di studio è attribuita mediante pubblico concorso agli studenti in possesso dei requisiti di merito e di reddito stabiliti ai sensi del
									<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">successivo art. 14</rif>
									. La borsa di studio può essere concessa limitatamente al conseguimento del primo diploma di laurea o del primo diploma universitario. Coloro che abbiano conseguito un diploma universitario possono ottenere la borsa di studio per il conseguimento di una laurea fatta eccezione per gli anni di corso corrispondenti a quelli per i quali ne abbiano già eventualmente in precedenza beneficiato.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art6-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>L'ammontare annuale complessivo della borsa di studio è stabilito dal piano di indirizzo. Agli studenti vincitori di borsa di studio non fuori sede viene detratta la somma corrispondente alla tariffa stabilita dall'Azienda per l'uso dell'alloggio nelle residenze pubbliche.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art6-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									La borsa di studio non può essere cumulata con le altre borse di studio a qualsiasi titolo attribuite con l'eccezione di quanto previsto all'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-12-02;390#art7" xlink:type="simple">art. 7, lett. d, L. 2-12-1991, n. 390</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art6-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>
									Il piano di indirizzo stabilisce i criteri per la determinazione del numero di borse di studio da mettere a concorso presso ogni sede universitaria ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991;390#art8" xlink:type="simple">art. 8 della L. 390/91</rif>
									. A partire dal secondo anno di corso regolare le borse di studio vengono ripartite per corso di diploma e di laurea secondo i criteri a tal fine stabiliti dal piano di indirizzo.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art7">
							<num>ARTICOLO 7</num>
							<rubrica>(Prestito d'onore)</rubrica>
							<comma id="art7-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Il prestito d'onore è attribuito, mediante concorso, agli studenti in possesso dei prefissati criteri di merito e di reddito e secondo le modalità stabilite dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-12-02;390#art16" xlink:type="simple">art. 16 della L. 2-12-1991, n. 390</rif>
									e relativi adempimenti.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art7-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>I criteri, i requisiti e l'ammontare del prestito d'onore sono determinati dal piano di indirizzo.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art7-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>Le procedure per la concessione delle garanzie sussidiarie e le modalità di concessione dei prestiti d'onore sono disciplinate con appositi atti della Regione.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art8">
							<num>ARTICOLO 8</num>
							<rubrica>(Servizio abitativo)</rubrica>
							<comma id="art8-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Il servizio abitativo ricomprende tutti gli interventi volti ad agevolare la frequenza agli studi degli studenti fuori - sede, iscritti alle Università toscane, mediante rilevazione della domanda, l'informazione sulle disponibilità di alloggio, la ricerca e l'offerta dell'alloggio. Per gli studenti non assegnatari di alloggio ai sensi del
									<rif xlink:href="#art8-com4" xlink:type="simple">successivo quarto comma</rif>
									. il servizio assicura altresì l'informazione e l'assistenza legale per i contratti di locazione, di esercizio di affittacamere o di altri ad essi assimilabili.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art8-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Per studente fuori sede si intende lo studente residente in Comune diverso da quello sede dell'Università frequentata, con tempi di percorrenza tra detti Comuni, mediante mezzi pubblici di trasporto, superiori ad un'ora.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art8-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>L'alloggio può essere situato in immobili di proprietà dell'Azienda o ad essa trasferiti a tal fine in comodato d'uso, nonché in immobili di proprietà di altri soggetti pubblici o privati, a disposizione dell'Azienda previa convenzione stipulata a qualsiasi titolo con i proprietari stessi.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art8-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>
									Gli alloggi di cui al
									<rif xlink:href="#art8-com3" xlink:type="simple">precedente terzo comma</rif>
									vengono assegnati, con specifico provvedimento, agli studenti iscritti non oltre il secondo anno fuori corso, a seguito di apposito concorso da effettuarsi secondo i criteri, ivi compresi quelli relativi alla determinazione delle tariffe, e le modalità indicati dal piano di indirizzo di cui all'
									<rif xlink:href="#art28" xlink:type="simple">art. 28</rif>
									, e da concludersi con la pubblicazione delle graduatorie entro il termine utile per garantire ai vincitori la frequenza agli studi, comunque entro la data a tal fine stabilita dall'Azienda in accordo con l'Università. A tal fine il numero degli alloggi a concorso deve essere precisato annualmente nel relativo bando.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art8-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>L'assegnazione degli alloggi è disposta prioritariamente ai borsisti fuori sede che abbiano presentato domanda di partecipazione al concorso relativo agli alloggi stessi.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art8-com6">
								<num>6.</num>
								<corpo>Il piano di indirizzo può disporre che gli studenti fuori sede iscritti al primo ed al secondo anno di corso siano obbligati a presentare, all'atto della domanda di borsa di studio, anche domanda di alloggio. In caso di mancata presentazione della domanda di alloggio, se vincitori, di borsa di studio, dall'ammontare complessivo della stessa verrà detratta la somma corrispondente alla tariffa stabilita dal l'Azienda per l'uso dell'alloggio.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art8-com7">
								<num>7.</num>
								<corpo>Nelle residenze di proprietà o in comodato d'uso all'Azienda, agli studenti sono forniti, oltre ai servizi logistici, anche spazi comuni destinati alla lettura, allo studio e alla ricreazione.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art8-com8">
								<num>8.</num>
								<corpo>Il servizio abitativo nei periodi di tempo libero da attività accademiche è a disposizione dell'Azienda per i propri fini istituzionali e per quelli dell'Università.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art8-com9">
								<num>9.</num>
								<corpo>L'utilizzazione delle strutture abitative è disciplinata da apposito regolamento che, tra l'altro, definisce gli obblighi e i diritti degli studenti alloggiati.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art9">
							<num>ARTICOLO 9</num>
							<rubrica>(Servizio ristorazione)</rubrica>
							<comma id="art9-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>Il servizio ristorazione deve essere organizzato in modo che:</alinea>
								<el id="art9-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>si realizzi una razionale diffusione delle strutture rispetto alle sedi universitarie e in riferimento alle esigenze e agli orari delle attività didattiche e di studio;</corpo>
								</el>
								<el id="art9-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>risulti flessibile e modulato nella tipologia e nella composizione rispetto alle mutevoli e diversificate esigenze della domanda;</corpo>
								</el>
								<el id="art9-com1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>sia garantito il massimo di economicità nell'utilizzo dei locali, degli impianti e del personale rispetto alla domanda.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art9-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Al servizio possono accedere gli studenti iscritti alle Università toscane e gli studenti di altre Università temporaneamente presenti per motivi di studio, previa autorizzazione del direttore dell'Azienda.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art9-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>L'accesso al servizio ristorazione da parte di altri interessati, ivi compreso il personale dell'Università nonché quello dipendente da enti pubblici e privati, può aver luogo, purché senza oneri a carico delle Aziende, mediante apposita convenzione e fatta comunque salva la funzionalità del servizio.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art9-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>
									Gli studenti di cui al
									<rif xlink:href="#art9-com2" xlink:type="simple">2o comma</rif>
									accedono al servizio ristorazione a tariffe differenziate stabilite dalle Aziende secondo gli indirizzi del Piano di indirizzo, tenuto conto anche dell'andamento della spesa nel corso dell'anno con riferimento allo stanziamento del bilancio di previsione per il servizio di ristorazione.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art10">
							<num>ARTICOLO 10</num>
							<rubrica>(Servizio informazione e orientamento al lavoro )</rubrica>
							<comma id="art10-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Il servizio informazione e orientamento al lavoro ha l'obiettivo di favorire la conoscenza dei profili professionali e del mercato del lavoro qualificato, e a tal fine fornisce strumenti per operare una scelta consapevole legata alle caratteristiche e alle propensioni individuali.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art10-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Il servizio è rivolto alla generalità degli studenti universitari, ai neodiplomati di scuola media superiore e ai laureati, allo scopo di agevolare il collegamento tra percorsi di studio e percorsi di lavoro.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art10-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									Il servizio collabora con l'Università, in particolare col servizio di orientamento universitario, con le Province e con i Comuni che abbiano sviluppato iniziative analoghe, raccordandosi alle previsioni della
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-07-17;45" xlink:type="simple">LR 17-7-1989, n. 45</rif>
									. Le collaborazioni avvengono, di regola, tramite la convenzione di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-12-02;390#art25" xlink:type="simple">art. 25 della L. 2-12-1991, n. 390</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art11">
							<num>ARTICOLO 11</num>
							<rubrica>(Studenti lavoratori)</rubrica>
							<comma id="art11-com1">
								<num />
								<corpo>
									Le aziende attuano interventi a favore degli studenti lavoratori che abbiano i requisiti di cuiall'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-12-02;390#art4" xlink:type="simple">art. 4, lett. a), della L. 2-12-1991, n. 390</rif>
									e collaborano con le Università per il raggiungimento degli obiettivi indicati dagli
									<mrif>
										articoli
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-12-02;390#art12" xlink:type="simple">12, lett. b) e c),</rif>
										e
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-12-02;390#art14" xlink:type="simple">14</rif>
										, L. 2-12-1991, n. 390
									</mrif>
									, rivolti a sostenere la frequenza ai corsi per studenti lavoratori e a quelli intensivi, nonché a favorire lo studio individuale, anche mediante l'apertura in ore serali di biblioteche e laboratori.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art12">
							<num>ARTICOLO 12</num>
							<rubrica>(Interventi a favore di studenti portatori di handicap)</rubrica>
							<comma id="art12-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Le Aziende, ad integrazione degli interventi erogati ai sensi della
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-05;104" xlink:type="simple">L. 5-2-1992, n. 104</rif>
									, intervengono a favore degli studenti portatori di handicap con forme di ausilio strumentale per le attività didattiche, ovvero con provvidenze in denaro secondo il tipo e il grado di invalidità.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art12-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Le Aziende intervengono per rimuovere impedimenti che non consentano al portatore di handicap di fruire correttamente delle attività e dei servizi del diritto allo studio universitario.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art13">
							<num>ARTICOLO 13</num>
							<rubrica>(Attività culturali, sportive e ricreative )</rubrica>
							<comma id="art13-com1">
								<num />
								<corpo>
									Le Aziende, a mezzo di convenzioni con le Università, collaborano per sostenere le attività culturali, sportive e ricreative, nei limiti di cui alla
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-06-28;394" xlink:type="simple">legge 28-6-1977, n. 394</rif>
									, "Potenziamento dell'attività sportiva universitaria ", alla
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-08-03;429" xlink:type="simple">L. 3-8-1985, n. 429</rif>
									, "Norme per la gestione dei contributi di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1951-12-18;1551#art11" xlink:type="simple">articolo 11 della legge 18-12-1951, n. 1551</rif>
									, versati dagli studenti delle università e degli istituti superiori", e alla
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-12-02;390" xlink:type="simple">L. 2-12-1991, n. 390</rif>
									, "Norme sul diritto agli studi universitari".
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit2-cap2">
						<num>Capo II</num>
						<rubrica>ACCESSO AGLI INTERVENTI</rubrica>
						<articolo id="art14">
							<num>ARTICOLO 14</num>
							<rubrica>(Requisiti)</rubrica>
							<comma id="art14-com1">
								<num />
								<corpo>
									I criteri per la determinazione del merito e delle condizioni economiche degli studenti, nonché per la definizione delle relative procedure di selezione ai fini dell'accesso agli interventi di cui alla presente legge, sono fissati dal piano di indirizzo in conformità all'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-12-02;390#art4" xlink:type="simple">art. 4 della legge 2-12-1991, n. 390</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art15">
							<num>ARTICOLO 15</num>
							<rubrica>(Accertamenti)</rubrica>
							<comma id="art15-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Ai fini dell'ammissione ai benefici previsti per l'attuazione del diritto agli studi universitari, gli studenti interessati, ove necessario, sono tenuti a produrre all'Azienda erogatrice un'autocertificazione, ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-04-13;114#art24" xlink:type="simple">articolo 24 della legge 13 aprile 1977, n. 114</rif>
									, attestante le condizioni reddituali ed economiche proprie e dei componenti il nucleo familiare di appartenenza, sottoscritta anche dai titolari dei redditi in essa indicati.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art15-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									In relazione a quanto disposto dal
									<rif xlink:href="#art15-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									, le Aziende possono richiedere alle intendenze di finanza l'effettuazione di controlli e verifiche fiscali.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art15-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>Le Aziende inviano, comunque, gli elenchi dei beneficiari delle provvidenze economiche all'Amministrazione finanziaria.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art16">
							<num>ARTICOLO 16</num>
							<rubrica>(Dichiarazioni non veritiere - Sanzioni)</rubrica>
							<comma id="art16-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Chiunque presenti dichiarazioni non veritiere proprie o di propri congiunti, al fine di fruire dei relativi interventi, è soggetto ad una sanzione amministrativa pecuniaria dal doppio al sestuplo dell'importo percepito o della tariffa relativa al servizio illecitamente goduto e perde il diritto ad ottenere altre erogazioni per la durata del corso degli studi, salva, in ogni caso, l'applicazione delle norme penali per i fatti costituenti reato.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art16-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Per le sanzioni amministrative si applicano le norme di cui alla
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-11-24;689" xlink:type="simple">legge 24-11-1981, n. 689</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art17">
							<num>ARTICOLO 17</num>
							<rubrica>(Pubblicità)</rubrica>
							<comma id="art17-com1">
								<num />
								<corpo>
									Per gli adempimenti di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-02-02;390#art24" xlink:type="simple">art. 24 della L. 2-2-1991, n. 390</rif>
									le Aziende inviano con scadenza semestrale alle Università l'elenco di tutti i beneficiari delle provvidenze di cui alla presente legge, ripartite per tipologia di intervento.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit2-cap3">
						<num>Capo III</num>
						<rubrica>FUNZIONAMENTO E GESTIONE</rubrica>
						<articolo id="art18">
							<num>ARTICOLO 18</num>
							<rubrica>(Modalità di gestione)</rubrica>
							<comma id="art18-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>Le Aziende regionali per il DSU realizzano gli interventi e gestiscono i servizi di cui alla presente legge:</alinea>
								<el id="art18-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>
										direttamente per gli interventi previsti dall'
										<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
										, lettera a) e b);
									</corpo>
								</el>
								<el id="art18-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>
										direttamente o in concessione o per mezzo di convenzioni con enti pubblici e privati, con soggetti individuali e con associazioni e cooperative studentesche universitarie, per gli interventi di cui all'
										<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
										, lettere c) e d);
									</corpo>
								</el>
								<el id="art18-com1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>
										direttamente o per convenzione per gli interventi di cui all'
										<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
										, lettere e), f), g), h), i) ed l).
									</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art18-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>I servizi e gli interventi di cui al primo comma, lettera b) e c), sono gestiti e realizzati in base a criteri di qualità, efficienza ed economicità e secondo gli indirizzi del piano di indirizzo. Nel caso di interventi gestiti in concessione o convenzione essi devono essere affidati a costi non superiori e a caratteristiche non inferiori a quelli della gestione diretta.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art18-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>Le Aziende stabiliscono con appositi regolamenti sui servizi, tra l'altro, gli standard qualitativi degli stessi, le modalità per il loro svolgimento e il loro utilizzo.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art18-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>I servizi sono organizzati ed erogati in modo da soddisfare le esigenze di carattere didattico e scientifico dell'Università, in armonia con il calendario accademico.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art18-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>Per garantire il controllo degli utenti sulla qualità dei servizi e delle attività di cui al comma 1 , presso ciascuna Azienda è costituita una commissione di cinque studenti eletti, a tale fine, in occasione delle elezioni per la nomina della rappresentanza studentesca, negli organi universitari. La Commissione ha diritto di accesso nei locali destinati ai servizi predetti; formula al Consiglio di Amministrazione e al direttore rilievi e proposte sulla qualità dei servizi stessi.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art19">
							<num>ARTICOLO 19</num>
							<rubrica>(Partecipazione al costo dei servizi)</rubrica>
							<comma id="art19-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>La fruizione dei servizi comporta per gli studenti una partecipazione al costo del servizio stesso secondo i criteri individuati dal piano di indirizzo.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art19-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Le Aziende possono disporre, anche in deroga ai limiti minimi di contribuzione stabiliti al riguardo dalla legislazione statale, particolari agevolazioni nell'uso di alcuni servizi, purché ciò avvenga esclusivamente a favore di studenti capaci e meritevoli e privi di mezzi, secondo i criteri e le modalità stabiliti dal piano di indirizzo.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
				</titolo>
				<titolo id="tit3">
					<num>TITOLO III</num>
					<rubrica>LE AZIENDE REGIONALI</rubrica>
					<capo id="tit3-cap1">
						<num>Capo I</num>
						<rubrica>ORGANIZZAZIONE DELLE AZIENDE</rubrica>
						<articolo id="art20">
							<num>ARTICOLO 20</num>
							<rubrica>(Regolamento organizzativo)</rubrica>
							<comma id="art20-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>
									Il regolamento organizzativo di cui all'
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
									, nel rispetto dei principi fondamentali previsti dalla
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-08-07;241" xlink:type="simple">legge 7 agosto 1990, n. 241</rif>
									, e dalla relativa normativa regionale di attuazione, disciplina tra l'altro:
								</alinea>
								<el id="art20-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>le modalità di convocazione, votazione e quanto altro necessario per il funzionamento degli organi collegiali dell'Azienda;</corpo>
								</el>
								<el id="art20-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>i requisiti, le modalità di assunzione e le competenze amministrative del Direttore, ferme restando le attribuzioni fissate dalla legge;</corpo>
								</el>
								<el id="art20-com1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>l'articolazione della struttura organizzativa e l'ordinamento degli uffici;</corpo>
								</el>
								<el id="art20-com1-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>le modalità di attuazione della pubblicità degli atti e dell'accesso ai documenti.</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art21">
							<num>ARTICOLO 21</num>
							<rubrica>(Organi)</rubrica>
							<comma id="art21-com1">
								<num />
								<alinea>Sono organi dell'Azienda:</alinea>
								<el id="art21-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>il Consiglio di Amministrazione;</corpo>
								</el>
								<el id="art21-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>il Presidente;</corpo>
								</el>
								<el id="art21-com1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>il Collegio dei revisori.</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art22">
							<num>ARTICOLO 22</num>
							<rubrica>(Consiglio di amministrazione)</rubrica>
							<comma id="art22-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>
									Il consiglio di amministrazione dell'Azienda regionale per il DSU è nominato, a norma dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art58" xlink:type="simple">art. 58 dello Statuto</rif>
									, dal Consiglio regionale ed è composta da:
								</alinea>
								<el id="art22-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>Il presidente;</corpo>
								</el>
								<el id="art22-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>4 rappresentanti dell'Università di cui due eletti dalla componente studentesca;</corpo>
								</el>
								<el id="art22-com1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>4 rappresentanti della Regione scelti fra le persone di comprovata e specifica esperienza tecnico - amministrativa acquisita nella gestione di strutture pubbliche o private.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art22-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									I componenti del Consiglio di amministrazione durano in carica 5 anni, salvo la componente studentesca che viene rinnovata contestualmente al rinnovo delle rappresentanze studentesche negli organismi di governo degli Atenei; decadono, in ogni casi, al termine del mandato dell'organismo che li ha eletti. I membri possono essere confermati per una sola volta.
									<h:span id="h1" iniziovigore="t3">Il Consiglio di Amministrazione si intende validamente costituito con la nomina di almeno i due terzi dei suoi componenti.</h:span>
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art22-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>In caso di dimissioni o decadenza per qualunque causa i componenti del Consiglio sono sostituiti con atto dell'organismo o ente di cui erano espressione. Se il componente è un rappresentante degli studenti, subentra il primo dei non eletti nella lista.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art22-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>I componenti del Consiglio di Amministrazione che vengono nominati successivamente alla costituzione del Consiglio rimangono in carica sino alla scadenza dello stesso.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art22-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>Le funzioni di Segretario del Consiglio di amministrazione sono svolte dal Direttore dell'Azienda che firma i relativi verbali.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art22-com6">
								<num>6.</num>
								<alinea>Il Consiglio di Amministrazione definisce gli obiettivi ed i programmi da attuare, indica le priorità ed emana le conseguenti direttive generali per l'azione amministrativa e la gestione, verifica la rispondenza dei risultati della gestione amministrativa alle direttive generali impartite. In particolare, sono di competenza del Consiglio di amministrazione:</alinea>
								<ep id="art22-com6-pun1">
									<num />
									<corpo>il regolamento organizzativo dell'Azienda;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art22-com6-pun2">
									<num>-</num>
									<corpo>la nomina del Direttore e l'adozione dei provvedimenti relativi al rapporto di lavoro dello stesso;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art22-com6-pun3">
									<num>-</num>
									<corpo>
										i regolamenti di cui all'
										<rif xlink:href="#art18-com3" xlink:type="simple">art. 18, terzo comma</rif>
										;
									</corpo>
								</ep>
								<ep id="art22-com6-pun4">
									<num>-</num>
									<corpo>la pianta organica e le sue variazioni;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art22-com6-pun5">
									<num>-</num>
									<corpo>il bilancio di previsione con il relativo piano annuale di attività e il conto consuntivo;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art22-com6-pun6">
									<num>-</num>
									<corpo>le tariffe dei servizi;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art22-com6-pun7">
									<num>-</num>
									<corpo>l'acquisto di beni immobili e, previa autorizzazione della Giunta Regionale, l'alienazione dei beni immobili;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art22-com6-pun8">
									<num>-</num>
									<corpo>l'accettazione di donazioni, eredità e legati;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art22-com6-pun9">
									<num>-</num>
									<corpo>l'accensione di mutui.</corpo>
								</ep>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art23">
							<num>ARTICOLO 23</num>
							<rubrica>(Presidente)</rubrica>
							<comma id="art23-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Il Presidente è nominato dal Consiglio Regionale, su proposta della Giunta regionale, d'intesa con l'Università, e deve possedere i requisiti richiesti per i consiglieri di cui all'
									<rif xlink:href="#art22" xlink:type="simple">art. 22</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art23-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Il Presidente ha la legale rappresentanza dell'Azienda, convoca il Consiglio di amministrazione, fissandone l'ordine del giorno, e lo presiede.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art23-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>In caso di assenza, impedimento temporaneo o cessazione dalla carica, il Presidente viene sostituito nelle suddette competenze dal consigliere anziano per età.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art24">
							<num>ARTICOLO 24</num>
							<rubrica>(Collegio dei revisori)</rubrica>
							<comma id="art24-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Il Collegio dei revisori è composto da: tre membri iscritti nel registro dei revisori contabili di cui al
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1992-01-27;88" xlink:type="simple">DL 27-1-1992, n. 88</rif>
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art24-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Il Collegio è nominato con voto limitato dal Consiglio regionale che ne individua anche il presidente.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art24-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>I Revisori rimangono in carica per la stessa durata del Consiglio di amministrazione e possono essere riconfermati una sola volta.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art24-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>Il Collegio dei revisori esamina tutti i provvedimenti amministrativi dell'Azienda sotto il profilo della legittimità contabile ed amministrativa.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art24-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>Gli atti di cui al precedente comma sono trasmessi al Collegio dei revisori dal Direttore entro cinque giorni dalla loro adozione. Il Collegio si esprime su ognuno di essi entro 15 giorni ed ha facoltà di acquisire tutta la documentazione d'ufficio.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art24-com6">
								<num>6.</num>
								<corpo>Le osservazioni del Collegio dei revisori sospendono l'esecutività degli atti amministrativi che tuttavia devono essere confermati dall'organo competente entro 15 giorni dalla ricezione delle osservazioni.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art24-com7">
								<num>7.</num>
								<corpo>In caso di mancata conferma gli effetti giuridici dell'atto cessano allo spirare del termine utile per la conferma stessa.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art24-com8">
								<num>8.</num>
								<corpo>Il Collegio dei revisori invia al Presidente della Giunta regionale dettagliata relazione trimestrale sull'attività amministrativa dell'Azienda e sullo svolgimento dell'azione di controllo.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art25">
							<num>ARTICOLO 25</num>
							<rubrica>(Direttore)</rubrica>
							<comma id="art25-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Il Direttore dell'Azienda è nominato dal consiglio di amministrazione sulla base di comprovati requisiti tecnico - professionali secondo le modalità previste dal regolamento organizzativo di cui all'
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art25-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									L'incarico di Direttore è affidato per un periodo massimo di cinque anni, e può essere rinnovato. L'incarico è attribuito mediante assunzione a contratto, previa selezione pubblica, con le modalità di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-08-21;51#art21-com6" xlink:type="simple">art. 21, comma 6o e seguenti, della LR 21-8-1989, n. 51</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art25-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>Il trattamento economico del Direttore è determinato dal consiglio di amministrazione, con riferimento al trattamento spettante al dirigente regionale di 2a qualifica.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art25-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>
									Qualora, a seguito dello svolgimento delle procedure di cui al
									<rif xlink:href="#art25-com2" xlink:type="simple">precedente secondo comma</rif>
									, l'incarico di Direttore sia attribuito ad un dipendente del ruolo unico regionale, questi viene collocato in aspettativa senza assegni, per la durata dell'incarico, con provvedimento della Giunta regionale.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art25-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>Al Direttore spetta la gestione finanziaria, tecnica e amministrativa, compresa l'adozione di tutti gli atti che impegnano l'amministrazione verso l'esterno, mediante autonomi poteri di spesa, di organizzazione delle risorse umane e strumentali e di controllo. Il Direttore è personalmente responsabile della gestione e dei relativi risultati.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art25-com6">
								<num>6.</num>
								<corpo>Gli atti che comportano impegni di spesa portano la firma congiunta del Direttore e del funzionario preposto alla ragioneria.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art25-com7">
								<num>7.</num>
								<corpo>Il Direttore formula le proposte degli atti di competenza del Consiglio di amministrazione.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art25-com8">
								<num>8.</num>
								<corpo>Il Direttore dirige il personale e sovrintende al buon funzionamento degli uffici e dei servizi.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art25-com9">
								<num>9.</num>
								<corpo>L'incarico di Direttore può essere revocato dal Consiglio di amministrazione con motivato provvedimento per gravi violazioni di legge o inadempienti in relazione agli obiettivi contenuti nel piano di attività o delle direttive generali impartite dal Consiglio di amministrazione.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art26">
							<num>ARTICOLO 26</num>
							<rubrica>(Indennità)</rubrica>
							<comma id="art26-com1">
								<num />
								<corpo>Ai componenti degli organi delle Aziende del diritto allo studio universitario competono delle indennità che vengono determinate dalla Giunta regionale.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art27">
							<num>ARTICOLO 27</num>
							<rubrica>(Struttura organizzativa)</rubrica>
							<comma id="art27-com1">
								<num />
								<corpo>
									L'articolazione della struttura e l'ordinamento degli uffici sono individuati e disciplinati con regolamento organizzativo di cui all'
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
									adeguandosi a quanto previsto dalla
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55" xlink:type="simple">LR 6-9-1973, n. 55</rif>
									e successive modificazioni.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art28">
							<num>ARTICOLO 28</num>
							<rubrica>(Piano di indirizzo)</rubrica>
							<comma id="art28-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>La Giunta regionale, sentita la Conferenza Regione - Università e le Aziende, sottopone all'approvazione del Consiglio regionale la proposta di piano di indirizzo per il diritto allo studio universitario.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art28-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Il piano di indirizzo viene approvato ogni tre anni, in corrispondenza con l'adozione del programma regionale di sviluppo ed aggiornato eventualmente ogni anno.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art28-com3">
								<num>3.</num>
								<alinea>Il piano di indirizzo dispone:</alinea>
								<el id="art28-com3-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>
										gli eventuali altri interventi previsti dall'
										<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
										, lett. 1);
									</corpo>
								</el>
								<el id="art28-com3-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>l'ammontare annuale e i criteri per la determinazione del numero delle borse di studio, per la loro ripartizione tra le Aziende nonché fra Facoltà e anni di corso;</corpo>
								</el>
								<el id="art28-com3-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>
										i criteri, i requisiti e l'ammontare del prestito d'onore previsti all'
										<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
										;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art28-com3-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>
										gli indirizzi e le modalità di assegnazione e i criteri per la determinazione delle tariffe dell'alloggio, di cui all'
										<rif xlink:href="#art8-com4" xlink:type="simple">art. 8, quarto comma</rif>
										;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art28-com3-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>
										gli indirizzi per la determinazione delle tariffe del servizio di ristorazione di cui all'
										<rif xlink:href="#art9-com4" xlink:type="simple">art. 9, quarto comma</rif>
										;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art28-com3-letf">
									<num>f)</num>
									<corpo>i criteri per la determinazione del merito e delle condizioni economiche, nonché per la definizione delle relative procedure di selezione per l'accesso agli interventi di cui alla presente legge;</corpo>
								</el>
								<el id="art28-com3-letg">
									<num>g)</num>
									<corpo>
										gli indirizzi per la gestione e la realizzazione dei servizi e degli investimenti ai sensi dell'
										<rif xlink:href="#art18-com2" xlink:type="simple">art. 18, secondo comma</rif>
										;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art28-com3-leth">
									<num>h)</num>
									<corpo>i criteri e le modalità per la partecipazione degli studenti al costo dei servizi, anche con tariffe differenziate;</corpo>
								</el>
								<el id="art28-com3-leti">
									<num>i)</num>
									<corpo>gli indirizzi per l'attuazione da parte delle aziende del controllo di gestione.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art28-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>
									La Giunta regionale assegna alle Aziende le risorse finanziarie per le spese di gestione e per le spese di investimento, secondo i criteri e i parametri contenuti nel piano di indirizzo, e stabilisce il numero delle borse di studio ai sensi del
									<rif xlink:href="#art28-com3-letb" xlink:type="simple">precedente terzo comma, lettera b)</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art28-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>La Giunta regionale presenta una relazione annuale al Consiglio sull'attività delle Aziende per il diritto allo studio e sulla propria attività di vigilanza.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art29">
							<num>ARTICOLO 29</num>
							<rubrica>(Approvazione degli atti fondamentali)</rubrica>
							<comma id="art29-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>Sono soggetti all'approvazione del Consiglio regionale, su proposta della Giunta regionale, i seguenti atti delle Aziende per il DSU:</alinea>
								<el id="art29-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>il regolamento organizzativo e le relative modifiche;</corpo>
								</el>
								<el id="art29-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>gli atti di bilancio con l'allegato piano di attività annuale e i risultati finali del controllo di gestione.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art29-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Sono soggette all'approvazione della Giunta regionale le piante organiche deliberate dai Consigli di Amministrazione.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art30">
							<num>ARTICOLO 30</num>
							<rubrica>(Vigilanza)</rubrica>
							<comma id="art30-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									La Giunta regionale esercita la vigilanza sull'amministrazione delle Aziende ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art58" xlink:type="simple">art. 58 dello Statuto</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art30-com2">
								<num>2.</num>
								<alinea>Nell'esercizio di tali poteri la Giunta regionale:</alinea>
								<el id="art30-com2-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>dispone ispezioni mediante nomina di uno o più ispettori fra il personale regionale dirigente;</corpo>
								</el>
								<el id="art30-com2-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>provvede, previa diffida agli organi dell'ente, al compimento di atti resi obbligatori da disposizioni di legge e di regolamento, quando gli amministratori ne rifiutino o ritardino l'adempimento.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art30-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>In caso di persistente carenza di funzionamento o di gravi e ripetute violazioni di leggi o di prescrizioni programmatiche, con decreto del Presidente della Giunta regionale su conforme deliberazione della stessa, il Consiglio di amministrazione dell'Azienda è sciolto ed è nominato un commissario straordinario per gestione dell'ente per un periodo non superiore a 6 mesi.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art31">
							<num>ARTICOLO 31</num>
							<rubrica>(Azioni regionali)</rubrica>
							<comma id="art31-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>La Giunta regionale:</alinea>
								<ep id="art31-com1-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>promuove studi e ricerche in materia di diritto allo studio universitario;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art31-com1-pun2">
									<num>-</num>
									<corpo>raccoglie e diffonde informazioni e statistiche sul settore del diritto allo studio universitario e sulle condizioni di studio in Toscana;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art31-com1-pun3">
									<num>-</num>
									<corpo>verifica i risultati della gestione delle Aziende.</corpo>
								</ep>
							</comma>
							<comma id="art31-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Gli elaborati prodotti dalla Giunta regionale sono trasmessi anche alla Conferenza Regione - Università di cui all'
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
				</titolo>
				<titolo id="tit4">
					<num>TITOLO IV</num>
					<rubrica>BILANCI, CONTABILITÀ, CONTRATTI</rubrica>
					<articolo id="art32">
						<num>ARTICOLO 32</num>
						<rubrica>(Personale)</rubrica>
						<comma id="art32-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Per ciascuna delle Aziende per il diritto allo studio universitario è istituito un apposito ruolo del personale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art32-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Al personale delle Aziende per il diritto allo studio universitario si applica lo stato giuridico e il trattamento economico del personale di ruolo della Regione Toscana, così come disciplinato dalla normativa vigente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art32-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>Le dotazioni organiche delle Aziende per il diritto allo studio universitario sono adottate, nei limiti delle disponibilità di bilancio, dai rispettivi Consigli di Amministrazione e sono soggette all'approvazione della Giunta Regionale. Alla copertura delle piante organiche si provvede mediante:</alinea>
							<el id="art32-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>personale regionale trasferito:</corpo>
							</el>
							<el id="art32-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>attivazione di procedure di mobilità del personale della Regione Toscana;</corpo>
							</el>
							<el id="art32-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>assunzione di personale con le modalità e le procedure previste dalla normativa regionale.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art32-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Ai fini di una maggiore economicità di gestione, previe opportune intese, ciascuna delle Aziende può utilizzare le graduatorie dei concorsi, che siano stati banditi da una delle altre Aziende o dalla Regione Toscana.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art32-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Attraverso idonee intese possono essere attivate procedure di mobilità del personale fra le Aziende e fra queste e la Regione. Restano immutati la qualifica d'inquadramento e la posizione economica in godimento.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art33">
						<num>ARTICOLO 33</num>
						<rubrica>(Patrimonio)</rubrica>
						<comma id="art33-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La Regione trasferisce alle Aziende, con effetto dall'esecutività della apposita deliberazione di Giunta Regionale, i beni mobili, immobili e le attrezzature destinate al raggiungimento dei fini della presente legge e riacquistate ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989;62#art10" xlink:type="simple">art. 10 della LR n. 62/ 89</rif>
								. Detti beni sono trasferiti nello stato di fatto e di diritto in cui si trovano risultante dal verbale di consegna.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art33-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il patrimonio delle Aziende regionali per il DSU è costituito altresì dai beni mobili e immobili derivanti da acquisizioni, donazioni, eredità e legati.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art33-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Fatta salva la possibilità di alienazione dei beni secondo le previsioni dell'
								<rif xlink:href="#art22-com6" xlink:type="simple">art. 22, comma sesto</rif>
								, della presente legge, il patrimonio delle Aziende è vincolato nell'uso all'attuazione degli interventi del DSU di cui al
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">precedente art. 5</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art33-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								L'individuazione ed il trasferimento dei beni, la loro consegna ed il riacquisto da parte della Regione dell'intero patrimonio delle aziende per il DSU in caso di modifica dell'assetto istituzionale del settore seguono le disposizioni di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989;62" xlink:type="simple">LR n. 62/89</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art33-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								L'utilizzo dei beni messi a disposizione dall'Università o da altri Enti per gli scopi previsti dalla presente legge è regolato da apposita convenzione tra l'ente interessato e l'Azienda ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-12-02;390#art21" xlink:type="simple">art. 21 della L. 2-12-1991, n. 390</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art34">
						<num>ARTICOLO 34</num>
						<rubrica>(Tasse e contributi)</rubrica>
						<comma id="art34-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La tassa prevista dal primo comma dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1993-08-31;1592#art190" xlink:type="simple">art. 190 del testo unico approvato con RR 31 agosto 1933, n. 1592</rif>
								, a carico di coloro che conseguono l'abilitazione dell'esercizio professionale essendo provvisti di titolo accademico conseguito in una Università avente sede in Toscana, è fissata in lire 150.000.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art34-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>L'effettuato pagamento, da eseguirsi su apposito conto corrente postale intestato alla regione Toscana, Servizio Tesoreria, deve essere dimostrato all'atto della consegna del titolo di abilitazione ovvero, per le professioni per le quali non si fa luogo al rilascio del titolo, all'atto dell'iscrizione nell'albo o nel ruolo professionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art34-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								I contributi di cui agli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1951-02-18;1551#art2" xlink:type="simple">2</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1951-02-18;1551#art4" xlink:type="simple">4</rif>
									della legge 18-2-1951, N. 1551
								</mrif>
								, sono corrisposti dagli studenti all'Università di appartenenza le quali provvedono con ricorrenza bimestrale ad accreditare alla Regione le somme riscosse.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art34-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Per quanto non disposto dal presente articolo, si applicano le norme previste in materia di tasse sulle concessioni regionali.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art35">
						<num>ARTICOLO 35</num>
						<rubrica>(Mezzi finanziari)</rubrica>
						<comma id="art35-com1">
							<num />
							<alinea>Le Aziende acquisiscono le proprie risorse attraverso:</alinea>
							<ep id="art35-com1-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>finanziamenti regionali;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art35-com1-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>proventi dei servizi resi per l'attuazione del diritto allo studio universitario;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art35-com1-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>rimborsi, recupero, entrate diverse per i servizi resi dalle Aziende;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art35-com1-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>proventi derivanti dalla alienazione del patrimonio;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art35-com1-pun5">
								<num>-</num>
								<corpo>accensione di mutui;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art35-com1-pun6">
								<num>-</num>
								<corpo>donazioni, eredità e legati.</corpo>
							</ep>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art36">
						<num>ARTICOLO 36</num>
						<rubrica>(Bilanci, contabilità e contratti)</rubrica>
						<comma id="art36-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le Aziende gestiscono le proprie attività secondo le norme regionali in materia di contratti, demanio, patrimonio, economato e contabilità, in quanto applicabili.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art36-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Entro novanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge la Giunta regionale, con propria deliberazione, approva lo schema - tipo dei bilanci delle Aziende.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit5">
					<num>TITOLO V</num>
					<rubrica>DISPOSIZIONI FINALI</rubrica>
					<articolo id="art37">
						<num>
							ARTICOLO 37
							<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
						</num>
						<rubrica>(Revoca della delega delle funzioni, scioglimento e liquidazione delle Aziende comunali per il DSU)</rubrica>
						<comma id="art37-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La delega delle funzioni amministrative relative agli interventi per il Diritto allo Studio Universitario, conferite ai Comuni in base all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-06-14;37#art14" xlink:type="simple">art. 14 della LR n. 37 del 14-6-1989</rif>
								, è revocata.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art37-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Le Aziende, istituite dai Comuni destinatari di delega a norma dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-06-14;37#art14" xlink:type="simple">art. 14 della LR n. 37 del 14-6-1989</rif>
								, sono sciolte
								<ndr num="#n2" valore="" xlink:type="simple">(b)</ndr>
								e la Giunta regionale nomina per ciascuna azienda il Commissario straordinario e liquidatore con i poteri di ordinaria amministrazione al fine di predisporre le condizioni e gli atti necessari alla liquidazione e di assicurare l'ordinaria gestione amministrativa dell'Azienda stessa.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art37-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il Commissario straordinario e liquidatore ha il compito di predisporre, entro sei mesi dall'entrata in vigore della presente legge, il piano liquidazione, accompagnato dall'inventario dei beni, in proprietà o comunque a disposizione dell'Azienda, dalla ricognizione dei rapporti attivi e passivi e dall'elenco del personale in servizio, articolato secondo i diversi profili professionali. Entro lo stesso termine sono costituiti gli organi dell'Azienda.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art37-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								I Commissari straordinari e liquidatori per le Aziende di Pisa e di Siena hanno altresì il compito di predisporre quanto stabilito ai precedenti commi 2 e 3 in ordine al previsto subingresso delle Aziende, istituite con sede in Pisa e in Siena ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
								della presente legge, nei rapporti instaurati rispettivamente dai Comuni di Carrara e di Arezzo nell'esercizio della delega per il diritto allo studio universitario conferita con LR 14 giugno 198, n. 37.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art37-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								La deliberazione del Consiglio Regionale di approvazione del piano di liquidazione provvede anche alla dichiarazione di estinzione delle Aziende, disponendo altresì in ordine al subingresso da parte delle Aziende per il DSU istituite ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
								della presente legge nei rapporti attivi e passivi ed all'assegnazione alle stesse dei beni mobili, immobili ed attrezzature a norma della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-09-11;62" xlink:type="simple">LR 11 settembre 1989 n. 62</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art37-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Con l'approvazione del piano di liquidazione da parte del Consiglio Regionale cessano le funzioni di Commissario straordinario e liquidatore.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art38">
						<num>ARTICOLO 38</num>
						<rubrica>(Norme transitorie)</rubrica>
						<comma id="art38-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Il personale del ruolo unico regionale in posizione di comando ai Comuni per il diritto allo studio universitario, è trasferito con il relativo posti di pianta organica all'Azienda per il DSU territorialmente competente. All'atto del trasferimento dei posti alle Aziende, la Regione Toscana provvede alla riduzione della propria pianta organica con le procedure di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-09-11;62#art4-com2" xlink:type="simple">art. 4, comma secondo, della LR 11-9-1989, n. 62</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art38-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Il personale regionale trasferito ai Comuni per lo svolgimento di compiti relativi al diritto allo studio universitario ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-09-11;62#art3-com1" xlink:type="simple">art. 3, primo comma, della LR 11-9-1989, n. 62</rif>
								, è trasferito con il relativo posto di pianta organica dai ruoli del Comune a quelli dell'Azienda territorialmente corrispondente. Dalla data di tale trasferimento cessa il finanziamento regionale ai Comuni per la copertura delle spese di detto personale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art38-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								In fase di prima applicazione della presente legge, le dotazioni organiche trasferite alle Aziende ai sensi del
								<rif xlink:href="#art38-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								del presente articolo, diventeranno definitive al termine delle procedure concorsuali previste dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-09-11;62#art3" xlink:type="simple">art. 3 della LR 11-9-1989, n. 62</rif>
								che l'Amministrazione regionale espleterà per il personale stesso. Nell'ambito delle disponibilità del bilancio delle Aziende, è assicurata la copertura finanziaria degli oneri relativi al personale trasferito.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art38-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Al personale regionale trasferito si applicano i benefici derivanti dalle disposizioni di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-05-10;35" xlink:type="simple">LR 10-5-1982, n. 35</rif>
								. I relativi oneri sono a carico della Regione Toscana che provvede direttamente all'erogazione dei benefici stessi.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art38-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>In caso di passaggio della gestione diretta ad altre forme di erogazione dei servizi, le Aziende operano, programmandola tempestivamente, una graduale riconversione e ricollocazione del personale anche mediante opportune iniziative di riqualificazione professionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art38-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								Fino alla pubblicazione dell'elenco di cui al
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1992-01-27;88" xlink:type="simple">decreto legislativo 27 gennaio 1992, n. 88</rif>
								, per essere nominati nel Collegio dei revisori di cui all'
								<rif xlink:href="#art24" xlink:type="simple">art. 24</rif>
								della presente legge, è richiesto il possesso dei requisiti per la iscrizione nell'elenco predetto.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art38-com7">
							<num>7.</num>
							<alinea>In fase di prima attuazione e fino allo svolgimento delle prime consultazioni elettorali studentesche per l'elezione delle rappresentanze negli organismi di governo degli Atenei:</alinea>
							<el id="art38-com7-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>sono nominati quali membri del Consiglio di Amministrazione di ciascuna Azienda gli studenti attualmente in carica nei Consigli di Amministrazione delle Aziende comunali per il diritto allo studio universitario;</corpo>
							</el>
							<el id="art38-com7-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									sono nominati quali rappresentanti degli studenti in seno alla Conferenza Regione - Università di cui all'
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
									della presente legge, coloro che, fra i membri di cui alla
									<rif xlink:href="#art38-com7-leta" xlink:type="simple">precedente lettera a)</rif>
									, rappresentano in ciascuno dei tre Consigli di Amministrazione delle Aziende la lista che ha ottenuto il maggior numero di voti nelle elezioni per il diritto allo studio universitario;
								</corpo>
							</el>
							<el finevigore="t3" id="art38-com7-letc-t3" iniziovigore="t1" status="abrogato">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									fanno parte della Commissione di controllo degli utenti sulla qualità dei servizi e sulle attività, di cui all'
									<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">art. 18</rif>
									della presente legge, cinque studenti nominati tra quelli che, nelle elezioni per il Consiglio di Amministrazione delle soppresse aziende, abbiano, in rapporto proporzionale tra i voti della lista di appartenenza e i voti complessivi espressi nella elezione, riportato più voti, con arrotondamento all'unità per la lista che abbia il resto superiore a 50%.
								</corpo>
							</el>
							<el id="art38-com7-letc" iniziovigore="t3">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									fanno parte della Commissione di controllo degli utenti sulla qualità dei servizi e sulle attività, di cui all'
									<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">art. 18</rif>
									della presente legge, cinque studenti scelti fra i candidati delle liste per le elezioni del Consiglio di Amministrazione delle soppresse aziende. Per ogni quorum raggiunto da ciascuna lista è assegnato un rappresentante. Il quorum si ottiene dividendo per cinque il totale dei voti validi. Nel caso in cui restino da designare uno o più componenti la Commissione, i posti sono assegnati alle liste che abbiano conseguito i resti maggiori.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art38-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>
								Nelle more dell'attivazione delle procedure per la concessione dei prestiti d'onore di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-12-02;390#art16-com3" xlink:type="simple">art. 16, comma 3, della legge 2 dicembre 1991, n. 390</rif>
								, il servizio di prestito verrà assicurato secondo le previsioni dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-06-14;37#art7" xlink:type="simple">art. 7 della LR 14 giugno 1989, n. 37</rif>
								, e delle relative convenzioni con Istituti di credito appositamente attivate.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art38-com9">
							<num>9.</num>
							<corpo>
								Per gli interventi relativi all'anno accademico 1993/94 si applica il programma regionale di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-06-14;37" xlink:type="simple">LR 14-6-1989, n. 37</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art39">
						<num>ARTICOLO 39</num>
						<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
						<comma id="art39-com1">
							<num />
							<corpo>Agli oneri di spesa derivanti dalla presente legge si fa fronte per l'esercizio 1994 e per gli esercizi successivi con legge di bilancio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art40">
						<num>ARTICOLO 40</num>
						<rubrica>(Norma finale)</rubrica>
						<comma id="art40-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								<mod id="mod1">
									È abrogata la
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-06-14;37" xlink:type="simple">LR 14-6-1989, n. 37</rif>
									.
								</mod>
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art40-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Fino all'entrata in vigore dei regolamenti previsti dalla presente legge, e per la parte disciplinata da ciascuno di essi, si applica, in quanto compatibile, il
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:regolamento:1992-03-24;2" xlink:type="simple">regolamento regionale 24 marzo 1992, n. 2</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 11 agosto 1993</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 19-7-1993 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 7-8- 93</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
