<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19930107" num="2" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19930122" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-12-30;108" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Personale" />
						<materia valore="Ente Regione" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19930122" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19930122" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-12-30;108" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-08-21;51" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-08-21;51" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-08-21;51#art92" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="articolo" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19931230">30 dicembre 1993</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>108</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina delle attività extraimpiego dei dipendenti della Regione Toscana.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 30-11-1993</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 28-12-1993</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							In attuazione dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1993-02-03;29#art58" xlink:type="simple">art. 58 del Decreto Legislativo 3 febbraio 1993, n. 29</rif>
							, la presente legge disciplina criteri e modalità per lo svolgimento di attività extraimpiego dei dipendenti della Regione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Incompatibilità)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il dipendente non può esercitare alcun commercio, industria o professione, né assumere impieghi alle dipendenze dei privati, enti pubblici o incarichi professionali retribuiti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il dipendente non può assumere cariche in società, eccezion fatta per le società sportive ricreative e culturali il cui atto costitutivo preveda che gli utili siano interamente reinvestiti nella società per il perseguimento esclusivo dell'attività sociale, e per le società cooperative.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Sono fatte salve le eccezioni e i limiti di cui al
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">successivo art. 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Attività di manifestazione del pensiero)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Sono consentite le attività saltuarie che, a norma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art21" xlink:type="simple">art. 21 della costituzione</rif>
							, concretano la libera manifestazione del proprio pensiero con le parole, lo scritto ed ogni altro mezzo di diffusione, ancorchè comportino un compenso.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I compensi percepiti per le attività di cui al primo comma sono comunicati ai fini dell'anagrafe delle prestazioni extraimpiego di cui all'
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Attività extraimpiego)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Nei limiti e alle condizioni di cui agli articoli seguenti la Regione può:</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>assegnare al dipendente incarichi professionali retribuiti in rappresentanza o per conto della regione stessa;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>autorizzare il dipendente ad assicurare incarichi saltuari, ancorchè retribuiti, per conto di privati o di enti pubblici;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>autorizzare il dipendente ad assumere cariche in società a capitale pubblico o a partecipazione pubblica.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>È comunque esclusa l'assunzione delle cariche di Presidente, Vice - Presidente, Amministratore unico o delegato e di Presidente del Collegio dei Revisori di Società a capitale pubblico o a partecipazione pubblica, di aziende di enti locali e di consorzi fra questi. È inoltre esclusa l'assunzione di cariche in organi di società a capitale pubblico o parzialmente pubblico di rilevante dimensione economica.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La facoltà del dipendente di assumere cariche in società sportive ricreative e culturali e in società cooperative è subordinata alla non rilevante dimensione economica delle stesse.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La Giunta Regionale individua con apposito regolamento i parametri di definizione della rilevanza economica di cui ai precedenti commi tenendo conto per quanto attiene alle società cooperative, della opportunità di valutare oltre la dimensione finanziaria anche la natura della società cooperativa evidenziando le particolari esigenze delle cooperative di consumo e di quelle di abitazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Limite annuo dei compensi)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Fermo restando l'ordine delle competenze degli organi regionali, agli incarichi e alle cariche di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							si accede:
						</alinea>
						<el id="art5-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>mediante atto di nomina o di designazione in rappresentanza della Regione, secondo quanto previsto dalla legislazione vigente;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>mediante atto di autorizzazione negli altri casi.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Tutti gli incarichi e le cariche di cui al comma precedente non possono comportare complessivamente un compenso annuale superiore al 30% del trattamento economico complessivo spettante al dipendente di qualifica più elevata dell'ordinamento regionale. Per i dipendenti inquadrati in qualifiche inferiori il compenso sopra indicato non può superare il 50% del trattamento economico in godimento. Sono esclusi da tale limitazione gli emolumenti derivanti da incarichi assegnati, su richiesta nominativa, da Università, Istituti di Ricerca nominativa, da Università, Istituti di Ricerca Scientifica, Amministrazioni Centrale e Comunitaria, in quanto compatibili con la presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Nel caso di compenso eccedente, riferito ad incarichi di rilevante entità, l'atto di nomina, di designazione o di autorizzazione indica il periodo occorrente al suo riassorbimento entro il predetto limite del 30%. Tale periodo non può essere superiore a 3 anni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Gli atti di cui al presente articolo sono trasmessi trimestralmente al Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Gli atti medesimi possono essere revocati, nel rispetto dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art62" xlink:type="simple">art. 62 dello Statuto</rif>
							per i dipendenti del Consiglio, qualora la relativa attività non risulti più conciliabile con i compiti d'ufficio o risulti in contrasto con le norme della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Albi)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Le nomine o le designazioni da parte della Regione sono effettuate tra i dipendenti iscritti in appositi albi, istituiti presso la Giunta regionale, riguardanti partitamente:</alinea>
						<el id="art6-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>rappresentanti in enti, istituti, società, fondazioni, comitati e altri organi collegiali;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>revisori dei conti presso le UUSSLL, aziende e istituzioni;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>commissioni giudicatrici di concorso e di esame presso la Regione, Unità Sanitarie Locali ed Enti Locali;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>docenze presso le scuole o corsi organizzati o finanziati dalla Regione;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>progettazione, direzione, contabilizzazione e collaudo di opere pubbliche;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>altri incarichi.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Giunta regionale definisce tempi, modalità e requisiti per l'iscrizione agli Albi con provvedimento da adottare entro 3 mesi dalla entra in vigore della presente legge e da pubblicare sul BU della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>I dipendenti interessati all'iscrizione negli albi di cui al presente articolo devono presentare domanda al presidente della Giunta regionale, dichiarando i requisiti professionali e le esperienze acquisite.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>L'avvenuta iscrizione o il diniego sono comunicati all'interessato entro 60 giorni dalla scadenza del termine di presentazione della domanda.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Gli albi sono compilati per ordine alfabetico e aggiornati con periodicità annuale, tenuto conto, fra l'altro, delle successive variazioni dei requisiti professionali che gli interessati sono tenuti a dichiarare.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Copia degli albi e dei successivi aggiornamenti è trasmessa tempestivamente al Consiglio regionale, anche ai fini delle nomine e designazioni di competenza.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Atti di nomina e di designazione)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							L'organo regionale competente ad adottare gli atti di nomina o designazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art5-com1-leta" xlink:type="simple">art. 5, lett. a)</rif>
							valuta preventivamente, ai fini della conciliabilità dell'incarico con l'espletamento dei compiti d'ufficio, i seguenti elementi:
						</alinea>
						<ep id="art7-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>natura e durata dell'incarico;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>tempi e modi di espletamento;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>connessione con le competenze della Regione e con i compiti del dipendente;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>intervento finanziario della Regione;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>sussistenza di altri incarichi o autorizzazioni.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le nomine e le designazioni sono effettuate in base a valutazione di professionalità e rispettando i principi di rotazione e di pari opportunità. I relativi atti devono dichiarare la conciliabilità degli elementi di cui al primo comma con il regolare svolgimento dei compiti d'ufficio ed escludere il contrasto tra l'attività da svolgere e le funzioni di direzione, vigilanza, controllo e programmazione esercitate dal dipendente per conto della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Nei confronti dei soggetti nominati o designati negli enti di cui alle lett. a) e b) dell'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
							si applica la
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-03-08;11" xlink:type="simple">LR 8 marzo 1979, n. 11</rif>
							, e la
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-08-29;68" xlink:type="simple">LR 29 agosto 1983, n. 68</rif>
							, limitatamente all'obbligo di presentazione del curriculum.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Atti di autorizzazione)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							L'assunzione degli incarichi e delle cariche di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							, lett. b) e c) ha carattere eccezionale e deve essere previamente autorizzata dalla Giunta regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La relativa domanda è corredata da tutti gli elementi di valutazione di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">precedente art. 7, comma 1</rif>
							, forniti dal dipendente sotto la propria responsabilità. La Giunta provvede entro il termine di 60 giorni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							L'atto di autorizzazione deve dichiarare la conciliabilità degli elementi indicati al
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">1o comma dell'art. 7</rif>
							con il regolare svolgimento dei compiti d'ufficio ed escludere il contrasto tra l'attività da svolgere con i compiti della Regione e con le funzioni di direzione, vigilanza, controllo e programmazione svolte dal dipendente per conto della Regione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Collaudi e verifiche)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Non sono ammessi atti di nomina, designazione o autorizzazione di dipendenti per il collaudo di:</alinea>
						<el id="art9-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								opere pubbliche per le quali l'ente locale abbia chiesto e ottenuto, a norma dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-27;18#art3" xlink:type="simple">art. 3 della LR 27-2-1975, n. 18</rif>
								, l'assistenza degli Uffici della Regione anche per una delle seguenti attività: progettazione, direzione, contabilizzazione e assistenza ai lavori;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								opere per le quali l'ente locale può provvedere direttamente a norma dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-27;18#art3" xlink:type="simple">art. 3 della citata legge regionale</rif>
								con esclusione di quelle prive di finanziamento regionale;
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Non sono parimenti ammessi atti di nomina, designazione o autorizzazione per le attività riguardanti piani, verifiche e controlli, comunque denominati, relative ad opere di disinquinamento ambientale. Sono eccezionalmente ammissibili atti di nomina di natura commissariale, temporalmente definiti e finalizzati al perseguimento di specifici obiettivi di interesse regionale, fermi restando i limiti dei compensi di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com2" xlink:type="simple">precedente art. 5 comma 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Anagrafe delle prestazioni)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>È istituita presso la Giunta regionale un'anagrafe nominativa, da aggiornare annualmente, in cui devono essere indicati tutti gli incarichi e le attività extraimpiego svolte dai dipendenti regionali, nonché i relativi compensi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Entro il 31 gennaio di ogni anno il dipendente interessato deve documentare l'entità dei compensi effettivamente percepiti, pena la decadenza della nomina, designazione o autorizzazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Ove il compenso risultasse difforme da quello previsto negli atti di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">1o comma dell'art. 5</rif>
							la Giunta rideterminata, se del caso, il periodo occorrente al riassorbimento dell'eccedenza.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Entro il mese di febbraio di ogni anno copia dell'anagrafe è trasmessa al Consiglio regionale per le valutazioni di competenza.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Decadenza)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il dipendente che assuma un incarico in violazione delle norme della presente legge è dichiarato decaduto dall'impiego se la situazione di incompatibilità non cessa entro il termine indicato in apposita diffida. Sono fatte salve, comunque, le sanzioni disciplinari.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Norme transitorie)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Entro il termine di tre mesi dall'entrata in vigore della presente legge la Giunta regionale provvede alla revisione delle nomine, designazioni e autorizzazioni per le attività extraimpiego in essere, riducendole nei limiti di cui ai precedenti articoli.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Nel caso di compensi o indennità eccedenti, nell'anno 1992, il limite del 30% del trattamento economico complessivo spettante al dipendente interessato, la Giunta provvede alla necessaria riduzione delle attività e alla determinazione del periodo occorrente al riassorbimento dell'eccedenza.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com3">
						<num>3</num>
						<corpo>
							Qualora il dipendente, alla data di entrata in vigore della presente legge, ricopre un solo incarico, riferibile ad uno degli albi indicati all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
							, lett. a, b, d, e, f, si prescinde dalla relativa nomina o designazione, ai fini dell'attuazione del criterio della rotazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Gli atti adottati a norma dei comma 1 e 2 sono trasmessi al Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Abrogazione)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								È abrogato l'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-08-21;51#art92" xlink:type="simple">art. 92 della LR 21 agosto 1989, n. 51</rif>
								, concernente Testo unico delle leggi sul personale.
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 30 dicembre 1993</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 30-11-1993 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 24-12-1993.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
