<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19930813" num="50" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19930828" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-08-05;49" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Assistenza Sanitaria" />
						<materia valore="Anziani" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19930828" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-08-05;49" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19930805">5 agosto 1993</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>49</numDoc>
				<titoloDoc>Interventi aggiuntivi per l'assistenza domiciliare alla popolazione anziana non autosufficiente.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 6-7-1993</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 30-7-1993</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Ai fini di attivare, anche in via sperimentale, interventi di prevenzione e per soddisfare gli straordinari bisogni di assistenza di base delle persone anziane che, a norma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70#art38bis" xlink:type="simple">art. 38 bis della LR 6 dicembre 1984, n. 70</rif>
							, così come modificato ed integrato dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-04-30;61#art9" xlink:type="simple">art. 9 della LR 30 aprile 1990, n. 61</rif>
							e relative norme generali di attuazione, versino in condizione di non autosufficienza, i Comuni erogano l'assistenza domiciliare promuovendone l'integrazione con l'assistenza domiciliare infermieristica e riabilitativa fornita dalle Unità Sanitarie Locali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Il Consiglio regionale, su proposta elaborata dalla Giunta, anche in base a proposte presentate dai Comuni, delibera un piano di riparto dei fondi volto a determinare un riequilibrio delle prestazioni, sulla base dei seguenti criteri:</alinea>
						<el id="art1-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>densità della popolazione non autosufficiente;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>diretta proporzionalità con l'età media della popolazione ultrasessantacinquenne non autosufficiente;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>minore disponibilità di residenze sanitarie assistenziali;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>tasso di ricovero dei non autosufficienti.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Per l'integrazione assistenziale di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, i Comuni stipulano con le Unità Sanitarie Locali appositi accordi di programma sui quali impegnano i finanziamenti loro destinati dalla presente legge, nonché le eventuali quote di finanziamento autonomamente individuate dai Comuni stessi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Il finanziamento è erogato dalla Giunta Regionale a seguito dell'avvenuta stipula dell'accordo di programma in conformità di uno schema tipo approvato dal Consiglio Regionale su proposta della Giunta entro 60 giorni dall'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Ai fini della presente legge, alla stipula degli accordi di programma di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
							, devono partecipare anche i Comuni che abbiano esercitato la facoltà di delegare alla Unità sanitaria locale le funzioni in materia di assistenza sociale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Agli oneri di spesa derivanti dalla presente legge si fa fronte con la seguente variazione del bilancio 1993 da apportarsi per analogo importo agli stati di previsione della competenza e della cassa della parte "spesa".</alinea>
						<ep id="art2-com1-pun1">
							<num />
							<corpo>
								Spesa in diminuzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 500</h:td>
											<h:td>Fondo globale finanziamento spese adempimento di funzioni normali (spese correnti)</h:td>
											<h:td>Lire 10.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Per gli esercizi successivi, gli oneri di spesa derivanti dall'attuazione della presente legge, si fa fronte con legge di bilancio.</alinea>
						<ep id="art2-com2-pun1">
							<num />
							<corpo>
								Spesa di nuova istituzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 24355</h:td>
											<h:td>Spese per il finanziamento di un programma di sviluppo dell'assistenza domiciliare alla popolazione anziana</h:td>
											<h:td>Lire 10.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 5 agosto 1993</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 6 luglio 1993 e vistata dal Commissario del Governo il 30 luglio 1993.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
