<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19930519" num="30" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19930519" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-05-14;31" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Rifiuti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19930519" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-05-14;31" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19930514">14 maggio 1993</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>31</numDoc>
				<titoloDoc>
					Integrazioni alla
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984;65" xlink:type="simple">LR n. 65/1984</rif>
					"Norme per lo smaltimento dei rifiuti solidi e dei fanghi".
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 6-5-1993</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 14-5-1993</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="artunico">
					<num>ARTICOLO UNICO</num>
					<comma id="artunico-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le discariche per rifiuti site nei Comuni di Chianni, Peccioli, Certaldo e Rosignano Marittimo, sono considerate impianti d'interesse regionale.
							<h:br />
							In tali impianti possono essere smaltiti rifiuti provenienti solo dal bacino di utenza definito nel piano regionale di smaltimento rifiuti; rifiuti provenienti al di fuori del predetto bacino potranno essere smaltiti solo con preventiva autorizzazione della Giunta Regionale Toscana per periodi di tempo di volta in volta definiti.
							<h:br />
							Per tali discariche la Giunta Regionale può altresì approvare progetti di ampliamento connessi agli ampliamenti esistenti ed eventualmente gestirne la realizzazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Per le discariche di cui al comma precedente, gli eventuali espropri per motivi inerenti l'attività di smaltimento sono di competenza della Giunta Regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il Consiglio Regionale su proposta della Giunta può individuare altri impianti o siti di interesse regionale per i quali si applicano le disposizioni della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla o farla osservare come legge della Regione Toscana. La presente legge, dichiarata urgente, ai sensi e per gli effetti dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127" xlink:type="simple">art. 127 della Costituzione</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art28" xlink:type="simple">art. 28 dello Statuto</rif>
				, entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 14 maggio 1993</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 6 maggio 1993 ed è stata vistata dal Commissario di Governo il 14 maggio 1993.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
