<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t4" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19930519" num="30" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19930603" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-05-12;29" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-05-12;29@1994-11-07" />
					<urn finevigore="t4" iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-05-12;29@1995-04-04" />
					<urn iniziovigore="t4" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-05-12;29@1998-05-18" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Tutela Ambientale" />
						<materia valore="Finanziamenti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19930603" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19941116" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19950422" fonte="rp2" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="19980612" fonte="rp3" id="t4" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-05-12;29" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-11-07;85" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-04;35" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp3" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-05-18;25" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art4-com5" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-11-07;85" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-11-07;85#art1-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 1 della legge Regione Toscana 7 novembre 1994, n. 85" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#h2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#h1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art4" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-11-07;85" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-11-07;85#art2-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 2, comma 1 della legge Regione Toscana 7 novembre 1994, n. 85" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art4bis" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-04;35" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-04;35#art5-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 5, comma 1 della legge Regione Toscana 4 aprile 1995, n. 35" id="itt3" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art4-com2bis" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-04;35" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-04;35#art5-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 5, comma 1 della legge Regione Toscana 4 aprile 1995, n. 35" id="itt4" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art4-com2ter" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art4bis" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-04;35" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-04;35#art6-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 6, comma 1 della legge Regione Toscana 4 aprile 1995, n. 35" id="itt5" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art4ter" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1993-05-12;29" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-05-18;25" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-05-18;25#art32-com1-pun4" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 32, comma 1, 4 della legge Regione Toscana 18 maggio 1998, n. 25" id="itt6" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19930512">12 maggio 1993</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>29</numDoc>
				<titoloDoc>Criteri di utilizzo di aree inquinate soggette a bonifica.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 6-4-1993</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 7-5-1993</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge detta criteri generali per l'utilizzo di aree interessate da fenomeni di inquinamento o potenzialmente inquinate e definisce le norme per l'elaborazione e l'approvazione dei necessari studi e dei progetti di bonifica.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Piano regionale di bonifica - Individuazione delle aree)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Sono soggette alla presente legge le aree inserite nel Piano di bonifica delle aree inquinate a breve e/o a medio termine, così come definito nel Decreto del Ministero dell'Ambiente 16 maggio 1989, emanato in attuazione dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1987-08-31;361#art5" xlink:type="simple">art. 5 del DL 31 agosto 1987, n. 361</rif>
							, convertito con
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1987-10-20;441" xlink:type="simple">legge 20 ottobre 1987, n. 441</rif>
							, nonché tutti i siti inseriti nel censimento del medesimo piano. Compete al Consiglio Regionale l'approvazione del piano, delle sue modifiche e degli aggiornamenti, salvo quanto previsto nel secondo, terzo e quarto comma .
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Sono altresì soggette alla presente legge le ulteriori aree potenzialmente contaminate qualora, con delibera approvata dalla Giunta Regionale ad integrazione e/o aggiornamento del Piano e del censimento di cui al comma precedente anche su segnalazione degli enti territoriali, ovvero di altri soggetti aventi titolo, vengano dichiarate aree soggette a studi di bonifica o a bonifica.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							L'inserimento nel piano delle aree di cui al comma precedente può essere disposto dalla Giunta Regionale anche contestualmente all'approvazione di progetti di bonifica ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">art. 4, primo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Per tutte le aree di cui al primo e al secondo comma , il soggetto cui compete la bonifica può dimostrare tramite apposito studio, da presentare alla Giunta Regionale, che le medesime non risultano contaminate, in quanto le concentrazioni di sostanze inquinate non superano i valori prescritti nelle linee - guida del piano in relazione alla specifica destinazione prevista. Qualora lo studio dimostri che i valori di inquinamento sono uguali o inferiori ai limiti massimi prescritti per la destinazione d'uso agricola, la Giunta regionale, previo parere del Comitato tecnico previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-11-13;65#art10" xlink:type="simple">art. 10 della LR 13 novembre 1984, n. 65</rif>
							, provvede ad escludere l'area dal piano.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Il piano e le sue modifiche, integrazioni e aggiornamento sono pubblicati nel BU della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>La Giunta regionale invia annualmente al Consiglio il piano come modificato a norma dei precedenti commi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Criteri generali per la bonifica - Utilizzazione urbanistica ed edilizia delle aree soggette a bonifica)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Le aree soggette alla presente legge dovranno essere sottoposte ad interventi di bonifica sulla base di specifici progetti redatti a cura del soggetto cui compete la bonifica in conformità alle prescrizioni della presente legge e del piano regionale di bonifica delle aree inquinate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Nelle aree di cui al primo comma l'eventuale utilizzazione prevista negli strumenti urbanistici, è condizionata alla preventiva esecuzione del progetto di bonifica previsto dall'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							. In tal senso, il rilascio della concessione edilizia è subordinato alla certificazione rilasciata dalla Giunta regionale ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art4-com5" xlink:type="simple">art. 4, quinto comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>Nel caso in cui il progetto di bonifica approvato consenta la contemporaneità dell'utilizzo dell'area con le operazioni di bonifica, può essere rilasciata la concessione edilizia per gli interventi ammessi. L'atto di concessione deve contenere le seguenti prescrizioni:</alinea>
						<ep id="art3-com3-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>
								esecuzione obbligatoria della bonifica in conformità al progetto approvato dalla Giunta regionale ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">art. 4, primo comma</rif>
								;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com3-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>
								rilascio della licenza di abitabilità o agibilità da parte del sindaco subordinatamente all'esibizione della certificazione dell'avvenuta bonifica ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art4-com5" xlink:type="simple">art. 4, quinto comma</rif>
								.
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Le varianti ai piani regolatori generali, qualora interessino aree soggette alla presente legge, sono consentite purché le relative norme di attuazione prevedano l'obbligo della bonifica prima dell'esecuzione degli interventi ammessi. Tale obbligo deve essere previsto anche nei piani attuativi, comunque denominati, di tali varianti. Le concessioni edilizie sono rilasciate in conformità alle disposizioni del secondo o del terzo comma. Il presente comma si applica anche ai nuovi prg e alle varianti generali, per le parti del territorio soggette alla presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Studi e Progetti di bonifica)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							L'approvazione degli studi e dei progetti di bonifica è competenza della Giunta regionale nell'ambito delle competenze di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1982-09-10;915" xlink:type="simple">DPR 10 settembre 1982, n. 915</rif>
							, sentito il parere del comitato tecnico previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-11-13;65#art10" xlink:type="simple">art. 10 della LR 13 novembre 1984, n. 65</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'approvazione del progetto di bonifica è condizionata al previo rilascio di idonea fidejussione a favore della Regione a garanzia dell'esecuzione dell'intervento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2bis" iniziovigore="t3">
						<num>2 bis.</num>
						<corpo>L'importo della fidejussione è pari all'importo delle spese previste per la realizzazione dell'intervento di bonifica approvato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2ter" iniziovigore="t3">
						<num>2 ter.</num>
						<corpo>
							Le Province, i Comuni, le Comunità Montane, i loro consorzi ed aziende rilasciando idonea fidejussione a favore della Regione Toscana a garanzia dell'esecuzione dell'intervento per gli importi che nel provvedimento di approvazione del progetto non risultano, dalle certificazioni di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990;142#art53" xlink:type="simple">art. 53 L. 142/90</rif>
							, finanziati ed imputati a specifico capitolo di bilancio dell'ente.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Nelle more dell'emanazione di apposita disciplina da parte dello Stato ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1982-09-10;915#art4" xlink:type="simple">art. 4 del DPR 10 settembre 1982, n. 915</rif>
							, le indagini preliminari, gli studi, i progetti relativi alla bonifica di aree inquinate sono redatti nel rispetto della salute della persona umana e dell'ambiente in relazione al possibile utilizzo dell'area e della falda sotterranea, in conformità alle linee - guida e ai valori limite contenuti nel piano regionale di bonifica delle aree inquinate.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							L'approvazione dello studio con il quale si sia dimostrato, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple">art. 2, terzo comma</rif>
							, che la bonifica non è necessaria, ovvero l'approvazione del progetto di bonifica e il conseguente accertamento dell'avvenuta bonifica ai sensi del quinto comma del presente articolo, vincola l'area alla destinazione d'uso in funzione della quale è stato approvato lo studio o il progetti di bonifica.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale provvede con apposito atto a certificare l'avvenuta bonifica ed a svincolare la fidejussione prestata
							<h:span finevigore="t2" id="h1" iniziovigore="t1" status="abrogato">.</h:span>
							<h:span id="h2" iniziovigore="t2">, sentito il parere del Comitato di cui all' articolo 10 della legge regionale 13 novembre 1984 n. 65</h:span>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Per l'esercizio delle funzioni di verifica e controllo relative alle indagini preliminare al progetto di bonifica e all'esecuzione del medesimo, la Giunta regionale si avvale del servizi 2, 4 e 9 della UUSSLL competenti per territorio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4bis" iniziovigore="t2">
					<num>ARTICOLO 4bis</num>
					<rubrica>(Procedimento particolare nel caso di realizzazione per lotti del progetto di bonifica)</rubrica>
					<comma id="art4bis-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Qualora sulla base del progetto di bonifica, sia possibile l'utilizzazione dell'area per lotti successivi e ricorrano particolari condizioni d'interesse pubblico con riguardo allo sviluppo economico e occupazionale della zona interessata, la Giunta regionale, previo parere positivo del Comitato di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-11-13;65#art10" xlink:type="simple">articolo 10 della legge regionale 13 novembre 1984, n. 65</rif>
							, autorizza il Sindaco a rilasciare le concessioni edilizie e il certificato di agibilità relativo alle opere realizzate nei singoli lotti, fermo lo svincolo della fidejussione ad avvenuto completamento dell'intero progetto di bonifica.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4ter" iniziovigore="t3">
					<num>ARTICOLO 4 ter.</num>
					<rubrica>(approvazione per stralci funzionali dei progetti di bonifica presentati da soggetti pubblici)</rubrica>
					<comma id="art4ter-com1">
						<num />
						<corpo>Per la bonifica di discariche o aree inquinate la cui responsabilità è riconducibile esclusivamente ad un soggetto pubblico, l'Amm.ne regionale, sulla base di un progetto generale, e di un piano economico-finanziario che dimostri la possibilità di coprire l'intero importo dell'intervento nel termine massimo di tre anni, può approvare, sentito il Comitato Tecnico, anche singoli stralci funzionali del progetto generale qualora sia dimostrato, che lo stralcio medesimo è efficace a ridurre l'inquinamento. Per detti progetti l'importo della fideiussione è calcolato sul progetto generale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Opere in corso)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Si applica l'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-31;74#art6" xlink:type="simple">art. 6 della LR 31 dicembre 1984, n. 74</rif>
							per la sospensione di opere in corso nelle aree soggette alla presente legge. La prosecuzione di tali opere è autorizzata dal comune subordinatamente al verificarsi delle condizioni previste dall'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							secondo o terzo comma.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Interventi urgenti - Fondo di rotazione)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Le spese della bonifica sono a carico in solido del soggetto che ha provocato l'inquinamento, del proprietario e dell'usufruttuario del fondo, nonché del titolare di diritti personali, di godimento sul fondo stesso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Gli interventi urgenti di bonifica, nonché il termine per la loro esecuzione, sono disposti con ordinanza del Presidente della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Qualora il soggetto obbligato non provveda a quanto prescritto nel termine fissato nel provvedimento di cui al comma precedente, la Giunta regionale provvede d'ufficio sulla base del progetto di cui al quarto comma, con addebito delle relative spese all'inadempiente, attingendo, ove necessario, al fondo di cui al quinto comma per l'anticipo delle spese.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Il progetto urgente di bonifica è approvato dalla Giunta regionale sulla base delle risultanze della Conferenza prevista dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1987-08-31;361#art3bis" xlink:type="simple">art. 3/bis del DL 31 agosto 1987, n. 361</rif>
							, convertito con
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1987-10-29;441" xlink:type="simple">legge 29 ottobre 1987, n. 441</rif>
							. L'approvazione comporta la dichiarazione di pubblica utilità, indifferibilità ed urgenza delle opere previste e sostituisce ad ogni effetto visti, pareri e concessioni di competenza di organi regionali, provinciali e comunali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Per gli interventi previsti dal presente articolo, è istituito ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
							, un fondo di rotazione dell'importo di lire mille milioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							Le somme anticipate tramite il fondo di rotazione sono recuperate con le procedure previste dal
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1910-04-14;639" xlink:type="simple">RD 14 aprile 1910, n. 639</rif>
							, e riservate al bilancio regionale per il reintegro del fondo. Con atto della Giunta regionale sono dettati gli ulteriori criteri e modalità di funzionamento del fondo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>per gli interventi urgenti finanziati tramite il fondo di rotazione di cui al precedente comma e per i quali non sia oggettivamente possibile rivalersi sui soggetti obbligati, la legge di bilancio provvede al reintegro del fondo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<alinea>Agli stati di previsione dell'Entrata e della Spesa del bilancio di previsione 1993 sono apportate le seguenti variazioni di analogo importo in competenza e in cassa:</alinea>
						<ep id="art7-com1-pun1">
							<num />
							<corpo>
								Parte entrata di nuova istituzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 24245</h:td>
											<h:td>
												"Rientri sul fondo di rotazione per gli interventi urgenti di bonifica previsti dalla
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-05-12;29" xlink:type="simple">LR 12-5-1993 n. 29</rif>
												"
											</h:td>
											<h:td>L. 1.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun2">
							<num />
							<corpo>
								Parte spesa di nuova istituzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 25795</h:td>
											<h:td>
												"Fondo di rotazione per interventi urgenti di bonifica previsti dalla
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-05-12;29" xlink:type="simple">LR 12-5-1993, n. 29</rif>
												"
											</h:td>
											<h:td>L. 1.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente Legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="19930512">Firenze, 12 maggio 1993.</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 6-4-1993 ed è vistata dal Commissario del Governo il 7 maggio 1993.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
