<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19930114" num="5" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19930129" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-01-05;2" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-01-05;2@1999-03-10" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Sistema Educativo" />
						<materia valore="Edilizia" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19930129" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19990403" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-01-05;2" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1993-01-05;2" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12#ann1-art1-com1-pun272" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 1, comma 1, 272 della legge Regione Toscana 10 marzo 1999, n. 12" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19930105">5 gennaio 1993</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>2</numDoc>
				<titoloDoc>Interventi regionali straordinari e urgenti per l'edilizia scolastica.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 1-12-1992</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 2-1-1993</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione eroga per l'anno 1993, a favore dei Comuni con popolazione inferiore a 15.000 abitanti che non siano compresi nei piani di finanziamento di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991;430" xlink:type="simple">L. 430/91</rif>
							, contributi in conto capitale per interventi di manutenzione straordinaria, ristrutturazione e adeguamento alle norme di sicurezza, igiene e agibilità, di edifici di loro proprietà adibiti a sedi scolastiche di ogni ordine e grado.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Il contributo in conto capitale della Regione sarà assegnato secondo i seguenti criteri e modalità:</alinea>
						<el id="art1-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>adeguamento alle norme di sicurezza, igiene ed agibilità: il contributo, fino ad un massimo di 100 milioni, copre l'intera spesa risultante della richiesta dell'amministrazione comunale ed è riferito ad un solo intervento;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								manutenzione straordinaria degli immobili: l'intervento programmato deve avere il carattere dell'urgenza e dell'indifferibilità e come tale risultare da un'apposita dichiarazione del Sindaco; il contributo comunque non potrà superare il 70% delle spese risultati dall'atto del Comune di cui al
								<rif xlink:href="#art1-com3" xlink:type="simple">successivo comma 3</rif>
								e la somma di L. 100 milioni;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								ristrutturazione degli immobili; i criteri di assegnazione del contributo sono quelli indicati alla
								<rif xlink:href="#art1-com2-letb" xlink:type="simple">precedente lettera b)</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Le domande di contributo sono presentate dai Comuni alla Giunta regionale entro 60 giorni dalla data di pubblicazione della presente legge accompagnate all'atto di approvazione del preventivo di spesa, dalla descrizione degli interventi e dall'indicazione delle modalità di copertura della spesa di competenza comunale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>I contributi sono assegnati con deliberazione del Consiglio Regionale da assumersi entro 60 giorni dalla scadenza dei termini di presentazione delle domande ed erogati in unica soluzione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com5">
						<num />
						<corpo>L'affidamento delle opere d parte degli Enti locali deve essere effettuato entro 60 giorni dall'erogazione del contributo regionale. I comuni beneficiari trasmettono alla Regione, entro novanta giorni dal compimento dei lavori, un'attestazione del legale rappresentante dell'ente circa il compimento dei lavori stessi e le spese definitivamente sostenute per l'intervento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Agli oneri di spesa derivanti dalla presente legge previsti in L. 1.092.000.000 si fa fronte con i fondi stanziati sui capitoli 16600 e 16610 del bilancio di previsione per l'anno finanziario 1992.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 5 gennaio 1993</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 1-12-1992 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 2 gennaio 1993</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
