<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19930107" num="2" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19930122" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t4" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-12-30;109" />
					<urn iniziovigore="t4" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-12-30;109@1995-12-04" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Imprese" />
						<materia valore="Finanziamenti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19930122" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19930122" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19930122" fonte="ra2" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="19951213" fonte="rp1" id="t4" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-12-30;109" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-02-16;12" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-02-16;12" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-12-04;103" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t3" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-02-16;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-02-16;12#art6-com2" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:bordo ord="2" tipo="punto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#mod1-vir1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="punto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="punto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modificheattive>
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-12-04;103" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-12-04;103#artunico-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 1 della legge Regione Toscana 4 dicembre 1995, n. 103" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art7-com1-t4" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19931230">30 dicembre 1993</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>109</numDoc>
				<titoloDoc>Interventi a favore delle attività produttive extra/agricole per l'anno 1993.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 30-11-1993</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 28-12-1993</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>OBIETTIVI DEL PROVVEDIMENTO</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Finalità della legge)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La presente legge, in coerenza con la normativa comunitaria in materia di regimi di aiuti, dispone, limitatamente all'anno 1993, per gli interventi a favore delle attività produttive extra - agricole; per il medesimo anno è sospesa l'operatività della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-02-17;13" xlink:type="simple">LR 17 febbraio 1984, n. 13</rif>
								. Gli interventi a favore delle attività turistiche sono disposti con ulteriore provvedimento legislativo.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>I contributi di cui alla presente legge non sono cumulabili con altri contributi pubblici concessi per le medesime iniziative.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Interventi a sostegno del settore mobiliero della provincia di Pisa e della subfornitura meccanica della Montagna Pistoiese)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>In attuazione di quanto stabilito al punto 1.1.2 della deliberazione del Consiglio Regionale 22 dicembre 1992, n. 512 relativa al Programma Regionale dei Finanziamenti - PRF per l'anno 1992, sono finanziate le iniziative volte allo sviluppo e all'ammodernamento delle imprese mobiliere della provincia di Pisa e delle imprese subfornitrici meccaniche della Montagna Pistoiese.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le iniziative di cui al comma precedente possono beneficiare di contributi in conto capitale concessi dalla Giunta Regionale nella misura massima del 50% della spesa ammissibile; per la realizzazione di tale intervento è stanziata la somma di L. 200.000.000.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Per la procedura di attuazione degli interventi di cui al presente articolo si applicano le disposizioni previste nella TERZA PARTE del PRF 1992.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Interventi a sostegno dell'innovazione tecnologica e dell'innovazione formale)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>La Regione interviene a favore delle seguenti iniziative finalizzate all'innovazione tecnologica e all'innovazione formale:</alinea>
							<el id="art3-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>prosecuzione delle attività, già previste nel PRF 1992, punto 1.1.1, lettera A, dell'associazione CESVIT, in qualità di soggetto attuatore;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>attività del POLIMODA Firenze;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									azione diretta regionale finalizzata alla definizione di un progetto di fattibilità relativo all'innovazione formale, secondo le indicazioni contenute negli strumenti della programmazione regionale previsti dalla
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-06-09;26" xlink:type="simple">LR 9 giugno 1990, n. 26</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Per la realizzazione degli interventi di cui al presente articolo è stanziata la somma di L. 500.000.000 per il Cesvit - Firenze, a fronte di un investimento di L. 1.250.000.000, L. 100.000.000 per il Polimoda - Firenze, a fronte di un investimento di L. 250.000.000 e L. 100.000.000 per il progetto di fattibilità sull'innovazione formale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Per la procedura di attuazione degli interventi di cui al comma 1 lettere a) e b) si applicano le disposizioni previste nella TERZA PARTE del PRF 1992. Per le iniziative di cui alla lettera c) la Giunta Regionale provvede a disporre l'impegno e la liquidazione di spesa sulla base di apposito preliminare di progetto, in cui siano indicati, tra l'altro, i costi e le modalità di realizzazione dello stesso.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Interventi a favore degli insediamenti produttivi)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione interviene a favore delle iniziative concernenti la realizzazione di opere di urbanizzazione inserite in piani attuativi approvati aventi esplicita destinazione d'uso industriale e/o artigianale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Sono prese in considerazione, prioritariamente, in attuazione del PRF 1992, punto 1.1.2 le istanze ivi già ammesse in via subordinata.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Alla assegnazione dei contributi possono concorrere anche le iniziative escluse dall'ammissione al PRF 1992 che nel frattempo abbiano conseguito caratteristiche di cantierabilità richieste dai successivi commi 5 e 6.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Per gli interventi di cui al presente articolo è stanziata la somma di L. 1.000.000.000. Le iniziative di cui al comma 2 possono beneficiare di contributi in conto capitale concessi dalla Giunta Regionale nella misura massima già prevista dal PRF 1992; le iniziative di cui al comma 3 possono beneficiare di contributi in conto capitale concessi dalla Giunta Regionale nella misura massima del 20% della spesa ammissibile.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com5">
							<num>5.</num>
							<alinea>I soggetti interessati ai benefici di cui al presente articolo devono presentare alla Giunta Regionale entro 30 giorni dalla pubblicazione della presente legge sul BURT:</alinea>
							<en id="art4-com5-num1">
								<num>1)</num>
								<corpo>copia della concessione edilizia rilasciata in data antecedente a quella della pubblicazione della presente legge;</corpo>
							</en>
							<en id="art4-com5-num2">
								<num>2)</num>
								<corpo>copia del progetto esecutivo relativo all'importo complessivo delle opere per le quali è richiesto il contributo regionale;</corpo>
							</en>
							<en id="art4-com5-num3">
								<num>3)</num>
								<corpo>impegno finanziario assunto in forma vincolante del soggetto attuatore, almeno per l'importo di spesa di sua competenza;</corpo>
							</en>
							<en id="art4-com5-num4">
								<num>4)</num>
								<corpo>piano finanziario complessivo approvato da parte del soggetto attuatore.</corpo>
							</en>
						</comma>
						<comma id="art4-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Qualora i lavori siano in corso di esecuzione alla data di pubblicazione della presente legge, le istanze devono essere accompagnate da una certificazione, a firma del responsabile amministrativo e del direttore dei lavori, sulla data di inizio e sullo stato di avanzamento dei lavori medesimi. Diversamente, il certificato di inizio dei lavori a firma del direttore dei lavori deve essere presentato entro 60 giorni dalla data di pubblicazione della presente legge, pena la decadenza dell'ammissione al contributo regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>L'ammissione ai contributi e la loro misura è effettuata con deliberazione della Giunta Regionale da adottarsi entro 60 giorni dalla presentazione formale della documentazione richiesta. Con atti successivi si provvede alla assunzione dell'impegno contabile e alla liquidazione dei contributi e a quant'altro stabilito dalle procedure previste nella TERZA PARTE del PRF 1992.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Progetto specifico sistema in formativo sull'artigianato)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione Toscana predispone e realizza un progetto informativo sull'artigianato, con l'obiettivo di costituire un sistema di monitoraggio del settore, di favorire l'incontro tra domanda e offerta e di valorizzare le informazioni disponibili; il progetto è destinato alla pubblica utilizzazione delle informazioni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Per la predisposizione e la realizzazione del progetto è stanziata la somma di L. 400.000.000.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La Giunta Regionale provvede a disporre l'impegno e la liquidazione della spesa sulla base di apposito preliminare di progetto in cui, tra l'altro, siano indicati i costi e le modalità di realizzazione dello stesso. Per le finalità di cui al presente articolo, la Giunta Regionale è autorizzata ad attivare eventuali intese e a realizzare accordi con l'Unione Regionale delle Camere di Commercio, l'IRPET e le Associazioni regionali di categoria CNA, Confartigianato e CASA, nonché a promuovere l'opportuna integrazione con analoghe iniziative di altre Regioni e con il Ministero dell'Industria. del Commercio e dell'Artigianato.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>
							(Intervento per la costituzione di società finanziarie per l'innovazione e lo sviluppo di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991;317#art2" xlink:type="simple">art. 2 della legge 317/91</rif>
							)
						</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La Regione interviene a favore delle società finanziarie per l'innovazione e lo sviluppo di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-10-05;317#art2" xlink:type="simple">art. 2 della legge 5 ottobre 1991, n. 317</rif>
								, nonché a favore dei consorzi e delle società consortili tra piccole e medie imprese di cui agli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-10-05;317#art17" xlink:type="simple">17</rif>
									,
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-10-05;317#art19" xlink:type="simple">19</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-10-05;317#art20" xlink:type="simple">20</rif>
									della legge stessa
								</mrif>
								della legge stessa, nella misura massima del 30% delle spese di costituzione e impianto, da sostenersi comunque entro il 1994. Per la definizione di piccola e media impresa di applicano i criteri di cui al decreto del Ministro dell'Industria, del Commercio e dell'Artigianato del 1o giugno 1993.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Per gli interventi di cui al presente articolo è stanziata la somma di L. 500.000.000.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La Giunta Regionale provvede, con proprio atto da assumere entro 60 giorni dalla entrata in vigore della presente legge, a definire le modalità di presentazione delle istanze, di erogazione dei contributi e di rendicontazione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Interventi per il consolidamento dell'indebitamento a breve termine delle piccole imprese)</rubrica>
						<comma finevigore="t4" id="art7-com1-t4" iniziovigore="t1" status="abrogato">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La Regione concorre, a favore dei soggetti indicati dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993;66#art1" xlink:type="simple">art. 1 della legge regionale n. 66/1993</rif>
								, all'incremento dei fondi di garanzia finalizzati esclusivamente a favorire il consolidamento, almeno in cinque anni, dell'indebitamento a breve termine delle piccole imprese di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1993-05-20;149#art2-com2" xlink:type="simple">articolo 2, comma 2, del DL 20 maggio 1993, n. 149</rif>
								, come convertito dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1993-07-19;237" xlink:type="simple">legge 19 luglio 1993, n. 237</rif>
								. Il contributo regionale è corrisposto in proporzione alla consistenza, alla data di 60 giorni dopo l'entrata in vigore della presente legge, dei fondi consortili aventi la sopraindicata finalità esclusiva. Per la definizione di piccola impresa si applicano i criteri di cui al decreto del Ministro dell'Industria, del Commercio e dell'Artigianato del 1o giugno 1993.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com1" iniziovigore="t4">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La Regione concorre, a favore dei soggetti indicati dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993;66#art1" xlink:type="simple">articolo 1 della LR n. 66/93</rif>
								, all'incremento dei loro fondi di garanzia con un importo di L. 100.000.000 cadauno e con un importo di L. 300.000.000 da ripartirsi proporzionalmente agli affidamenti garantiti dai Consorzi Fidi come risultano in essere alla data del 31.12.94 sulla base del loro bilancio 1994 e di apposite attestazioni bancarie.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La Regione concorre all'incremento del fondo di garanzia del Consorzio Regionale fra le Cooperative Artigiane di Garanzia finalizzato esclusivamente a favorire il consolidamento, almeno in cinque anni, dell'indebitamento a breve termine delle imprese artigiane aderenti alle cooperative di garanzia e ai consorzi fidi provinciali e regionali. Il contributo regionale non potrà essere superiore alla consistenza, alla data di 60 giorni dopo l'entrata in vigore della presente legge, dei fondi consortili, del Consorzio Regionale, delle cooperative e dei consorzi fidi, aventi la sopraindicata finalità esclusiva.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								La Giunta Regionale è autorizzata a stipulare con il Mediocredito Centrale apposita convenzione per determinare norme di coordinamento e di reciproca integrazione con gli interventi previsti dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1993-05-20;149#art2-com2" xlink:type="simple">articolo 2, comma 2, del DL 149/1993</rif>
								, convertito, con modificazioni nella
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1993;237" xlink:type="simple">legge n. 237/1993</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Per la realizzazione degli interventi di cui al comma 1 è stanziata la somma di L. 700.000.000.
								<h:br />
								Per la realizzazione degli interventi di cui al comma 2 è stanziata, a favore del Consorzio regionale tra le Cooperative Artigiane di Garanzia, la somma di L. 1.550.000.000 di cui L. 1.200.000.000 destinati al fondo costituito fra le cooperative artigiane di garanzia e L. 350.000.000 destinati ai consorzi artigiani fidi provinciali e regionali.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>La Giunta Regionale provvede, con proprio atto da assumere entro 60 giorni dalla entrata in vigore della presente legge, a definire le modalità di presentazione delle istanze, di erogazione dei contributi e di rendicontazione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>
							(Modifica alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-02-16;12" xlink:type="simple">LR n. 12 del 16-2-1987</rif>
							)
						</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								<mod id="mod1">
									La seconda alinea del
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-02-16;12#art6-com2" xlink:type="simple">comma 2 dell'art. 6 della LR 16-2-1987 n. 12</rif>
									è sostituita dalla seguente: "
									<virgolette id="mod1-vir1" tipo="struttura">
										<ep id="mod1-vir1-pun1">
											<num>-</num>
											<corpo>L'importo di ciascuna operazione garantita non sia superiore a 50 milioni di lire e sia, comunque, rapportato alle quote sociali effettivamente sottoscritte e versate dal socio della cooperativa.</corpo>
										</ep>
									</virgolette>
									"
								</mod>
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Informazione al Consiglio Regionale)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Giunta Regionale provvede semestralmente a informare in modo analitico il Consiglio Regionale circa lo stato di attuazione della presente legge.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>DISPOSIZIONI FINANZIARIE</rubrica>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Iscrizione al Bilancio)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Al finanziamento degli interventi di cui al
								<rif xlink:href="#tit1" xlink:type="simple">Titolo I</rif>
								si provvede con le risorse regionali del Bilancio 1993 per L. 4.200.000.000.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Agli stati di previsione di competenza e di cassa della parte spesa del Bilancio di previsione 1993 sono apportate, per analoghi importi, le seguenti variazioni: SPESA</alinea>
							<ep id="art10-com2-pun1">
								<num />
								<corpo>
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>In diminuzione</h:td>
												<h:td>4.000.000.000</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 13675</h:td>
												<h:td>
													Interventi nel settore dell'artigianato e dell'industria promossi o gestiti direttamente dalla Regione ovvero concordati con le province in base a specifiche disposizioni legislative o previsti nel PRS - Spese di investimento (
													<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984;13#art2-com3" xlink:type="simple">art. 2 - 3 comma LR 13/1984</rif>
													)
												</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art10-com2-pun2">
								<num />
								<corpo>
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>In diminuzione</h:td>
												<h:td>200.000.000</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 01010</h:td>
												<h:td>Spese acquisto, installazione, noleggio, gestione e sviluppo sistemi elettronici elaborazione dati e software applicativo e ambiente</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art10-com2-pun3">
								<num />
								<corpo>
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>In diminuzione</h:td>
												<h:td>850.000.000</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 13354</h:td>
												<h:td>
													Contributi in c/interessi imprese artigiane mutui medio termine (LLRR
													<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974;13" xlink:type="simple">2-4-1974, n. 13</rif>
													;
													<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977;54" xlink:type="simple">17-8-1977, n. 54</rif>
													;
													<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978;41" xlink:type="simple">4-7-1978, n. 41</rif>
													;
													<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-02-24;13#art23" xlink:type="simple">art. 23 LR 24-2-1984, n. 13</rif>
													).
												</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art10-com2-pun4">
								<num />
								<corpo>
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>Di nuova istituzione</h:td>
												<h:td>5.050.000.000</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 13676</h:td>
												<h:td>
													Interventi nel settore dell'artigianato e dell'industria promossi o gestiti direttamente dalla Regione per l'anno 1993 - Spese di investimento (
													<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1900-12-30;109" xlink:type="simple">LR 30-12-93, n. 109</rif>
													)
												</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 30 dicembre 1993</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 30-11-1993 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 28-12-1993.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
