<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19930324" num="17" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19930408" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-03-15;13" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Organi" />
						<materia valore="Assetto Idrogeologico" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19930408" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-03-15;13" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19930315">15 marzo 1993</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>13</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per il funzionamento dell'autorità di bacino del Reno</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 9-2-1993</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto l'8-3-1993</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La presente legge dà attuazione all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1989-05-18;183#art15-com1-leta" xlink:type="simple">art. 15, primo comma, lett. a), punto 3 della Legge 18 maggio 1989 n. 183</rif>
							, contenente norme per il riassetto organizzativo e funzionale della difesa del suolo, in osservanza dell'intesa raggiunta con la Regione Emilia-Romagna ed approvata con deliberazione del Consiglio Regionale della Toscana n. 183 del 20 marzo 1990 per la costituzione ed il funzionamento dell'Autorità di Bacino del Reno.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione Toscana provvede a trasferire alla Regione Emilia-Romagna le risorse finanziarie di propria competenza necessarie per il funzionamento dell'Autorità di Bacino, fermo restando che la dotazione dei locali, dei mezzi, delle attrezzature e dei materiali necessari è assicurata dalla Regione Emilia-Romagna in conformità a quanto disposto dall'art. 12 ultimo comma dell'intesa interregionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per il perseguimento delle finalità di cui all'intesa interregionale, l'Autorità di Bacino si avvale, stipulando apposite convenzioni, delle strutture organizzative della Regione e di consulenti, nonché della collaborazione tecnico-scientifica di istituzioni universitarie e di ricerca e di organizzazioni tecnico-professionali operanti nel settore.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Fermo il disposto di cui all'art. 11 della intesa interregionale relativamente alla formazione dei programmi triennali di intervento, l'Autorità di Bacino, entro il mese di ottobre di ogni anno, predispone, disaggregato per singole voci di spesa, il programma delle attività inerenti alle proprie funzioni da svolgersi nell'esercizio successivo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il programma di cui al precedente comma è approvato dalla Giunta Regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il Segretario Generale dell'Autorità di Bacino del Reno di cui all'art. 8 dell'intesa interregionale citata all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							, presta la propria attività a tempi pieno e, qualora scelto tra i funzionari appartenenti alla pubblica amministrazione, è collocato, in conformità all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-08-07;253#art13-com1" xlink:type="simple">art. 13, comma 1, della legge 7 agosto 1990 n. 253</rif>
							, in posizione di fuori ruolo ovvero in aspettativa senza assegni ai sensi delle disposizioni legislative e regolamentari vigenti presso l'ente di appartenenza. Ai professori universitari si applica il disposto di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-08-07;253#art13-com1" xlink:type="simple">art. 13 comma 1 della legge 7 agosto 1990 n. 253</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il rapporto di lavoro del Segretario Generale decorre dalla data del provvedimento di nomina e si risolve di diritto decorsi cinque anni, salvo rinnovo. Tale rapporto è disciplinato da un contratto di diritto privato che fissa anche il compenso per l'attività svolta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Il trattamento economico complessivo è determinato su proposta del Comitato Istituzionale, dalla Giunta Regionale d'intesa con la Regione Emilia-Romagna, secondo parametri rapportati a quelli utilizzati per la determinazione dei compensi dei Segretari generali e delle Autorità di Bacino di rilievo nazionale, secondo quanto disposto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-08-07;253#art13-com2" xlink:type="simple">art. 13, comma 2, della legge 7 agosto 1990 n. 253</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Il Segretario Generale può affidare, in caso di assenza od impedimento, le funzioni vicarie ad uno dei componenti del comitato tecnico.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>L'Atto di nomina del Segretario Generale è trasmesso alla Giunta Regionale che ne prende atto con apposita deliberazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Ai componenti del Comitato Tecnico è corrisposto, dalla data della nomina, un gettone di presenza per la partecipazione alle sedute del Comitato stesso, nella misura che verrà determinata, su proposta del Comitato Istituzionale, dalla Giunta Regionale d'intesa con la Regione Emilia-Romagna. Ai componenti designati dalla Regione Toscana ed agli esperti spettano altresì, al pari di quanto stabilito per i rappresentanti delle Amministrazioni statali dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-08-07;253#art14" xlink:type="simple">art. 14 della legge 7 agosto 1990 n. 253</rif>
							, il trattamento di missione ed il rimborso delle spese di viaggio secondo le disposizioni previste per i dipendenti regionali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Agli esperti di cui all'art. 6 comma 2 dell'intesa interregionale, può essere corrisposto, dalla data della nomina, in ragione del particolare apporto specialistico richiesto e dello svolgimento di specifici compiti preparatori ed istruttori, un compenso aggiuntivo da stabilirsi secondo le modalità di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>L'atto di nomina dei componenti del Comitato Tecnico è trasmesso alla Giunta Regionale che ne prende atto con apposita deliberazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il personale da destinare alla Segreteria tecnico operativa ai sensi dell'art. 9 dell'intesa interregionale, è collocato in posizione di fuori ruolo o di comando, secondo le disposizioni legislative e regolamentari vigenti presso gli Enti di appartenenza e i relativi oneri sono, di norma, a carico dei medesimi Enti.)</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Agli oneri di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							decorrenti dall'anno 1993 e quantificati in L. 20.000.000 si farà fronte con i fondi allocati sul capitolo 00720 del bilancio regionale per l'esercizio 1993. Per gli esercizi successivi si provvederà con legge di bilancio.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 15 marzo 1993</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 9 febbraio 1993 ed è stata vistata dalla Commissione di controllo l'8 marzo 1993.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
