<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19931119" num="69" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19931119" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-11-12;81" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-11-12;81@2000-02-29" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Turismo" />
						<materia valore="Finanziamenti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19931119" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20000325" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-11-12;81" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1993-11-12;81" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19#ann1-art22-com195" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 22, comma 195 della legge Regione Toscana 29 febbraio 2000, n. 19" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19931112">12 novembre 1993</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>81</numDoc>
				<titoloDoc>Interventi a favore del turismo per l'anno 1993: modifica.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 5-10-1993</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 6-11-1993</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="LeggeRegionale1-tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>OBIETTIVI DEL PROVVEDIMENTO</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Ambito di operatività della Legge)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La presente legge dispone, limitatamente al corrente anno 1993, contenuti e procedure degli interventi ordinari a favore delle piccole e medie imprese operanti nel settore del turismo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Essa si applica alle opere ed alle iniziative da realizzarsi nelle aree escluse dai regimi di aiuto previsti dai Programmi Operativi
								<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1988;2052" xlink:type="simple">Regolamento CEE 2052/88</rif>
								, e precisamente nei territori delle province di Arezzo, Firenze, così come modificata con
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1992-03-27;254" xlink:type="simple">Decreto Legislativo 27 marzo 1992, n. 254</rif>
								, Lucca, Pisa, Pistoia e Siena, ad esclusione dei comuni di Camporgiano, Careggine, Castelnuovo Garfagnana, Castiglione Garfagnana, Fosciandora, Gallicano, Giuncugnano, Molazzana, Minucciano, Piazza al Serchio, Pieve Fosciana, San Romano, Sillano, Vagli di Sotto e Villa Collemandina, Abbadia San Salvatore, Castiglione d'Orcia, Piancastagnaio e Radicofani.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Per la definizione di piccole e media impresa si applicano i criteri di cui al decreto del Ministro dell'industria, del commercio e dell'artigianato del 1 giugno 1993.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Interventi per l'area fiorentina, per il turismo rurale, dei borghi e dei centri minori d'arte)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Per la realizzazione degli interventi nell'area fiorentina, per gli interventi a favore del turismo rurale, dei borghi e dei centri minori d'arte si applica il bando di cui alla deliberazione della Giunta regionale n. 3667 del 3-5-1993, come modificata con deliberazione della Giunta regionale n. 5815 del 28-6-1993, in esecuzione della deliberazione del Consiglio regionale 22-12-1992, n. 512, paragrafo 1.2.1.2.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Per le finalità di cui al comma precedente è stanziata la somma di L. 2.000.000.000, che integra il finanziamento previsto dal bando pubblico medesimo.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Interventi per l'offerta turistica termale)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Per la realizzazione degli interventi a sostegno dell'offerta turistica nei Comuni di Chianciano Terme, Montecatini Terme, Monsummano Terme, Casciana Terme si applica il bando pubblico di cui alla deliberazione della Giunta regionale n. 3668 del 3-5-1993, come modificata con deliberazione della Giunta regionale n. 5960 del 28-6-1993, in esecuzione della deliberazione del Consiglio regionale 22-12-1992, n. 512, paragrafo 2.2.1. misura 4.8.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Per le finalità di cui al comma precedente è stanziata la somma di L. 1.079.000.000, che integra il finanziamento previsto dal bando pubblico medesimo in sostituzione, per tale intervento aggiuntivo, delle quote di finanziamento a carico della CEE e dello Stato.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Interventi a favore dei Consorzi fra imprese turistiche)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Al fine di sostenere l'operatività di Consorzi costituiti tra piccole e medie imprese operanti nel settore turistico per l'erogazione, nel rispetto della disciplina vigente in materia di turismo e industria alberghiera, di servizi nel campo della commercializzazione e promozione dell'offerta turistica locale, dell'accoglienza, dell'animazione, della ottimizzazione della gestione dei servizi comuni, sono concessi contributi in conto capitale a favore dei Consorzi medesimi operanti, nelle aree di cui all'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>I contributi possono essere concessi per l'acquisto, la ristrutturazione e l'arredamento delle sedi dei Consorzi e dei relativi centri destinati all'erogazione dei servizi e per l'acquisizione di dotazioni e apparecchiature informatiche e telematiche.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Le iniziative di cui al presente articolo possono beneficiare di contributi in conto capitale nella misura massima del 25% della spesa ammissibile; a tal fine è stanziata la somma di Lire 500 milioni.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Disposizioni procedurali)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La Giunta regionale, per la definizione delle modalità e dei criteri di concessione dei contributi previsti dall'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
								, provvede ad emanare, entro sessanta giorni dalla data di entrata in vigore della presente legge, apposito bando pubblico di accesso, nel rispetto delle disposizioni di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-08-15;241" xlink:type="simple">Legge 15 agosto 1990, n. 241</rif>
								; restano ferme le procedure stabilite dagli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">2</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								</mrif>
								in ordine agli interventi ivi previsti.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Il bando di cui all'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
								è pubblicato sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La concessione dei contributi è deliberata dalla Giunta Regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="LeggeRegionale1-tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>DISPOSIZIONI FINANZIARIE</rubrica>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Iscrizione al Bilancio)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Al finanziamento degli interventi di cui al
								<rif xlink:href="#LeggeRegionale1-tit1" xlink:type="simple">Titolo I</rif>
								si provvede con le risorse regionali del Bilancio 1993, per Lire 3.579.000.000.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Agli stati di previsione di competenza e di cassa della parte spesa del Bilancio di previsione 1993 sono apportate, per analoghi importi le seguenti variazioni:</alinea>
							<ep id="art6-com2-pun1">
								<num />
								<corpo>
									SPESA
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>In diminuzione</h:td>
												<h:td />
												<h:td>3.579.000.000</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td />
												<h:td />
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 13528</h:td>
												<h:td>
													Interventi nel settore del turismo promossi o gestiti direttamente dalla Regione ovvero concordati con le Province in base a specifiche disposizioni legislative o previsti nel PRS - Spese di investimento (
													<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984;13#art2-com2" xlink:type="simple">art. 2 - 2 comma LR 13/1984</rif>
													)
												</h:td>
												<h:td />
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td />
												<h:td />
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>In aumento</h:td>
												<h:td />
												<h:td>3.579.000.000</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td />
												<h:td />
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>CNI</h:td>
												<h:td>Interventi ordinari a favore del turismo per l'anno 1993 - Spese di investimento (LR 81)</h:td>
												<h:td />
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana. La presente legge dichiarata urgente ai sensi dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;nir-1#art28" xlink:type="simple">art. 28 dello Statuto</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127" xlink:type="simple">art. 127 della Costituzione</rif>
				entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 12 novembre 1993</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 5-10-1993 ed è vistata dal Commissario del Governo il 6-11-1993.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
