<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-15"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19931224" num="77" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19940108" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-12-17;98" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Finanziamenti" />
						<materia valore="Assetto Idrogeologico" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19940108" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-12-17;98" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19931217">17 dicembre 1993</dataDoc>
				n.
				<numDoc>98</numDoc>
				<titoloDoc>Ex accordo di programma realizzazione nuovo insediamento produttivo comune di Campi Bisenzio. Finanziamento opere idrauliche CONSIAG e progetto adeguamento sistema acque basse Consorzio Piana di Sesto Fiorentino.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 16-11-1993</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 14-12-1993</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Nell'ambito degli impegni assunti dalla Regione Toscana con l'Accordo di programma sottoscritto il 27-4-1993 unitamente al Comune di Firenze, al Comune di Campi Bisenzio ed alla Provincia di Firenze, per "la realizzazione di un nuovo insediamento produttivo nel Comune di Campi Bisenzio e la riqualificazione urbana delle aree di proprietà  della Società  Fiat e il Nocciolo a Novoli nel Comune di Firenze", sono concessi contributi straordinari:</alinea>
						<el id="art1-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>fino alla concorrenza di L. 4.500.000.000 al Consorzio di Bonifica della Piana di Sesto Fiorentino per la realizzazione del progetto di adeguamento del sistema delle acque basse compreso nel complessivo riassetto idraulico della rete di deflusso superficiale del comparto fra il torrente Marina ed il torrente Marinella;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>fino alla concorrenza di L. 5.000.000.000 al CONSIAG - Azienda Consortile Acqua Gas di Prato per la realizzazione del progetto del 2o lotto dell'acquedotto di Firenze-Prato.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>La Giunta regionale provvede all'erogazione dei contributi nel modo:</alinea>
						<ep id="art1-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>20% dietro presentazione del verbale di consegna dei lavori;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art1-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>70% dietro presentazione degli stati di avanzamento;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art1-com2-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>10% dietro presentazione del certificato di collaudo.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>L'erogazione del contributo di cui al punto a) è subordinato alla sottoscrizione da parte degli Enti del protocollo d'intesa di cui all'art. 5 punto 1.3 dell'accordo di programma suddetto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>L'ammontare delle erogazioni non può comunque superare nell'anno 1993 l'importo di L. 2.000.000.000.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>All'onere complessivo di L. 9.500.000.000 è fatto fronte per L. 2.000.000.000 con appositi stanziamenti che vengono iscritti nel bilancio del corrente esercizio con la variazione di cui al successivo secondo comma, e per L. 7.500.000.000 con stanziamenti da iscriversi nel bilancio 1994 con la relativa legge di bilancio e secondo le quantificazioni stabilite dall'art. 6 della LR n.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Allo stato di previsione della Parte Spesa del bilancio del corrente esercizio sono apportate le seguenti variazioni per analogo importo in competenza e cassa:</alinea>
						<ep id="art2-com2-pun1">
							<num />
							<corpo>
								in diminuzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 50060</h:td>
											<h:td>"Fondo globale finanziamento spese (spese di investimento)"</h:td>
											<h:td>2.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com2-pun2">
							<num />
							<corpo>
								Di nuova istituzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 16404</h:td>
											<h:td>"Contributo straordinario al consorzio di Bonifica della Piana di Sesto Fiorentino in applicazione dell'accordo di programma del 27-4-93(LR 17-12-93 n. 98".</h:td>
											<h:td>1.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 16406</h:td>
											<h:td>"Contributo straordinario all'Azienda Consortile acqua e gas di Prato in applicazione dell'accordo di programma del 27-4-93 (LR 17-12-93 n. 98)"</h:td>
											<h:td>1.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per i contributi straordinari concessi in base alla presente legge di Enti destinatari dei contributi stessi devono presentare alla Giunta regionale, entro 60 giorni dall'avvenuto rilascio del certificato di collaudo, a cura del Direttore degli Enti, una rendicontazione della spesa sostenuta. Il termine ha carattere perentorio e la sua inosservanza comporta la decadenza di diritto dell'assegnazione dei contributi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come Legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 17 dicembre 1993</dataeluogo>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
