<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19930505" num="27" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19930520" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t5" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-04-26;28" />
					<urn iniziovigore="t5" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-04-26;28@1994-06-10" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Volontariato" />
						<materia valore="Albi" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19930520" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19930520" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19930520" fonte="ra2" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="19930520" fonte="ra3" id="t4" tipo="modifica" />
						<evento data="19940705" fonte="rp1" id="t5" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-04-26;28" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-07;58" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992;33" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra3" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-04-09;36" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-06-10;44" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-07;58" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-07;58" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod2" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t3" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992;33" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992;33" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod3" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t4" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-04-09;36" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-04-09;36#art1-com4" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="comma" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art3-com3" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-06-10;44" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-06-10;44#art1-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 1 della legge Regione Toscana 10 giugno 1994, n. 44" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art3-com3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art3-com3-t5" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art16-com1" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-06-10;44" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-06-10;44#art2-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 2, comma 1 della legge Regione Toscana 10 giugno 1994, n. 44" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art16-com1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art16-com1-t5" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art16-com2" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-06-10;44" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-06-10;44#art2-com2" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 2, comma 2 della legge Regione Toscana 10 giugno 1994, n. 44" id="itt3" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art16-com2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art16-com2-t5" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art16-com4" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-06-10;44" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-06-10;44#art2-com3" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 2, comma 3 della legge Regione Toscana 10 giugno 1994, n. 44" id="itt4" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art16-com4" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art16-com4-t5" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19930426">26 aprile 1993</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>28</numDoc>
				<titoloDoc>Norme relative ai rapporti delle organizzazioni di volontariato con la Regione, gli Enti locali e gli altri Enti pubblici - Istituzione del registro regionale delle organizzazioni del volontariato.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 23-3-1993</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 23-4-1993</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto della legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Per il conseguimento dei fini istituzionali di cui agli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343#art5" xlink:type="simple">5</rif>
								dello Statuto regionale
							</mrif>
							e nel rispetto dei principi posti dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-08-11;266" xlink:type="simple">legge 11 agosto 1991, n. 266</rif>
							, "Legge quadro sul volontariato" , la presente legge:
						</alinea>
						<ep id="art1-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>determina i criteri e le modalità con i quali la Regione riconosce e favorisce lo sviluppo delle attività di volontariato che autonomamente concorrono, nell'ambito del territorio regionale, al conseguimento delle finalità di carattere sociale, sanitario, civile e culturale e per l'attuazione dei principi di libertà, giustizia, uguaglianza sanciti dalla Costituzione della Repubblica;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art1-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>determina le modalità di partecipazione delle organizzazioni di volontariato all'esercizio delle funzioni regionali di programmazione, indirizzo e coordinamento nei settori in cui esse operano;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art1-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>disciplina i rapporti della Regione, degli Enti locali e degli altri Enti pubblici con le organizzazioni di volontariato.</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Attività di volontariato)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Ai fini della presente legge si intendono attività di volontariato quelle prestate, in modo personale, spontaneo e gratuito, esclusivamente per fini di solidarietà, tramite l'organizzazione di cui il volontariato fa parte.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Costituiscono attività di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, le prestazioni volte al raggiungimento delle finalità di interesse generale indicate dall'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							e che si esplicano in azioni direttamente volte alla prevenzione e alla rimozione di situazioni di bisogno della persona umana e della collettività.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Le prestazioni di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							, devono essere erogate dall'organizzazione con continuità, anche se con cadenza periodica, purché non occasionale, e rivolgersi alla generalità della popolazione e non esclusivamente agli aderenti all'organizzazione medesima.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Organizzazioni di volontariato)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Sono riconoscibili come organizzazioni di volontariato quelle costituite nelle forme e con le caratteristiche di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-08-11;266#art3" xlink:type="simple">art. 3 della legge 11 agosto 1991 n. 266</rif>
							, al fine di svolgere, senza scopo di lucro, le attività di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, avvalendosi in modo determinante e prevalente delle prestazioni gratuite dei propri aderenti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le organizzazioni di volontariato possono avvalersi di prestazioni di lavoratori dipendenti od autonomi, solo per lo sviluppo di attività per cui sia richiesta una specifica professionalità o, in caso di particolari esigenze dell'organizzazione, di attività necessarie ad assicurare il regolare funzionamento.</corpo>
					</comma>
					<comma finevigore="t5" id="art3-com3-t5" iniziovigore="t1" status="abrogato">
						<num>3.</num>
						<corpo>Negli accordi degli aderenti, nell'atto costitutivo o nello statuto delle organizzazioni di volontariato devono essere espressamente previsti i requisiti di cui ai precedenti commi, nonché la sede dell'organizzazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3" iniziovigore="t5">
						<num>3.</num>
						<corpo>Negli accordi degli aderenti, nell'atto costitutivo o nello statuto delle organizzazioni di volontariato devono essere previsti i requisiti di cui al comma 1, nonché la sede dell'organizzazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Istituzione del registro regionale delle organizzazioni di volontariato)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							È istituito il registro regionale delle organizzazioni di volontariato. Ad esso sono iscritte tutte quelle organizzazioni che, in possesso dei requisiti indicati dai precedenti articoli, al momento della presentazione della domanda siano costituite ed operanti da almeno sei mesi nel territorio regionale, fatto salvo quanto previsto dall'
							<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">art. 16</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>La domanda di iscrizione è presentata al Presidente della Giunta regionale unitamente alla seguente documentazione:</alinea>
						<el id="art4-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								copia autentica dell'atto conoscitivo e dello statuto ovvero dell'accorso degli aderenti dai quali risultino, oltre ai requisiti di cui all'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
								, la sede dell'organizzazione;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>elenco nominativo di coloro che ricoprono le diverse cariche associative;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>relazione concernente l'attività associativa e quella in programma nonché i dati finanziari di acquisizione e utilizzazione delle risorse;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>elenco dei beni immobili patrimoniali con l'indicazione della loro destinazione nonché dei beni mobili;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>
								dichiarazione sostitutiva dell'atto di notorietà di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-01-04;15#art4" xlink:type="simple">art. 4 della legge 4 gennaio 1968 n. 15</rif>
								"Norme sulla documentazione amministrativa e sulla legalizzazione e autentificazione di firme" , sottoscritta dal rappresentante legale, concernente la determinante e prevalenza del numero dei volontari rispetto al numero dei lavoratori dipendenti e dei professionisti convenzionati.
							</corpo>
						</el>
						<coda>Copia della domanda e della relativa documentazione è trasmessa dall'organizzazione richiedente al Comune nel cui territorio è ubicata la sede della stessa.</coda>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Il Sindaco del Comune, entro il termine di quarantacinque giorni, trasmette al presidente della Giunta regionale il parere del Comune sull'effettivo svolgimento dell'attività indicata nell'atto costitutivo nello statuto o negli accordi degli aderenti all'organizzazione nonché sulla corrispondenza della stessa ai requisiti di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple">art. 2, comma 3</rif>
							. Decorso il predetto termine in assenza di apposita comunicazione del Sindaco, il parere si considera espresso in modo favorevole.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Il Presidente della Giunta regionale, entro 90 giorni dal ricevimento della domanda, tenuto conto del parere di cui al comma 3 , accertati i requisiti previsti dalla normativa vigente, adotta il decreto per l'iscrizione dell'organizzazione nel registro regionale, indicando le attività per le quali l'iscrizione stessa è disposta. Nel caso in cui non sussistano i requisiti, entro lo stesso termine, il Presidente della Giunta adotta il decreto motivato di diniego.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>I provvedimenti di cui al comma 4 , sono comunicati all'organizzazione richiedente ed al Sindaco del Comune di cui al comma 3 . Il provvedimento di iscrizione, con l'indicazione delle attività per cui essa è disposta, è pubblicato per estratto sul Bollettino ufficiale della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>I termini di cui ai commi 3, e 4, sono sospesi nel caso in cui per l'espletamento dell'istruttoria sia necessaria l'acquisizione di ulteriori documenti o l'integrazione di quelli acquisiti. Detti termini ricominciano a decorrere dalla data di ricevimento delle integrazioni o dei documenti richiesti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>
							Possono essere iscritte in sezioni separate del registro regionale anche le organizzazioni di volontariato di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-08-11;266#art13" xlink:type="simple">art. 13 della legge 11 agosto 1991, n. 266</rif>
							. È fatta salva la normativa di settore che disciplina l'attività delle suddette organizzazioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>Sono altresì iscritte, in apposita sezione del registro regionale, le associazioni o federazioni regionali rappresentative delle organizzazioni di volontariato iscritte al registro stesso ed operanti nei Comuni della Regione. Di tali associazioni o federazioni, quelle che rappresentano organizzazioni che esercitano attività in Comuni compresi in almeno sei province, esprimono rappresentanti nella Consulta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com9">
						<num>9.</num>
						<corpo>Contro il provvedimento di diniego dell'iscrizione nel registro è ammesso ricorso agli organi giurisdizionali secondo quanto previsto dalle disposizioni vigenti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Consultazioni delle organizzazioni di volontariato)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale promuove, con la collaborazione delle Province e della Consulta di cui all'
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
							, conferenze di programmazione con le organizzazioni di volontariato, in occasione della predisposizione o dell'aggiornamento di piani e programmi relativi a settori in cui le stesse operano.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Rapporto fra iscrizioni al registro regionale ed iscrizioni ad altri albi o registri delle organizzazioni di volontariato)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							L'iscrizione ad albi o registri delle organizzazioni di volontariato eventualmente istituite da Comuni o Province è subordinata al possesso dei requisiti di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							L'erogazione di contributi pubblici e la possibilità di convenzionamento con enti ed istituzioni pubbliche è comunque riservata alle sole organizzazioni di volontariato che siano iscritte nel registro regionale e nelle sezioni separate di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Consulta regionale)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>È istituita la Consulta regionale delle organizzazioni di volontariato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il Consiglio e la Giunta regionale chiedono alla Consulta delle organizzazioni di volontariato il parere sulle proposte di legge, su atti amministrativi di particolare rilievo, su programmi e direttive nei settori in cui operano le organizzazioni stesse, da esprimersi non oltre 20 giorni dalla richiesta. La Consulta può avanzare proposte al Consiglio e alla Giunta regionale al fine dell'adozione dei provvedimenti sopra citati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Il Consiglio e la Giunta regionale possono richiedere alla Consulta, ai fini dell'espressione del parere di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							, di sentire gli organismi di partecipazione e di coordinamento delle organizzazioni di volontariato previsti dagli statuti comunali e provinciali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							La Consulta delle organizzazioni di volontariato è composta di due membri, uno effettivo ed uno supplente, per ciascuna delle associazioni o federazioni rappresentative iscritte nella sezione del registro regionale di cui all'a
							<rif xlink:href="#art4-com8" xlink:type="simple">4, comma 8</rif>
							. I membri supplenti partecipano alle riunioni della Consulta senza diritto di voto; in caso di assenza, i membri effettivi sono sostituiti dai supplenti con pienezza di diritti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>I membri della Consulta sono nominati, su designazione delle rispettive associazioni o federazioni, con decreto del Presidente della Giunta regionale e restano in carica per un triennio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>La Consulta elegge nel proprio seno, a maggioranza degli aventi diritto al voto, il Presidente che ne convoca e presiede le sedute.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>Il Presidente è coadiuvato da tre membri, nominati dalla Consulta con voto limitato a due, con i quali forma l'Ufficio di presidenza. L'Ufficio di presidenza predispone l'ordine del giorno delle sedute e nomina i relatori sugli affari posto in discussione. In caso di votazioni all'interno di tale ufficio, a parità di voti, prevale il voto del Presidente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>La Consulta si riunisce ogni tre mesi in seduta ordinaria e, in seduta straordinaria, quando ne facciano richiesta un terzo dei componenti o l'ufficio di presidenza, a decisione unanime.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com9">
						<num>9.</num>
						<corpo>
							Ai componenti della Consulta viene corrisposto il rimborso spese in conformità di quanto disposto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-08-04;37#art5" xlink:type="simple">art. 5 della LR 4 agosto 1986, n. 37</rif>
							, in quanto applicabile.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com10">
						<num>10.</num>
						<corpo>I compiti di segreteria della Consulta sono svolti da personale appositamente designato dalla Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com11">
						<num>11.</num>
						<corpo>La Consulta adotta con il voto della maggioranza degli aventi diritto il voto stesso, un regolamento per disciplinare il proprio funzionamento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Contributi regionali per la qualificazione e l'aggiornamento dei volontari)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale, entro il 30 settembre di ogni anno, acquisito il parere della Consulta nelle forme di cui all'
							<rif xlink:href="#art7-com3" xlink:type="simple">art. 7, comma 3</rif>
							, presenta al Consiglio una proposta di deliberazione contenente indirizzi per la predisposizione da parte delle Province di programmi di corsi di qualificazione ed aggiornamento dei volontari aderenti alle organizzazioni iscritte nel registro di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							, da realizzarsi a cura delle organizzazioni stesse. Con tale atto sono individuati i settori e le tipologie dei corsi da organizzare, i criteri di ammissibilità, i documenti da acquisire, i criteri di rendicontazione delle iniziative svolte. La deliberazione del Consiglio regionale, da adottarsi entro il 30 novembre, è pubblicata sul bollettino ufficiale della Regione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Sulla base dell'atto di indirizzo di cui al
							<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, le Province, esaminate le richieste di finanziamento presentate entro il 31 gennaio dalle organizzazioni di volontariato con sede nel proprio territorio, predispongono entro il 31 marzo, per il successivo inoltro alla Giunta regionale, il programma dei corsi, indicando l'entità dei finanziamenti necessari alla loro realizzazione. Trascorso inutilmente tale termine, la Giunta regionale, acquisita la documentazione, predispone direttamente il programma.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La Giunta regionale propone al Consiglio, entro il 31 maggio, la deliberazione di finanziamento dei corsi che è approvata dal Consiglio stesso entro sessanta giorni dalla data di ricevimento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							I finanziamenti regionali di cui al
							<rif xlink:href="#art8-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
							, sono erogati alle province e da queste trasmessi alle organizzazioni di volontariato. Le Province accertano che le organizzazioni abbiano rilasciato preventivamente apposita dichiarazione con la quale si attesta di non aver richiesto finanziamenti ad altri Enti pubblici per la stessa iniziativa nonché si attesta l'impegno a non richiederne in futuro. Le organizzazioni di volontariato sono vincolate alla realizzazione del corso individuato nel piano regionale e devono presentare alle Province, entro tre mesi dalla conclusione del corso, apposita rendicontazione dell'iniziativa svolta, sulla base di criteri individuati ai sensi del
							<rif xlink:href="#art8-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							. Nel caso in cui l'organizzazione non adempia all'obbligo di rendicontazione la Provincia esclude eventuali iniziative dell'organizzazione del programma di cui al
							<rif xlink:href="#art8-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
							, relativo all'anno successivo a quello della erogazione. Nel caso in cui l'organizzazione non abbia realizzato il corso, la Provincia provvede al recupero delle somme erogate, dandone comunicazione alla Regione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>La Provincia annualmente presenta una relazione alla Giunta regionale sui risultati dei corsi finanziati. La Giunta regionale, trasmette al Consiglio le relazioni con proprie osservazioni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Studi e ricerche sull'attività di volontariato)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per sostenere il ruolo del volontariato organizzato e favorirne lo sviluppo, la Giunta regionale patrocina, promuove, esplica direttamente o partecipa alle iniziative di studio e di ricerca sul volontariato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le organizzazioni di volontariato, iscritte nel registro regionale, accedono gratuitamente ai risultati delle ricerche e alla documentazione in possesso della Giunta regionale che, a tale riguardo, provvede a dare adeguate informazioni e comunicazioni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Convenzioni)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Al fine di contribuire alla realizzazione di programmi di interesse regionale e locale, la Regione, gli Enti locali e gli altri Enti pubblici possono convenzionarsi con le organizzazioni di volontariato iscritte da sei mesi nell'albo di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							. L'attività convenzionata deve consistere in prestazioni integrative e non sostitutive di quelle erogate dai servizi pubblici, fatti salvi gli accordi regionali le convenzioni - tipo di cui al
							<rif xlink:href="#art10-com4" xlink:type="simple">comma 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Le convenzioni devono contenere:</alinea>
						<el id="art10-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>l'indicazione della attività oggetto del rapporto convenzionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>l'indicazione del numero dei volontari adibiti all'erogazione delle prestazioni oggetto della convenzione nonché degli eventuali lavoratori dipendenti o autonomi con specificazione della loro qualifica;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>l'individuazione delle modalità ed i tempi di impiego degli addetti di cui alla precedente lett. b);</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>l'indicazione nominativa dei responsabili delle attività oggetto della convenzione;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>
								disposizioni atte a garantire il rispetto delle norme di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-08-11;266#art4" xlink:type="simple">art. 4 della legge 11 agosto 1991, n. 266</rif>
								, in materia di assicurazione del personale volontario, adibito all'erogazione delle prestazioni, contro gli infortuni e le malattie connessi allo svolgimento delle prestazioni stesse nonché per la responsabilità civile verso terzi;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com2-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>l'elencazione dei beni immobili, delle attrezzature, delle risorse con cui l'organizzazione di volontariato assicura lo svolgimento delle prestazioni oggetto della convenzione, messi a disposizione dall'organizzazione stessa o ad essa concesse in comodato dall'ente convenzionato;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com2-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>l'indicazione delle spese rimborsabili, le modalità e i tempi di accertamento e di rimborso delle stesse;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com2-leth">
							<num>h)</num>
							<corpo>disposizioni atte ad assicurare la verifica dello svolgimento delle prestazioni e di controllo della loro qualità;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com2-leti">
							<num>i)</num>
							<corpo>disposizioni atte a garantire il rispetto da parte del personale dell'organizzazione di volontariato della normativa regionale vigente per gli operatori dei servizi pubblici in materia di tutela dei diritti dell'utente;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com2-letl">
							<num>l)</num>
							<corpo>
								nel caso previsto dall'
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">art. 11</rif>
								, una clausola espressa con cui si autorizza e di disciplina l'accesso nelle strutture ivi indicate da parte dell'Organizzazione di volontariato, individuando tempi e modalità per l'erogazione delle prestazioni nonché modalità per l'acquisizione dell'assenso di cui al
								<rif xlink:href="#art10-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								dello stesso articolo;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com2-letm">
							<num>m)</num>
							<corpo>disposizioni atte a garantire l'obbligo di comunicazione delle variazioni degli elementi di cui alle lett. b), c), d), f) del presente comma da parte dell'organizzazione di volontariato all'ente convenzionato;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com2-letn">
							<num>n)</num>
							<corpo>durata delle convenzioni e casi e modalità di disdetta delle stesse.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Le convenzioni possono prevedere le modalità di partecipazione dei volontari aderenti all'organizzazione a corsi professionali organizzati dagli enti pubblici.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Il Consiglio regionale può, per settori specifici di intervento, approvare accordi regionali e convenzioni - tipo in cui sia previsto espressamente quali sono le clausole inderogabili da parte dell'ente contraente e quali invece possono essere derogate. In ogni caso le convenzioni possono prevedere clausole aggiuntive ed integrative rispetto a quelle di cui alla convenzione - tipo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Svolgimento delle prestazioni all'interno di strutture pubbliche e di strutture convenzionate con enti locali)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							In attuazione dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-08-11;266#art3-com5" xlink:type="simple">art. 3, comma 5, della legge 11 agosto 1991, n. 266</rif>
							, iscritte nel registro regionale con le quali non siano in atto rapporti convenzionali per lo svolgimento delle prestazioni che formano oggetto della propria attività, debbano entrare in strutture pubbliche o convenzionate con enti pubblici, è necessario che l'Amministrazione interessata rilasci la propria autorizzazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							L'autorizzazione di cui al
							<rif xlink:href="#art11-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							può essere prevista in via generale con apposita norma contenuta nel regolamento interno delle strutture ivi indicate, nella quale sono specificati la tipologia delle prestazioni autorizzate, i tempi e le modalità di erogazione delle stesse da parte del volontariato. In tale caso deve essere espressa dal responsabile dell'organizzazione di volontariato all'Amministrazione interessata formale accettazione delle condizioni previste dal regolamento.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Requisiti e criteri che danno titolo di priorità nella scelta delle organizzazioni di volontariato per la stipula di convenzioni.)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Fatto salvo quanto previsto dall'
							<rif xlink:href="#art10-com4" xlink:type="simple">art. 10, comma 4</rif>
							, nella scelta delle organizzazioni con cui stipulare la convenzione, l'Amministrazione, oltre a verificare il requisito dell'iscrizione al registro regionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							, deve dare priorità alle organizzazioni in possesso dei seguenti requisiti:
						</alinea>
						<el id="art12-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>qualificazione del personale volontario in relazione alle prestazioni da erogare con particolare riguardo alla frequenza di corsi di formazione professionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art12-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>presenza della sede dell'organizzazione nell'ambito territoriale dell'Amministrazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art12-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>rilevante prevalenza dell'impiego di volontari rispetto al personale dipendente o convenzionato in relazione al tipo di attività erogata:</corpo>
						</el>
						<el id="art12-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>continuità di presenza degli stessi operatori tale da garantire un adeguato svolgimento dell'attività in relazione alle finalità da perseguire.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Stipula delle convenzioni)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione, gli Enti locali e gli altri Enti pubblici procedono, con provvedimento motivato, alla approvazione ed alla stipulazione di convenzioni, conformi a quanto previsto dall'
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
							, con organizzazioni di volontariato specificatamente individuate sulla base dei criteri prefissati all'
							<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">art. 12</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>(Revisione periodica del registro regionale delle organizzazioni di volontariato)</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Per consentire la verifica del permanere dei requisiti di base ai quali è stata disposta l'iscrizione al registro regionale, in previsione della revisione del registro stesso, le organizzazioni di volontariato, allo scadere di ogni anno dalla data di iscrizione, inviano al Comune di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							, commi 2 e 3:
						</alinea>
						<el id="art14-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								dichiarazione sostitutiva dell'atto di notorietà di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-01-04;15#art4" xlink:type="simple">art. 4 della legge 4 gennaio 1968, n. 15</rif>
								con la quale si attesta che gli accordi istitutivi, l'atto costitutivo e lo statuto , nonché i dati di cui all'
								<rif xlink:href="#art4-com2-letb" xlink:type="simple">art. 4, comma 2</rif>
								, lett. b), d), e), sono restati immutati o si attestano le modificazioni intervenute. Dai predetti dati sono esclusi quelli concernenti i beni mobili, ad eccezione di quelli relativi ai veicoli di trasporto e di soccorso;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>relazione sulla attività svolta nel precedente anno solare con riferimento ai dati finanziari di acquisizione ed utilizzazione delle risorse.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art14-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							Entro il 31 gennaio di ogni anno al fine della revisione annuale del registro regionale il Sindaco del Comune trasmette al Presidente della Giunta regionale i dati acquisiti ai sensi del
							<rif xlink:href="#art14-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, nonché una relazione dalla quale risultino:
						</alinea>
						<el id="art14-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								la valutazione sul permanere della corrispondenza della attività di volontariato ai requisiti di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple">art. 2, comma 3</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>le eventuali variazioni del patrimonio dell'organizzazione.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art14-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il Sindaco del Comune nel termine di cui al comma 2, invia al Presidente della Giunta regionale un elenco delle organizzazioni che non abbiano adempiuto all'obbligo di cui alcomma 1, lett. a), b) e che, diffidate a provvedere all'invio della documentazione entro congruo termine, siano restate inadempienti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>È fatta salva la facoltà della Giunta regionale di provvedere direttamente alla verifica della permanenza dei requisiti delle organizzazioni di volontariato di cui è stata disposta l'iscrizione, anche in via sostitutiva in caso di mancato rispetto degli adempimenti di cui ai precedenti comma 2 e 3.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<rubrica>(Cancellazione dal registro regionale)</rubrica>
					<comma id="art15-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Quando da comunicazioni effettuate dal Comune ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art14-com3" xlink:type="simple">art. 14, comma 3</rif>
							, o da verifiche effettuate ai sensi del
							<rif xlink:href="#art15-com4" xlink:type="simple">comma 4</rif>
							dello stesso articolo, il Presidente della Giunta regionale accerti che una organizzazione di volontariato iscritta al registro regionale non è più in possesso di uno o più requisiti previsti dalla presente legge o che nonostante diffida, non ha adempiuto all'obbligo di cui all'
							<rif xlink:href="#art14-com1" xlink:type="simple">art. 14, comma 1</rif>
							, dispone con decreto motivato la cancellazione della stessa dal registro.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il provvedimento di cui al
							<rif xlink:href="#art15-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							è comunicato all'organizzazione interessata nonché al Comune in cui ha sede l'organizzazione di volontariato ed è pubblicato, per estratto, sul Bollettino Ufficiale della Regione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La cancellazione di una organizzazione di volontariato dal registro regionale comporta per Regioni, Enti locali ed altri Enti pubblici l'obbligo di risoluzione dei rapporti convenzionali in atto con l'organizzazione stessa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Contro il provvedimento di cancellazione è ammesso ricorso agli organi giurisdizionali secondo quanto previsto dalle disposizioni vigenti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<rubrica>(Norme transitorie)</rubrica>
					<comma finevigore="t5" id="art16-com1-t5" iniziovigore="t1" status="abrogato">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per un anno dall'entrata in vigore della presente legge resta operante l'albo regionale istituito ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-07;58#art3" xlink:type="simple">art. 3 della LR 7 maggio 1985, n. 58</rif>
							. L'iscrizione a tale albo produce gli stessi effetti di quelli derivanti dall'iscrizione al registro regionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							, sia ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-08-11;266" xlink:type="simple">legge 11 agosto 1991, n. 266</rif>
							, sia ai sensi della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com1" iniziovigore="t5">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per diciotto mesi dall'entrata in vigore della presente legge resta operante l'albo regionale istituito ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-07;58#art3" xlink:type="simple">art. 3 della LR 7 maggio 1985, n. 58</rif>
							. L'iscrizione a tale albo produce gli stessi effetti di quelli derivanti dall'iscrizione al registro regionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							, sia ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-08-11;266" xlink:type="simple">legge 11 agosto 1991, n. 266</rif>
							, sia ai sensi della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma finevigore="t5" id="art16-com2-t5" iniziovigore="t1" status="abrogato">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							Entro novanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge le organizzazioni iscritte all'albo di cui al comma 1 fanno domanda al Presidente della Giunta regionale per essere iscritte nel registro regionale istituito con la presente legge. A tal fine devono produrre tutti i documenti di cui alle lett. b), c), d), e) dell'
							<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">art. 4, comma 2</rif>
							. Dalla dichiarazione sostitutiva dell'atto di notorietà di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-01-04;15#art4" xlink:type="simple">art. 4 della legge 4 gennaio 1968 n. 15</rif>
							dovrà risultare altresì:
						</alinea>
						<ep id="art16-com2-t5-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>che l'atto sostitutivo, o lo statuto , a suo tempo presentati, non hanno subito variazioni o, comunque, le loro eventuali variazioni intervenute non già comunicate ai sensi della vigente normativa;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art16-com2-t5-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>che in base allo statuto sussiste l'obbligo di formare il bilancio con le relative modalità di approvazione.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art16-com2" iniziovigore="t5">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							Entro un anno dall'entrata in vigore della presente legge le organizzazioni iscritte all'albo di cui al comma 1 fanno domanda al Presidente della Giunta regionale per essere iscritte nel registro regionale istituito con la presente legge. A tal fine devono produrre tutti i documenti di cui alle lett. b), c), d), e) dell'
							<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">art. 4, comma 2</rif>
							. Dalla dichiarazione sostitutiva dell'atto di notorietà di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-01-04;15#art4" xlink:type="simple">art. 4 della legge 4 gennaio 1968 n. 15</rif>
							deve risultare altresì:
						</alinea>
						<ep id="art16-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>che l'atto costitutivo, o lo statuto , a suo tempo presentati, non hanno subito variazioni o, comunque, le variazioni di tali atti eventualmente intervenute e non già comunicate ai sensi della vigente normativa;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art16-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>che in base allo statuto sussiste l'obbligo di formare il bilancio con le relative modalità di approvazione.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art16-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Copia della domanda di cui al
							<rif xlink:href="#art16-com2-t5" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							, è inviata al Comune in cui l'organizzazione ha sede legale che nel termine di quarantacinque giorni dal ricevimento esprime il parere di cui all'
							<rif xlink:href="#art4-com3" xlink:type="simple">art. 4, comma 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma finevigore="t5" id="art16-com4-t5" iniziovigore="t1" status="abrogato">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Il Presidente della Giunta regionale, entro un anno dall'entrata in vigore della presente legge, acquisito il parere di cui al
							<rif xlink:href="#art16-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
							ed accertato il possesso dei requisiti previsti dalla presente legge, iscrive la organizzazione nel registro regionale indicando le attività da essa svolte. Nel caso in cui non sussistano i requisiti, entro lo stesso termine, pronuncia decreto nominativo di diniego. Contro tale provvedimento è ammesso il ricorso in conformità di quanto previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-08-11;266#art6-com5" xlink:type="simple">art. 6, comma 5, della legge 11 agosto 1991, n. 266</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com4" iniziovigore="t5">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Il Presidente della Giunta regionale, entro diciotto mesi dall'entrata in vigore della presente legge, acquisito il parere di cui al comma 3 ed accertato il possesso dei requisiti previsti dalla presente legge, iscrive l'organizzazione nel registro regionale indicando le attività da essa svolte. Nel caso in cui non sussistano i requisiti, entro lo stesso termine, pronuncia decreto motivato di diniego. Contro tale provvedimento è ammesso ricorso in conformità di quanto previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-08-11;266#art6-com5" xlink:type="simple">art. 6, comma 5, della legge 11 agosto 1991, n. 266</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Nel caso in cui una organizzazione non abbia provveduto, entro il termine di cui al
							<rif xlink:href="#art16-com2-t5" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							, alla presentazione della domanda ed all'invio della documentazione ivi indicata, il Presidente della Giunta regionale diffida la stessa a provvedere entro congruo termine. Trascorso inutilmente il quale, il Presidente della Giunta regionale dispone la cancellazione dall'albo regionale di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-07;58#art3" xlink:type="simple">art. 3 della LR 7 maggio 1985, n. 58</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							Il provvedimento di cui al comma 5 è comunicato all'organizzazione interessata che, se intende essere iscritta al registro regionale, deve presentare domanda secondo quanto previsto dall'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							. Lo stesso provvedimento è comunicato al Comune in cui l'organizzazione di volontariato ha sede ed è pubblicato, per estratto, sul Bollettino Ufficiale della Regione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>
							Il periodo di iscrizione all'albo di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-07;58#art3" xlink:type="simple">art. 3 della LR 7 maggio 1985 n. 58</rif>
							si somma a tutti gli effetti a quello di iscrizione all'albo regionale istituito ai sensi della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>
							Entro il termine di cui al comma 4, il Presidente della Giunta regionale provvede alla nomina della Consulta regionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
							della presente legge. Fino al suddetto termine resta in carica la Consulta regionale istituita ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-07;58#art5" xlink:type="simple">art. 5 della LR 7 maggio 1985 n. 58</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art17">
					<num>ARTICOLO 17</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art17-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Agli oneri di spesa derivanti nel corso del 1993 dall'attuazione degli articoli 8 e 9 e quantificati in L. 100.000.000 si fa fronte con lo stanziamento del cap. 17020 del bilancio 1993 la cui declaratoria è sostituita dalla seguente:
							<h:br />
							"Interventi e iniziative a sostegno associazioni volontariato (
							<mrif>
								art.
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-04-26;28#art8" xlink:type="simple">8</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-04-26;28#art9" xlink:type="simple">9</rif>
								LR 26 aprile 1993, n. 28
							</mrif>
							)."
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Agli oneri di spesa per gli interventi di cui all'
							<rif xlink:href="#art7-com6" xlink:type="simple">art. 7, sesto comma</rif>
							, quantificati per l'anno 1993 in L. 6.000.000 si fa fronte con lo stanziamento del cap. 720 del bilancio 1993.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Agli oneri di spesa per gli esercizi successivi si farà fronte con le relative leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art18">
					<num>ARTICOLO 18</num>
					<rubrica>(Abrogazioni)</rubrica>
					<comma id="art18-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mmod id="mmo1">
								<mod id="mod1">
									Sono abrogate la
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-07;58" xlink:type="simple">LR 7 maggio 1985, n. 58</rif>
									"Norme relative ai rapporti con le associazioni di volontariato con la Regione e con gli Enti Locali"
								</mod>
								<mod id="mod2">
									e la
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992;33" xlink:type="simple">LR 209 luglio 1992, n. 33</rif>
									"Disciplina transitoria per l'estensione degli effetti dell'iscrizione all'albo regionale del volontariato" di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-07;58#art3" xlink:type="simple">art. 3 della LR 7 maggio 1985 n. 58</rif>
									in applicazione dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-08-11;266#art6" xlink:type="simple">art. 6 della legge 11 agosto 1991 n. 266</rif>
									"Legge quadro sul volontariato" .
								</mod>
							</mmod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art18-com2">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod3">
								È altresì abrogato il
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-04-09;36#art1-com4" xlink:type="simple">comma 4 dell'art. 1 della LR 9 aprile 1990 n. 36</rif>
								.
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 26 aprile 1993.</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 23 marzo 1993 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 23 aprile 1993</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
