<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
					<entratainvigore norm="" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Tutela Ambientale" />
						<materia valore="Organi" />
					</materie>
				</descrittori>
			</meta>
			<intestazione>
				<tipoDoc />
				<dataDoc norm="" />
				<titoloDoc>Anticipazione somme ai commissari ad acta di cui al DL 5-10-1993 n. 398.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 16-11-1993</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 14-12-1993</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il Presidente della Giunta regionale, su conforme deliberazione della giunta stessa, al fine di assicurare la realizzazione delle opere e delle attività di protezione dell'ambiente mediante le procedure previste dall'art. 16 del DL 5-10-1993 n. 398, può disporre con proprio decreto l'anticipazione a favore del commissario ad acta delle somme necessarie per l'organizzazione ed il funzionamento dell'ufficio del commissario medesimo, ivi comprese quelle per le indennità di carica e le trasferte, nonché per ogni altra spesa che non trovi copertura nel finanziamento del progetto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'accredito al commissario ad acta delle somme di cui al primo comma e l'impiego delle somme stesse avviene secondo la disciplina di cui alla LR 4-12-1976, n. 73, e successive modifiche.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Le spese liquidate dal commissario ad acta nell'ambito delle anticipazioni di cui all'art. 1, per gli oggetti ivi previsti, sono poste a carico dell'ente per il compimento dei cui atti è stato disposto il commissariamento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'addebito di cui al comma precedente è disposto con deliberazione della Giunta regionale, su proposta del commissario ad acta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Qualora il commissario operi per il compimento degli atti di un consorzio o di altra forma associativa tra enti locali, l'addebito può essere disposto nei confronti dei singoli enti associati, in proporzione alla quota di partecipazione ovvero, in via subordinata, al numero dei residenti nell'ambito del territorio degli enti locali interessati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Le deliberazioni di cui al secondo comma sono assunte con la periodicità stabilita dalla Giunta regionale e dispongono altresì in ordine alle modalità del recupero delle spese, per le quali può essere prevista una rateizzazione massima di due anni senza interessi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica />
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Per l'attuazione della presente legge sono disposte le seguenti variazioni da apportarsi agli stati di previsione di competenze e cassa del bilancio del corrente esercizio: Parte 1 - Entrata di nuova istituzione Cap. 24550 "Rimborso da parte degli Enti delle spese sostenute dalla Regione per i Commissariamenti ad acta di cui all'art. 13 del DL 5-10-93 n. 398" competenza 2.000.000.000 Parte 2 - Spesa di nuova istituzione Cap. 12655 "Spese per i commissariamenti ad acta di cui all'art. 13 del DL 5-10-93 n. 398 ". competenza 2.000.000.000 cassa 2.000.000.000 in diminuzione Cap. 50280 Fondo di Riserva di cassa cassa 2.000.000.000 Le spese di cui al cap. 12655 sono dichiarate obbligatorie ai sensi e per gli effetti di cui all'art. 93 della LR 6-5-1977 n. 28.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze. 17 dicembre 1993.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 16-11-1993 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 14- 12-1993.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
