<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19931029" num="64" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19931113" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-10-21;77" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Assetto Idrogeologico" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19931113" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19931113" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-10-21;77" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-03-08;12" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-03-08;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-03-08;12#art2-com2" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:bordo ord="2" tipo="comma" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#mod1-vir1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="comma" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="comma" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod2" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-03-08;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-03-08;12#art6" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#mod2-vir1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="articolo" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="articolo" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod3" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-03-08;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-03-08;12#art4" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#mod3-vir1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="comma" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19931021">21 ottobre 1993</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>77</numDoc>
				<titoloDoc>
					Modificazioni alla
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-03-08;12" xlink:type="simple">LR 8 marzo 1993, n. 12</rif>
					. Realizzazione opere idrogeologiche per il completamento della diga di Bilancino - Gestione commissariale.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 14-9-1993</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 18-10-1993</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								Il
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-03-08;12#art2-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 2 della legge regionale 8 marzo 1993, n. 12</rif>
<!-- frammento comma:ord=2; -->
								, è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod1-vir1" tipo="struttura">
									<comma id="mod1-vir1-com1">
										<num />
										<alinea>In particolare, spetta al Commissario:</alinea>
										<ep id="mod1-vir1-com1-pun1">
											<num>-</num>
											<corpo>
												citare i poteri conferiti al tecnico regionale di cui all'
												<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-12-23;505#art4-com3" xlink:type="simple">art. 4, 3° comma, della legge 23 dicembre 1992, 505</rif>
												;
											</corpo>
										</ep>
										<ep id="mod1-vir1-com1-pun2">
											<num>-</num>
											<corpo>esercitare, in relazione agli interventi di cui al primo comma del presente articolo, le competenze di tutti gli organi della Regione Toscana in materia;</corpo>
										</ep>
										<ep id="mod1-vir1-com1-pun3">
											<num>-</num>
											<corpo>esercitare l'alta vigilanza sulla conduzione dei lavori;</corpo>
										</ep>
										<ep id="mod1-vir1-com1-pun4">
											<num>-</num>
											<corpo>
												adottare direttamente, o proporre alla Giunta Regionale o al Presidente della Giunta Regionale, quando si tratti di competenze inderogabili affidate a tali organi dallo
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343" xlink:type="simple">Statuto regionale</rif>
												o da norme statali di principio, le misure di assistenza, vigilanza e direzione necessarie per assicurare la buona esecuzione delle forniture o dei lavori relativi alle opere in questione, nonché al modo di regolarne la contabilità e la liquidazione, fermo restando quanto stabilito dal successivo art. 6;
											</corpo>
										</ep>
										<ep id="mod1-vir1-com1-pun5">
											<num>-</num>
											<corpo>provvedere, quando ne ravvisi la necessità, all'emanazione di istruzioni vincolanti per gli organi o i soggetti, pubblici o privati, incaricati in qualunque modo dell'esecuzione delle opere dell'invaso di Bilancino e delle opere connesse, ivi comprese le istruzioni attinenti all'erogazione dei pagamenti ai soggetti pubblici o privati coinvolti a qualunque titolo nella esecuzione dei lavori in oggetto;</corpo>
										</ep>
										<ep id="mod1-vir1-com1-pun6">
											<num>-</num>
											<corpo>provvedere alla proposta di sostituzione, ove necessario, di tutti i soggetti od organi che non adempiano ai compiti loro spettanti nei termini perentori posti da atti amministrativi o da accordi o contratti;</corpo>
										</ep>
										<ep id="mod1-vir1-com1-pun7">
											<num>-</num>
											<corpo>avvalersi, quando lo reputi necessario e previa intesa con il Presidente dalla Giunta Regionale, della collaborazione occasionale o continuativa di esperti, persone fisiche o giuridiche, nazionali od estere, di università o istituti universitari, nonché di ogni altro soggetto o ufficio regionale, e di personale, anche delle qualifiche dirigenziali, messo a disposizione su sua richiesta dall'Amministrazione Regionale, dagli Enti regionali e locali e dal Consorzio per le Risorse Idriche - Schema 23, proponendo alla Giunta Regionale la determinazione dei compensi di tutti i soggetti od organi di cui può avvalersi; le spese relative alle predette prestazioni saranno poste a carico dei fondi provenienti dal Bilancio Regionale ed accreditati al Commissario ai sensi dell'art. 6, fondi ai quali possono far carico altresì le spese afferenti all'acquisto di materiali e strumentazione necessari al funzionamento dell'ufficio del Commissario;</corpo>
										</ep>
										<ep id="mod1-vir1-com1-pun8">
											<num>-</num>
											<corpo>adottare, in favore della Regione Toscana, i provvedimenti autoritativi di espropriazione o trasferimento e dei conseguenti atti di trascrizione, di beni immobili, anche già espropriati, allo scopo di attuare la maggiore e più celere esecuzione del trasferimento delle competenze già esercitate dal Consorzio per le Risorse Idriche - Schema 23 per effetto del successivo art. 4;</corpo>
										</ep>
										<ep id="mod1-vir1-com1-pun9">
											<num>-</num>
											<corpo>proporre alla Giunta Regionale o ai soggetti o organi pubblici altrimenti competenti la revoca di concessione, autorizzazioni o nulla osta rilasciati da autorità o soggetti pubblici in ogni caso in cui ravvisi gravi inefficienze, ritardi, gravi disservizi o anomalie, illegittimità nelle procedure finalizzate alla realizzazione dei lavori in oggetto;</corpo>
										</ep>
										<ep id="mod1-vir1-com1-pun10">
											<num>-</num>
											<corpo>proporre alla Giunta Regionale l'adozione di ogni altra misura, anche cautelare, giudicata opportuna o necessaria per il raggiungimento delle finalità della presente legge e la migliore e più celere esecuzione dei lavori, nel rispetto dei principi fondamentali dell'ordinamento giuridico dello Stato</corpo>
										</ep>
									</comma>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod2">
								L'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-03-08;12#art6" xlink:type="simple">art. 6 della legge regionale 8 marzo 1993, n. 12</rif>
								, è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod2-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod2-vir1-art6">
										<num>Art. 6</num>
										<comma id="mod2-vir1-art6-com1">
											<num />
											<corpo>
												Le somme relative alle spese autorizzate ai sensi dell'
												<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-12-23;505#art4-com1" xlink:type="simple">art. 4, 1° comma L. 23 dicembre 1992, n. 505</rif>
												, ed ogni altra somma stanziata dalla Regione Toscana o dovuta da Amministrazioni locali per l'esecuzione ed il completamento della diga di Bilancino e delle opere connesse sono trasferite dal bilancio regionale al Commissario, nelle forme e con le modalità previste dalla
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-12-04;73" xlink:type="simple">legge regionale 4 dicembre 1978, n. 73</rif>
												e successive modifiche ed integrazioni in modo che il Commissario possa direttamente impiegarle ed avvalersene.
											</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod2-vir1-art6-com2">
											<num />
											<corpo>
												Ai fini del controllo tecnico e amministrativo di cui all'
												<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-12-23;505#art4-com2" xlink:type="simple">art. 4, 2° comma della legge 23 dicembre 1992, n. 505</rif>
												, il Commissario trasmette all'Autorità di Bacino i progetti e le perizie con i relativi contratti, nonché gli stadi di avanzamento dei lavori ed i certificati di collaudo relativi agli interventi finanziati con i fondi di cui all'
												<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992;505#art4-com1" xlink:type="simple">art. 4, 1° comma della stessa legge n. 505/92</rif>
											</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod3">
								All'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-03-08;12#art4" xlink:type="simple">art. 4 della Legge Regionale 8 marzo 1993 n. 12</rif>
								è aggiunto il seguente terzo comma: "
								<virgolette id="mod3-vir1" tipo="struttura">
									<comma id="mod3-vir1-com1">
										<num />
										<corpo>Compete al Commissario l'esercizio di tutte le facoltà spettanti al Consorzio per le Risorse Idriche - Schema 23 sulle aree espropriate ed espropriande per la realizzazione dell'invaso di Bilancino ed opere connesse</corpo>
									</comma>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 21 ottobre 1993</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 14-9-1993 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 18- 10-1993</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
