<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19930701" num="41" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19930716" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-06-23;40" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Organi" />
						<materia valore="Disabili" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19930716" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19930716" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19930716" fonte="ra2" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="19930716" fonte="ra3" id="t4" tipo="modifica" />
						<evento data="19930716" fonte="ra4" id="t5" tipo="modifica" />
						<evento data="19930716" fonte="ra5" id="t6" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-06-23;40" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-04-19;33" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-04-19;33" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra3" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-04-19;33" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra4" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-07-07;55" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra5" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-05-10;24" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-04-19;33" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-04-19;33" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod2" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t5" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-07-07;55" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-07-07;55" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod3" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t6" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-05-10;24" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-05-10;24" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19930623">23 giugno 1993</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>40</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina degli organi sanitari collegiali.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 18-5-1993</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 19-6-1993</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Competenze ed organi per l'accertamento dell'invalidità civile)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Competono all'unità sanitaria locale le funzioni ed i relativi oneri concernenti l'accertamento delle condizioni di minorazioni degli invalidi civili, ciechi civili e sordomuti aspiranti ai benefici della pensione, assegno o indennità di invalidità civile di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-26;381" xlink:type="simple">legge 26 maggio 1970, n. 381</rif>
							e successive modificazioni, alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-27;382" xlink:type="simple">legge 27 maggio 1970, n. 382</rif>
							e successive modificazioni, alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-03-30;118" xlink:type="simple">legge 30 marzo 1971, n. 118</rif>
							e successive modificazioni, alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1980-02-11;18" xlink:type="simple">legge 11 febbraio 1980, n. 18</rif>
							come modificata dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1988-11-21;508" xlink:type="simple">legge 21 novembre 1988, n. 508</rif>
							e alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-10-11;289" xlink:type="simple">legge 11 ottobre 1990 n. 289</rif>
							nonché ai benefici diversi da quelli anzi indicati.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Per i fini di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, ciascuna unità sanitaria locale costituisce una o più commissioni mediche con i criteri di composizione e le modalità di funzionamento, stabiliti dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-10-15;295" xlink:type="simple">legge 15 ottobre 1990, n. 295</rif>
							, dal
							<rif xlink:href="urn:nir:ministero.tesoro:decreto:1991-08-05;387" xlink:type="simple">decreto del Ministro del tesoro 5 agosto 1991 n. 387</rif>
							ed eventuali successive modificazioni in merito, nonché dalle disposizioni delle leggi prima menzionate, in quanto applicabili.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Collegio medico per l'accertamento della compatibilità dello stato psico - fisico dell'invalido rispetto alle mansioni lavorative )</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>In ogni unità sanitaria locale è costituito un collegio medico, nominato dall'organo titolare delle funzioni di gestione, con il compito di accertare:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								che lo stato fisico dell'invalido sia compatibile con le mansioni lavorative affidate o da affidare ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-04-02;482#art20-com3" xlink:type="simple">art. 20, comma 3, della legge 2 aprile 1968 n. 482</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								che la natura e il grado di invalidità degli aventi diritto alla assunzione obbligatoria non riescano di pregiudizio alla salute o alla incolumità proprie e dei compagni di lavoro o alla sicurezza degli impianti ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-04-02;482#art20-com1" xlink:type="simple">art. 20, comma 1, della legge 2 aprile 1968 n. 482</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								che vi sia permanenza dello stato invalidante dei beneficiari dell'avviamento al lavoro ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1983-09-12;463#art9" xlink:type="simple">art. 9 del decreto legge 12 settembre 1983, n. 463</rif>
								, convertito nella
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1983-11-11;638" xlink:type="simple">legge 11 novembre 1983 n. 638</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Il collegio medico ha la seguente composizione:</alinea>
						<el id="art2-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>il responsabile della unità operativa o il responsabile della sezione aggregata di medicina legale dell'unità sanitaria locale o, per loro delega, un altro medico della stessa struttura (ovvero, in caso di loro mancanza, il responsabile dell'unità operativa di igiene pubblica e del territorio), con funzioni di presidente;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>il responsabile della unità operativa di prevenzione, igiene e sicurezza nei luoghi di lavoro o, per sua delega, un altro medico della stessa struttura;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>un medico scelto dall'organo titolare delle funzioni di gestione della unità sanitaria locale, su terna proposta dalle associazioni di categoria maggiormente rappresentative. Qualora la designazione non pervenga entro il termine perentorio di 30 giorni dalla richiesta, l'unità sanitaria locale provvede direttamente;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								un medico di rappresentanza dei datori di lavoro esclusivamente per gli accertamenti previsti dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968;482#art20" xlink:type="simple">art. 20 della legge 482/1968</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Il collegio medico, con le procedure di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, è integrato da uno specialista in discipline neurologiche e psichiatriche per gli accertamenti e le valutazioni concernenti i minorati psichici.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Costituzione delle Commissioni per l'accertamento delle condizioni visive e del sordomutismo con competenza estesa al territorio provinciale)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il Presidente della Giunta regionale, o suo delegato, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:ministero.tesoro:decreto:1991-08-05;387#art1-com4" xlink:type="simple">art. 1, comma 4, del DM tesoro 5-8-1991 n. 387</rif>
							, autorizza la costituzione, nell'unità sanitaria locale cui appartiene il comune capoluogo di provincia, di una commissione medica specializzata nell'accertamento della cecità civile e di una commissione medica specializzata nell'accertamento del sordomutismo, con competenza estesa all'esame di tutte le domande di rispettiva pertinenza provenienti dall'intera provincia.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La composizione e il funzionamento delle predette commissioni sono disciplinati dalle norme del
							<rif xlink:href="urn:nir:ministero.tesoro:decreto:1991-08-05;387" xlink:type="simple">citato DM tesoro</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Compensi ai componenti e al segretario delle commissioni)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							l'attività svolta dalle commissioni di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">1</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">2</rif>
							</mrif>
							è compensata nel modo seguente:
						</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>ai componenti e al segretario che siano dipendenti della unità sanitaria locale si applica il trattamento economico previsto dai vigenti accordi nazionali di lavoro in relazione all'attività espletata in orario di servizio o fuori dello stesso;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>ai medici che integrano le commissioni in rappresentanza delle associazioni di categoria, l'unità sanitaria locale corrisponde per ogni giornata di seduta un gettone di presenza di L. 20.000 e una indennità per ogni visita espletata e definita di L. 6.000, al lordo delle ritenute di legge. Detti compensi sono aggiornati annualmente dalla Giunta regionale sulla base dei numeri indici ISTAT dei prezzi al consumo per famiglie di operai e impiegati;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								ai medici convenzionati si applica il trattamento economico previsto dal vigente accordo collettivo nazionale di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art48" xlink:type="simple">art. 48, legge 23 dicembre 1978, n. 833</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La liquidazione dei compensi è effettuata dall'Organo titolare delle funzioni di gestione della unità sanitaria locale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Disposizioni transitorie per il sollecito esame delle domande pendenti di riconoscimento dell'invalidità civile )</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Entro trenta giorni dall'entrata in vigore della presente legge, l'unità sanitaria locale, accerta il numero delle domande, pendenti per il riconoscimento della invalidità civile.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Ove il numero accertato delle domande pendenti sia tale da non consentire la definizione, nel termine ordinario di novanta giorni, dalle commissioni mediche ordinariamente costituite, l'unità sanitaria locale predispone un piano di lavoro per l'esaurimento, entro un anno dell'entrata in vigore della presente legge, dell'esame delle domande pendenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Per l'ipotesi di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							e per la durata massima di un anno dall'entrata in vigore della presente legge, le unità sanitarie locali costituiscono commissioni mediche straordinarie, ricorrendo in via esclusiva alle prestazioni di medici convenzionati.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Per i fini di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							, le unità sanitarie locali affidano incarichi di supplenza di durata non superiore a sei mesi, secondo quanto previsto dai commi 1, 2 e 3 dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1990-09-28;316#art30" xlink:type="simple">art. 30, DPR 28 settembre 1990, n. 316</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>l'attribuzione alle commissioni straordinarie dell'esame delle domande pendenti è effettuata dall'organo titolare delle funzioni di gestione dell'unità sanitaria locale, su proposta del coordinatore sanitario, definita dal responsabile del competente servizio, sentiti i presidenti delle stesse commissioni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							Ai medici convenzionati spetta esclusivamente il trattamento tabellare iniziale, di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1990-09-28;316#art32" xlink:type="simple">art. 32 DPR 28 settembre 1990, n. 316</rif>
							e le quote di carovita, di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1990-09-28;316#art33" xlink:type="simple">art. 33 dello stesso DPR</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>Le domande pervenute in data successiva all'entrata in vigore della presente legge devono comunque essere definite dalle commissioni ordinarie nel termine ordinario di novanta giorni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>
							Bimestralmente l'organo titolare delle funzioni di gestione verifica l'osservanza del piano di lavoro di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							. In caso di mancato rispetto dei tempi previsti dal piano di lavoro ed in assenza di straordinari motivi che giustifichino tale ritardo, l'organo di gestione fissa alla commissione un termine per provvedere, Decorso inutilmente il termine suddetto la commissione è soppressa, previa costituzione di ulteriore commissione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Compiti di segreteria)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Le funzioni di segretario delle commissioni di cui ai precedenti articoli sono assicurate da un dipendente dell'unità sanitaria locale del ruolo amministrativo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Commissioni mediche locali per il rilascio del certificato medico per le patenti di guida per autoveicoli e natanti )</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le commissioni mediche locali per il rilascio del certificato medico per le patenti di guida per autoveicoli e natanti, di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1992-04-30;285#art119" xlink:type="simple">art. 119 del Decreto Legislativo 30 aprile 1992 n. 285</rif>
							e all'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1992-12-16;495#art330" xlink:type="simple">art, 330 del DPR 16 dicembre 1992 n. 495</rif>
							, sono costituite in ogni provincia, presso la unità sanitaria locale del comune capoluogo di provincia, con i criteri di composizione, di ubicazione e di funzionamento stabiliti dalla normativa citata.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le commissioni sono presiedute dal responsabile della unità operativa e dal responsabile della sezione aggregata di medicina legale della unità sanitaria locale ove la commissione ha sede, ovvero, in caso di mancanza dei suddetti, dal responsabile dell'unità operativa di igiene pubblica e del territorio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Nell'ambito della provincia di Firenze la commissione è presieduta dal responsabile della unità operativa di medicina legale di una delle unità sanitarie locali del comune di Firenze, designato dal Sindaco.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Commissione tecnica provinciale per i gas tossici)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Nella commissione tecnica provinciale per i gas tossici di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1927-01-09;147#art24" xlink:type="simple">art. 24 del RD 9 gennaio 1927, n. 147</rif>
							, il medico provinciale e l'esperto in chimica del soppresso consiglio provinciale di sanità sono sostituiti rispettivamente dal responsabile della unità operativa di igiene pubblica e del territorio e da un chimico dell'unità sanitaria locale cui appartiene il Comune capoluogo di provincia. La Commissione opera presso la predetta unità sanitaria locale che ne assicura le funzioni di segretaria.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Nell'ambito della provincia di Firenze i tecnici suddetti sono sostituiti rispettivamente dal responsabile della unità operativa di igiene pubblica e del territorio e da un chimico di una delle unità sanitarie locali del Comune di Firenze, nominati dal Sindaco.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Commissione per l'abilitazione all'impiego di gas tossici)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Nella commissione esaminatrice degli aspiranti al certificato di idoneità per la patente di abilitazione alla esecuzione delle operazioni relative all'impiego di gas tossici di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1927;147#art32" xlink:type="simple">art. 32 del RD 147/1927</rif>
							, il medico provinciale e il capo della sezione chimica del laboratorio provinciale o comunale di vigilanza igienica sono sostituiti rispettivamente dal responsabile della unità operativa di igiene pubblica e del territorio e da un chimico dell'unità sanitaria locali cui appartiene il comune capoluogo di provincia.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Nell'ambito della provincia di Firenze i tecnici suddetti sono sostituiti rispettivamente dal responsabile della unità operativa di igiene pubblica e del territorio e da un chimico di una delle unità sanitarie locali del Comune di Firenze, designati dal Sindaco.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Fino a diverse determinazioni del Consiglio regionale, la commissione costituita nella provincia di Firenze secondo i criteri di cui al
							<rif xlink:href="#art9-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							opera quale unico organismo nell'ambito di tutto il territorio regionale, con sede e segreteria presso la unità sanitaria locale da cui dipende il responsabile della unità operativa di igiene pubblica e del territorio designato dal Sindaco.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La commissione è nominata con decreto del Presidente della Giunta regionale su conforme decisione della Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Finanziamenti)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Agli oneri derivanti dall'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							e valutati in L. 2.500.000.000 si fa fronte, limitatamente all'esercizio 1993, con i fondi allocati sul cap. 17225 del bilancio di previsione 1993.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							2. Agli oneri derivanti dagli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">1</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">2</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
							</mrif>
							, previsti per l'anno 1993 in L. 300.000.000 si fa fronte con i fondi allocati su cap. 17225 del bilancio di previsione 1993.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La declaratoria del cap. 17225 del bilancio di previsione 1993 è sostituita dalla seguente:
							<h:br />
							"Oneri relativi organizzazione convegni e seminari, funzionamento commissioni mediche invalidità, studi e ricerche compresi registri tumori, mortalità e malformazioni congenite, elisoccorso, Firenze auxilia (
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978;833" xlink:type="simple">L. 833/1978</rif>
							- Fin. statale)".
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Agli oneri per gli esercizi successivi si fa fronte con le rispettive leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Disposizioni finali)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mmod id="mmo1">
								<mod id="mod1">
									La
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-04-19;33" xlink:type="simple">LR 19 aprile 1982 n. 33</rif>
									,
								</mod>
								<mod id="mod2">
									la
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-07-07;55" xlink:type="simple">LR 7 luglio 1982 n. 55</rif>
									,
								</mod>
								<mod id="mod3">
									la
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-05-10;24" xlink:type="simple">LR 10 maggio 1983 n. 24</rif>
									sono abrogate.
								</mod>
							</mmod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 23 giugno 1993</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata nella seduta del 18-5-1993 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 19-6-1993.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
