<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19921228" num="73" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19930112" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-12-17;55" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-12-17;55@1995-04-11" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Opere Pubbliche" />
						<materia valore="Attività Estrattive" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19930112" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19950418" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-12-17;55" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-11;48" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-11;48" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-11;48#art6-com2" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 6, comma 2 della legge Regione Toscana 11 aprile 1995, n. 48" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art2-com1-leta-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art3" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-11;48" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-11;48#art6-com2" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 6, comma 2 della legge Regione Toscana 11 aprile 1995, n. 48" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art3-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19921217">17 dicembre 1992</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>55</numDoc>
				<titoloDoc>Procedure per l'individuazione dei siti di cava e discarica necessari alla realizzazione delle opere pubbliche e per l'utilizzo prioritario delle materie prime secondarie.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 21-11-1992</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto l'11-12-1992</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità della legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Al fine di contemperare le esigenze connesse alla esecuzione delle opere pubbliche inerenti la provvista dei materiali da costruzione e la collocazione di quelli di risulta, con la necessità di non compromettere le esigenze generali di tutela ambientale e di pianificazione di settore, in stretta correlazione con il piano regionale delle attività estrattive, o col regime transitorio ad esso antecedente, la presente legge disciplina procedure specifiche per l'individuazione di siti di cava, in deroga alla vigente disciplina regionale in materia di attività estrattive, di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-04-30;36" xlink:type="simple">LR 30 aprile 1980, n. 36</rif>
							e successive modificazioni.
							<h:br />
							Allo scopo di favorire il riutilizzo delle materie prime secondarie nell'esecuzione di opere pubbliche sono specificate, secondo la seguente disciplina di attuazione, le azioni regionali previste all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-08-19;60#art8" xlink:type="simple">art. 8 della LR 19 agosto 1988 n. 60</rif>
							"Norme per la limitazione ed il recupero dei rifiuti".
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Individuazione dei siti cava e discarica nella progettazione di opere pubbliche)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Sono soggette alla presente legge le opere pubbliche la cui esecuzione è sottoposta a:</alinea>
						<el finevigore="t2" id="art2-com1-leta-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								intese di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977;616#art81" xlink:type="simple">art. 81 DPR n. 616/1977</rif>
								; accordi di programma tra Stato e Regione di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990;142#art27" xlink:type="simple">art. 27, L. n. 142/1990</rif>
								e conferenze di servizi tra Stato e Regione di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990;241#art14" xlink:type="simple">art. 14, L. n. 241/1990</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>approvazione da parte della Giunta Regionale del progetto stesso per fabbisogni di materiali di cava superiori a 300.000 mc;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<alinea>approvazione da parte di altri soggetti istituzionali per fabbisogni di materiali di cava superiori a 300.000 mc:</alinea>
							<ep id="art2-com1-letc-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>nel caso di opere pubbliche l'approvazione del cui progetto comporti contestuale variante allo strumento urbanistico;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art2-com1-letc-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>nel caso di richiesta da parte dei soggetti medesimi.</corpo>
							</ep>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>I progetti proposti all'approvazione devono essere corredati da un elaborato che individui, con riferimento alle diverse fasi di attuazione dell'intervento:</alinea>
						<el id="art2-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<alinea>le fonti si approvvigionamento dei materiali per quantità e qualità ritenuti necessari, nonché le condizioni di utilizzazione degli stessi, secondo le seguenti priorità:</alinea>
							<en id="art2-com2-leta-num1">
								<num>1)</num>
								<corpo>utilizzazione, anche parziale, di materie prime secondarie classificate tali ai sensi della normativa vigente nonché di materiali di risulta derivanti indirettamente dallo sfruttamento delle cave;</corpo>
							</en>
							<en id="art2-com2-leta-num2">
								<num>2)</num>
								<corpo>utilizzazione di materie prime derivanti da attività estrattive, in essere o di nuova apertura, ove risulti dimostrata l'indisponibilità sul mercato di materie prime secondarie, ovvero l'inidoneità tecnica o l'eccessiva onerosità delle stesse rispetto alle corrispondenti materie prime.</corpo>
							</en>
						</el>
						<el id="art2-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<alinea>Le soluzioni relative al collocamento dei materiali inerti di risulta che non trovino riutilizzazione nell'ambito dell'opera da realizzare secondo le seguenti priorità:</alinea>
							<en id="art2-com2-letb-num1">
								<num>1)</num>
								<corpo>destinazione al riutilizzo quali materie prime secondarie ai sensi della normativa statale e regionale vigente in materia;</corpo>
							</en>
							<en id="art2-com2-letb-num2">
								<num>2)</num>
								<corpo>utilizzazione ai fini della realizzazione di progetti di recupero e sistemazione ambientale;</corpo>
							</en>
							<en id="art2-com2-letb-num3">
								<num>3)</num>
								<corpo>
									stoccaggio definitivo in discariche di seconda categoria di tipo A, autorizzazione ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-11-13;65#art7-com3" xlink:type="simple">art. 7, terzo comma, della LR 13 novembre 1984, n. 65</rif>
									.
								</corpo>
							</en>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Qualora risulti motivata la necessità di utilizzazione di materie prime derivanti da attività estrattive, e documentato che la stessa esuberi, per quantità e qualità, i limiti temporali o da estensione previsti per le cave di prestito all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-04-30;36#art8" xlink:type="simple">art. 8 della LR 30 aprile 1980, n. 36</rif>
							, nonché la disponibilità dei giacimenti in esercizio e la potenzialità delle aree destinate ad attività estrattive negli SU vigenti e nel piano regionale delle attività estrattive, tenuto conto della ordinata situazione del mercato locale, il progetto dell'opera pubblica dovrà essere corredato dal progetto specifico per il reperimento di nuovi siti di cava.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							L'approvazione del suddetto progetto di localizzazione dei nuovi siti di cava da parte della Regione secondo la procedura prevista all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							, costituisce condizione preliminare per l'approvazione dei progetti dell'opera pubblica.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num>5.</num>
						<alinea>
							Il progetto di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple">terzo comma</rif>
							contiene:
						</alinea>
						<el id="art2-com5-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>l'indagine dei siti di cava potenziali con specificazione delle caratteristiche paesaggistiche e ambientali, nonché della destinazione d'uso in atto e in previsione;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com5-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>l'ipotesi di dimensionamento degli stessi siti in funzione del ciclo complessivo di utilizzo, esclusivamente connesso alla esecuzione dell'opera; dovrà comunque essere fornita dimostrazione della potenzialità complessiva della cava;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com5-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>le motivazioni per la scelta del sito, comprese la specificazione e/o certificazione delle caratteristiche qualitative dei materiali di cava da utilizzare e quindi dell'idoneità di questi ultimi alla realizzazione proposta;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com5-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								gli elaboratori progettuali previsti dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-04-30;36#art4" xlink:type="simple">art. 4 della Legge regionale 30 aprile 1980, n. 36</rif>
								e succ. mod.;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com5-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>le destinazioni d'uso finali comprensive delle risistemazioni paesaggistiche e ambientali, dei tempi e delle modalità relative e della spesa a tal fine ritenuta necessaria;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com5-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>la priorità per la scelta del sito deve tener conto della vicinanza dall'opera.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Il progetto deve essere corredato da pareri e dalle autorizzazioni delle amministrazioni preposte alla tutela ambientale, paesaggistico - territoriale e della salute dei cittadini, se necessarie a norma della legislazione vigente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo finevigore="t2" id="art3-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Opere pubbliche di interesse statale)</rubrica>
					<comma id="art3-t2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione, anche nella espressione dei pareri di competenza o nella stipulazione di convenzioni relative ad opere pubbliche da eseguirsi da amministrazioni statali e nell'espressione del parere previsto all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1986-07-08;349#art6" xlink:type="simple">art. 6 della legge 8 luglio 1986, n. 349</rif>
							sulla compatibilità ambientale dei progetti di massima delle opere individuate con
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1988-08-10;377" xlink:type="simple">DPCM 10 agosto 1988, n. 377</rif>
							, si attiene alle norme contenute nella presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Conferenza dei servizi)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Quando nell'ambito della progettazione di un'opera pubblica sia richiesta l'approvazione, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, del progetto di localizzazione dei nuovi siti di cava, è indetta dalla Giunta Regionale, previa autorizzazione del Consiglio Regionale con riferimento agli elementi di valutazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com5-leta" xlink:type="simple">art. 2 quinto comma</rif>
							, lett. a) e b), una conferenza di servizi per l'esame contestuale del progetto, corredato dai pareri e dalle autorizzazioni di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com6" xlink:type="simple">articolo 2, sesto comma</rif>
							, da parte di tutte le amministrazioni interessate. L'atto di autorizzazione del Consiglio Regionale può accogliere i siti proposti o indicare siti alternativi. Per tali siti l'autorizzazione abilita il soggetto proponente il progetto dell'opera pubblica ad esercitare la ricerca ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-04-30;36#art7" xlink:type="simple">art. 7, della Legge regionale 30 aprile 1980, n. 36</rif>
							e succ. mod. ai fini del completamento della redazione del progetto di cava.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La conferenza è convocata ai sensi e per gli effetti dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-08-07;241#art14" xlink:type="simple">articolo 14 della legge 7 agosto 1990 n. 241</rif>
							. Le determinazioni concordi di tutte le amministrazioni che partecipano alla conferenza, nonché il verificarsi delle condizioni di assenso presunto previste dal
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-08-07;241#art14-com3" xlink:type="simple">terzo comma dell'articolo 14 della legge 7 agosto 1990, n. 241</rif>
							, tengono luogo dei pareri e nulla - osta di tutte le autorità invitate.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Sulla base delle determinazioni concorsi, ai sensi del comma precedente, di tutte le amministrazioni invitate, la Giunta regionale approva il progetto e rilascia l'autorizzazione all'escavazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Qualora in sede di conferenza non si realizzi unanimità di consensi, o non si verifichino le condizioni di assenso presunto previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-08-07;241#art14-com3" xlink:type="simple">articolo 14, terzo comma, della legge 7 agosto 1990, n. 241</rif>
							, la Giunta regionale propone l'approvazione o meno del progetto di cava al Consiglio regionale, dopo averlo corredato delle altre autorizzazioni o pareri eventualmente necessari in relazione al sito prescelto. In caso di approvazione del progetto da parte del Consiglio, l'autorizzazione alla relativa escavazione è rilasciata dalla Giunta regionale. Il diniego di approvazione comporta parere sfavorevole sul proposto progetto di opera pubblica. Qualora il progetto venga respinto dal Consiglio regionale, la Giunta regionale deve proporre al Consiglio, anche sulla base di elementi emersi nella conferenza dei servizi, ulteriori siti sui quali riavviare la procedura ai sensi del
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Efficacia dei progetti per l'individuazione dei nuovi siti di cava necessari alla esecuzione di OOPP.)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per l'efficacia dei progetti di cui ai precedenti articoli si applica l'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980;36#art8-com4" xlink:type="simple">art. 8, commi 4 e 5, della LR n. 36/80</rif>
							e successive modificazioni, sulle cave di prestito, derogando ai limiti di tempo e di estensione ivi previsti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							L'approvazione del progetto consente l'applicazione delle procedure coattive di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1927-07-29;1443#art45" xlink:type="simple">art. 45 del RD 29-7-1927, n. 1443</rif>
							in caso di inerzia del proprietario del suolo, assegnando congruo termine ai sensi del citato art. 45.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Autorizzazioni)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							L'autorizzazione a coltivare le cave, comprese nei progetti approvati secondo il combinato disposto dagli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">2</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
							</mrif>
							, è concessa per gli effetti della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-04-30;36" xlink:type="simple">LR 30 aprile 1980, n. 36</rif>
							e successive modificazioni, esclusivamente ai fini dell'utilizzazione del materiale per l'opera pubblica in funzione della quale è stato approvato il progetto e nei limiti quantitativi e qualitativi risultanti dal progetto stesso.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La coltivazione delle cave per fini diversi da quelli di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							è punita con le sanzioni previste all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980;36#art17" xlink:type="simple">art. 17 della LR n. 36/1980</rif>
							in mancanza di prescritta autorizzazione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Occupazione temporanea del sito di cava e discarica per la realizzazione dell'opera pubblica)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							L'adozione dei provvedimenti previsti dal
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1865-06-25;2359#tit2-cap1" xlink:type="simple">capo primo del Titolo secondo della legge 25 giugno 1865, n. 2359</rif>
							in relazione alle opere di cui alla presente legge, compete al Presidente della Giunta Regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Collaudi)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>L'approvazione del collaudo delle opere pubbliche di cui alla presente legge è effettuato previa approvazione del collaudo relativo alle opere di sistemazione paesaggistica ed ambientale riguardanti:</alinea>
						<el id="art8-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								i siti di collocamento dei materiali inerenti di risulta di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com2-letb" xlink:type="simple">art. 2, comma 2, lett. b)</rif>
								, punto 2;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								i siti di cava di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com5-lete" xlink:type="simple">art. 2, comma 5, lett. e)</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Catalogo regionale delle materie prime secondarie)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>È istituito presso la Giunta regionale il "Catalogo regionale delle materie prime secondarie e dei materiali di risulta derivanti dallo sfruttamento delle cave" ai fini di favorirne l'utilizzo per la esecuzione di opere pubbliche.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Il catalogo comprende:</alinea>
						<ep id="art9-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>
								le materie prime secondarie, individuate in relazione alla loro specifica provenienza e destinazione ai sensi del
								<rif xlink:href="urn:nir:ministero.ambiente:decreto:1990-01-26;nir-1" xlink:type="simple">Decreto Ministro dell'Ambiente 26-1-1990</rif>
								e successive modificazioni, e per le quali sia stata adottata Deliberazione della Giunta regionale ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-08-19;60#art3" xlink:type="simple">art. 3 della LR 19 agosto 1988 n. 60</rif>
								, nonché i materiali di risulta derivanti dallo sfruttamento delle cave, per i quali sia disponibile adeguata documentazione sulle caratteristiche chimico - fisico - meccaniche che ne permettano le caratteristiche ai fini dell'impiego nella realizzazione di opere pubbliche.
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il catalogo viene pubblicato annualmente sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							L'organizzazione e la gestione tecnica del Catalogo è di competenza della Giunta regionale che a questo scopo può avvalersi dell'Agenzia regionale "Regione Recupero Risorse" costituita con
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-03-22;19" xlink:type="simple">LR 22-3-1990 n. 19</rif>
							ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-08-19;60#art10" xlink:type="simple">art. 10 della LR 19-8-1988 n. 60</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Capitolati)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I capitolati relativi ad opere pubbliche per le quali sia prevista in sede progettuale l'utilizzazione di materie prime secondarie e degli altri materiali compresi nel catalogo di cui all'
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
							sono integrati a cura delle Amministrazioni interessate sulla base delle eventuali specifiche prescrizioni tecniche previste nello stesso catalogo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il deposito degli atti progettuali definitivi e di collaudo presso l'Autorità competente all'approvazione dell'opera pubblica garantisce la gestione e conservazione della stessa opera secondo le prescrizioni concernenti la messa in opera e sistemazione finale dei materiali di cui al catalogo istituito ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Agenzia regionale "Regione Recupero Risorse")</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Ad integrazione di quanto previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-08-19;60#art10" xlink:type="simple">art. 10 della LR 19 agosto 1988 n. 60</rif>
							, l'Agenzia regionale "Regione Recupero Risorse", costituita con
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-03-22;19" xlink:type="simple">LR 22-3-1990 n. 19</rif>
							, nell'esercizio dei compiti istitutivi in materia di commercializzazione delle materie prime secondarie, assicura adeguata informazione e documentazione dei soggetti interessati alle disposizioni della presente legge e offre servizi, su richiesta degli stessi soggetti, sulle disponibilità del mercato delle materie prime secondarie e dei materiali di risulta derivanti dallo sfruttamento delle cave con particolare riferimento alle quantità, alle caratteristiche fisico - chimiche e merceologiche ai prezzi correnti ed ai siti di produzione e di utilizzo.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica />
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<corpo>
							La presente legge si applica anche alle opere indicate nell'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							in corso di esecuzione alla data della sua entrata in vigore.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come Legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 17 dicembre 1992</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 21-11-1992 ed è stata vistata dal Commissario del Governo l'11-12-1992</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
