<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19920406" num="20" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19920421" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-03-26;12" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Organizzazioni Private" />
						<materia valore="Controlli" />
						<materia valore="Assistenza Sanitaria" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19920421" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-03-26;12" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19920326">26 marzo 1992</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>12</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina per l'autorizzazione e la vigilanza delle istituzioni sanitarie private che erogano prestazioni di medicina e/o chirurgia ad indirizzo estetico</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 19-2-1992</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>DEFINIZIONE E CARATTERISTICHE FUNZIONALI DEGLI AMBULATORI DI MEDICINA E/O CHIRURGIA AD INDIRIZZO ESTETICO</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Oggetto della legge)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num />
							<corpo>
								In attuazione dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art43" xlink:type="simple">art. 43 della L. 23-12-1978 n. 833</rif>
								la presente legge disciplina l'autorizzazione e la vigilanza sulle istituzioni di carattere privato che erogano prestazioni ambulatoriali di medicina e/o chirurgia ad indirizzo estetico.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Definizione di ambulatorio di medicina e/o chirurgia ad indirizzo estetico)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Agli effetti della presente legge l'ambulatorio di medicina e/o chirurgia ad indirizzo estetico viene definito come ambulatorio di medicina e/o chirurgia estetica o più semplicemente ambulatorio.per ambulatorio di medicina e/o chirurgia estetica si intende il complesso dei beni mobili ed immobili e di personale, organizzati da un soggetto privato al fine di erogare, a livello ambulatoriale, prestazioni di natura sanitaria dirette alla prevenzione ed alla correzione degli inestetismi costituzionali o acquisiti quali esiti di malattia.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Nella definizione di cui al precedente comma sono ricompresi gli ambulatori di medicina e/o chirurgia estetica delle Case di cura private aperte ai non ricoverati, nonché quelle collocate all'interno di altre strutture sanitarie.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Non è soggetto ad autorizzazione lo studio in cui il medico personalmente esercita la propria professione, avvalendosi unicamente della collaborazione di personale ausiliario, il quale non deve svolgere alcuna attività nei confronti del paziente.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Tipologia e classificazione degli ambulatori di medicina e/o chirurgia estetica)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Le prestazioni eseguite negli ambulatori di cui alla precedente legge rientrano nell'area della medicina ad indirizzo estetico e sono di pertinenza delle seguente branche specialistiche:</alinea>
							<el id="art3-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>endocrinologia</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>scienze dell'alimentazione e dietologia</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>fisiokinesiterapia</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>determatologia</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>angiologia</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>chirurgia plastica</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>chirurgia maxillo facciale</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La Giunta regionale, sentita la commissione regionale di cui all'
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
								, può individuare altre branche specialistiche che abbiano pertinenza con le attività di medicina estetica.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>Gli ambulatori di medicina e/o chirurgia esterica, a seconda dell'attività svolta, si distinguono in:</alinea>
							<ep id="art3-com3-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>ambulatori ad indirizzo medico</corpo>
							</ep>
							<ep id="art3-com3-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>ambulatori ad indirizzo chirurgico</corpo>
							</ep>
							<ep id="art3-com3-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>ambulatori ad indirizzo medico e chirurgico</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art3-com4">
							<num>4.</num>
							<alinea>A loro volta gli ambulatori di cui al comma precedente si considerano:</alinea>
							<ep id="art3-com4-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>monodirezionali, qualora i trattamenti siano finalizzati alla correzione di un determinato tipo di inestetismi;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art3-com4-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>pluridirezionali, qualora i trattamenti pratici siano finalizzati alla correzione di più tipi di inestetismi.</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art3-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Gli ambulatori che svolgono attività chirurgica, sulla base di quanto previsto dall'allegato A si distinguono in due livelli.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Negli ambulatori di primo livello non possono essere eseguiti atti chirurgici che prevedono durante la loro esecuzione perdita di coscienza o di motilità di segmenti scheletrici. Pertanto devono essere somministrate dosi di anestetico locale tali da consentire all'utente deambulante al termine dell'atto chirurgico. È fatto espresso divieto all'uso dell'anestesia generale o alla sedazione per via endovenosa.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>Negli ambulatori di secondo livello sono consentiti, limitatamente alle ore antimeridiane, interventi chirurgici in sedazione venosa o in anestesia generale oppure che comportino la perdita di motilità di segmenti degli arti, di durata prevista non superiore a 60 minuti primi, tali da consentire ai pazienti operati il recupero della propria autonomia e di lasciare l'ambulatorio nell'arco della stessa giornata e non oltre le ore 19.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>Gli ambulatori di medicina o chirurgia ad indirizzo estetico devono, a seconda della tipologia e classificazione, essere in possesso dei requisiti minimi previsti dall'allegato A alla presente legge.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>AUTORIZZAZIONE, CONTROLLO E VIGILANZA</rubrica>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Oggetto dell'autorizzazione)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>La Giunta Regionale, secondo i criteri e con le modalità di cui ai successivi articoli, esercita le funzioni amministrative concernenti il rilascio delle autorizzazioni per:</alinea>
							<el id="art4-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>l'apertura di ambulatori di medicina e/o chirurgica estetica;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>la variazione del titolare, persona fisica o giuridica;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>la variazione del medico responsabile;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>l'ampliamento dei locali;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>il trasferimento in altra sede;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>
									la variazione della tipologia e classificazione di cui all'
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-leth">
								<num>h)</num>
								<corpo>
									la denominazione di cui all'
									<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-leti">
								<num>i)</num>
								<corpo>
									la pubblicità di cui all'
									<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letl">
								<num>l)</num>
								<corpo>l'acquisizione di strumentazioni ed apparecchiature di tipo diverso da quello già autorizzato;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letm">
								<num>m)</num>
								<corpo>la temporanea chiusura o inattività dell'ambulatorio con l'esclusione dei periodi previsti per consentire al personale il godimento del diritto al congedo ordinario.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Tutte le domande di autorizzazione di cui al
								<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								e la relativa documentazione devono essere indirizzate al Presidente della Giunta regionale e presentate al legale rappresentante della USL per il successivo inoltro al Servizio d'igiene, Prevenzione ed Attività sanitarie di comunità ovvero al Servizio Sanità pubblica e tutela dell'ambiente della USL competente per territorio per la relativa istruttoria ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-04-14;48#art7" xlink:type="simple">art. 7 della LR 14 aprile 1990, n. 48</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Le domande devono essere sottoscritte dal titolare dell'ambulatorio e dal medico responsabile e contenere tutti gli elementi e documentazioni necessarie alla valutazione della richiesta stessa.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								L'autorizzazione all'apertura ed all'esercizio di un ambulatorio è subordinata alla sussistenza dei requisiti di cui all'allegato A, e può essere rilasciata previa acquisizione della certificazione di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1965-05-31;575#art10sexies" xlink:type="simple">art. 10 sexies della L. 31-5-1965 n. 575</rif>
								e successive modificazioni ed integrazioni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								In caso di attività non ascrivibile in modo certo alle tipologie di cui all'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
								ovvero di metodiche nuove, introdotte anche in conseguenza dell'uso di moderne tecnologie, l'autorizzazione deve essere subordinata, previo parere della Commissione regionale di cui al
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">successivo art. 7</rif>
								, al possesso di requisiti ulteriori rispetto a quelli previsti dal precedente comma.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>L'ambulatorio non può essere collocato all'interno né avere accessi in comune con esercizi commerciali, di parrucchiera o barbiere e di estetica, né può provvedere alla distribuzione, anche gratuita, di prodotti di erboristeria o di cosmesi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com7">
							<num>7.</num>
							<alinea>L'atto autorizzativo in ogni caso riporta:</alinea>
							<ep id="art4-com7-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>gli estremi anagrafici del titolare dell'ambulatorio e, qualora non si tratti di persona fisica, la denominazione, la sede e le generalità del legale rappresentante o la ragione sociale e i dati anagrafici dei rappresentanti legali;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com7-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>la denominazione dell'ambulatorio;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com7-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>la sede dell'ambulatorio;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com7-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>la tipologia e classificazione dello stesso;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com7-pun5">
								<num>-</num>
								<corpo>le generalità del medico responsabile ed i titoli da questi posseduti;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com7-pun6">
								<num>-</num>
								<corpo>le strumentali ed apparecchiature in dotazione.</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art4-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>Qualsiasi variazione degli elementi costitutivi che hanno formato oggetto di una precedente autorizzazione è soggetta ad ulteriore atto autorizzativo della Giunta Regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com9">
							<num>9.</num>
							<corpo>Nel caso di morte del titolare dell'autorizzazione, di cui deve essere data immediata notizia alla Giunta Regionale, gli eredi possono continuare provvisoriamente l'esercizio dell'ambulatorio in attesa della nuova autorizzazione. A tal fine l'esercente deve presentare apposita domanda entro 6 mesi dalla morte del precedente titolare, pena la decadenza dell'autorizzazione a tutti gli effetti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com10">
							<num>10.</num>
							<corpo>
								Salvo quanto previsto dalla
								<rif xlink:href="#art4-com1-letm" xlink:type="simple">lettera m) del precedente comma 1</rif>
								, l'autorizzazione decade automaticamente in caso di chiusura o inattività del laboratorio per un periodo superiore ai sei mesi o per mancato assolvimento della tassa annua di concessione regionale.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Denominazione)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La denominazione dell'ambulatorio deve essere tale da mostrare chiaramente la connotazione sanitaria dell'attività. Non deve ingenerare confusione con le strutture pubbliche e deve essere contenuta nei limiti della società tecnico-scientifica e della dignità professionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Denominazioni diverse da "ambulatorio di medicina e/o chirurgia ad indirizzo estetico Dr. / D.ri", seguite dalla relativa tipologia, sono ammesse solo a condizione che abbiano ottenuto la preventiva approvazione della Federazione Regionale Toscana degli Ordini dei Medici e degli Odontoiatri.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Non possono essere utilizzate formulazioni che determino nel pubblico aspettative sui risultati.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>La denominazione dell'ambulatorio non può essere affiancata da altre denominazioni, ancorchè riferite alla società titolare dell'autorizzazione, se le stesse rechino formulazioni non consentite ai sensi dei comma precedenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Non possono essere utilizzate carte intestate, targhe, timbri e qualsiasi altro materiale che riporti denominazioni diverse da quelle autorizzate ai sensi del
								<rif xlink:href="#art4-com1-letg" xlink:type="simple">comma 1o lettera g) del precedente art. 4</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>È fatto divieto per gli esercenti attività diverse da quelle sanitarie di utilizzare denominazioni che inducano il pubblico a presupporre lo svolgimento di attività sanitarie regolarmente dalla presente legge.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>
								Non possono essere utilizzate per lo studio professionale del medico, non soggetto ad autorizzazione ai sensi del
								<rif xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple">precedente terzo comma dell'art. 2</rif>
								, denominazioni che facciano presupporre la presenza di una struttura sanitaria regolamentata dalla presente legge. La violazione della presente disposizione viene segnalata al competente Ordine dei Medici per i provvedimenti di competenza.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Pubblicità)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La pubblicità concernente gli ambulatori di medicina e/o chirurgia estetica deve essere contenuta entro i limiti della dignità professionale e della serietà tecnico-scientifica.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>A tal fine sono consentite sole le seguenti forme pubblicitarie:</alinea>
							<el id="art6-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>targhe apposto a fianco della porta di ingresso dell'edificio in cui si svolge l'attività;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>pubblicazione in annuari, elenchi telefonici, pagine gialle e guide cittadine;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>pubblicazione in giornali quotidiani e periodici;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>pubblicazione in giornali, periodici e depliants illustrativi esclusivamente ai medici.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>
								Per le forme pubblicitarie di cui alle
								<mrif>
									lettere
									<rif xlink:href="#art6-com2-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art6-com2-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art6-com2-letc" xlink:type="simple">c)</rif>
									del precedente comma 2
								</mrif>
								gli annunci devono essere limitata ai seguenti elementi:
							</alinea>
							<ep id="art6-com3-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>denominazione e tipologia dell'ambulatorio;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art6-com3-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>sede e recapito telefonico;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art6-com3-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>orario di apertura al pubblico;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art6-com3-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>nominativi e titoli di specializzazione o professionali del medico responsabile e dei medici operanti nell'ambulatorio.</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art6-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Per la forma pubblicitaria di cui alla
								<rif xlink:href="#art6-com2-letd" xlink:type="simple">lettera d)</rif>
								è consentito indicare, anche tramite disegni ed illustrazioni, la strumentazione impiegata e le specifiche prestazioni erogate.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								La targa o la pubblicazione negli elenchi telefonici di cui al
								<mrif>
									primo comma,
									<rif xlink:href="#art6-com2-leta" xlink:type="simple">lettera a)</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art6-com2-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
								</mrif>
								, qualora rechino solo l'indicazione della denominazione della struttura, non costituiscono forma di pubblicità e quindi non necessitano di autorizzazione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Costituisce forma di pubblicità non consentita qualsiasi articolo giornalistico o intervista radiotelevisiva che abbia le caratteristiche di informazione commerciale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>È fatto divieto per gli esercenti attività diverse da quelle sanitarie effettuare forme di pubblicità che inducano il pubblico a presupporre lo svolgimento nella struttura di una attività regolamentata dalla presente legge.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>
								È fatto altresì divieto al medico che esercita l'attività nel proprio studio professionale non soggetto ad autorizzazione ai sensi del
								<rif xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple">terzo comma del precedente art. 2</rif>
								, effettuare forme di pubblicità che inducano il pubblico a presupporre la presenza di una struttura sanitaria regolamentata dalla presente legge, la violazione della presente disposizione viene segnalata al competente Ordine dei Medici per i provvedimenti di competenza.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com9">
							<num>9.</num>
							<corpo>L'ambulatorio che intende effettuare la pubblicità deve allegare alla domanda il testo dei comunicati e gli eventuali disegni e fotografie o depliants che intenda divulgare e quanto altro necessario per valutare il contenuto del messaggio pubblicitario e la sua serietà.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com10">
							<num>10.</num>
							<corpo>La Giunta Regionale adotta il provvedimento di autorizzazione previo parere favorevole della Federazione Regionale degli Ordini dei Medici.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com11">
							<num>11.</num>
							<corpo>L'autorizzazione di cui al comma precedente riguarda ciascun messaggio pubblicitario.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Commissione Consultiva Regionale)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>È costituita presso la Giunta Regionale una commissione consultiva cui sono affidati i seguenti compiti:</alinea>
							<ep id="art7-com1-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>
									esprimere il parere in tutti i casi in cui sia necessario accertare, ai sensi del
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente art. 3</rif>
									, che le metodiche e le tecniche seguite nell'ambulatorio rientrino nella medicina tradizionale ufficiale ovvero siano state avallate da sperimentazioni effettuate in ambiente universitario o ospedaliero ed i cui risultati siano riscontrabili in bibliografia medica qualificata;
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art7-com1-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>
									esprimere il parere in tutti i casi in cui l'attività dell'ambulatorio non sia ascrivibile in modo certo alle tipologie previste dall'
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art 3</rif>
									ovvero preveda l'uso di metodiche nuove, introdotte anche a seguito di moderne tecnologie;
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art7-com1-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>esprimere tutti i pareri richiesti dalla Giunta Regionale nelle materie di cui alla presente legge.</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>La Commissione è composta:</alinea>
							<el id="art7-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>da un dipendente del ruolo unico regionale con qualifica dirigenziale, che ne assume la presidenza.</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>tre esperti nella materia disciplinata dalla presente legge, dipendenti universitari o delle UUSSLL Toscana, designati dalla Giunta stessa;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>quattro esperti nelle materie di cui alla presente legge, designati dalla Federazione Regionale Toscana degli Ordini dei Medici e degli Odontoiatri;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>da un dipendente appartenente al ruolo unico della Regione con funzioni di segretario.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								La Giunta Regionale procede alla nomina della commissione consultiva con propria deliberazione.Nelle stesse forme, la Giunta Regionale può chiamare a far parte dello stessa, in via temporanea e per lo studio e lo svolgimenti di particolari compiti attribuiti alla Commissione ai sensi del
								<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">1° comma</rif>
								, esperti esterni scelti di norma tra gli iscritti agli Albi Professionali dei medici e dei chirurghi e degli odontoiatri.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								La Commissione è validamente riunita con la presenza della maggioranza dei suoi componenti di cui al
								<rif xlink:href="#art7-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								e delibera a maggioranza dei presenti.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Disciplina relativa al rimborso spese ed indennità)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								AI componenti la Commissione regionale di cui al
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">precedente art. 7</rif>
								, è corrisposta per ogni giornata di effettiva presenza alle relative sedute, che possono essere tenute anche fuori dall'abituale sede, una indennità di funzione il cui ammontare è determinato con deliberazione della Giunta Regionale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								L'indennità non può essere comunque superiore a quella corrisposta ai componenti del CCRSAA di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70#art51" xlink:type="simple">art. 51 della LR 6 dicembre 1984, n. 70</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>AI predetti componenti che risiedono in Comune diverso da quello ove ha luogo la seduta della Commissione è corrisposto il rimborso delle spese di viaggio, effettivamente sostenute e risultati da apposita dichiarazione secondo le norme vigenti per i dipendenti regionali inquadrati n qualifica funzionale dirigenziale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Per i dipendenti delle UUSSLL e della Regione che intervengano alle riunioni l'indennità di missione e il rimborso spese sono corrisposte secondo i rispettivi vigenti ordinamenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Alla liquidazione dell'indennità provvede la Giunta Regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Vigilanza e controllo)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La Giunta Regionale esercita la vigilanza sugli ambulatori di medicina e/o chirurgia estetica avvalendosi, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-04-14;48#art7" xlink:type="simple">art. 7 della LR 14-4-1990 n. 48</rif>
								, del Servizio Igiene prevenzione ed attività sanitarie di comunità ovvero del Servizio Sanità Pubblica e tutela dell'ambiente delle UUSSLL territorialmente competenti.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le UUSSLL, oltre ai controlli richiesti dalla Giunta Regionale, effettuano periodiche ispezioni agli ambulatori di medicina estetica.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Dell'ispezione è redatto apposito verbale che è consegnato al titolare ed al responsabile dell'ambulatorio.Il Presidente della USL provvede inoltre a trasmettere una copia del verbale alla Giunta Regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Titolare dell'ambulatorio di medicina estetica)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Il titolare dell'ambulatorio è tenuto a comunicare tempestivamente alla Giunta Regionale:</alinea>
							<el id="art10-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>il nominativo del medico che sostituisce il responsabile in caso di assenza o impedimento;</corpo>
							</el>
							<el id="art10-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>le sostituzioni e/o le integrazioni del personale medico e non, operanti nell'ambulatorio;</corpo>
							</el>
							<el id="art10-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>le sostituzioni e/o integrazioni delle attrezzature sanitarie;</corpo>
							</el>
							<el id="art10-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>tutte le variazioni e trasformazioni intervenute nella natura giuridica e nella composizione della società titolare dell'ambulatorio;</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Il titolare è tenuto altresì a:</alinea>
							<el id="art10-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									assicurare la presenza del medico responsabile in possesso dei titoli previsti dall'
									<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">art. 11</rif>
									e del restante personale medico e non per l'orario previsto;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art10-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>trasmettere annualmente un elenco del personale in attività al 1o gennaio di ogni anno nonché a comunicare le successive variazioni;</corpo>
							</el>
							<el id="art10-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									garantire, tramite il medico responsabile gli adempimenti di cui all'
									<mrif>
										art. 11 commi
										<rif xlink:href="#art11-com4" xlink:type="simple">4</rif>
										,
										<rif xlink:href="#art11-com5" xlink:type="simple">5</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art11-com6" xlink:type="simple">6</rif>
										ed agli articoli
										<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">12</rif>
										,
										<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">13</rif>
										,
										<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">14</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art15" xlink:type="simple">15</rif>
									</mrif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art10-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>
									provvede al pagamento della tassa annua di concessione regionale prevista dalla
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-15;54" xlink:type="simple">LR 15-5-1980 n. 54</rif>
									e successive modificazioni ed integrazioni.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit3">
					<num>TITOLO III</num>
					<rubrica>ORGANIZZAZIONE INTERNA</rubrica>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Medico responsabile)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								All'ambulatorio è preposto un medico responsabile cui sono attribuiti i compiti previsti nei
								<mrif>
									successivi commi
									<rif xlink:href="#art11-com4" xlink:type="simple">4</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art11-com5" xlink:type="simple">5</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art11-com6" xlink:type="simple">6</rif>
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La funzione di responsabile di ambulatorio ad indirizzo medico è assunta da un medico che operi nell'ambulatorio in possesso della specializzazione o libera docenza in una delle branche specialistiche indicate nel
								<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 3</rif>
								ai punti da a) ad e).
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>
								La Funzione di medico responsabile di ambulatorio ad indirizzo chirurgico o medico chirurgico è assunta da un medico che operi nell'ambulatorio, in possesso della specializzazione o libera docenza in una delle branche indicate nel
								<mrif>
									primo comma dell'art. 3 nei punti
									<rif xlink:href="#art3-com1-letd" xlink:type="simple">d)</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art3-com1-letg" xlink:type="simple">g)</rif>
								</mrif>
								. In assenza di specializzazione o libera docenza nelle discipline suddette, la funzione di medico responsabile può essere assunta da un medico che dimostri, previa attestazione della Federazione regionale Toscana degli Ordini dei Medici e degli Odontoiatri, di essere in possesso di tutti i seguenti requisiti:
							</alinea>
							<el id="art11-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>aver frequentato corsi teorico-pratici di durata almeno quadriennale;</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>essere membro ordinario di associazioni scientifiche a carattere nazionale o internazionale;</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									aver svolto attività di medicina e/o chirurgia estetiva in modo prevalente o esclusivo, ovvero aver svolto per almeno quattro anni attività specialistica in una delle branche indicate nell'
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
									presso istituzioni pubbliche. L'attività può essere attestata mediante autocertificazione da effettuarsi con le modalità di cui alla
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-01-04;15" xlink:type="simple">Legge 4-1-68 n. 15</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art11-com4">
							<num>4.</num>
							<alinea>Il medico responsabile ha le seguenti attribuzioni:</alinea>
							<ep id="art11-com4-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>vigila sull'attività del personale sanitario tecnico, sanitario ausiliario addetto all'attività;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art11-com4-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>ha la responsabilità dei pazienti;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art11-com4-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>definisce i criteri diagnostici e terapeutici che devono essere seguiti dai medici collaboratori;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art11-com4-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>pratica direttamente gli interventi diagnostici e curativi che ritenga di non affidare ai suoi collaboratori;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art11-com4-pun5">
								<num>-</num>
								<corpo>formula la diagnosi definitiva;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art11-com4-pun6">
								<num>-</num>
								<corpo>è responsabile della regolare compilazione della scheda clinica e del registro di sala operatorio e della loro conservazione fino alla consegna all'archivio centrale dell'ambulatorio;</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art11-com5">
							<num>5.</num>
							<alinea>Il medico responsabile cura altresì l'organizzazione tecnico-sanitaria dell'ambulatorio sotto il profilo igienico ed organizzativo, rispondendone all'autorità sanitaria competente. In particolare:</alinea>
							<ep id="art11-com5-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>cura l'applicazione del regolamento sull'ordinamento e sul funzionamento dell'ambulatorio proponendone le eventuali variazioni;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art11-com5-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>controlla la regolare tenuta e l'aggiornamento di apposito registro contenente i dati anagrafici e gli estremi dei titoli professionali del personale addetto all'attività sanitario;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art11-com5-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>
									vigila affinché tutte le prestazioni, ivi comprese quelle che implichino l'uso delle apparecchiature di cui all'allegato B, vengano erogate da personale in possesso degli specifici titoli abilitanti, ai sensi dell'art. 95 e seg. del
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265" xlink:type="simple">RD 27-7-1934 n. 1265</rif>
									e successive modifiche ed integrazioni;
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art11-com5-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>controlla che l'attività sia svolta con regolarità ed efficienza;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art11-com5-pun5">
								<num>-</num>
								<corpo>cura la tenuta dell'archivio centrale delle schede cliniche e dei registri di sala operatoria;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art11-com5-pun6">
								<num>-</num>
								<corpo>propone alla titolarità l'acquisto di apparecchi, attrezzature ed arredi sanitari ed esprime il proprio parere su eventuali trasformazioni edilizie dell'ambulatorio;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art11-com5-pun7">
								<num>-</num>
								<corpo>rilascia agli aventi diritto le eventuali certificazioni sanitarie riguardanti le prestazioni eseguite nell'ambulatorio;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art11-com5-pun8">
								<num>-</num>
								<corpo>vigila sulle condizioni igienico-sanitarie;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art11-com5-pun9">
								<num>-</num>
								<corpo>in apposito registro annota le disinfezioni degli ambienti destinati all'attesa ed alle cure dei pazienti, con particolare menzione sulla periodicità e le tipologie di tali interventi;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art11-com5-pun10">
								<num>-</num>
								<corpo>negli ambulatori chirurgici vigila che la successione degli atti chirurgici rispetti normali criteri della scala di sterilità degli stessi.</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art11-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								Qualora l'ambulatorio sia collocato all'interno di un'altra struttura sanitaria le funzioni di cui al
								<rif xlink:href="#art11-com5" xlink:type="simple">precedente comma 5</rif>
								sono attribuite al direttore sanitario della stessa, fermo restando al medico responsabile dell'ambulatorio l'obbligo di proporre alla direzione sanitaria le misure ritenute idonee.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>(Metodologia degli interventi)</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Gli ambulatori devono seguire metodiche e tecniche ed utilizzare strumentazioni ed apparecchiature che rientrino nella medicina tradizionale ufficiale o che siano state avallate da sperimentazioni effettuate in ambiente universitario o ospedaliero ed i cui risultati siano riscontrabili in bibliografia medica qualificata.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>L'attività di dietologia è di esclusiva competenza del medico il quale può avvalersi, unicamente per l'impostazione delle diete, di altro personale in possesso degli specifici titoli professionali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>In tal caso il medico è tenuto ad indicare al personale suddetto i principi nutritivi e le calorie delle diete in rapporto alla diagnosi formulata. La prescrizione delle singole diete deve essere chiaramente espressa e deve contenere i tempi di applicazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Sono vietate prescrizioni dietologiche predeterminate o effettuate avvalendosi unicamente di tecniche computerizzate, le quali hanno scopo esclusivo di archivio clinico.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>I medici, qualora prescrivano preparati galenici magistrali o di erboristeria, devono indicare chiaramente nelle ricette la composizione qualiquantitativa.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Tutte le apparecchiature elettro - medicali devono essere rispondenti alle norme CEI 62/ 5, Fascicolo 507 e successivi aggiornamenti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<rubrica>(Scheda clinica e registro di sala operatoria)</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Per ogni paziente deve essere approntata una scheda clinica in cui siano riportati la diagnosi, gli esami e condizioni cliniche, le prestazioni effettuate e le prescrizioni terapeutiche (farmaci, diete, etc.).</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Per gli ambulatori chirurgici deve essere altresì approntato un registro di sala operatoria in cui devono essere riportati, per ciascun paziente, la diagnosi, la descrizione dell'intervento eseguito, il tipo, le dosi e la metodica di somministrazione, il decorso clinico e intraoperatorio, comprese le eventuali complicazioni. Il registro deve essere sottoscritto dal medico responsabile dell'ambulatorio e ciascun intervento deve essere firmato dal chirurgo che lo ha effettuato, e, per gli ambulatori di secondo livello, dall'anestesista che è intervenuto durante l'atto.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								La scheda clinica ed il registro devono essere conservate nell'archivio centrale a cura del medico responsabile dell'ambulatorio ai sensi del
								<rif xlink:href="#art11-com5" xlink:type="simple">comma 5, del precedente art. 11</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<rubrica>(Regolamento interno sul servizio igienico e sanitario)</rubrica>
						<comma id="art14-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Ogni ambulatorio dispone di un regolamento interno concernente:</alinea>
							<el id="art14-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>la dotazione complessiva del personale, nonché le attribuzioni, i compiti e le responsabilità del medesimo, l'orario di lavoro e le modalità secondo le quali è organizzata l'attività. Deve essere altresì previsto l'uso da parte di tutto il personale di targhette di identificazione con i data anagrafici e con i titoli professionali;</corpo>
							</el>
							<el id="art14-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>le finalità dell'ambulatorio, le prestazioni eseguibili e le tariffe praticate;</corpo>
							</el>
							<el id="art14-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>le norme igieniche. d) Negli ambulatori ad indirizzo chirurgico di II livello il regolamento deve essere integrato dalle istruzioni da fornire al paziente che deve essere sottoposto ad una anestesia generale o ad una sedazione endovenosa.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art14-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il regolamento interno, ivi comprese le istruzioni di cui al comma precedente, deve essere esposto al pubblico in maniera evidente e con mezzi idonei.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art15">
						<num>ARTICOLO 15</num>
						<rubrica>(Salvaguardia dei diritti degli utenti)</rubrica>
						<comma id="art15-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Sono garantiti all'utente i diritti previsti dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-06-01;36" xlink:type="simple">LR 1 giugno 1983, n. 36</rif>
								e successive modificazioni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>In particolare l'utente ha diritto:</alinea>
							<el id="art15-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>di conoscere preventivamente l'importo delle tariffe delle prestazioni sanitarie;</corpo>
							</el>
							<el id="art15-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>di ricevere un trattamento che, per metodi di accoglienza e livello di prestazioni, sia rispettoso della libertà e della dignità della persona, adeguatamente alle esigenze sanitarie del caso e dia garanzia di tutela della riservatezza;</corpo>
							</el>
							<el id="art15-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>di ottenere chiare e complete informazioni sugli accertamenti diagnostici, sulla prognosi e sulle terapie e nel rispetto della deontologia medica e delle norme vigenti in materia;</corpo>
							</el>
							<el id="art15-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>di individuare il personale medico e non medico mediante cartellino di identificazione chiaramente leggibili, col nome, cognome e qualifica dei quali il predetto personale deve essere munito;</corpo>
							</el>
							<el id="art15-com2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>di rivolgere al medico responsabile eventuali doglianze o reclami e di ottenere puntuale risposta;</corpo>
							</el>
							<el id="art15-com2-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>di conoscere il regolamento vigente dell'ambulatorio.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit4">
					<num>TITOLO IV</num>
					<rubrica>NORME FINALI E TRANSITORIE</rubrica>
					<articolo id="art16">
						<num>ARTICOLO 16</num>
						<rubrica>(Provvedimenti di sospensione e revoca dell'autorizzazione e di chiusura dei locali)</rubrica>
						<comma id="art16-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Il Presidente della Giunta Regionale dispone la chiusura dell'ambulatorio aperto senza l'autorizzazione prevista dal
								<rif xlink:href="#art4-com1-leta" xlink:type="simple">primo comma lettera a), dall'art. 4</rif>
								. L'autorizzazione non può essere rilasciata per un periodo di un anno dal provvedimento di chiusura.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Il Presidente della Giunta Regionale provvede alla chiusura dei locali nei casi e per i tempi di seguito indicati, qualora, nonostante diffida al trasgressore a compiere atti dovuti o ad eliminare irregolarità, questi non abbia provveduto entro il termine stabilito:</alinea>
							<el id="art16-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									per la violazione della disposizione di cui al
									<rif xlink:href="#art5-com6" xlink:type="simple">sesto comma dell'art. 5</rif>
									, per un periodo di tempo da 1 a 2 mesi;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									per la violazione della disposizione di cui al
									<rif xlink:href="#art6-com7" xlink:type="simple">settimo comma dell'art. 6</rif>
									per un periodo di tempo da 2 a 4 mesi;
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art16-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>Il Presidente della Giunta Regione provvede alla sospensione dell'autorizzazione e dispone conseguentemente la chiusura dell'ambulatorio nei casi e per i periodi di tempo di seguito indicati:</alinea>
							<el id="art16-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									per la violazione della disposizione di cui al
									<rif xlink:href="#art4-com1-letb" xlink:type="simple">primo comma lettera b), dell'art. 4</rif>
									, per un periodo di tempo da 2 a 6 mesi. Resta salvo quanto previsto dal
									<rif xlink:href="#art4-com9" xlink:type="simple">nono comma dell'art. 4</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									per la violazione della disposizione di cui al
									<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">primo comma, lettera e), dell'art. 4</rif>
									, per un periodo di tempo da 3 a 6 mesi;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									per la violazione della disposizione del
									<rif xlink:href="#art4-com1-letd" xlink:type="simple">primo comma, lettera d), dell'art. 4</rif>
									, per un periodo di tempo da 3 a 6 mesi;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com3-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>
									per la violazione della disposizione del
									<rif xlink:href="#art4-com1-letg" xlink:type="simple">primo comma lettera g), dell'art. 4</rif>
									, qualora in un ambulatorio ad indirizzo medico vengano svolte attività chirurgiche, ovvero qualora in un ambulatorio ad indirizzo chirurgico di primo livello vengano svolte attività proprie di ambulatorio di secondo livello, per un periodo di tempo da 3 a 6 mesi;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com3-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>
									per le violazioni dalle disposizioni di cui al
									<rif xlink:href="#art3-com7" xlink:type="simple">settimo comma dell'art. 3</rif>
									, per un periodo di tempo da 1 a 3 mesi;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com3-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>
									per la violazione della disposizione di cui al
									<rif xlink:href="#art6-com6" xlink:type="simple">sesto comma dell'art. 6</rif>
									, per un periodo da 2 a 4 mesi;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com3-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>
									per la violazione della disposizione di cui al
									<rif xlink:href="#art10-com2-leta" xlink:type="simple">secondo comma, lettera a) dell'art 10</rif>
									, qualora non sia stata assicurata nell'ambulatorio la presenza di un medico responsabile, per un periodo di tempo da 3 a 6 mesi;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com3-leth">
								<num>h)</num>
								<corpo>
									qualora il titolare abbia violato, in un periodo di tre anni, più volte le disposizioni di cui al
									<rif xlink:href="#art16-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
									ed al
									<rif xlink:href="#art10-com2-letb" xlink:type="simple">secondo comma, lettera b) dell'articolo 10</rif>
									, per un periodo massimo di 30 giorni;
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art16-com4">
							<num>4.</num>
							<alinea>il Presidente della Giunta regionale provvede alla sospensione dell'autorizzazione e dispone conseguentemente la chiusura dell'ambulatorio nei casi e per i tempi di seguito indicati, quando, nonostante diffida al trasgressore a compiere atti dovuti od a eliminare irregolarità, questi non abbia provveduto entro il termine stabilito:</alinea>
							<el id="art16-com4-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									per la violazione della disposizione dell'
									<rif xlink:href="#art3-com8" xlink:type="simple">ottavo comma dell'art. 3</rif>
									per un periodo di tempo da 1 a 6 mesi;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com4-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									per ciascuna violazione delle disposizioni di cui al
									<mrif>
										primo comma, lettere
										<rif xlink:href="#art4-com1-letc" xlink:type="simple">c)</rif>
										,
										<rif xlink:href="#art4-com1-letd" xlink:type="simple">d)</rif>
										,
										<rif xlink:href="#art4-com1-leth" xlink:type="simple">h)</rif>
										,
										<rif xlink:href="#art4-com1-leti" xlink:type="simple">i)</rif>
										,
										<rif xlink:href="#art4-com1-letl" xlink:type="simple">l)</rif>
										, dell'art. 4
									</mrif>
									, per un periodo di tempo da 1 a 3 mesi;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com4-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									per la violazione delle disposizioni del
									<rif xlink:href="#art4-com1-letg" xlink:type="simple">primo comma, lettera g) dell'art. 4</rif>
									, nei casi in cui non si applichi la sanzione prevista dal
									<rif xlink:href="#art16-com3-letd" xlink:type="simple">terzo comma, lettera d)</rif>
									del presente articolo, per un periodo di tempo da 1 a 3 mesi;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com4-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>
									per la violazione della disposizione di cui al
									<rif xlink:href="#art4-com6" xlink:type="simple">sesto comma dell'art. 4</rif>
									, per un periodo di tempo da 3 a 6 mesi;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com4-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>
									per la violazione della disposizione di cui al
									<rif xlink:href="#art5-com4" xlink:type="simple">quarto comma dell'art. 5</rif>
									, per un periodo di tempo da 1 a 3 mesi;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com4-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>
									per la violazione della disposizione di cui al
									<rif xlink:href="#art5-com5" xlink:type="simple">quinto comma dell'art. 5</rif>
									per un periodo di tempo da 1 a 3 mesi;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com4-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>
									per ciascuna delle disposizioni di cui al
									<rif xlink:href="#art10-com2-letc" xlink:type="simple">secondo comma, lettera c) dell'art. 10</rif>
									, per un periodo di tempo da 1 a 6 mesi;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com4-leth">
								<num>h)</num>
								<corpo>per tutte le altre violazioni alle disposizioni della presente legge, per un periodo massimo di 30 giorni.</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com4-leti">
								<num>i)</num>
								<corpo>per violazione di altre condizioni inserite nell'atto di autorizzazione, per un periodo da 1 a 6 mesi.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art16-com5">
							<num>5.</num>
							<alinea>Il Presidente della Giunta Regionale dispone la revoca dell'autorizzazione e la conseguente chiusura dell'ambulatorio nei seguenti casi:</alinea>
							<ep id="art16-com5-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>qualora, nel corso di cinque anni, siano stati comminati due provvedimenti di sospensione e sia stata accertata un'ulteriore infrazione per la quale è previsto il provvedimento di sospensione dell'autorizzazione;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art16-com5-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>qualora si siano verificato, all'interno dell'ambulatorio, fatti da cui siano derivate situazioni di pericolo grave per la salute dei cittadini.</corpo>
							</ep>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art17">
						<num>ARTICOLO 17</num>
						<rubrica>
							(Procedimento per l'applicazione dei provvedimenti di cui all'
							<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">art. 16</rif>
							)
						</rubrica>
						<comma id="art17-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Fatti salvi i poteri degli ufficiali e di agenti di polizia giudiziaria l'accertamento delle violazioni di cui alla presente legge è di competenza degli addetti ai servizi delle UUSSLL di cui al
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">precedente art. 9</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La violazione deve essere contestata al trasgressore nei modi e nelle forme previste dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-11-24;689#art14" xlink:type="simple">art. 14 L. 24-11-1981 n. 689</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Fatto salvo l'obbligo di rapporto all'autorità giudiziaria in caso di violazione del
								<mrif>
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art193-com3" xlink:type="simple">terzo comma dell'art. 193</rif>
									e del
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art201-com4" xlink:type="simple">quarto comma dell'art. 201</rif>
									del RD 27-7-1934, n. 1265
								</mrif>
								"Testo unico delle leggi sanitarie", nonché di ogni altra violazione di disposizioni penali, il funzionario o l'agente che ha accertato l'infrazione presenta rapporto, con la prova delle avvenute contestazioni o notificazioni, al Presidente della Giunta regionale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Entro il termine di 30 giorni dalla data di contestazione l'interessato può far pervenire al Presidente della Giunta regionale scritti difensivi e documenti e può chiedere di essere sentito dalla medesima autorità. Tale disposizione non si applica nei casi di cui ai
								<mrif>
									commi
									<rif xlink:href="#art16-com2" xlink:type="simple">2</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art16-com4" xlink:type="simple">4</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art16-com5" xlink:type="simple">5</rif>
									dell'art. 16
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Il Presidente della Giunta regionale, acquisito il rapporto, esaminati eventuali scritti difensivi e sentito l'interessato, ove questi ne abbia fatto richiesta, se ritiene fondato l'accertamento, con ordinanza motivata, dispone i provvedimenti previsti per le violazioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">art. 16</rif>
								e notifica il provvedimento all'interessato.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>QUando non ritenga fondato l'accertamento emette ordinanza motivata di archiviazione. Di tale provvedimento è trasmessa copia integrale a chi ha accertato la violazione ed è data comunicazione all'interessato.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>
								Ai fini dell'applicazione del
								<rif xlink:href="#art16-com5" xlink:type="simple">quinto comma dell'art. 16</rif>
								i provvedimenti emessi per violazione di norme della presente legge devono essere annotati in calce dell'originale dell'atto di autorizzazione ed alle copie in possesso del titolare.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art18">
						<num>ARTICOLO 18</num>
						<rubrica>(Tasse sulle concessioni regionali)</rubrica>
						<comma id="art18-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Ai provvedimenti amministrativi di cui all'
								<mrif>
									<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">art. 4, primo comma</rif>
									ed all'
									<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
								</mrif>
								, si applica la disciplina delle tasse sulle concessioni regionali prevista dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-15;54" xlink:type="simple">LR 15-5-1980, n. 54</rif>
								e successive modificazioni ad integrazioni.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art19">
						<num>ARTICOLO 19</num>
						<rubrica>(Norme transitorie)</rubrica>
						<comma id="art19-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Gli ambulatori, comunque autorizzati ai sensi degli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art193" xlink:type="simple">193</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art194" xlink:type="simple">194</rif>
									del RD 27-7-1934, n. 1265
								</mrif>
								, per continuare a svolgere le attività disciplinate dalla presente legge, devono adeguarsi entro 6 mesi, alla presente normativa e presentare domanda di rinnovo dell'autorizzazione nei modi di cui ai commi secondo e terzo dell'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								L'adeguamento di cui al
								<rif xlink:href="#art19-com1" xlink:type="simple">precedente primo comma</rif>
								, per quanto concerne i locali, deve essere conseguito entro due anni dall'entrata in vigore della presente legge, fatta eccezione per gli ambulatori di natura chirurgica di II livello, che devono possedere i requisiti previsti all'atto della presentazione della domanda di rinnovo.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								I medici responsabili, che svolgono le mansioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">art. 11</rif>
								negli ambulatori di medicina e/o chirurgia estetica all'atto dell'entrata in vigore della presente legge sono esonerati dal possesso dei requisiti di cui ai commi secondo e terzo dello stesso articolo purché risulti, da attestazione della Federazione Regionale degli Ordini dei Medici, che abbiano svolto da almeno quattro anni attività specialistica in una delle branche indicate nell'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
								presso istituzioni pubbliche ovvero abbiano svolto per lo stesso numero di anni attività di medicina e/o chirurgia ad indirizzo estetico in modo prevalente o esclusivo presso strutture private autorizzate.Ai predetti operatori si applica il disposto di cui al
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-08-26;43#art4-com4" xlink:type="simple">comma 4, dell'art. 4 della LR 26 agosto 1991 n. 43</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								La Giunta regionale, fatto salvo quanto previsto dai precedenti commi secondo e terzo, accertata la sussistenza dei requisiti, rinnova l'autorizzazione e stabilisce, ove necessario, gli adeguamenti che devono essere apportati ai locali entro il termine di cui al
								<rif xlink:href="#art19-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
								. Il mancato adeguamento entro tale termine comporta l'automatica decadenza dell'autorizzazione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com5">
							<num>5.</num>
							<alinea>La mancata presentazione della domanda entro i termini indicati comporta:</alinea>
							<ep id="art19-com5-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>l'automatica decadenza dell'autorizzazione e la conseguente chiusura dell'ambulatorio qualora le prestazioni di medicina e/o chirurgia estetica costituiscano la prevalente attività svolta;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art19-com5-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>la parziale automatica decadenza dell'autorizzazione e la conseguente cessazione delle prestazioni di medicina e/o chirurgia estetica, qualora nell'ambulatorio coesistano altre attività.</corpo>
							</ep>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art20">
						<num>ARTICOLO 20</num>
						<rubrica>(Norme finanziarie)</rubrica>
						<comma id="art20-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Agli oneri derivanti dall'applicazione dell'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
								della presente legge e previsti in L. 5.000.000 annui si fa fronte per l'esercizio 1992 con lo stanziamento iscritto nel Capitolo 17100 del Bilancio di Previsione 1992.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Per gli esercizi successivi si fa fronte con le relative leggi di Bilancio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente Legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come Legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 26 marzo 1992.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">
					La presente Legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 19-2-1992 e deve considerarsi vistata per decorrenza dei termini ai sensi del
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127-com1" xlink:type="simple">1o comma dell'art. 127 della Costituzione</rif>
				</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>Allegato A -1</denAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="xxxxx">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-03-26;12:allegato.a1" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>Requisiti minimi comuni a tutti gli ambulatori di medicina e/o chirurgia estetica</titoloDoc>
						</intestazione>
						<contenitore id="con1" nome="corpo">
							<h:p>
								La destinazione dell'immobile in cui è ubicato l'ambulatorio di medicina e/o chirurgia estetica e lo sviluppo degli ambienti devono essere conformi alle norme stabilite dagli strumenti urbanistici e dai regolamenti igienici locali.I locali, gli archivi, le apparecchiature e tutto quanto necessario per il corretto svolgimento dell'attività devono soddisfare le norme vigenti in materia di igiene e sanità pubblica, di prevenzione antincendi di igiene e sanità pubblica, di prevenzione antincendi, antinfortunistica e di igiene del lavoro.Essi sono altresì tenuto al rispetto della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1989-02-10;45" xlink:type="simple">Legge 10-2-89 n. 45</rif>
								e devono essere dotati di idonei sistemi di raccolta, e di allontanamento e distruzione dei rifiuti.I pavimenti dei locali destinati a ricevere il pubblico ed alla esecuzione delle attività sanitarie devono essere facilmente lavabili e non devono essere ricoperti da tappeti o passatoie.L'edificio destinato all'attività deve essere conforme per quanto concerne le barriere architettoniche, alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1989-01-09;13" xlink:type="simple">Legge 9-1-1989 n. 13</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>Tutti gli edifici dovranno disporre di:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>un locale di attesa di almeno 16 mq o comunque tale da garantire due metri quadri a persona presente;</h:li>
								<h:li>un locale per le attività amministrative, per l'archivio delle schede cliniche dei pazienti e, per gli ambulatori ad indirizzo chirurgico, per il registro operatorio;</h:li>
								<h:li>distinti servizi igienici per gli utenti e per il personale;</h:li>
							</h:ul>
							<h:p>Tutto lo strumentario degli ambulatori chirurgici deve essere in monouso o in acciaio inossidabile o in leghe o in metalli non ossidabili e deve essere idoneo al tipo di chirurgia esercitata.</h:p>
						</contenitore>
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
				<annesso id="ann2">
					<testata>
						<denAnnesso>Allegato A - 2</denAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="xxxxx">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red3" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-03-26;12:allegato.a2" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>Requisiti relativi agli ambulatori ad indirizzo medico</titoloDoc>
						</intestazione>
						<contenitore id="con2" nome="corpo">
							<contenitore id="con3" nome="">
								<h:p>
									<h:b>A. Locali minimi e caratteristiche</h:b>
								</h:p>
								<h:p>Oltre ai locali indicati precedentemente</h:p>
								<h:ul>
									<h:li>un locale per la direzione sanitari</h:li>
									<h:li>un locale per visite mediche che può essere comune con quello destinato alla direzione sanitaria;</h:li>
									<h:li>uno spazio per attività diagnostiche e strumentali</h:li>
									<h:li>uno spazio per attività fisioterapiche e di elettrostimolazioni</h:li>
									<h:li>un locale distinto e separato per attività cosmetiche, se tale attività viene svolta all'interno dell'ambulatorio.</h:li>
								</h:ul>
							</contenitore>
							<contenitore id="con4" nome="">
								<h:p>
									<h:b>B. Dotazione strumentale minima</h:b>
								</h:p>
								<h:p>Strumenti per diagnostica:</h:p>
								<h:ul>
									<h:li>glicometro</h:li>
									<h:li>impedenziometro</h:li>
									<h:li>barosodometro e equivalente</h:li>
									<h:li>microscopio con accessori</h:li>
									<h:li>doppler acustico</h:li>
									<h:li>sebometro</h:li>
									<h:li>corneometro</h:li>
									<h:li>pHmetro</h:li>
									<h:li>Luce di Wood</h:li>
								</h:ul>
								<h:p>Strumenti per terapia:</h:p>
								<h:ul>
									<h:li>fototerapia con UVA</h:li>
									<h:li>mesoterapia</h:li>
									<h:li>ionoforesi</h:li>
									<h:li>elettroterapia con diatermocoagulatore</h:li>
									<h:li>pressoterapia</h:li>
									<h:li>ultrasuonoterapia a 3MZ</h:li>
									<h:li>elettrostimolazione muscolare</h:li>
								</h:ul>
							</contenitore>
							<contenitore id="con5" nome="">
								<h:p>
									<h:b>C. Personale</h:b>
								</h:p>
								<h:p>Oltre al responsabile dell'ambulatorio non è prevista la presenza obbligatoria di altri medici. Qualora, comunque l'ambulatorio disponga di più medici, questi sono tenuti ad esercitare la propria attività esclusivamente nell'ambito delle loro specifiche competenze, secondo quanto stabilito dal responsabile dell'ambulatorio. È obbligatoria la presenza per un orario rapportato all'attività svolta di:</h:p>
								<h:ul>
									<h:li>un massofisioterapista ovvero un terapista della riabilitazione ovvero un infermiere professionale</h:li>
								</h:ul>
							</contenitore>
						</contenitore>
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
				<annesso id="ann3">
					<testata>
						<denAnnesso>Allegato A - 3</denAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="xxxxx">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red4" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-03-26;12:allegato.a3" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>Requisiti relativi agli ambulatori ad indirizzo chirurgico di primo livello</titoloDoc>
						</intestazione>
						<contenitore id="con6" nome="corpo">
							<contenitore id="con7" nome="">
								<h:p>
									<h:b>A. Locali minimi e caratteristiche</h:b>
								</h:p>
								<h:p>
									<h:br />
									a) un locale adibito a studio medico per visite o medicazioni. Tale locale deve immettersi nel locale previsto alla lettera b);
									<h:br />
									b) un locale in cui vi siano separati spazi, uno per la sterilizzazione e per la preparazione del personale sanitario all'atto chirurgico, ed uno adibito agli atti operatori di almeno 18 mq;
									<h:br />
									c) uno spazio da adibire a spogliatoio per il personale sanitario dove dismettere gli abiti e le scarpe ed indossare opportuni indumenti da lavoro;
									<h:br />
									d) uno spazio da adibire a spogliatoio per l'utente che debba subire un atto chirurgico, dove dismetta gli abiti e le scarpe e indossi gli appositi indumenti e calzari;
									<h:br />
									e) un locale per il deposito dei materiali di pulizia;
									<h:br />
									f) uno spazio per la conservazione dei materiali di medicazione e dei farmaci;
									<h:br />
									g) uno spazio di sosta per i pazienti che hanno subito l'intervento. Questo spazio può essere collocato nella sala di attesa che, in tal caso, non deve essere in diretto rapporto con la porta d'ingresso dell'ambulatorio.
								</h:p>
								<h:p>I locali previsti nel punto b) devono avere le seguenti caratteristiche:</h:p>
								<h:ul>
									<h:li>altezza minima di m. 3,</h:li>
									<h:li>condizionamento con parziale ricircolazione dell'aria,</h:li>
									<h:li>con uso di filtri con efficienza del 90%,</h:li>
									<h:li>con un ricambio di aria non inferiore a 10 gradi ogni ora dei quali 5 di aria esterna,</h:li>
									<h:li>temperatura compresa tra i 21 gradi e i 24 gradi centigradi,</h:li>
									<h:li>umidicità compresa tra il 50% e il 60%.</h:li>
								</h:ul>
								<h:p>Le pareti devono essere rivestite con materiale ignifugo, resistente al lavaggio ed alla disinfezione, materiale che deve essere liscio e non scanalato, con raccordo arrotondato al pavimento. Quest'ultimo deve essere antistatico, resistente agli agenti chimici e fisici, levigato, antisdrucciolo.</h:p>
								<h:p>Nei locali sub b) l'impianto elettrico non deve essere in canaletta esterna e gli infissi devono essere privi di cornici e scorniciature ed essere lavabili.I locali previsti nei punti b) ed f) possono essere comuni, purché i materiali di medicazione ed i farmaci possano essere disposti in modo da essere facilmente asportabili e non siano sottoposti a temperatura eccedente i 20 gradi centigradi anche quando sono in funzione gli apparecchi di sterilizzazione.</h:p>
							</contenitore>
							<contenitore id="con8" nome="">
								<h:p>
									<h:b>B. Dotazione strumentale minima</h:b>
								</h:p>
								<h:p>
									Nello spazio riservato alla sterilizzazione e preparazione del personale deve essere presente:
									<h:br />
									a) un lavello in acciaio inox fornito di acqua calda e fredda, per la pulizia degli strumenti chirurgici;
									<h:br />
									b) un armadio in vetro e metallo verniciato a fuoco per la rimessa dei ferri chirurgici;
									<h:br />
									c) un lavello in ceramica per il lavaggio dei sanitari;
									<h:br />
									d) un'autoclave a vapore per la sterilizzazione di strumentario, teleria, ecc.;
									<h:br />
									e) un armadio per la rimessa del materiale di medicazione non sterile;
									<h:br />
									f) un armadio in metallo verniciato a fuoco per la conservazione del materiale già sottoposto a sterilizzazione, mantenuto in adatte confezioni o cestelli metallici;
									<h:br />
									g) un armadio in vetro e metallo verniciato a fuoco per la rimessa dei farmaci e di materiale sterile monouso in confezione industriale (materiale da sutura, strumenti chirurgici monouso ecc.).
								</h:p>
								<h:p>
									Nello spazio riservato agli interventi operatori deve essere presente:
									<h:br />
									h) un letto operatorio;
									<h:br />
									i) una lampada scialitica;
									<h:br />
									l) un elettrobisturi;
									<h:br />
									m) un aspiratore chirurgico con relativi sondini per aspirazione;
									<h:br />
									n) un tavolino servitore;
									<h:br />
									o) un supporto per contenitore di rifiuti chirurgici;
									<h:br />
									p) un congruo numero di vasche metalliche o di vetro per la conservazione in bagno dei taglienti (fornici, ecc.).
								</h:p>
								<h:p>
									Al solo scopo di fronteggiare eventuali emergenze devono altresì essere presenti:
									<h:br />
									q) un pallone tipo "Ambu"; e un pallone tipo "Va e Vieni" per la respirazione assistita;
									<h:br />
									r) una bombola di ossigeno con relativo erogatore e flussometro ed una bombola di riserva;
									<h:br />
									s) un set di laringoscopi e di tubi da intubazione endotracheale di misure adeguate in rapporto all'utenza e relativa raccorderia;
									<h:br />
									t) un elettrocardiogrado per il monitoraggio continuo dei pazienti dotato di elettrostimolatore e defibrillatore;
									<h:br />
									u) i farmaci necessari in caso di emergenza.
								</h:p>
							</contenitore>
							<contenitore id="con9" nome="">
								<h:p>
									<h:b>C. Personale</h:b>
								</h:p>
								<h:p>Oltre al responsabile dell'ambulatorio non è prevista la presenza obbligatoria di altri medici chirurghi. Qualora, comunque, l'ambulatorio disponga di più medici, questi sono tenuti ad esercitare la propria attività esclusivamente nell'ambito delle loro specifiche competenze, secondo quanto stabilito dal responsabile dell'ambulatorio.</h:p>
								<h:p>È obbligatoria la presenza per un orario rapportato all'attività svolta di:</h:p>
								<h:ul>
									<h:li>un infermiere professionale addetto alla sterilizzazione ed all'assistenza dell'atto chirurgico;</h:li>
									<h:li>un ausiliario sanitario addetto alla cura degli ambienti, come supporto esterno all'atto chirurgico.</h:li>
								</h:ul>
							</contenitore>
						</contenitore>
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
				<annesso id="ann4">
					<testata>
						<denAnnesso>Allegato A - 4</denAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="xxxxx">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red5" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-03-26;12:allegato.a4" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>Requisiti relativi agli ambulatori ad indirizzo chirurgico di secondo livello</titoloDoc>
						</intestazione>
						<contenitore id="con10" nome="corpo">
							<contenitore id="con11" nome="">
								<h:p>
									<h:b>A. Locali minimi e caratteristiche</h:b>
								</h:p>
								<h:p>
									Oltre ai locali indicati alla lettera A del
									<rif xlink:href="#ann3" xlink:type="simple">punto</rif>
									:
									<h:br />
									a) un locale adibito a studio medico per visite e medicazioni che immetta nel locale adibito alla preparazione del personale sanitario all'atto chirurgico;
									<h:br />
									b) un locale per la preparazione del personale sanitario all'atto chirurgico, che immetta nel locale adibito agli atti operatori;
									<h:br />
									c) un locale di sterilizzazione, di almeno 10 mq con finestra sui locali adibiti agli atti operatori, ma con ingresso diverso da quello destinato alla preparazione del personale sanitario;
									<h:br />
									d) un locale adibito a sala operatoria di almeno 25 mq, al quale si acceda solo da locale destinato alla preparazione del personale sanitario e da quello adibito alla preparazione dell'operando;
									<h:br />
									e) un locale da destinare alla preparazione dell'operando per indossare gli indumenti idonei all'atto chirurgico in connessione al locale di sosta del paziente;
									<h:br />
									f) un locale per la sosta dei pazienti, di almeno 20 mq e comunque tale da garantire un minimo di 10 mq per persona. Tale locale è destinato alla sosta e al riposo del paziente dopo l'intervento chirurgico, qualora sia stato effettuato con sedazione endovenosa o in anestesia generale.
								</h:p>
								<h:p>Nei locali sub lettere b), c), d), devono essere assicurate le seguenti proprietà termiche, igrometriche, di ventilazione ed illuminazione:</h:p>
								<h:ul>
									<h:li>condizionamento integrale senza circolazione dell'aria, con uso di filtri con efficienza almeno del 90%, che assicuri un numero di ricambi d'aria non inferiore a 12 all'ora e con gradiente pressorio positivo;</h:li>
									<h:li>temperatura compresa tra 21 gradi e 24 gradi centigradi;</h:li>
									<h:li>umidità compresa tra il 50 e 60%.</h:li>
								</h:ul>
							</contenitore>
							<contenitore id="con12" nome="">
								<h:p>
									<h:b>B. Dotazione strumentale minima</h:b>
								</h:p>
								<h:p>
									Oltre alla strumentazione indicata alla lettera B del
									<rif xlink:href="#ann3" xlink:type="simple">punto 3</rif>
									devono essere presenti:
								</h:p>
								<h:ul>
									<h:li>impianto centralizzato dei protossido di azoto, ossigeno, aria compressa, vuoto per aspirazione;</h:li>
									<h:li>impianto per la emissione diretta all'esterno dei gas utilizzati per l'anestesia;</h:li>
									<h:li>apparecchio di anestesia, che consenta anche la ventilazione automatica e che sia dotato di diossimetro, spirometro o capnometro;</h:li>
									<h:li>possibilità di fornitura di energia elettrica agli apparecchi ed ai sistemi di illuminazione degli ambienti operatori e di degenza, indipendentemente dalla rete esterna (gruppo elettrogeno).</h:li>
								</h:ul>
							</contenitore>
							<contenitore id="con13" nome="">
								<h:p>
									<h:b>C. Personale</h:b>
								</h:p>
								<h:p>
									Oltre al responsabile dell'ambulatorio è prevista la presenza obbligatoria di:
									<h:br />
									a) un medico assistente del chirurgo, presente per tutto il tempo dell'attività operatoria;
									<h:br />
									b) un medico specialista in anestesia e rianimazione, presente per tutta la durata dell'intervento, anche se condotto in sedazione endovenosa e fino al pieno recupero della coscienza dell'operato e della sua permanenza in ambulatorio. È suo compito la valutazione e la preparazione all'intervento, la sedazione endovenosa e l'immediato controllo post-operatorio per tutta la permanenza in ambulatorio, Egli deve annotare sulla scheda clinica del paziente le dosi dei farmaci utilizzati, l'ora d'inizio e di completamento dell'intervento, il decorso clinico intraoperatorio e le eventuali complicanze nonché l'ora in cui il paziente può lasciare l'ambulatorio, apponendo la propria firma in calce a tali indicazioni. All'atto della dimissione il paziente dovrà ricevere idonee istruzioni e l'eventuale recapito dell'anestesista nelle successive 24 ore, oltre ad una breve relazione con la indicazione delle possibili complicanze e la terapia.Durante tutta la permanenza del paziente nell'ambulatorio deve essere assicurata la presenza di un medico;
									<h:br />
									c) un infermiere professionale addetto alla sterilizzazione ed all'assistenza all'atto chirurgico;
									<h:br />
									d) un ausiliario sanitario addetto alla cura degli ambienti e come supporto esterno all'atto chirurgico.
								</h:p>
							</contenitore>
						</contenitore>
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
				<annesso id="ann5">
					<testata>
						<denAnnesso>Allegato A - 5</denAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="xxxxx">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red6" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-03-26;12:allegato.a5" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>Requisiti relativi agli ambulatori ad indirizzo medico e chirurgico</titoloDoc>
						</intestazione>
						<contenitore id="con14" nome="corpo">
							<h:p>
								Gli ambulatori ad indirizzo medico chirurgico devono disporre per le attività mediche dei locali, attrezzature e personale indicati al
								<rif xlink:href="#ann2" xlink:type="simple">punto 2</rif>
								e per le attività chirurgiche, a seconda dei livelli di attività dei locali, attrezzature e personale indicati ai
								<mrif>
									punti
									<rif xlink:href="#ann3" xlink:type="simple">3</rif>
									e
									<rif xlink:href="#ann4" xlink:type="simple">4</rif>
								</mrif>
								.
							</h:p>
							<h:p>I locali di attesa, quelli destinati alle attività amministrative ed i servizi igienici possono essere comuni purché rapportati al carico lavorativo ed al flusso dell'utenza.</h:p>
						</contenitore>
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
