<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19930107" num="3" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19930122" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-12-30;62" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Ordinamento" />
						<materia valore="Enti Territoriali" />
						<materia valore="Commercio" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19930122" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-12-30;62" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19921230">30 dicembre 1992</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>62</numDoc>
				<titoloDoc>Prime norme per la formazione dei piani per il coordinamento degli orari degli esercizi commerciali, dei servizi pubblici e degli uffici periferici delle amministrazioni pubbliche. Finanziamento dell'attività di ricerca da parte dei Comuni singoli o associati.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 1-12-1992</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 24-12-1992</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto della legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							In conformità a quanto stabilito dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art3" xlink:type="simple">art. 3 della legge 8 giugno 1990, n. 142</rif>
							, e in attesa della disciplina di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art36-com3" xlink:type="simple">art. 36, terzo comma della stessa legge</rif>
							, per il coordinamento degli orari degli uffici commerciali, dei servizi pubblici, nonché degli orari di apertura al pubblico degli uffici periferici delle Amministrazioni pubbliche, la presente legge detta prime norme per l'esercizio, da parte dei sindaci, delle competenze in materia di coordinamento degli orari dei servizi e per il finanziamento delle attività di ricerca ad esso connesse.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Finalità della legge)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Il coordinamento degli orari e dei servizi di cui al precedente articolo è volto a perseguire:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>il riconoscimento del diritto dei cittadini, uomini e donne, all'autogoverno individuale del tempo nel quadro di una nuova solidarietà sociale;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>il riconoscimento del diritto al tempo per l'esercizio dei diritto ai servizi, alle risorse necessarie per prestare cura e ricevere cure da parte dei soggetti non autonomi;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>il riconoscimento del diritto dei cittadini, uomini e donne, alla espressione della complessità delle diverse dimensioni di lavoro, di cura, di formazione, di tempo libero.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Compiti della Regione)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Nel quadro delle finalità di cui alla presente legge la Regione promuove:</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>iniziative volte all'informazione ed alla diffusione dei diritti dei cittadini per migliorare la qualità della vita individuale e collettiva attraverso un razionale governo del tempo;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>attività di ricerca sul governo dei tempi nel territorio regionale, sperimentazioni di ristrutturazioni dei tempi e degli orari di lavoro, delle scuole e dei trasporti, nonché razionalizzazione dei tempi della vita di relazione, di crescita culturale e di svago;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>la costituzione di un osservatorio permanente, sotto forma di banca dati entro un sistema di monitoraggio computerizzato a servizio degli Enti ed Organismi pubblici e privati, con il compito di analizzare, progettare e verificare l'efficacia degli interventi realizzati in base alla presente legge;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								corsi di formazione professionale nell'ambito del programma di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-02-21;16" xlink:type="simple">LR 21 febbraio 1985 n. 16</rif>
								, volti al superamento della segregazione professionale;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>corsi di formazione professionale per mansioni e qualifiche destinate a servizi alle persone.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Individuazione della struttura organizzativa regionale)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Entro tre mesi dalla costituzione dell'osservatorio permanente di cui all'articolo precedente, la Giunta regionale individuerà, all'interno dei propri uffici, la struttura organizzativa a ciò preposta. Tale struttura sarà competente in ordine a tutti i compiti della Regione ai sensi dell'articolo precedente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Presso tale struttura può essere istituito, anche attraverso apposite convenzioni con le Università toscane, un centro di consulenza a favore dei Comuni per le attività di indagine e di ricerca di cui al
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">successivo articolo 6</rif>
							, con soggetti pubblici e privati e comprovata professionalità ed esperienza nel settore.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Procedimento)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale, entro il 30 giugno di ogni anno, presenta al Consiglio regionale le proposte relative ai compiti di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							ed una relazione sull'attività svolta.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Entro lo stesso termine, la Giunta presenta al Consiglio una relazione sulla attività di ricerca e documentazione svolta dai Comuni ai sensi del
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">successivo articolo 7</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Il Consiglio Regionale, entro tre mesi successivi sulla base delle proposte di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">1o comma</rif>
							e delle relazioni della Giunta Regionale, approva gli indirizzi per l'attività dei Sindaci di cui all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
							e adotta tutti i provvedimenti conseguenti.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Principi e finalità generali)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							I Sindaci sulla base degli indirizzi di cui all'
							<rif xlink:href="#art5-com3" xlink:type="simple">art. 5, 3o comma</rif>
							esercitano i compiti ad essi attribuiti ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art36-com3" xlink:type="simple">art. 36, terzo comma, della L. 8 giugno 1990, n. 142</rif>
							in conformità ai seguenti principi e finalità generali:
						</alinea>
						<el id="art6-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>gli orari degli uffici, dei servizi e delle attività che svolgono servizio di sportello al pubblico devono essere organizzati al fine di non coincidere per almeno due giorni alla settimana con gli orari della maggioranza delle altre attività lavorative;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>gli orari dei servizi alla persona debbono tener conto degli orari della maggioranza delle altre attività lavorative al fine di essere usufruibili sia dei lavoratori che dalle lavoratrici;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>gli orari delle attività commerciali devono essere organizzati in modo tale da non far coincidere, per tutti gli esercizi relativi ad un singolo ramo di attività, gli orari di chiusura, di apertura e i turni di riposo.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Sulla attività di cui al comma precedente, sono sentite, le associazioni femminili, quindi le categorie economiche interessate, le organizzazioni dei sindacati dei lavoratori, le associazioni costituite a difesa dei consumatori e degli utenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Il Comune promuove, inoltre, le opportune consultazioni della popolazione ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#cap3" xlink:type="simple">capo III della L. 8 giugno 1990, n. 142</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Contributi)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione concede ai Comitati con oltre 10 mila abitanti che svolgono attività di ricerca e documentazione finalizzata all'esercizio delle funzioni di cui al precedente
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							lett. a e b), contributi fino al 60% delle spese ritenute ammissibili.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I contributi di cui al comma precedente riguardano attività dei Comuni, e provvedimenti conseguenti per ricerche o indagini statistiche in materia urbanistica, circolazione e traffico, organizzazione degli orari e dei servizi, ivi compresi eventuali incarichi professionali commissionati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							I comuni di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							presentano, entro il 31 marzo di ogni anno, domanda alla Giunta regionale per ottenere i contributi; la Giunta regionale predispone entro i tre mesi successivi un piano per l'erogazione dei medesimi ed una relazione sull'attività svolta dai Comuni. Il Consiglio regionale, entro il 30 settembre di ogni anno, approva il piano presentato dalla Giunta.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num>4.</num>
						<alinea>Dopo l'accoglimento delle domande alla liquidazione dei contributi provvede la Giunta regionale secondo le seguenti modalità:</alinea>
						<el id="art7-com4-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>30% del contributo regionale previa deliberazione comunale di affidamento della ricerca;</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com4-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>30% all'atto del provvedimento di accettazione dei risultati della ricerca da parte del Comune;</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com4-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								40% all'atto dell'adozione dei provvedimenti conseguenti a norma dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990;142#art36-com3" xlink:type="simple">art. 36, comma 3, della L. 142/1990</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art7-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Le ricerche finanziarie della Regione ai sensi del presente articolo confluiscono nella banca dati di cui al
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente articolo 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							I contributi sono concessi anche ai Comuni con meno di 10 mila abitanti quando, ai fini dello svolgimento delle attività di cui al presente articolo, si associano nelle forme previste dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142" xlink:type="simple">legge 8 giugno 1990, n. 142</rif>
							fino a raggiungere almeno il numero di abitanti suddetto.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Norme transitorie)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Entro sei mesi dall'entrata in vigore della presente legge il Consiglio regionale, su proposta della Giunta, approva i progetti relativi alle attività di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							ed il piano per l'erogazione dei contributi ai Comuni ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art7-com3" xlink:type="simple">art. 7, terzo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Agli oneri derivanti dalla applicazione della presente legge si fa fronte con la somma di L. 500.000.000, con legge di bilancio, a partire dall'esercizio 1993.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 30 dicembre 1992</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 1-12-1992 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 24-12-1992</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
