<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19920319" num="16" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19920403" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-03-12;9" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Personale" />
						<materia valore="Ente Regione" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19920403" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-03-12;9" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19920312">12 marzo 1992</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>9</numDoc>
				<titoloDoc>
					5a qualifica funzionale - Applicazione
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990;41#art34" xlink:type="simple">art. 34 LR 41/90</rif>
					e recepimento
					<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1990;333#art45-com2" xlink:type="simple">art. 45, comma 2 DPR 333/90</rif>
					.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 19-2-1992</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							In applicazione dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990;41#art34" xlink:type="simple">art. 34 della LR 41/1990</rif>
							è determinato in 380 il numero dei posti di quinta qualifica per i profili di "Addetto alla registrazione dati", "Conduttore di macchine operatrici complesse", "Operatore di sala macchine".
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>I dipendenti di qualifica inferiore alla quinta che nel periodo dall'1-10-1990 al 30-4-1991 hanno espletato positivamente, in modo prevalente e continuativo, le mansioni di "terminalista o addetto alla registrazione dati" sono inquadrati, con decorrenza 1-5-1991, nella 5a qualifica, profilo "Addetto alla registrazione dati". L'accertamento dei requisiti è demandato alla Giunta Regionale nel rispetto degli accordi con le OOSS Aziendali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							I posti di 5a qualifica, individuati con il
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">precedente art. 1</rif>
							, che, dopo le operazioni di inquadramento conseguenti agli articoli precedenti, risultano ancora vacanti vengono riservati ai profili di "Addetto alla registrazione dati", "Operatore di sala macchine".
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Tali posti sono coperti mediante corsi - concorso deliberati dalla Giunta Regionale, previa contrattazione con le OOSS Aziendali; nei bandi sono precisati il numero ed il profilo dei posti da coprire, i criteri e le modalità di svolgimento del corso - concorso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>
							Il primo corso - concorso è limitato al 50% dei posti vacanti così come determinati al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">precedente primo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>
							La partecipazione ai corsi - concorso è riservata al personale regionale di ruolo di quarta qualifica in possesso dei requisiti culturali indicati, per ciascun profilo professionale, nella tabella 2 della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990;41" xlink:type="simple">LR 41/1990</rif>
							; è consentita la partecipazione, altresì, al personale di ruolo di quarta qualifica con una anzianità di almeno tre anni ed in possesso del titolo di studio immediatamente inferiore a quello richiesto.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num />
						<corpo>La graduatoria di ciascun corso - concorso resta aperta fino alla data di esecutività della delibera di approvazione della successiva graduatoria, con un massimo di tre anni, e può essere utilizzata per la copertura dei posti resi disponibili per turn - over nell'ambito dello stesso profilo professionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>Contestualmente all'inquadramento del personale di cui ai precedenti articoli, la dotazione organica della quinta qualifica funzionale è automaticamente incrementata dei posti necessari all'inquadramento di tale personale ed è corrispondentemente ridotta di altrettanti posti nelle dotazioni delle qualifiche di provenienza.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							In applicazione dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1990-08-03;333#art45-com2" xlink:type="simple">art. 45, 2o comma, del DPR 3-8-90 n. 333</rif>
							, al personale dell'area di vigilanza inquadrato nella quinta qualifica funzionale compete, a decorrere dall'1-10-90, una integrazione tabellare pari a lire 900.000 annue lorde.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							Al personale di cui al precedente articolo non può essere attribuito il livello economico differenziato di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-04-09;41#art35" xlink:type="simple">art. 35 della LR 9-4-90 n. 41</rif>
							.Detto personale non concorre a determinare la percentuale di cui al comma 4 dello stesso articolo.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>Alle spese derivanti dall'attuazione della presente legge e decorrenti dall'esercizio 1992, si fa fronte, da tale anno, con legge di Bilancio imputando la spesa al capitolo corrispondente al capitolo 220 del Bilancio 1991.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 12 marzo 1992</dataeluogo>
				<soggetto codice="">
					La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 19-2-1992 e deve considerarsi vistata per decorrenza dei termini a norma dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127" xlink:type="simple">art. 127 della Costituzione</rif>
					.
				</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
