<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19920715" num="40" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19920730" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-07-06;30" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Programmazione" />
						<materia valore="Opere Pubbliche" />
						<materia valore="Finanziamenti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19920730" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-07-06;30" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19920706">6 luglio 1992</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>30</numDoc>
				<titoloDoc>
					Criteri e modalità per il finanziamento dei progetti immediatamente eseguibili in attuazione della
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-06;15" xlink:type="simple">LR 6/5/1991, n. 15</rif>
					per l'anno 1992.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 26-5-1992</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 27-6-1992</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La presente legge disciplina, ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-06;15" xlink:type="simple">legge regionale 6/5/1991, n. 15</rif>
							, che istituisce il fondo per il finanziamento di progetti immediatamente eseguibili, le condizioni di accesso e le modalità di erogazione dei finanziamenti per l'anno 1992.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Tipologie dei progetti)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Possono essere finanziati nell'anno 1992, con il fondo in conto capitale di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-06;15" xlink:type="simple">legge regionale 6/5/1991, n. 15</rif>
							:
						</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								progetti di rilevanza regionale, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991;15#art2-com2" xlink:type="simple">art. 2, comma due, sesta alinea, della citata legge regionale n. 15/1991</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								interventi per il risanamento idrico dei comuni soggetti a deroga nella qualità delle acque destinate ad uso umano, ai sensi degli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1988-05-24;326#art17" xlink:type="simple">17</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1988-05-24;326#art18" xlink:type="simple">18</rif>
									del DPR 24/5/1988, n. 326
								</mrif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								progetti ammessi al finanziamento di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-06-27;32" xlink:type="simple">legge regionale 27/6/1991, n. 32</rif>
								, finanziati solo in parte o non finanziati per esaurimento di fondi.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Indicazione dei progetti)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I progetti da finanziare di cui alle lettere a) e c) dell'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							sono indicati dal Programma regionale di sviluppo 1992-94, di seguito chiamato Prs.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale propone, tenuto conto delle previsioni del Prs, il finanziamento dei progetti di cui alla lettera b) dell'art. 2, in attuazione dei piani di intervento predisposti a norma del
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1988-05-24;236" xlink:type="simple">Dpr 24/5/1988, n. 236</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Requisiti dei progetti)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Ciascuno dei progetti di cui alla lettera c) dell'art. 2 è ammesso al finanziamento dei limiti delle disponibilità, a condizione:</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>che sia conforme agli obiettivi, alle priorità e agli specifici settori indicati nel Prs;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>che preveda investimenti per un ammontare complessivo non inferiore a tre miliardi, inclusi i costi già sostenuti in funzione dell'opera da finanziare;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>che l'investimento riguardi opere ed attrezzature destinate a restare di priorità pubblica ed assoggettate a destinazione ad uso pubblico;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								che possieda i requisiti tecnici e giuridici necessari affinché sia possibile appaltare i lavori entro novanta giorni dalla deliberazione della Giunta regionale attuativa del Programma di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-06;15#art4-com1" xlink:type="simple">art. 4, comma 1 della Legge regionale 6/5/1991, n. 15</rif>
								. La Giunta provvede entro il termine di 30 giorni dalla pubblicazione nel Bollettino Ufficiale della delibera consiliare di approvazione del programma regionale.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Priorità)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il concorso finanziario dei soggetti proponenti, nonché di altri soggetti pubblici o privati, costituisce titolo di priorità per il finanziamento dei progetti di cui alla lettera c) del comma uno dell'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Attività di verifica e di controllo)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta regionale, con proprio atto, individua le responsabilità della verifica e del controllo relativi all'attuazione del programma di finanziamento nel rispetto delle normative vigenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il Nucleo di valutazione, di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-06;15#art3" xlink:type="simple">art. 3 della LR 6 maggio 1991 n. 15</rif>
							, redige un rapporto annuale sull'operatività del fondo e sullo stato di attuazione delle opere finanziate.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Il Nucleo di valutazione dietro richiesta dei centri di responsabilità indicati nell'atto della Giunta regionale di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">precedente comma 1</rif>
							, redige il verbale di revoca del finanziamento.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Il dispositivo dei commi 1, 2 e 3 del presente articolo viene attuato anche per i finanziamenti erogati con le modalità ed i criteri stabiliti dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-06-27;32" xlink:type="simple">Legge regionale 27 giugno 1991, n. 32</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Erogazione dei finanziamenti)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>L'erogazione dei finanziamenti a favore dei destinatari è deliberata dalla Giunta regionale nella misura del cinquanta per cento in corrispondenza dell'apertura del cantiere di lavoro e del residuo cinquanta per cento in corrispondenza degli stati di avanzamento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'erogazione corrisposta nella fase di apertura del cantiere non può eccedere la misura del venti per cento rispetto all'importo complessivo dell'opera. Il residuo importo verrà corrisposto per stati di avanzamento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Norma transitoria)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il procedimento di cui all'art. 4, lettera d) della presente legge sostituisce quello di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-06-27;32#art3-com1-letc" xlink:type="simple">art. 3, 1o comma, lettera c) della legge regionale 27 giugno 1991, n. 32</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 6 luglio 1992</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 26 maggio 1992 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 27 giugno 1992.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
