<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19921228" num="73 Supplemento Straordinario n. 271" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19930112" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-12-17;56" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Personale" />
						<materia valore="Enti Territoriali" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19930112" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19930112" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-12-17;56" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-03-31;30" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:variazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-03-31;30" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-03-31;30" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:dominio>
								<dsp:testo valore="" />
							</dsp:dominio>
						</dsp:variazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19921217">17 dicembre 1992</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>56</numDoc>
				<titoloDoc>
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-03-31;30" xlink:type="simple">LR 31/3/1990, n. 30</rif>
					. "Caratteristiche delle uniformi, dei segni distintivi e dei mezzi di comunicazione della Polizia Municipale". Modifica.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 24-11-1992</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 12-12-1992</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="">
								La presente legge sostituisce la precedente
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-03-31;30" xlink:type="simple">LR 31 marzo 1990, n. 30</rif>
								"Caratteristiche delle uniformi, dei segni distintivi e dei mezzi di comunicazione della Polizia Municipale".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Uniformi della Polizia Municipale)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							L'uniforme degli addetti alla Polizia Municipale, ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-03-09;17#art24-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 24 della LR 9 marzo 1989, n. 17</rif>
							"Norme in materia di polizia municipale", è conforme al modello e ai colori previsti nell'allegato A della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Sulla uniforme è posta la placca descritta nell'allegato B della presente legge, completata, negli appositi spazi, dal nome e dal simbolo del comune di appartenenza nonché dal numero personale di matricola dell'addetto. I comuni hanno la facoltà di invertire la collocazione del simbolo della polizia municipale toscana con lo scudetto recante lo stemma stilizzato del comune, sormontato dal numero di matricola dell'addetto. In tal caso, restano inalterate collocazione e dimensioni del logotipo "Polizia Municipale".</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Sull'uniforme sono altresì posti i segni distintivi del grado, di cui all'allegato C della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Tessera di riconoscimento)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La tessera di riconoscimento di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-03-09;17#art24-com3" xlink:type="simple">terzo comma dell'art. 24 della LR 9 marzo 1989 n. 17</rif>
							è conforme al fac - simile descritto nell'allegato D della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Contrassegni e accessori dei mezzi di trasporto)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I mezzi di trasporto in dotazione alla Polizia Municipale sono di colore di base bianco.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Essi recano i contrassegni e gli accessori descritti nell'allegato E della presente legge, nelle posizioni nello stesso allegato previste.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Caratteristiche tecniche dei mezzi di comunicazione)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Ai fini di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-03-09;17#art26" xlink:type="simple">art. 26 della LR 9 marzo 1989, n. 17</rif>
							, presso ogni capoluogo di provincia, la stazione di base del servizio di polizia municipale è dotata di un impianto di radiocomunicazione idoneo a collegarsi direttamente con l'impianto - radio regionale operante per le attività di soccorso e di protezione civile.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>In ogni provincia gli impianti di radiocomunicazione delle stazioni di base del servizio di polizia municipale degli altri comuni devono essere idonei a collegarsi con l'impianto del comune capoluogo di provincia.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Per la utilizzazione degli impianti di radio - comunicazione si osservano le disposizioni vigenti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Norma transitoria)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I comuni adeguano la foggia delle uniformi e le caratteristiche dei segni distintivi del grado e dei mezzi di trasporto stabiliti dai precedenti articoli entro il 30 settembre 1993.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 17 dicembre 1992</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 24/11/1992 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 12 dicembre 1992.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO A</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="19921228" num="73 Supplemento Straordinario n. 271" tipo="BURT" />
								<entratainvigore norm="19930112" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-12-17;56:allegato.a" />
								<materie vocabolario="Regione Toscana">
									<materia valore="Personale" />
									<materia valore="Enti Territoriali" />
								</materie>
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>UNIFORMI - Capi di vestiario ed accessori della polizia municipale della Toscana</titoloDoc>
						</intestazione>
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<h:p />
							<h:p>Descrizione e disegni di tutti i capi di vestiario di cui è composta l'uniforme della Polizia Municipale della Toscana, nelle versioni invernale ed estiva, maschile e femminile, con le opportune varianti per i vigili automontati, motomontati, per quelli a cavallo, per gli assunti a tempo determinato e per l'alta uniforme.</h:p>
							<h:p>Descrizione e disegni di tutti gli accessori della uniforme: copricapi, cinturone, borsello, calzature, ecc.</h:p>
							<h:p>I colori adottati negli accessori sono il Blu Pantone 280, l'Argento Pantone 877 ed il Rosso Pantone 199.</h:p>
							<contenitore id="con2" nome="">
								<h:p>I) AGENTI APPIEDATI Vestiario maschile e femminile</h:p>
								<h:p>1) GIACCA MASCHILE ad un petto di colore blu notte, in cordellino di lana, rifinita con impunture al bavero, alle spalline, alle tasche; spacco nel centro dietro di cm. 28 circa. Nella uniforme estiva il tessuto sarà di fibre più leggere. I bottoni, di metallo color argento, recanti in rilievo il simbolo della PM, sono n. 6 di cm 2 da apporre all'abbottonatura e alle tasche inferiori, n. 4 di cm 1,5 da apporre agli spallini e alle tasche superiori. Sul colletto sono applicati n. 2 alamari, in lega metallica leggera di cm 2,3 per cm 4,5 recanti il simbolo della PM (vedi allegato E), nei colori: blu la torre, il cerchio e il filo di contorno; argento satinato il quadrato e lo sfondo. Gli alamari si applicano ai capi di vestiario di cui ai nn.: 1), 2), 6), 7), 8), 12), 44), 45).</h:p>
								<h:p>2) GIACCA FEMMINILE nel medesimo tessuto e colore di quella maschile, a doppio petto sciallato, con n. 4 bottoni come al n. 1) di cm 2; modellata in vita, con n. 2 tasche a pattina stondata e spallini stondati senza impunture, fermati da un bottone come al n. 1) di cm 1,5, n. 2 spacchi laterali sul retro alti cm 20. Nella versione estiva il tessuto sarà di fibre più leggere.</h:p>
								<h:p>3) PANTALONE UNISEX del medesimo colore e tessuto della giacca, pences alla vita e chiusura a cerniera, tasche laterali oblique impunture lungo l'apertura, taschino interno anteriore, tasca posteriore interna a fessura con bottone blu, n. 6 passanti per la cintura di cm 3,5 di altezza. Nella uniforme estiva il tessuto sarà di fibre più leggere.</h:p>
								<h:p>4) GONNA del medesimo tessuto e colore della giacca, diritta con cannoni al centro davanti e dietro, lunghezza al ginocchio. Nella uniforme estiva il tessuto sarà di fibre più leggere. Tale capo è in dotazione unitamente al n. 3) sia nell'uniforme estiva che invernale.</h:p>
								<h:p>5) CAMICIA UNISEX in cotone color celeste chiaro e bottoni bianchi di cm 1.</h:p>
								<h:p>6) CAMICIA A MANICA CORTA UNISEX in cotone celeste, con risvolti alle maniche alti cm 3, con spallini; abbottonatura impunturata a cannoncino largo cm 2; con n. 2 taschini di cm 13 per 16,30, provvisti di pattina impunturata, con cannoncino centrale largo cm 2; tutti i bottoni sono blu di cm 1. Munita di controspallini tubolari di colore blu, del medesimo tessuto dei pantaloni estivi.</h:p>
								<h:p>7) CAPPOTTO MASCHILE doppio petto, con tasche a toppa munite di alette a punta, in tessuto castorino di lana blu notte, con n. 12 bottoni di cm 2 come al n. 1), con martingala di cm 6 di altezza che inizia dalle cuciture laterali all'altezza dei fianchi, fermata da n. 2 bottoni come sopra, distanti fra loro cm 14. Sugli spallini bottone come sopra, di cm 1,5.</h:p>
								<h:p>8) CAPPOTTO FEMMINILE ad un petto, in tessuto diagonalino di lana di colore blu notte, con n. 4 bottoni come al n. 1) di cm 2; svasato, con cinture del medesimo tessuto alta cm 4,5, annodata sul davanti e che lasci il dietro del cappotto libero (la cintura entra all'interno del cappotto attraverso 2 fessure laterali all'altezza della vita). Manica raglan, di larghezza totale al polso di cm 70, aperta a partire da cm 8 dall'ascella fino al polso, fermata con n. 3 bottoni come al n. 1) di cm 1,5. Gli spallini sono fermati da bottone come al n. 1) di cm 1,5.</h:p>
								<h:p>9) IMPERMEABILE UNISEX di colore blu notte, colletto di cm 10 di altezza nel centro dietro, in tessuto sintetico resistente e traspirante, con imbottitura estraibile; chiusura a cerniera; con cappuccio abbottonato alle spalle (nella uniforme maschile il cappuccio è più ampio in modo da coprire il casco), con bordature rifrangenti di cm 2 di altezza sul petto, di cm 1,5 ai polsi ed al centro della cintura, di cm 0,2 sul bordo di tutta la mantellina; con n. 2 tasche oblique a fessura con pattina di cm 6 di altezza. La cintura è alta cm 4, n. 2 passanti di cm 5, la fibbia di metallo color argento è di cm 4,8 di altezza e di cm 6 di larghezza. Tutti i bottoni sono a pressione di colore blu. Sul petto a sinistra è applicato il logotipo "Polizia Municipale" (vedi allegato E), di cm 2 per cm 8, e il numero di matricola dell'addetto, nei colori blu le lettere e le cifre, argento gli sfondi.</h:p>
								<h:p>10) GIACCONE IMPERMEABILE UNISEX nel medesimo tessuto e colore dell'impermeabile di cui al n. 9), con imbottitura estraibile. Bordature rifrangenti, logotipo "Polizia Municipale", bottoni, fibbia e numero di matricola come descritti al n. 9). Per gli agenti appiedati si adotta in alternativa al n. 9).</h:p>
								<h:p>11) PANTALONE IMPERMEABILE UNISEX nel medesimo tessuto e colore dell'impermeabile di cui al n. 9), con imbottitura estraibile.</h:p>
								<h:p>12) IMPERMEABILE ESTIVO TRE QUARTI UNISEX di colore blu notte con cappuccio e con abbottonatura nascosta, bottoni di colore blu, manica a giro. Bordature rifrangenti, logotipo "Polizia Municipale" e numero di matricola come al n. 9).</h:p>
								<h:p>13) MAGLIONE UNISEX in lana blu notte, con collo alto di complessivi cm 15.</h:p>
								<h:p>14) MAGLIONE UNISEX con scollatura a "V", in lana blu notte, bordo di cm 2 allo scolla.</h:p>
								<h:p>15) GILET UNISEX un maglia di lana blu notte, con bordo al collo e al giro manica di cm 2.</h:p>
								<h:p>16) MAGLIONE UNISEX con scollatura a "V" in lana colore blu notte, foderato all'interno di tessuto blu antivento e traspirante, con applicati in tessuto blu notte: n. 2 spallini fermati con bottone di cm 1,5 come al n. 1); n. 2 salvaspalle; n. 2 salvagomiti.</h:p>
								<h:p>17) CASCO MASCHILE in colore bianco rifrangente, impermeabile e idrorepellente, con applicato il simbolo della PM in metallo satinato di cm 6 per cm 6, di forma leggermente convessa, nei colori argento il cerchio e la torre, blu il quadrato. Tale simbolo sarà apposto anche sui capi nn. 18), 19), 20). Sulla tesa anteriore è allacciato un soggolo bianco.</h:p>
								<h:p>
									18) BERRETTO MASCHILE nei medesimi tessuti blu notte delle giacche, con visiera verniciata in nero nella parte superiore ed in verde nella parte inferiore. Fornito di foderina copricalotta bianca impermeabile rifrangente. La foderina è prevista, con le stesse caratteristiche, anche per i nn. 19) e 29). Soggolo alto cm 1:
									<h:br />
									- per la V e VI qf di colore nero lucido, piatto, con fibbia;
									<h:br />
									- per la VII e VIII qf di colore Argento Pantone 877, piatto;
									<h:br />
									- per la I e II qd in doppio cordoncino color Argento Pantone 877.
									<h:br />
									Il soggolo è fermato con n. 2 bottoni di cm 1,3 in lega metallica color Argento Pantone 877 satinato, recanti il simbolo della PM nei colori Blu Pantone 280 la torre e il cerchio, Argento Pantone 877 il quadrato.
								</h:p>
								<h:p>19) CAPPELLO FEMMINILE in feltro di colore blu notte, con tesa lunga cm 6,5 nel punto centrale, piccolo fiocco nel centro dietro il feltro blu di cm 1 di altezza e cm 7 di lunghezza. Il soggolo, identico a quello descritto al n. 18), è privo di bottoni, termina sotto il fiocco ed è adottato solamente dalla VII qf fino alla II qd.</h:p>
								<h:p>20) COPRICAPO FEMMINILE a bustina rigida, di cm 7 di altezza sul davanti, di colore blu notte, nel medesimo tessuto della gonna estiva, impunturato. Sul lato sinistro è applicato diagonalmente un bordino di cm 8 di lunghezza, della medesima altezza e caratteristiche del soggolo di cui al n. 18): in colore argento piatto per la VII e per la I e II qd.</h:p>
								<h:p>21) CRAVATTA UNISEX in tessuto blu tipo "shantung", altezza di cm 8 nel punto massimo.</h:p>
								<h:p>22) GUANTI UNISEX corti in pelle nera, foderati.</h:p>
								<h:p>23) MANICOTTI UNISEX bianchi rifrangenti impermeabili, lunghi cm 25, larghi cm 20 come massimo.</h:p>
								<h:p>24) BORSELLO UNISEX in pelle nera, di cm 28,5 di altezza per cm 20 di larghezza, con mantice laterale, con tracolla di cm 130 di lunghezza e cm 3 di altezza, con fermagli di chiusura di metallo color argento, con tasca a vista sul retro. Sulla tasca anteriore è impresso il simbolo della PM di cm 5 per 5.</h:p>
								<h:p>25) CINTURA UNISEX in pelle nera, di cm 3 di altezza, con fibbia quadrata di cm 4 per 4, in metallo color argento recante il simbolo della PM nei colori: blu la torre e il cerchio, argento il quadrato.</h:p>
								<h:p>26) CINTURONE UNISEX in pelle nera di cm 4,5 di altezza con fibbia rettangolare alta cm 6 e larga cm 5 in metallo color argento recante il simbolo della PM come al n. 25). Al cinturone sono assicurati fondina e portacaricatore in pelle nera, di foggia adeguata all'arma in dotazione. Nella stagione invernale la fondina e il portacaricatore in pelle nera saranno portati esternamente ai ai capi di abbigliamento dell'uniforme ed assicurati alla cintura di cui al n. 25).</h:p>
								<h:p>27) CALZINI MASCHILI lunghi di colore blu.</h:p>
								<h:p>28) CALZE FEMMINILI di colore neutro trasparenti.</h:p>
								<h:p>29) STIVALI UNISEX al ginocchio in gomma nera.</h:p>
								<h:p>30) SCARPE MASCHILI in pelle nera con stringhe nere.</h:p>
								<h:p>31) STIVALETTI MASCHILI in pelle nera con cerniera bilaterale.</h:p>
								<h:p>32) SCARPE FEMMINILI in pelle nera, tacco di cm 3.</h:p>
								<h:p>33) SCARPE ALTE FEMMINILI tipo "polacca", in pelle nera, foderate.</h:p>
								<h:p>34) STIVALI FEMMINILI alti al ginocchio, in pelle nera, foderati, tacco di cm 4. Si aggiungono in dotazione al n. 29).</h:p>
								<h:p>35) SCARPE FEMMINILI ESTIVE in pelle nera, aperte ai lati, tacco di cm 3.</h:p>
								<h:p>36) MANETTE</h:p>
								<h:p>37) SFOLLAGENTE in legno di lunghezza totale di cm 50, di cui una parte, lunga cm 27,5 e di cm 9 di circonferenza, è ricoperta di materiale plastico bianco rifrangente e l'altra, funzionante da impugnatura, di cm 22,5 di lunghezza e di cm 10 di circonferenza, è in materiale plastico di colore nero. All'estremità dell'impugnatura è inserita una torcia elettrica.</h:p>
							</contenitore>
							<contenitore id="con3" nome="">
								<h:p>II) AGENTI DI AUTOREPARTO (AUTOMONTATI E MOTOMONTATI) Vestiario maschile e femminile</h:p>
								<h:p>38) PANTALONI nel medesimo tessuto e colore della giacca di cui al n. 1), aderenti dal ginocchio alla caviglia, con cavallo rinforzato, da indossare con gli stivali. Nell'uniforme estiva il tessuto sarà più leggero.</h:p>
								<h:p>39) CASCO SEMINTEGRALE da motociclista, di colore bianco, con simbolo della PM in adesivo di cm 6 per 6, di colore argento il quadrato e blu il cerchio e la torre.</h:p>
								<h:p>40) BERRETTO tipo "baseball", di colore blu notte. Imbottitura interna e copriorecchie nella versione invernale. Reca nella parte anteriore il logotipo "Polizia Municipale" come descritto al n. 9).</h:p>
								<h:p>41) GUANTI DA MOTOCICLISTA a 5 dita in pelle nera, con moschettiera bianca rifrangente alta cm 12, apertura laterale e mantice. Foderati nella versione invernale.</h:p>
								<h:p>42) OCCHIALI DA SOLE con montatura nera.</h:p>
								<h:p>43) STIVALI in pelle nera, con cerniera laterale e profilo rifrangente trasversale sul lato esterno alto cm 1. Foderati nella versione invernale.</h:p>
							</contenitore>
							<contenitore id="con4" nome="">
								<h:p>III) AGENTI CAVALLERIZZI Vestiario maschile e femminile</h:p>
								<h:p>44) GIACCONE di colore blu notte, con chiusura a cerniera, in tessuto impermeabilizzato e lavabile, con n. 2 spacchi laterali posteriori a soffietto che iniziano dal punto vita, chiudibili con cerniera. Imbottitura estraibile. Logotipo e numero di matricola come al n. 9).</h:p>
								<h:p>45) MANTELLA a mezza ruota in panno blu notte, con n. 4 bottoni di colore argento di cm 2 come al n. 1), che fermano le due pattine di chiusura. Foderata in tessuto color grigio argento.</h:p>
								<h:p>46) PANTALONI alla cavallerizza, in tessuto elasticizzato di colore blu notte. Da indossare con gli stivali.</h:p>
								<h:p>47) STIVALI alla cavallerizza, in pelle nera con speroni in metallo colore argento.</h:p>
								<h:p>48) GUANTI CORTI alla cavallerizza, di colore nero, di pelle sul palmo e di tessuto elasticizzato sul dorso.</h:p>
								<h:p>49) SELLA E FINIMENTI in cuoio naturale.</h:p>
								<h:p>50) GUALDRAPPA in panno di colore blu notte con bordo di colore argento alto cm 4. Il simbolo della PM, di cm. 12 per 12, nei colori: argento la torre e il cerchio; blu il quadrato. Il logotipo della "Polizia Municipale" (vedi allegato E), di cm 4 per 16, nei colori: blu le lettere e argento la striscia dello sfondo.</h:p>
							</contenitore>
							<contenitore id="con5" nome="">
								<h:p>IV) ALTA UNIFORME Vestiario maschile e femminile</h:p>
								<h:p>51) GUANTI corti, in cotone bianco, per la V e la VI qf Corti, in pelle nera, dalla VII qf alla II qd.</h:p>
								<h:p>52) CORDELLINE intrecciate di colore argento, con puntali in metallo di color argento.</h:p>
							</contenitore>
							<contenitore id="con6" nome="">
								<h:p>V) UNIFORME DEL PERSONALE A TEMPO DETERMINATO Vestiario maschile e femminile</h:p>
								<h:p>53) GIACCA con imbottitura estraibile, in tessuto sintetico impermeabilizzato, di colore blu notte, con fascia rifrangente all'altezza del petto davanti e dietro, di cm 3 di altezza; maniche staccabili, n. 2 tasche oblique a fessura con chiusura a pattina. Applicato sul petto a sinistra il logotipo della PM di cui al n. 9).</h:p>
								<h:p>54) COPRICAPO a bustina floscia, in tessuto cordellino di colore blu notte con applicato il simbolo della PM di cm 6 per 6 come al n. 17).</h:p>
								<h:p>55) GILET in tessuto di cotone impermeabilizzato, di colore blu notte, con fascia rifrangente all'altezza del petto davanti e dietro, di cm 3 di altezza. Applicato sul petto a sinistra il logotipo della PM come dal n. 9).</h:p>
								<h:p>56) CAMICIA in cotone color celeste chiaro, a manica lunga, di tessuto, colore e modello identici a quella del n. 5).</h:p>
								<h:p>57) BORSA in tessuto sintetico impermeabilizzato di colore blu notte, di cm 25 di altezza, di cm 35 di lunghezza e con mantice di cm 13; con tracolla. Applicato sul davanti il simbolo della PM di cm 6 per 6, nei colori: argento il cerchio e la torre; blu il quadrato. Il nome del comune di appartenenza, scritto con il carattere "Optima medium" in colore bianco.</h:p>
							</contenitore>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
				<annesso id="ann2">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO B</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="19921228" num="73 Supplemento Straordinario n. 271" tipo="BURT" />
								<entratainvigore norm="19930112" />
								<redazione id="red3" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-12-17;56:allegato.b" />
								<materie vocabolario="Regione Toscana">
									<materia valore="Personale" />
									<materia valore="Enti Territoriali" />
								</materie>
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>PLACCA della polizia municipale della Toscana</titoloDoc>
						</intestazione>
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con7" nome="">
							<h:p />
							<h:p>
								I) PLACCA PER UNIFORMI
								<h:br />
								Placca in lega metallica leggera di colore Argento Pantone 877, satinata, di diametro di cm 6,5, da apporre sul petto a sinistra sui capi dell'uniforme di cui ai nn. 1), 2), 6), 7&lt; 9, 8), 16).
								<h:br />
								Essa reca:
							</h:p>
							<h:p>1) il simbolo della PM toscana nei colori: Blu Pantone 280 la torre e il cerchio, bianco il quadrato;</h:p>
							<h:p>2) il logotipo della PM toscana nei colori: Blu Pantone 280 le lettere iniziali e lo sfondo e bianche le altre lettere;</h:p>
							<h:p>3) il nome del Comune, il numero di matricola dell'addetto entrambi composti con il carattere "Avant Garde bold" (vedi allegato D) ed il fregio sul bordo della placca in colore nero;</h:p>
							<h:p>4) lo stemma stilizzato del Comune in colore Rosso Pantone 199 su scudetto di colore bianco.</h:p>
							<h:p>
								II) PLACCA PER CICLOMOTORI E BICICLETTE
								<h:br />
								Placca in lega metallica leggera satinata identica a quella di cui sopra, ma di cm 12 di diametro. Il numero identifica il mezzo.
							</h:p>
							<h:p />
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
				<annesso id="ann3">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO C</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="19921228" num="73 Supplemento Straordinario n. 271" tipo="BURT" />
								<entratainvigore norm="19930112" />
								<redazione id="red4" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-12-17;56:allegato.c" />
								<materie vocabolario="Regione Toscana">
									<materia valore="Personale" />
									<materia valore="Enti Territoriali" />
								</materie>
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>SEGNI DISTINTIVI DEL GRADO della polizia municipale della Toscana</titoloDoc>
						</intestazione>
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con8" nome="">
							<h:p />
							<h:p>
								Tutti i distintivi recano il simbolo della PM toscana di cui all'allegato E; i colori adottati sono: Argento Pantone 877 satinato, Blu Pantone 280, Rosso Pantone 199.
								<h:br />
								I distintivi si applicano ai capi di vestiario nn. 1), 2), 6), 7), 8), 9), 10), 12), 16), 44) di cui all'allegato A; si orientano con il simbolo della PM verso il colletto dell'uniforme. Le dimensioni di ogni distintivo sono di cm 8 di lunghezza e di cm 3,7 di larghezza.
							</h:p>
							<h:p>I distintivi sono realizzati in lega metallica leggera.</h:p>
							<h:p>Prima serie Distintivi del grado da apporre sulle spalline delle uniformi, che indicano il livello di inquadramento del singolo addetto alla PM dalla V qualifica funzionale alla II dirigenziale.</h:p>
							<h:p>- Blu Pantone 280: lo sfondo compreso il bordino perimetrale esterno, la torre ed il cerchio del simbolo della PM le barrette sulla sinistra del distintivo della 6a, 7a, 8a q.f.;</h:p>
							<h:p>- Argento Pantone 877 satinato: il quadrato nel quale è inserito il simbolo della PM, il quadrato del simbolo della PM, lo sfondo del settore dove insistono le barrette, il bordino del distintivo;</h:p>
							<h:p>- Rosso Pantone 199: le barrette sulla destra del distintivo della 1a e 2a q.d.</h:p>
							<h:p>
								Seconda serie
								<h:br />
								Distintivi del grado che individuano il comandante del corpo o del servizio di PM.
							</h:p>
							<h:p>Serie identica alla prima.</h:p>
							<h:p>- Rosso pantone 199: il quadrato nel quale è inserito il simbolo della PM ad indicare il comandante.</h:p>
							<h:p />
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
				<annesso id="ann4">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO D</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="19921228" num="73 Supplemento Straordinario n. 271" tipo="BURT" />
								<entratainvigore norm="19930112" />
								<redazione id="red5" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-12-17;56:allegato.d" />
								<materie vocabolario="Regione Toscana">
									<materia valore="Personale" />
									<materia valore="Enti Territoriali" />
								</materie>
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>TESSERA DI RICONOSCIMENTO della polizia municipale della Toscana</titoloDoc>
						</intestazione>
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con9" nome="">
							<h:p />
							<h:p>Tessera di riconoscimento in dotazione a tutti gli addetti della PM toscana, plastificata, in colore Argento Pantone 877, di cm 6,5 di altezza e cm 8 di larghezza.</h:p>
							<h:p>Su di un lato appaiono il simbolo ed il logotipo della PM toscana di cui all'allegato E: in colore Blu Pantone 280 la torre, il cerchio, le iniziali del logotipo e la striscia di sfondo; in Argento Pantone 877 il quadrato del simbolo e le rimanenti lettere del logotipo.</h:p>
							<h:p>Il nome del Comune di appartenenza è in colore nero e lo stemma stilizzato del Comune in colore Rosso Pantone 199.</h:p>
							<h:p>Sull'altro lato appaiono, a sinistra: la foto di cm 3,5 x cm 3,5 il numero di matricola, il gruppo sanguigno e la firma del titolare; a destra: nome e cognome, luogo e data di nascita, Comune di residenza, qualifica, numero di matricola dell'arma (se in dotazione), numero e data dell'ordinanza di assegnazione dell'arma, il luogo e la data di rilascio della tessera, la firma del Sindaco.</h:p>
							<h:p>Il nome del Comune e tutti i dati sono composti con il carattere "Optima medium" di colore nero.</h:p>
							<h:p />
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
				<annesso id="ann5">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO E</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="19921228" num="73 Supplemento Straordinario n. 271" tipo="BURT" />
								<entratainvigore norm="19930112" />
								<redazione id="red6" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-12-17;56:allegato.e" />
								<materie vocabolario="Regione Toscana">
									<materia valore="Personale" />
									<materia valore="Enti Territoriali" />
								</materie>
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>SIMBOLO E LOGOTIPO DELLA POLIZIA MUNICIPALE TOSCANA</titoloDoc>
						</intestazione>
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con10" nome="">
							<h:p />
							<h:p>
								I) SIMBOLO
								<h:br />
								Il simbolo rappresenta una torre merlata stilizzata che reca nel centro le due forme geometriche del cerchio e del quadrato.
								<h:br />
								I colori adottati sono: il Blu Pantone 280, il Rosso pantone 199, l'Argento Pantone 877; essi si alternano a seconda della utilizzazione del simbolo stesso. Le dimensioni del simbolo variano in relazione alla sua collocazione.
							</h:p>
							<h:p>
								II) LOGOTIPO
								<h:br />
								Scritta delle parole "Polizia Municipale" in un carattere rielaborato. Essa è utilizzata in due versioni: su di un solo rigo, oppure su due righi, con o senza il simbolo della PM inserito tra le due parole.
								<h:br />
								I colori adottati sono: Argento Pantone 877 e il Blu Pantone 280.
								<h:br />
								Le sue dimensioni variano in relazione alla sua collocazione.
							</h:p>
							<h:p>III) COLLOCAZIONE DEI CONTRASSEGNI E ACCESSORI SUI PRINCIPALI MEZZI DI TRASPORTO</h:p>
							<h:p>
								Applicati: un lampeggiatore girofaro con sirena bitonale e antenna radio.
								<h:br />
								A seconda delle dimensioni del veicolo saranno apposti uno o due lampeggiatori girofaro con sirena bitonale e antenna radio ovvero un kit bitonale con lampeggiatore e sistema vivavoce.
							</h:p>
							<h:p />
							<h:p />
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
