<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19920617" num="34" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19920702" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-06-09;26" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Programmazione" />
						<materia valore="Ordinamento" />
						<materia valore="Ente Regione" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19920702" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-06-09;26" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19920609">9 giugno 1992</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>26</numDoc>
				<titoloDoc>
					Prima attuazione dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art48" xlink:type="simple">art. 48 dello Statuto</rif>
					.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 28-4-1992</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>NORME GENERALI</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Il procedimento di programmazione)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>
								Ai sensi degli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-05-22;343#art5" xlink:type="simple">5</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-05-22;343#art58" xlink:type="simple">58</rif>
									dello statuto regionale
								</mrif>
								, la presente legge definisce il quadro della programmazione regionale, ed in particolare:
							</alinea>
							<el id="art1-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>la disciplina degli strumenti fondamentali e le modalità generali con cui la regione definisce i propri obiettivi di programma;</corpo>
							</el>
							<el id="art1-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>individua le procedure e gli strumenti con cui si perseguono gli obiettivi di programma;</corpo>
							</el>
							<el id="art1-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>garantisce la partecipazione degli enti locali e delle formazioni sociali al procedimento di programmazione ed assicura il concorso delle province alla determinazione degli obiettivi del programma regionale di sviluppo.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>La disciplina regionale del procedimento di programmazione è volta:</alinea>
							<el id="art1-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>ad assicurare la coerenza delle azioni di governo, a promuovere il coordinamento delle politiche settoriali e a favorire il coordinamento territoriale e fattoriale degli interventi;</corpo>
							</el>
							<el id="art1-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>a favorire il concorso degli operatori pubblici e privati alla realizzazione degli interventi con cui si perseguono gli obiettivi di programma;</corpo>
							</el>
							<el id="art1-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>a promuovere la costruzione di un sistema di regole tra enti autonomi che operano ordinariamente in regime di interrelazioni reciproche;</corpo>
							</el>
							<el id="art1-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>ad assicurare la trasparenza delle decisioni e la certezza degli obblighi e delle facoltà nei rapporti tra soggetti pubblici e privati e a garantire i diritti dei singoli cittadini;</corpo>
							</el>
							<el id="art1-com2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>a ordinare i processi decisionali e le attività strumentali del governo della regione.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art1-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								La Regione concorre come soggetto autonomo alla elaborazione degli atti di programmazione nazionale e ne persegue gli obiettivi nell'ambito delle proprie competenze. A tal fine essa coordina i propri interventi con quelli degli enti locali, nel quadro della disciplina della cooperazione tra autonomie locali e regione, di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art3-com3" xlink:type="simple">art. 3, comma tre, della legge 8-6-1990, n. 142</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Le risorse finanziarie)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								In applicazione della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-07;28" xlink:type="simple">LR 7 maggio 1977, n. 28</rif>
								, i bilanci regionali, pluriennali e annuali, sono predisposti sulla base delle indicazioni del programma regionale di sviluppo, di cui all'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								. Le procedure di utilizzo delle risorse finanziarie per l'attuazione degli obiettivi del programma regionale di sviluppo sono disciplinate al titolo terzo.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Gli atti di procedimento di programmazione costituiscono il quadro di indirizzo per gli enti locali, ai fini del coordinato impiego delle risorse finanziarie, secondo il disposto dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art3-com4" xlink:type="simple">art. 3, comma quattro, della legge 8-6-1990, n. 142</rif>
								, e rappresentano il riferimento per la verifica di compatibilità degli atti degli enti locali, rilevanti ai fini della programmazione regionale, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art3-com8" xlink:type="simple">art. 3, comma otto, della citata legge 8-6-1990, n. 142</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Le risorse finanziarie destinate alle spese generali di gestione delle funzioni delegate o comunque attribuite agli enti locali sono tra loro ripartite, avuto riguardo al complesso delle competenze assegnate a ciascun ente, ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-01-10;1" xlink:type="simple">LR 10 gennaio 1985, n. 1</rif>
								. L'intesa con gli enti delegati o con loro associazioni, di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-01-10;1#art2-com2" xlink:type="simple">art. 2, comma due, della citata LR 10 gennaio 1985, n. 1</rif>
								, viene verificata in sede di comitato di intesa, di cui all'
								<rif xlink:href="#art17" xlink:type="simple">art. 17</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Le funzioni amministrative)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Ai sensi dell'
								<mrif>
									art. 3, commi
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art3-com1" xlink:type="simple">uno</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art3-com2" xlink:type="simple">due</rif>
									della legge 8-6-1990, n. 142
								</mrif>
								, l'esercizio delle funzioni amministrative a livello locale è organizzato per favorire il coordinamento territoriale degli interventi, identificando gli interessi comunali e provinciali in rapporto alle caratteristiche delle popolazioni e del territorio.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Le funzioni amministrative disciplinate dalla legge regionale sono delegate o comunque attribuite ai comuni, alle province e alle comunità montane secondo i principi stabiliti dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142" xlink:type="simple">legge 8-6-1990, n. 142</rif>
								, ed in coerenza con le competenze agli enti stessi riconosciute dalla presente legge. Ai sensi del suddetto
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art3-com1" xlink:type="simple">art. 3, comma uno, della legge 8-6-1990, n. 142</rif>
								, sono fatte salve le funzioni che attengono ad esigenze di carattere unitario nel governo della regione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								La regione, entro 24 mesi dall'entrata in vigore della presente legge, provvede a riorganizzare l'esercizio delle funzioni amministrative a livello locale, secondo gli indirizzi di cui ai
								<mrif>
									commi
									<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">uno</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">due</rif>
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Il programma regionale di sviluppo)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il programma regionale di sviluppo, di seguito chiamato Prs, definisce gli indirizzi politici e gli obiettivi di programma e costituisce l'atto ordinatorio dell'attività di governo della regione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il prs si articola in due parti: il quadro di riferimento e le determinazioni programmatiche.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>Il quadro di riferimento comprende:</alinea>
							<el id="art4-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									il contesto strutturale, che contiene l'analisi degli elementi fondamentali dello sviluppo regionale, in funzione dell'individuazione dei criteri direttori e della definizione delle strategie operative, di cui alla
									<rif xlink:href="#art4-com3-letc" xlink:type="simple">lettera c)</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									il rapporto di attività, relativo alla valutazione degli interventi attuati negli anni precedenti, sia sotto il profilo finanziario, sia rispetto allo stato di avanzamento dei programmi - obiettivo e delle loro articolazioni, di cui al
									<rif xlink:href="#art4-com4-leta" xlink:type="simple">comma quattro, lettera a)</rif>
									, sia in relazione al loro impatto istituzionale, economico, sociale, territoriale e ambientale;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>le operazioni politiche, che rappresentano le scelte fondamentali della regione in termini di criteri direttori e di strategie operative: i criteri direttori determinano le priorità del Prs, le strategie operative ne specificano le scelte in capo istituzionale, economico, sociale, territoriale e ambientale.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art4-com4">
							<num>4.</num>
							<alinea>Le determinazioni programmatiche:</alinea>
							<el id="art4-com4-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>individuano i programmi - obiettivo, selezionati in base ai criteri direttori e richiesti dalle strategie operative, e ne definiscono gli indirizzi generali e i tempi di elaborazione e di approvazione. I programmi - obiettivo possono articolarsi in piani - obiettivo, progetti e azioni;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com4-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>stabiliscono gli indirizzi per il bilancio regionale definendo le scelte complessive in materia di entrate e di uscite, le strategie finanziarie che la regione intende perseguire, e le scelte di politica patrimoniale. Il raccordo con il bilancio si attua mediante la riconduzione dei capitoli di spesa ai programmi - obiettivo e alle loro articolazioni;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com4-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>individuano gli strumenti normativi, amministrativi, procedurali e organizzativi, rivolti alle fasi di elaborazione, attuazione, controllo e revisione del Prs;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com4-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>
									comprendono il programma annuale, che raccorda il Prs al bilancio annuale in termini di azioni, e che individua per ciascuna di esse, in quanto la legge lo consenta, le procedure di attuazione da applicare tra quelle previste all'
									<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
									; esso definisce, inoltre, i tempi delle attività programmate, con particolare riguardo all'elaborazione e all'approvazione dei programmi - obiettivo.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art4-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Lo schema di Prs è predisposto dal comitato tecnico della programmazione, in base alle direttive della giunta, ed è redatto dal dipartimento programmazione. La giunta adotta lo schema e lo presenta al consiglio insieme agli atti di bilancio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								Il prs ha validità triennale ed è aggiornato annualmente in funzione della scorrevolezza degli atti di bilancio, relativamente ai contenuti di cui al
								<rif xlink:href="#art4-com3-letb" xlink:type="simple">comma tre, lettera b)</rif>
								, e al
								<mrif>
									comma quattro, lettere
									<rif xlink:href="#art4-com4-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art4-com4-letc" xlink:type="simple">c)</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art4-com4-letd" xlink:type="simple">d)</rif>
								</mrif>
								. Esso è approvato e modificato mediante risoluzione, secondo le procedure previste dall'art. 106 del regolamento interno del consiglio, precedentemente all'approvazione degli atti di bilancio.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>I programmi - obiettivo sono approvati dal consiglio regionale con le stesse modalità previste per il Prs, in quanto ne rappresentano la specificazione operativa. La loro approvazione avviene di norma nel corso della stessa sessione in cui è approvato il Prs successivo a quello che li ha individuati e ne ha disposto l'elaborazione. Essi sono muniti di schede relative, rispettivamente, alle modifiche normative, al riordino degli interventi in atto, al riordino delle articolazioni organizzative, alle previsioni finanziarie, occorrenti per la loro attuazione; sono corredati altresì di una scheda di valutazione che ne dimostra la congruità rispetto al Prs in termini di impatto istituzionale, economico, sociale, territoriale e ambientale, e identifica gli indicatori fisici per il controllo del loro avanzamento e degli effetti indotti. All'elaborazione dei programmi - obiettivo concorrono i comuni e le province con atti o documenti di analisi e di proposta; la giunta regionale può concordare con tali enti forme di collaborazione operativa.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com8">
							<num>8.</num>
							<alinea>Immediatamente dopo l'approvazione dei bilanci, pluriennale ed annuale, il consiglio regionale adotta apposito provvedimento deliberativo con cui:</alinea>
							<el id="art4-com8-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>stabilisce le risorse finanziarie a disposizione della giunta per l'elaborazione dei programmi - obiettivo individuati dal Prs;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com8-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									determina l'ammontare degli impegni finanziari regionali, per l'anno di riferimento, relativi a ciascuna delle azioni programmate dal Prs e dai programmi - obiettivo; approvati ai sensi dei
									<mrif>
										commi
										<rif xlink:href="#art4-com6" xlink:type="simple">sei</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art4-com7" xlink:type="simple">sette</rif>
									</mrif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com8-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>aggiorna, per ogni azione, il quadro degli impegni di spesa e delle liquidazioni effettuati negli esercizi precedenti.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art4-com9">
							<num>9.</num>
							<alinea>
								La giunta, a seguito del deliberato di cui al
								<rif xlink:href="#art4-com8" xlink:type="simple">comma otto</rif>
								, indica con proprio atto:
							</alinea>
							<el id="art4-com9-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>gli assessori referenti per l'elaborazione dei programmi - obiettivo, e nel caso di un coinvolgimento di più dipartimenti, le modalità del loro coordinamento;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com9-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>per ciascuna azione programmata, il servizio del centro direzionale cui compete la responsabilità operativa, nonché i rapporti tra le strutture organizzative della giunta regionale e gli apparati delle amministrazioni provinciali.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Il concorso della provincia alla definizione del Prs)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il concorso delle province alla determinazione degli obiettivi di programma è volto a promuovere il raccordo programmatorio regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La provincia interviene nel procedimento assumendo la politica di programmazione come metodo ordinatore della propria attività e assicurando ai comuni e agli altri enti locali la partecipazione all'elaborazione delle sue determinazioni programmatiche. In ogni caso la provincia garantisce ai comuni e alle comunità montane il contraddittorio per la definizione delle proposte da avanzare alla giunta regionale ai fini della redazione del Prs e dà atto, nelle proprie determinazioni, dei pareri espressi dai singoli enti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>
								Per gli scopi di cui ai
								<mrif>
									commi
									<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">uno</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art5-com2" xlink:type="simple">due</rif>
								</mrif>
								, la provincia:
							</alinea>
							<el id="art5-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>raccoglie ogni anno le richieste e le proposte dei comuni, delle comunità montane e degli altri enti locali, le confronta e le coordina con gli obiettivi desumibili dalla propria relazione previsionale e programmatica e dagli altri suoi atti di programmazione, e definisce una scala di priorità, ai fini dell'aggiornamento annuale del Prs;</corpo>
							</el>
							<el id="art5-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>elabora proposte di adeguamento o di revisione relative al quadro strutturale e alle determinazioni programmatiche, in occasione della loro ridefinizione.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art5-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Le province inviano alla giunta regionale le proprie determinazioni entro il 31 luglio di ogni anno. Nel quadro delle competenze loro attribuite, le province possono definire, tra l'altro, le fasi e i termini del procedimento programmatorio, tenuto conto delle funzioni spettanti ai comuni in materia.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>La definizione da parte della giunta regionale dello schema di Prs e dei programmi - obiettivo è comunque preceduta da un contraddittorio di verifica con le province e con i comuni capoluogo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>La mancata partecipazione dei singoli enti locali alle varie fasi di provvedimento programmatorio non impedisce la definizione, a livello regionale, del Prs e dei programmi - obiettivo.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(La pianificazione territoriale)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La regione elabora gli atti di pianificazione territoriale di propria competenza in attuazione del Prs e in conformità alle disposizioni legislative nazionali e regionali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Quando un atto di programmazione regionale, attuativo del Prs, comporti la modifica o l'integrazione di disposizioni contenute in atti regionali di pianificazione territoriale, esso deve essere presentato, per l'approvazione da parte dell'organo competente, contestualmente alla proposta di modifica o di integrazione dell'atto di pianificazione, e può essere approvato solo dopo che tale proposta sia stata adottata. L'efficacia degli atti di programmazione è subordinata al perfezionamento della corrispondente modifica e integrazione dell'atto di pianificazione territoriale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Le disposizioni di cui al comma due si applicano anche quando un atto di programmazione regionale, attuativo del Prs, comporti la modifica o l'integrazione di atti con i quali la regione disciplina i criteri e le metodologie di valutazione di impatto ambientale degli strumenti urbanistici, dei piani territoriali e degli altipiani e progetti che modificano l'uso del territorio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Gli atti regionali di pianificazione territoriale prevalgono comunque, relativamente alla disciplina sull'uso del territorio, sugli altri atti del procedimento di programmazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Il consiglio regionale, entro dodici mesi dall'entrata in vigore della presente legge, procede alla revisione della propria legislazione di pianificazione territoriale secondo i principi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142" xlink:type="simple">legge 8-6-1990, n. 142</rif>
								, e quelli di cui al presente articolo.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com6">
							<num>6.</num>
							<alinea>La legge regionale individua espressamente gli atti regionali che hanno efficacia ai fini della pianificazione territoriale. Essa, inoltre:</alinea>
							<el id="art6-com6-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>definisce i criteri e le procedure per la formazione e l'attuazione degli atti e degli strumenti della pianificazione territoriale degli enti locali;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com6-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>regola, con norme di carattere generale, modi e procedimenti per la verifica di compatibilità degli atti di pianificazione territoriale degli enti locali con gli atti di programmazione regionale previsti dalla presente legge;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com6-letc">
								<num>c)</num>
								<alinea>detta criteri e procedure:</alinea>
								<en id="art6-com6-letc-num1">
									<num>1)</num>
									<corpo>sul concorso degli enti locali alla formazione dei piani territoriali di coordinamento delle province;</corpo>
								</en>
								<en id="art6-com6-letc-num2">
									<num>2)</num>
									<corpo>sull'approvazione dei suddetti piani territoriali di coordinamento adottati dalle province;</corpo>
								</en>
								<en id="art6-com6-letc-num3">
									<num>3)</num>
									<corpo>sull'accertamento della conformità di detti piani agli indirizzi regionali della programmazione socio-economica e territoriale;</corpo>
								</en>
								<en id="art6-com6-letc-num4">
									<num>4)</num>
									<corpo>sui compiti delle province nel procedimento di perfezionamento degli strumenti di pianificazione urbanistica e territoriale degli enti locali.</corpo>
								</en>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(I piani di indirizzo)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il consiglio regionale, anche a seguito dei programmi - obiettivo in cui si articola il Prs, definisce piani di indirizzo, di seguito chiamati Pdi, aventi natura regolamentare, con i quali, in riferimento ai fenomeni considerati, vengono definiti gli indicatori e i parametri di misurazione che la regione assume nella propria attività, per garantire omogeneità di flussi informativi nei rapporti con gli enti locali e per promuovere il coordinamento dei procedimenti di programmazione entro il sistema delle autonomie locali e regionali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Quando la legge regionale faccia espresso rinvio al Pdi, esso definisce, con norme di natura regolamentare, le modalità tecniche, procedurali e operative per l'attuazione degli interventi previsti dal Prs e dai programmi - obiettivo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Il Pdi può inoltre definire, a integrazione dei criteri e delle strategie del Prs, di cui all'
								<rif xlink:href="#art4-com3-letc" xlink:type="simple">art. 4, comma tre, lettera c)</rif>
								, gli specifici obiettivi operativi al cui perseguimento sono rivolti gli interventi disciplinati dalle singole leggi di settore.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(La tipizzazione delle procedure)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La regione persegue gli obiettivi di programma, definiti con gli atti di cui al titolo secondo, che comportino impiego di risorse finanziarie, mediante le procedure di cui agli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">9</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">10</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">13</rif>
								</mrif>
								, oppure attraverso gli accordi di programma, disciplinati con apposita legge regionale in conformità all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art27" xlink:type="simple">art. 27 della legge 8-6-1990, n. 142</rif>
								. Nei casi in cui la legge consenta il ricorso a due o più procedure, il Prs o le sue articolazioni, individuano quella da applicare per ogni singola azione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le leggi regionali in vigore che prevedano, per il perseguimento degli obiettivi di programma, procedure di spesa difformi da quelle disciplinate nel presente titolo, vengono adeguate entro dodici mesi dall'entrata in vigore della presente legge, ovvero sono confermate entro lo stesso termine, in ragione dell'atipicità del settore e dei soggetti pubblici o privati interessati. L'adeguamento o la conferma sono disposte a seguito di risoluzione approvata dal consiglio regionale, su proposta della giunta.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Nella revisione delle procedure di spesa la regione persegue criteri di flessibilità, di massima razionalizzazione dei procedimenti, di riduzione delle contribuzioni fisse e ricorrenti; per ogni singolo comparto, l'intervento finanziario della regione è limitato ai soli casi di rilevante interesse regionale, con determinazione della quota massima percentuale di contribuzione a carico della regione; sono stabiliti obblighi di rendicontazione dei finanziamenti a qualunque titolo erogati.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(La procedura diretta)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Nei casi in cui la legge regionale, il Prs o un accordo di programma prevedano che il perseguimento di obiettivi programmati avvenga mediante progetti operativi di iniziativa regionale, la regione procede all'approvazione, con delibera consiliare, di propri piani - programma.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Per la definizione del piano - programma, e in relazione alle sue specifiche finalità, la giunta regionale attiva le opportune consultazioni e assume le eventuali intese o convenzioni con soggetti pubblici e privati, o con loro organizzazioni rappresentative, anche ricorrendo alle conferenze di programmazione, di cui all'
								<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">art. 16</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il piano - programma contiene le determinazioni tecnico-progettuali, le valutazioni di fattibilità e, ove occorra, quelle di impatto ambientale; definisce i tempi di realizzazione degli interventi e le strategie di finanziamento; destina le risorse occorrenti e regola i rapporti con i soggetti interessati.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(La procedura allargata)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Nei casi in cui la legge regionale o il Prs prevedano che il perseguimento degli obiettivi programmati avvenga mediante la realizzazione di progetti di iniziativa di enti locali o di operatori pubblici o privati, la regione opera mediante i programmi regionali di intervento finanziario, di cui all'
								<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">art. 12</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>I programmi suddetti possono finanziare:</alinea>
							<el id="art10-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<alinea>progetti di rilevante interesse provinciale, assunti dalla provincia con il suo concorso finanziario o operativo:</alinea>
								<en id="art10-com2-leta-num1">
									<num>1)</num>
									<corpo>
										risultanti dalla collaborazione con i comuni e con gli altri enti locali, nei casi e nei settori di cui all'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art14-com2" xlink:type="simple">art. 14, comma due, della legge 8-6-1990, n. 142</rif>
										;
									</corpo>
								</en>
								<en id="art10-com2-leta-num2">
									<num>2)</num>
									<corpo>definiti in collaborazione con operatori pubblici o privati, nell'ambito delle sue competenze;</corpo>
								</en>
							</el>
							<el id="art10-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									progetti contrattati tra comuni ovvero tra questi ed operatori privati, di cui all'
									<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">art. 11</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art10-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								La legge regionale stabilisce che l'istruttoria tecnica dei progetti di cui al comma due avvenga di norma in contraddittorio con i soggetti presentatori, e ne precisa le forme e le modalità, in conformità ai principi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-08-07;241" xlink:type="simple">legge 7-8-1990, n. 241</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(I progetti contrattati)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								I progetti contrattati, finanziabili con le procedure di cui all'
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
								, sono quelli sottoscritti tra più comuni ovvero tra comuni ed operatori privati, per la cui realizzazione sia previsto il concorso finanziario e operativo di tutti i soggetti partecipanti.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>I soggetti partecipanti concordano i reciproci impegni, le garanzie e le sanzioni per le eventuali inadempienze, nonché le modalità per l'utilizzazione dei finanziamenti richiesti; individuano inoltre tra di loro il soggetto presentatore, che è responsabile del progetto nei confronti della regione, anche agli effetti delle sanzioni di carattere pecuniario, salvo rivalsa secondo i patti sugli altri soggetti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Per agevolare la definizione dei rapporti giuridici tra i titolari dei progetti contrattati, il consiglio regionale predispone appositi schemi di convenzione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Sono parificati ai progetti contrattati i progetti adottati dalle comunità montane, dai consorzi e dalle unioni di comuni.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>(Il programma regionale di intervento finanziario )</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>I programmi regionali di intervento finanziario, di seguito chiamati Prif, sono disciplinati con legge regionale. Essi sono approvati con deliberazione del consiglio regionale. Ad essi si applica l'art. 106 del regolamento interno del consiglio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il Prif dispone per un triennio. è aggiornato annualmente in funzione della scorrevolezza del bilancio pluriennale e assume come riferimento finanziario le disponibilità da esso recate.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Il Prif contiene l'individuazione degli specifici obiettivi operativi al cui perseguimento dovranno rivolgersi i progetti di cui all'
								<rif xlink:href="#art10-com2" xlink:type="simple">art. 10, comma due</rif>
								, nonché la determinazione dei criteri per la loro valutazione e selezione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Il Prif, secondo le prescrizioni della legge regionale che lo disciplina, dispone in ordine all'approvazione e al finanziamento dei progetti di cui all'
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
								, previa valutazione di conformità agli specifici obiettivi operativi e ai criteri definiti nel Prif di cui costituiscono attuazione, dando in ogni caso la precedenza ai progetti che siano immediatamente realizzabili, in quanto definiti compiutamente sul piano tecnico e corredati di tutte le autorizzazioni prescritte. La legge regionale prevede ordinariamente il ricorso a nuclei di valutazione tecnica.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Gli obiettivi operativi e i criteri, di cui ai
								<mrif>
									commi
									<rif xlink:href="#art12-com3" xlink:type="simple">tre</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art12-com4" xlink:type="simple">quattro</rif>
								</mrif>
								, possono essere diversificati per ambiti territoriali e per tipologia di intervento.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Il Prif è corredato dal consuntivo della spesa riferito al penultimo esercizio finanziario rispetto a quello di applicazione, nonché da una relazione sulle attività e sullo stato di attuazione degli interventi del precedente Prif.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com7">
							<num>7.</num>
							<alinea>Le province concorrono all'elaborazione e all'attuazione del Prif, con le modalità e secondo le procedure definite dalla legge regionale:</alinea>
							<el id="art12-com7-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									presentando i progetti di cui all'
									<rif xlink:href="#art10-com2-leta" xlink:type="simple">art. 10 , comma due, lettera a)</rif>
									, definiti anche in collaborazione con alti soggetti pubblici e privati;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art12-com7-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									inoltrando alla giunta regionale i progetti contrattati di cui all'
									<rif xlink:href="#art10-com2-letb" xlink:type="simple">art. 10, comma due, lettera b)</rif>
									, muniti di un proprio parere riferito agli obiettivi operativi e ai criteri di selezione definiti nel Prif precedente;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art12-com7-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									provvedendo alla realizzazione dei progetti di cui all'
									<rif xlink:href="#art10-com2-leta" xlink:type="simple">art. 10, comma due, lettera a)</rif>
									, approvati dal Prif;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art12-com7-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>esercitando di norma la vigilanza sulla realizzazione dei progetti finanziati.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art12-com8">
							<num>8.</num>
							<alinea>È riservata alla legge regionale la determinazione:</alinea>
							<el id="art12-com8-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>delle tipologie di agevolazione finanziaria concedibili, anche in relazione alla diverse caratteristiche di intervento;</corpo>
							</el>
							<el id="art12-com8-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>della disciplina generale del procedimento per la concessione e l'erogazione dei finanziamenti, nonché dei requisiti essenziali per accedere al finanziamento;</corpo>
							</el>
							<el id="art12-com8-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>degli elementi di valutazione delle domande di accesso alle agevolazioni finanziarie, in termini di congruenza rispetto agli obiettivi, di fattibilità, di rendimento economico e sociale;</corpo>
							</el>
							<el id="art12-com8-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>delle modalità di vigilanza sull'attuazione degli interventi, nonché degli obblighi da imporre ai soggetti destinatari dei finanziamenti.</corpo>
							</el>
							<el id="art12-com8-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>
									delle forme e dei modi della partecipazione degli enti locali alla formazione dei Prif, ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art3-com6" xlink:type="simple">art. 3, comma sei, della legge 8-6-1990, n. 142</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<rubrica>(La procedura di riparto)</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Nei casi in cui il perseguimento degli obiettivi di programma richieda che le risorse finanziarie siano erogate prevalentemente secondo parametri oggettivi e comunque non sulla base di specifici progetti, la legge regionale o il Prs dispongono l'adozione della procedura di riparto.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La procedura di riparto consiste nell'adozione, secondo scadenze predeterminate dalla legge o subordinatamente dal Prs, di provvedimenti deliberativi di spesa o di riparto. Essi contengono l'elenco delle richieste accolte totalmente o parzialmente, nonché di quelle non soddisfatte, con le relative motivazioni, desunte dai criteri, dagli indicatori o dai parametri di riparto delle risorse, quali risultano predeterminati ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-08-07;241#art12" xlink:type="simple">art. 12 della legge 7-8-1990, n. 241</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								I criteri, gli indicatori e i parametri di cui al
								<rif xlink:href="#art13-com2" xlink:type="simple">comma due</rif>
								, sono determinati in modo da adeguare l'azione della regione alle differenti situazioni locali ed al fine di incentivare la funzionalità e l'efficienza dell'azione pubblica.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<rubrica>(Gli atti di programmazione degli enti locali )</rubrica>
						<comma id="art14-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La legge regionale individua, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art3-com7" xlink:type="simple">art. 3, comma sette, della legge 8-6-1990, n. 142</rif>
								, gli atti e gli strumenti di programmazione socio-economica degli enti locali, rilevanti ai fini dell'attuazione degli atti di programmazione regionale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Di tali atti e strumenti la legge regionale stabilisce:</alinea>
							<el id="art14-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>la denominazione, i contenuti essenziali e l'arco di validità temporale;</corpo>
							</el>
							<el id="art14-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>i criteri e le procedure di formazione e di attuazione;</corpo>
							</el>
							<el id="art14-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>le norme generali sui procedimenti e sui modi di verifica della loro compatibilità con gli atti di programmazione regionale.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art14-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>
								Al fine di realizzare un efficiente sistema delle autonomie locali secondo il disposto dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art3-com3" xlink:type="simple">art. 3, comma tre, della legge 8-6-1990, n. 142</rif>
								, il consiglio regionale individua gli atti e gli strumenti degli enti locali, di cui al
								<rif xlink:href="#art14-com1" xlink:type="simple">comma uno</rif>
								, avvalendosi del comitato di intesa, di cui all'
								<rif xlink:href="#art17" xlink:type="simple">art. 17</rif>
								, e assume le determinazioni di cui al comma due con riguardo ai principi:
							</alinea>
							<el id="art14-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>della tipizzazione delle procedure di spesa;</corpo>
							</el>
							<el id="art14-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>delle predeterminazioni dei criteri e delle modalità operative;</corpo>
							</el>
							<el id="art14-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>della disciplina dei procedimenti decisionali, in funzione della coerenza e dell'interconnessione territoriale degli interventi.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art14-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Il consiglio regionale, sentito il comitato d'intesa di cui all'
								<rif xlink:href="#art17" xlink:type="simple">art. 17</rif>
								, approva uno schema tipo, e i relativi criteri di compilazione, delle relazioni previsionali e programmatiche di competenza dei comuni e delle province e degli altri enti locali, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1983-02-28;55#art1quater" xlink:type="simple">art. 1 quater del dl 28 febbraio 1983, n. 55</rif>
								, convertito in
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1983-04-26;131" xlink:type="simple">legge 26 aprile 1983, n. 131</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art15">
						<num>ARTICOLO 15</num>
						<rubrica>(Il piano di sviluppo delle comunità montane )</rubrica>
						<comma id="art15-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>
								Il piano pluriennale di sviluppo socio-economico della comunità montana, di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art29-com5" xlink:type="simple">art. 29 comma cinque, della legge 8 giugno 1990, n. 142</rif>
								:
							</alinea>
							<el id="art15-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>definisce gli indirizzi politici e gli obiettivi programmatici fondamentali dell'ente;</corpo>
							</el>
							<el id="art15-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>individua gli strumenti e precisa le opere e gli interventi idonei a perseguire tali indirizzi e obiettivi.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art15-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Il piano di sviluppo socio-economico ha validità triennale, ed è aggiornato annualmente in funzione della scorrevolezza degli atti di bilancio, relativamente ai contenuti di cui al
								<rif xlink:href="#art15-com1-letb" xlink:type="simple">comma uno, lettera b)</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Ai fini della definizione dei contenuti del piano di sviluppo di cui al
								<rif xlink:href="#art15-com1-leta" xlink:type="simple">comma uno, lettera a)</rif>
								, il presidente della comunità montana indice triennalmente una conferenza di programmazione alla quale prendono parte i consiglieri comunali dei comuni associati, nonché i rappresentanti delle categorie economiche e delle formazioni sociali, culturali ed ambientalistiche che operano nella zona montana. Ad essa partecipano anche i consiglieri regionali e i consiglieri delle province interessate; sono altresì invitati i rappresentanti della giunta regionale e delle giunte provinciali territorialmente competenti.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Ai fini degli aggiornamenti annuali del piano di sviluppo, di cui al comma due, il presidente indice una conferenza di verifica alla quale partecipano i consiglieri della comunità montana e i consiglieri dei comuni associati.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Il piano pluriennale e i suoi aggiornamenti annuali sono adottati dall'assemblea della comunità montana contestualmente agli atti di bilancio e vengono trasmessi all'amministrazione provinciale territorialmente competente nei termini previsti per l'invio agli organi di controllo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com6">
							<num>6.</num>
							<alinea>Il consiglio provinciale, entro quaranta giorni dalla data di ricevimento degli atti, procede all'approvazione del piano pluriennale o del suo aggiornamento annuale, ovvero:</alinea>
							<el id="art15-com6-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>formula osservazioni di merito, si cui la comunità montana è tenuta a pronunciarsi in via definitiva entri trenta giorni;</corpo>
							</el>
							<el id="art15-com6-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>rileva elementi di contrasto con gli atti di programmazione della provincia o con il Prs, fissando il termine entro il quale la comunità montana deve adeguare il proprio atto. In tal caso quest'ultimo procede, entro il medesimo termine, anche all'eventuale variazione dei propri atti di bilancio.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art15-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>La provincia assume gli obiettivi e gli interventi indicati dai piani pluriennali delle comunità montane, approvati ai sensi del comma sei, nella definizione dei propri strumenti programmatici, ivi compresi quelli di intervento finanziario, e nelle proposte relative agli atti di programmazione regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art16">
						<num>ARTICOLO 16</num>
						<rubrica>(Le competenze di programmazione)</rubrica>
						<comma id="art16-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il consiglio regionale e le province, separatamente o in accordo tra loro, ovvero d'intesa con i comuni, promuove conferenze di programmazione a cui partecipano gli enti locali, anche per verificare la possibilità di pervenire ad accordi di programma. In quelle sedi i soggetti pubblici e le formazioni sociali concorrono all'analisi di situazioni locali o settoriali, confrontano i propri programmi con gli atti di programmazione regionali e provinciali, partecipano alla elaborazione di ipotesi programmatiche e alla verifica dello stato di attuazione degli interventi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il consiglio regionale e le province definiscono preventivamente, per le conferenze di loro iniziativa, le forme e le modalità della loro attuazione, nonché lo specifico apporto richiesto ai partecipanti. Di norma la conferenza di programmazione è convocata sulla base di un rapporto tecnico preliminare, elaborato da un idoneo organismo scientifico a cura dei soggetti promotori, e preceduta da pre-conferenze tematiche per la definizione di protocolli d'intesa fra i soggetti partecipanti e di schemi operativi, che delineano obiettivi, tempi, responsabilità e criteri di verifica degli interventi proposti. I documenti delle pre-conferenze sono assunti dalla conferenza e organizzati in una piattaforma, ai fini di un possibili accordo di programma, che inquadri gli interventi proposti negli strumenti della programmazione regionale, in termini di articolazioni dei progetti - obiettivo, e li raccordi agli atti della programmazione provinciale e locale. La conferenza di programmazione indica i tempi e i modi per la verifica dell'attuazione degli interventi e per il loro eventuale aggiornamento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Gli enti locali, le amministrazioni statali e le formazioni sociali hanno facoltà di proporre al consiglio e alla giunta regionale conferenze di programmazione su questioni di interesse regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Le intese, eventualmente concordate dai soggetti promotori a conclusione delle conferenze di programmazione, vengono a richiesta inserite, con gli effetti conseguenti, negli archivi dei programmi, di cui all'
								<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">art. 18</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Ai fini della elaborazione del Prs, ogni tre anni viene promossa dalla giunta regionale un'apposita conferenza di programmazione. In tale sede la giunta illustra le proprie ipotesi programmatiche e le confronta con quelle delle formazioni sociali e degli operatori pubblici e privati.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Ai fini dell'attuazione del Prs e della sua implementazione, la giunta regionale si avvale di un'apposita conferenza permanente di programmazione a cui partecipano le rappresentanze delle categorie economiche e sociali.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art17">
						<num>ARTICOLO 17</num>
						<rubrica>(Il comitato d'intesa)</rubrica>
						<comma id="art17-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Al fine di potenziare il concorso degli enti locali all'attività di programmazione, è istituito il comitato d'intesa tra gli organi della regione e quelli delle associazioni regionali degli enti locali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La composizione e le modalità di funzionamento del comitato sono concordate tra la regione e gli organismi regionali dell'Anci, dell'Upi e dell'Uncem.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Il comitato d'intesa si esprime sugli indirizzi generali della programmazione, sulla congruità delle relative scelte istituzionali, sulla idoneità delle strumentazioni, sullo stato dei rapporti tra la regione e gli enti locali e su quelli tra le istituzioni decentrate e gli organi dello stato centrale; promuove l'acquisizione e il coordinamento delle conoscenze anche ai fini della verifica dei risultati; persegue il coordinamento della spesa e l'integrazione funzionale delle strutture operative e verifica l'intesa in merito alle determinazioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple">art. 2, comma tre</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art18">
						<num>ARTICOLO 18</num>
						<rubrica>(Gli archivi dei progetti e dei programmi)</rubrica>
						<comma id="art18-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Ai fini di costituite una fase informatica per l'attività di programmazione delle province, e quindi, per loro tramite, della regione, presso ogni provincia viene istituito l'archivio provinciale dei progetti degli enti locali, secondo la disciplina stabilita con deliberazione della giunta regionale, sentito il comitato di cui all'
								<rif xlink:href="#art17" xlink:type="simple">art. 17</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le province, sentiti i comuni e sulla base dei criteri stabiliti dalla deliberazione di cui al comma uno, determinano i tipi e i requisiti degli atti da inserire nell'archivio provinciale, nonché le modalità per la periodica revisione di questo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>Presso il dipartimento programmazione della giunta regionale viene istituito l'archivio centrale dei programmi, che raccoglie:</alinea>
							<el id="art18-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>gli atti programmatici definiti dalla regione e dai suoi enti funzionali e strumentali;</corpo>
							</el>
							<el id="art18-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>i programmi delle province e gli altri piani e programmi la cui approvazione è demandata alle province.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art18-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>La giunta regionale, con proprio atto deliberativo, definisce i criteri di organizzazione e di periodica revisione dell'archivio centrale, nonché i requisiti degli atti da inserire.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>La regione e le province, ogni qualvolta assumano provvedimenti in contrasto con i contenuti degli atti inseriti negli archivi rispettivamente centrale e provinciale, hanno l'obbligo di darne atto, esplicitando contestualmente le relative motivazioni.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della regione Toscana</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 9 giugno 1992</dataeluogo>
				<soggetto codice="">
					La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 28 aprile 1992 ed è dichiarata esecutiva per decorrenza dei termini ai sensi del
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127-com1" xlink:type="simple">1° comma dell'art. 127 della Costituzione</rif>
					.
				</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
