<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19920911" num="52" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19920926" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-09-02;44" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Personale" />
						<materia valore="Ente Regione" />
						<materia valore="Agricoltura" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19920926" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-09-02;44" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19920902">2 settembre 1992</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>44</numDoc>
				<titoloDoc>
					Assunzione nei ruoli regionali dei divulgatori agricoli formati ai sensi del
					<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1979;270" xlink:type="simple">regolamento CEE n. 270/79</rif>
					.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 28-7-1992</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 28-8-1992</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per lo svolgimento di un efficace servizio di divulgazione agricola sul proprio territorio la Regione, in attuazione del
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1979;270" xlink:type="simple">Regolamento CEE n. 270/79</rif>
							approvato dal Consiglio delle Comunità Economiche Europee il 6 febbraio 1979, successivamente modificato con
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1987;1760" xlink:type="simple">Regolamento n. 1760/87 del 5 giugno 1987</rif>
							, relativo allo sviluppo della divulgazione agricola in Italia, e sulla base del Piano Quadro nazionale formulato a norma del predetto Regolamento e approvato con decisione delle Comunità Economiche Europee il 23 marzo 1981, riesaminato ed aggiornato ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1979;270#art2" xlink:type="simple">art. 2 del Regolamento n. 270/79</rif>
							, individua, nell'ambito dei posti vacanti della dotazione organica del ruolo unico regionale della VII e VI qualifica funzionale, rispettivamente n. 9 posti del profilo Istruttore direttivo tecnico - professionale e n. 2 posti del profilo istruttore tecnico.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Assunzione in ruolo dei divulgatori agricoli)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Nei posti individuati nel precedente articolo possono essere inquadrati i divulgatori agricoli rispettivamente in possesso del Diploma di Laurea in Scienze Agrarie o in Scienze delle Produzioni Animali o in Scienze Forestali (VII qualifica funzionale) o del Diploma di Istruzione Secondaria Superiore di Perito Agrario (VI qualifica funzionale), che abbiano superato o supereranno, per conto della Regione Toscana, le prove finali dell'VIII corso organizzato nell'anno 1990/91 dal Consorzio Interregionale per la formazione dei Divulgatori Agricoli (CIFDA) per il Centro Italia, di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-07-07;56" xlink:type="simple">LR 7 luglio 1982, n. 56</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Domande e requisiti per l'assunzione)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Ai fini dell'inquadramento gli interessati devono presentare domanda di assunzione alla Regione Toscana qualora abbiano superato le prove finali del corso e entro 90 giorni dalla comunicazione da parte del CIFDA del superamento delle prove stesse.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Alla domanda, che dovrà essere indirizzata al Presidente della Giunta Regionale, dovrà essere allegata la seguente documentazione in regola con le vigenti norme in materia di bollo:</alinea>
						<el id="art3-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>originale del titolo di studio richiesto per l'assunzione o copia autentica dello stesso, ovvero documento rilasciato dalla competente Autorità scolastica in sostituzione di esso;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>certificato di cittadinanza italiana;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>certificato generale del Casellario Giudiziale;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>certificato di nascita;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>certificato medico della USL competente del Comune di residenza attestante l'idoneità fisica al servizio continuativo e incondizionato all'impiego;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>certificato del possesso dei diritti politici;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>copia dello stato di servizio militare o del foglio matricolare di congedo illimitato per coloro che abbiano prestato servizio di leva o, in caso negativo, il certificato di esito di leva, debitamente vidimato, o il certificato di iscrizione nelle liste di leva;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<alinea>certificato rilasciato dal predetto Consorzio Interregionale, dal quale dovrà risultare:</alinea>
							<en id="art3-com2-letb-num1">
								<num>1)</num>
								<corpo>l'ammissione del candidato all'VIII Corso di Formazione per Divulgatori Agricoli Polivalenti e la collocazione del medesimo nella graduatoria dei vincitori per la Regione Toscana;</corpo>
							</en>
							<en id="art3-com2-letb-num2">
								<num>2)</num>
								<corpo>il superamento dei corsi da parte del candidato con relativa votazione.</corpo>
							</en>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>Tutti i certificati con eccezione di quelli indicati nelle lettere a), d) g), h) dovranno essere in data non anteriore a tre mesi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Utilizzazione della graduatoria)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>L'assegnazione alle sedi di servizio e la nomina in prova è disposta dalla Giunta Regionale con propria deliberazione, avuto riguardo alle graduatorie dei corsi ed alle norme che regolano la precedenza e la preferenza.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>La spesa per il personale relativa all'applicazione della presente legge è imputata al cap. 220 del bilancio 1992 che presenta la necessaria disponibilità e, per gli anni successivi, ai corrispondenti capitoli di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 2 settembre 1992</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 28 luglio 1992 e vistata dal Commissario del Governo il 28 agosto 1992.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
