<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19920129" num="7 bis" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19920213" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-01-28;5" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-01-28;5@2000-02-29" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Caccia" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19920213" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20000325" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-01-28;5" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1992-01-28;5" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19#ann1-art21-com178" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 21, comma 178 della legge Regione Toscana 29 febbraio 2000, n. 19" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19920128">28 gennaio 1992</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>5</numDoc>
				<titoloDoc>Regime di caccia controllata nel periodo 1-27 febbraio 1992.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 27-12-1991</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="artunico">
					<num>ARTICOLO UNICO</num>
					<comma id="artunico-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>In via transitoria, in attesa della revisione della legge quadro nazionale sulla disciplina dell'attività venatoria, per il mese di febbraio 1992, ai fini della razionale gestione delle risorse faunistiche, si applica, nel territorio della Toscana, il seguente regime di caccia controllata:</alinea>
						<el id="artunico-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>nel periodo 1-27 febbraio 1992, per contenere i danni alle produzioni agricole, è consentita la caccia: alla passera d'Italia, passera mattugia, storno, ghiandaia, cornacchia solo nei comune dove, ai sensi del censimento generale dell'agricoltura le superfici destinate a seminativo ed a coltivazioni permanenti (vigneti, frutteti, oliveti, ecc.) superano il 20% della superficie agricola e forestale del comune. Nel periodo 1-27 febbraio, negli ambiti di cui sopra, è consentito altresì l'abbattimento del colombaccio;</corpo>
						</el>
						<el id="artunico-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								nel periodo 1-27 febbraio 1992 limitatamente ai laghi appositamente autorizzati e nelle sole aree palustri individuate dalla Regione e dalle amministrazioni provinciali, con provvedimenti già esecutivi, è consentita la caccia alla alzavola, al codone, alla marzaiola e al fischione; è altresì consentita la caccia al tordo bottaccio e al tordo sassello negli ambiti regionale nei quali è consentita la caccia e con l'ulteriore limitazione di estendere a mt. 400 la fascia di rispetto di cui al
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980;17#art22-com4" xlink:type="simple">IV comma dell'art. 22 della LR 17/ 80</rif>
								delle aree cartellate in divieto di caccia; restano salve le disposizioni vigenti per quanto attiene l'attività nelle aziende faunistico - venatorie;
							</corpo>
						</el>
						<el id="artunico-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>nel periodo 1-27 febbraio 1992 è consentita la caccia alla volpe nella tradizionale forma della battuta, con l'uso del cane con un minimo di otto partecipanti e previa comunicazione all'amministrazione provinciale competente dell'avvenuta costituzione della squadra e della designazione del responsabile della medesima.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="artunico-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Nel periodo 1-27 febbraio la caccia alle specie di cui alle lettere a) e b) è consentita solo da appostamento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Nel periodo compreso fra il 7 e il 27 febbraio 1992 la caccia è consentita per tre giorni ogni settimana che il titolare potrà scegliere fra quelli di lunedì, mercoledì, giovedì, sabato, domenica.</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com4">
						<num>4.</num>
						<alinea>L'esercizio venatorio è consentito da un'ora prima del sorgere del sole fino al tramonto, secondo i seguenti specifici orari:</alinea>
						<ep id="artunico-com4-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>dal 1 al 15 febbraio: dalle ore 6,30 alle ore 17,30;</corpo>
						</ep>
						<ep id="artunico-com4-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>dal 16 al 27 febbraio: dalle ore 6 alle ore 17,45.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="artunico-com5">
						<num>5.</num>
						<alinea>Il carniere giornaliero non può superare i venti capi di selvaggina migratoria. In ogni caso il prelievo giornaliero di ogni cacciatore non potrà superare le seguenti quantità:</alinea>
						<ep id="artunico-com5-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>palmipedi, trampolieri e rallidi: 10 capi complessivi.</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 28 gennaio 1992</dataeluogo>
				<soggetto codice="">
					La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 27-12-1991 e deve considerarsi vistata per decorrenza dei termini a norma dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127" xlink:type="simple">art. 127 della Costituzione</rif>
					.
				</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
