<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t4" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19921218" num="71" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19930102" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t4" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-12-11;54" />
					<urn iniziovigore="t4" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-12-11;54@2000-02-25" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Farmacie" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19930102" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19930102" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19930102" fonte="ra2" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="20000321" fonte="rp1" id="t4" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-12-11;54" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-10-27;69" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-10-27;69" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-25;16" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-10-27;69" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-10-27;69#art8-com1" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="comma" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod2" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t3" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-10-27;69" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-10-27;69#art8-com8" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="comma" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1992-12-11;54" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-25;16" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-25;16#art56-com1-letc" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 56, comma 1, lettera c) della legge Regione Toscana 25 febbraio 2000, n. 16" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19921211">11 dicembre 1992</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>54</numDoc>
				<titoloDoc>Norme concernenti il decentramento delle farmacie.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato l'11-11-1992</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 5-12-1992</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il Consiglio regionale, su proposta della Giunta, delibera, a stralcio del provvedimento di revisione della pianta organica delle farmacie di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-04-02;475#art2-com5" xlink:type="simple">art. 2, comma 5, della regione 2 aprile 1968, n. 475</rif>
							, la delimitazione di una o più nuove sedi farmaceutiche, corrispondenti ad ambiti territoriali al cui interno occorre assicurare l'assistenza farmaceutica, per le quali prevedere il trasferimento di altrettante sedi farmaceutiche comprese in un'area del territorio comunale contestualmente delimitata e caratterizzata dalla più intensa concentrazione delle sedi stesse. In conformità di quanto dispone l'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-11-08;361#art5" xlink:type="simple">art. 5 della legge 8 novembre 1991, n. 361</rif>
							, si provvede alla predetta nuova determinazione delle circoscrizioni delle sedi farmaceutiche, una volta accertato, da parte della Giunta regionale che, pur non essendo aumentata la popolazione residente in un determinato Comune, si sono verificati nel territorio comunale spostamenti di popolazione, anche con il sorgere di nuovi centri abitati.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Sulla proposta di deliberazione di cui al comma precedente, la Giunta regionale acquisisce il parere del Consiglio comunale interessato, dell'Organo gestionale dell'USL e dell'Ordine dei farmacisti competenti per territorio. Tali pareri devono pervenire alla Giunta regionale, entro 60 giorni dalla data di ricezione della richiesta. Decorso tale termine la Giunta regionale provvede, prescindendo dai pareri medesimi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Entro 60 giorni dalla pubblicazione sul Bollettino Ufficiale della deliberazione di revisione della pianta organica di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, la Giunta regionale, al fine della selezione dei candidati al trasferimento delibera il bando indicante le sedi messe a concorso nonché i termini e le modalità per la presentazione delle domande che dovranno contenere, in particolare, le sedi in ordine di preferenza. Il bando dovrà indicare, altresì il termine perentorio entro il quale, in caso di utile collocazione nella graduatoria finale dovrà essere comunicata l'accettazione formale del candidato al trasferimento. La rinunzia al trasferimento stesso comporta automaticamente l'esclusione del candidato richiedente dalla graduatoria del successivo concorso per decentramento disposto ai sensi della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La Giunta regionale, entro 60 giorni dalla scadenza dei termini per la presentazione delle domande, propone al Consiglio la deliberazione di approvazione della graduatoria definita ai sensi dei successivi commi. Entro 30 giorni dalla data di esecutività del predetto provvedimento, la Giunta regionale delibera l'assegnazione delle nuove sedi farmaceutiche ai candidati risultati vincitori.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com5">
						<num>5.</num>
						<alinea>La Giunta regionale ha propria disposizione, per ciascun candidato, un punteggio massimo complessivo di 120 punti, ripartiti secondo le seguenti modalità di valutazione:</alinea>
						<el id="art1-com5-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>minor fatturato della farmacia, rimborsato dal servizio sanitario nazionale, calcolato sulla media degli ultimi cinque anni: massimo 50 punti;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com5-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								minore distanza dall'ubicazione della farmacia più vicina, purché ricompresa nell'ambito territoriale, delimitato ai sensi del
								<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								, dal quale operare il trasferimento: massimo 30 punti;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com5-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>maggiore numero di anni di esercizio della farmacia nei locali in cui è gestita all'atto della domanda, purché siano trascorsi almeno dieci anni dal conseguimento della titolarità da parte del richiedente: massimo 30 punti;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com5-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								titolarità della farmacia per la quale la Giunta regionale abbia rilasciato anteriormente alla scadenza dei termini per la presentazione della domanda, autorizzazione all'esecuzione dello sfratto di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1950-05-23;253#art35" xlink:type="simple">art. 35 della legge 23 maggio 1950, n. 253</rif>
								: 10 punti.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>La Giunta regionale, verificate per ogni candidato le singole posizioni in applicazione dei criteri di cui alle precedenti lettere a), b), c), assegna ai candidati che risultano in possesso dei maggiori requisiti i punteggi massimi rispettivamente previsti. Agli altri candidati la Giunta regionale assegna, a scalare secondo l'ordine di graduatoria, tanti punti in meno rispetto al primo classificato quanti risultano dal quoziente della divisione del punteggio massimo attribuibile per il numero dei candidati. È attribuito di poi ad ogni candidato il punteggio globale e formulata la graduatoria definitiva.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>Ai fini della graduatoria ha diritto di preferenza assoluta, in base al punteggio assegnato, la farmacia comunale per la quale sia stata fatta domanda di trasferimento ai sensi dei precedenti commi e risulti più favorevolmente collocata tra le altre farmacie comunali per le quali sia stata pure fatta domanda di trasferimento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>
							Il diritto di preferenza opera limitatamente alla prima applicazione, per ciascun comune, delle disposizioni di cui al presente articolo e nel solo caso in cui sia stata approvata la delimitazione, ai sensi del
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, di almeno due nuove sedi farmaceutiche, in relazione alle quali e alle altre sedi farmaceutiche, con esse confinanti e già dotate in farmacia, corrisponda un numero effettivo di residenti non inferiore al quorum previsto dalla vigente normativa.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com9">
						<num>9.</num>
						<corpo>
							L'apertura della farmacia della nuova sede è disposta con provvedimento del Sindaco, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-10-17;69#art20-com3" xlink:type="simple">art. 20, comma 3, della LR 17 ottobre 1983, n. 69</rif>
							e successive modificazioni. L'autorizzazione fissa altresì il giorno dell'apertura, a decorrere dal quale cessa l'autorizzazione all'esercizio della farmacia nella precedente sede.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com10">
						<num>10.</num>
						<alinea>L'autorizzazione del Sindaco di cui al precedente comma è subordinata a:</alinea>
						<el id="art1-com10-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>al rilascio del nulla-osta della Giunta regionale circa la funzionalità dell'ubicazione prescelta; il nulla-osta è rilasciato previa comunicazione alla Giunta stessa entro 60 giorni dalla notifica dell'assegnazione della nuova sede, della ubicazione dei locali dove sarà aperta la farmacia;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com10-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								agli adempimenti di competenza del Servizio di igiene pubblica e del territorio dell'USL competente ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-10-17;69#art7" xlink:type="simple">art. 7 della LR 17 ottobre 1983, n. 69</rif>
								, e successive modifiche. Il responsabile del predetto servizio, propone all'Organo di amministrazione dell'USL l'adozione di prescrizioni, da attuarsi dall'assegnatario entro il termine massimo di due mesi, per rendere idonei i locali prescelti;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com10-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								al favorevole esito della ispezione, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art111" xlink:type="simple">art. 111 del RD 27 luglio 1934, n. 1265</rif>
								, da parte della commissione di vigilanza di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-10-17;69#art24" xlink:type="simple">art. 24 della LR 17 ottobre 1983, n. 69</rif>
								e successive modificazioni.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com11">
						<num>11.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale promuove il coordinato svolgimento degli adempimenti di cui al precedente comma e dispone la decadenza dell'assegnazione, con facoltà di utilizzo della graduatoria deliberata dal Consiglio regionale per il subentro di un nuovo candidato, nei casi di inosservanza dei termini di cui alle
							<mrif>
								lettere
								<rif xlink:href="#art1-com10-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art1-com10-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
							</mrif>
							del precedente comma.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com12">
						<num>12.</num>
						<corpo>Esaurite le procedure di trasferimento di cui al presente articolo, il Consiglio regionale, in sede di formazione e revisione della pianta organica delle farmacie per l'intero ambito provinciale, assume le conseguenti determinazioni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Abrogazione)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mmod id="mmo1">
								I commi da
								<mod id="mod1">
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-10-27;69#art8-com1" xlink:type="simple">1</rif>
								</mod>
								a
								<mod id="mod2">
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-10-27;69#art8-com8" xlink:type="simple">8</rif>
								</mod>
								dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-10-27;69#art8" xlink:type="simple">art. 8 della LR 27 ottobre 1989 n. 69</rif>
								e successive modificazioni, sono abrogati.
							</mmod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 11 Dicembre 1992</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale l'11 novembre 1992 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 5 Dicembre 1992.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
