<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19920911" num="52" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19920926" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-09-02;43" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Statistica" />
						<materia valore="Ente Regione" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19920926" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-09-02;43" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19920902">2 settembre 1992</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>43</numDoc>
				<titoloDoc>Istituzione dell'Ufficio di Statistica della Regione Toscana.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 28-7-1992</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 28-8-1992</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La presente legge disciplina, in conformità con il
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1989-09-06;322" xlink:type="simple">DLgs 6 settembre 1989, n. 322</rif>
							, le attività di rilevazione, elaborazione, analisi e diffusione dei dati statistici svolte dalla Regione Toscana e, per le materie oggetto di delega, dagli enti delegati.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Servizio Statistica)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le funzioni di ufficio di statistica della Regione, previste dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1989;322#art5-com1" xlink:type="simple">art. 5, comma 1, del DLgs n. 322/1989</rif>
							sono svolte unicamente dal Servizio Statistica di cui al n. 42 della tabella allegato 1 della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55" xlink:type="simple">LR 6 settembre 1973, n. 55</rif>
							, come modificata e integrata e come risultante ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-08-26;48#art5-com2" xlink:type="simple">art. 5, comma 2, della LR 26 agosto 1987, n. 48</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								La declaratoria di funzioni del predetto servizio è sostituita dalla seguente: "
								<virgolette id="mod1-vir1" tipo="struttura">
									<contenitore id="con1" nome="">
										<h:p>Attività di rilevazione, elaborazione e archiviazione dei dati statistici regionali nell'ambito dei Programmi Statistici nazionali e regionali. Attività di coordinamento tecnico in materia di standard e metodologie delle rilevazioni statistiche. Studi e ricerche: pubblicazione e diffusione delle informazioni statistiche. Rapporto con gli altri soggetti del Sistema Statistico Nazionale. Predisposizione del Programma Statistico Regionale. Partecipazione alla definizione a allo sviluppo del sistema informativo regionale.</h:p>
									</contenitore>
								</virgolette>
								"
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Compiti del Servizio statistica)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il Servizio Statistica cura tutti gli adempimenti previsti dal
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1989;322" xlink:type="simple">DLgs n. 322/1989</rif>
							e dalla presente legge, nonché tutti i rapporti con gli altri soggetti del Sistema Statistico Nazionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il Servizio Statistica provvede al coordinamento tecnico delle rilevazioni di competenza della Regione, ed è responsabile della correttezza metodologica di ogni rilevazione e raccolta dati nonché della imparzialità e completezza delle informazioni statistiche prodotte dalla Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>Il Servizio Statistica provvede in particolare:</alinea>
						<el id="art3-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<alinea>agli adempimenti di natura statistica nell'ambito delle competenze della Regione e segnatamente:</alinea>
							<ep id="art3-com3-leta-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>predisposizione del Programma Statistico Regionale, annuale e pluriennale;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art3-com3-leta-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>predisposizione delle nomenclature e metodologie di base per la classificazione e la rilevazione dei fenomeni di carattere demografico, economico e sociale secondo le intese stabilite con l'Istat;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art3-com3-leta-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>approfondimenti e studi sui risultati delle rilevazioni previste nei programmi Statistici Nazionale e Regionale anche in collaborazione con l'IRPET e con le Università toscane;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art3-com3-leta-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>pubblicazione e diffusione delle informazioni statistiche prodotte dalla Regione;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art3-com3-leta-pun5">
								<num>-</num>
								<corpo>partecipazione alla definizione e allo sviluppo del Sistema informativo regionale e dei vari Osservatori regionali;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art3-com3-leta-pun6">
								<num>-</num>
								<corpo>collaborazione con le competenti strutture dell'Amministrazione Regionale per le attività di formazione e qualificazione professionale per gli addetti alle attività statistiche;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art3-com3-leta-pun7">
								<num>-</num>
								<corpo>promozione di studi e ricerche in materia statistica.</corpo>
							</ep>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Il Servizio Statistica elabora il Programma statistico regionale di cui al
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">successivo art. 6</rif>
							e redige nello stesso tempo un rapporto sull'attività svolta nell'anno precedente. Questo è inviato al Consiglio Regionale, alla Giunta e all'Istat entro il 31 marzo di ogni anno.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Organizzazione dell'attività statistica della Regione Toscana)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il Servizio Statistica svolge le funzioni di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">1o comma dell'art. 2</rif>
							anche avvalendosi delle altre strutture organizzative della Regione Toscana.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>A tal fine, la Giunta regionale provvede a individuare presso i dipartimenti e uffici della struttura operativa regionale le articolazioni organizzative che costituiscono i riferimenti statistici, nei confronti dei quali il Servizio Statistica esercita funzioni di coordinamento tecnico per gli aspetti disciplinati dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>Il coordinamento tecnico, nell'ambito delle procedure definite dal Servizio Statistica riguarda:</alinea>
						<ep id="art4-com3-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>lo svolgimento delle attività connesse con i programmi statistici regionale e nazionale;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com3-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>l'adozione delle nomenclature e metodologie di base predisposte dal Servizio Statistica, secondo le intese stabilite con l'Istat.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>I compiti dei referenti statistici e i rapporti fra l'ufficio di statistica, i referenti statistici e i dipartimenti e uffici sono specificati con successivo atto della Giunta Regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Personale dell'Ufficio di Statistica)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Gli addetti statistici del Servizio Statistica sono preferibilmente scelti tra i laureati e i diplomati in scienze statistiche, economiche ed affini.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Programma Statistico Regionale)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Nel Programma Statistico Regionale sono stabilite le rilevazioni statistiche di interesse regionale, i relativi obiettivi, nonché le metodologie e le modalità attuative.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il Programma Statistico Regionale è predisposto dal Servizio Statistica in collaborazione con i dipartimenti e uffici della struttura operativa regionale e in particolare con le strutture per le quali la legge contempla lo svolgimento di attività statistiche, tenuto conto degli obiettivi e delle azioni previste dal Programma Regionale di sviluppo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Per quanto concerne le esigenze informative degli organi consiliari il programma statistico regionale è predisposto con la collaborazione della struttura statistica del Consiglio Regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Il Programma ha durata triennale e viene aggiornato annualmente. L'approvazione del Programma e dei suoi aggiornamenti è effettuata con deliberazione del Consiglio Regionale su proposta della Giunta Regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							La Giunta Regionale, mediante, il Servizio Statistica, comunica all'Istat le rilevazioni statistiche di interesse regionale, ai fini dell'inserimento nel programma statistico nazionale, predisposto ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1989-09-06;322#art13" xlink:type="simple">art. 13 del DLgs 6-9-1989, n. 322</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Rapporti con altri Enti)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione promuove opportune intese con gli Enti Locali e gli altri soggetti del Sistema Statistico Nazionale per realizzare il coordinamento delle rilevazioni di interesse regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La collaborazione ed il coordinamento fra Regioni ed Enti Locali sono realizzati in conformità con la legislazione vigente, con particolare riferimento agli strumenti di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art24" xlink:type="simple">24</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art27" xlink:type="simple">27</rif>
								della legge 8 giugno 1990 n. 142
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Esecuzione delle rilevazioni statistiche)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							L'esecuzione delle rilevazioni statistiche viene di norma effettuata direttamente dal Servizio Statistica o dai dipartimenti e uffici della struttura operativa regionale e, per quanto di competenza, dagli enti delegati, ferme restando le funzioni di coordinamento tecnico del Servizio Statistica, di cui all'
							<rif xlink:href="#art4-com3" xlink:type="simple">art. 4, comma 3</rif>
							, della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I dipartimenti e uffici di cui al
							<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							sono comunque tenuti, ai fini delle rilevazioni previste dai programmi statistici nazionale e regionale, a fornire i dati in loro possesso che siano richiesti dal Servizio Statistica.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il Servizio Statistica può inoltre avvalersi, per le rilevazioni statistiche di interesse regionale, anche di altri uffici di statistica facenti parte del Servizio Statistico Nazionale, previa intesa fra le amministrazioni interessate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>L'affidamento totale da parte della Regione di singole rilevazioni statistiche ad organizzazioni esterne potrà avere luogo solo in casi del tutto eccezionali e nella oggettiva impossibilità, da parte dell'ufficio di statistica, di provvedere nei dovuti tempi alla rilevazione richiesta ovvero in considerazione dell'assoluta specialità dell'oggetto. I prodotti di queste rilevazioni non possono essere diffusi come dati statistici ufficiali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Diffusione dei dati statistici)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I prodotti statistici ufficiali del Servizio Statistica della Regione costituiscono patrimonio conoscitivo della Regione e principale fonte informativa della stessa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La diffusione dei prodotti delle rilevazioni statistiche previste dai programmi statistici nazionale e regionale è subordinata alla validazione da parte del responsabile del Servizio Statistica, che ne accerta preventivamente l'attendibilità. In mancanza di tale validazione i prodotti stessi non possono essere diffusi all'esterno come dati statistici ufficiali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>I prodotti statistici delle rilevazioni comprese nel programma statistico nazionale sono pubblicati, dopo il loro invio all'Istat, con la dizione SISTEMA STATISTICO NAZIONALE, Regione Toscana, Servizio Statistica.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Segreto d'ufficio)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Al personale addetto ai compiti in materia statistica previsti dalla legge si applicano le disposizioni sul segreto di ufficio di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-08-07;241#art28" xlink:type="simple">art. 28 della legge 7-8-1990 n. 241</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Disposizioni per la tutela del segreto statistico)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I dati raccolti nell'ambito di rilevazioni statistiche comprese nei programmi statistici regionale e nazionale possono essere divulgati nei limiti e per le finalità di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1989;322#art9" xlink:type="simple">art. 9 del Dlgs n. 322/1989</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Accesso ai dati statistici)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I dati elaborati nell'ambito delle rilevazioni statistiche comprese nei programmi statistici regionale e nazionale sono patrimonio della collettività.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il Servizio Statistica organizza la propria attività in modo da consentire l'accesso a tali dati per fini di studio e di ricerca a coloro che ne fanno richiesta, salvo quanto disposto al
							<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">precedente art. 11</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Enti ed organismi pubblici, persone giuridiche, società, associazioni e singoli cittadini hanno il diritto di accedere ai dati di cui al
							<rif xlink:href="#art12-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							facendone richiesta al Servizio Statistica.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>I dati, se non immediatamente disponibili, vengono consegnati ai richiedenti nel tempo strettamente necessario per la riproduzione, previo rimborso della spesa nella misura stabilita dalla Giunta Regionale, tenuto conto dei criteri indicati dall'Istat.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Il Servizio Statistica provvede a trasmettere periodicamente i dati da questo elaborati secondo quanto previsto nel programma statistico regionale alle strutture operative regionali, al Consiglio Regionale, agli enti ed aziende regionali ed agli enti delegati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>È garantito ai Consiglieri regionali il diritto di accesso ai dati statistici elaborati in possesso del Servizio Statistica.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Obblighi di soggetti terzi)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per le statistiche comprese nel programma statistico regionale ed aventi per oggetto di indagine settori per i quali sono previsti finanziamenti regionali, la Regione può prevedere la sospensione dei finanziamenti nei confronti dei soggetti pubblici e privati che risultino inadempienti rispetto alle rilevazioni suddette.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>(Norme finanziarie)</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Agli interventi finanziari derivanti dall'applicazione della presente legge si fa fronte, per l'anno 1992, con i fondi riservati rispettivamente dai capitoli 1020 e 1030 del Bilancio 1992.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Al bilancio di previsione 1992 sono apportate, per analoghi importi di competenza e cassa, le seguenti variazioni:</alinea>
						<ep id="art14-com2-pun1">
							<num />
							<corpo>
								Spesa in diminuzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 50000</h:td>
											<h:td>"Fondo globale per il finanziamento di spese per l'adempimento di funzioni normali"</h:td>
											<h:td>L. 215.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art14-com2-pun2">
							<num />
							<corpo>
								Spese in aumento
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 1020</h:td>
											<h:td>"Spese correnti derivanti dall'Istituzione dell'Ufficio di Statistica della Regione"</h:td>
											<h:td>L. 185.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 1030</h:td>
											<h:td>"Spese di investimento derivanti dall'Istituzione dell'Ufficio di Statistica della Regione"</h:td>
											<h:td>L. 30.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art14-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Per gli esercizi successivi si farà fronte con legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 2 settembre 1992</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 28-7-1992 e vistata dal Commissario del Governo il 28-8-1992.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
