<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<DocumentoNIR nome="">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19770831" num="46" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19770831" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;60:allegato.a" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19770831" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;60:allegato.a" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Allegato</tipoDoc>
				<titoloDoc>TABELLA A Costi medi regionali per opere di urbanizzazione primaria e secondaria riferiti ad unità di utenza.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				Allegato alla
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;60" xlink:type="simple">legge regionale 24 agosto 1977, n. 60</rif>
				recante "Norme regionali di attuazione della
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-01-28;10" xlink:type="simple">legge statale n. 10 del 28-1-1977</rif>
				."
			</formulainiziale>
			<contenitore id="con1" nome="">
				<h:p />
				<h:table>
					<h:tbody>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>TABELLA A/1</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td>a)</h:td>
							<h:td>
								Costi medi regionali per opere di urbanizzazione primaria per interventi di insediamenti residenziali nelle zone di espansione, di saturazione e centri storici previste dagli strumenti urbanistici, o in assenza di essi, di possibile esecuzione in base all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1967-08-06;765#art17" xlink:type="simple">articolo 17 della L. 6-8-1967, n. 765</rif>
								e alle leggi regionali 24-2-1975, nn.
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-24;16" xlink:type="simple">16</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-24;17" xlink:type="simple">17</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-05-28;56" xlink:type="simple">28-5-1975, n. 56</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-08-19;56" xlink:type="simple">19-8-1976, n. 56</rif>
								(Calcolati per un indice di fabbricabilità territoriale pari a 2,25 mc x mq).
							</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>Per la realizzazione di strade la superficie media necessaria è di metri quadrati 1.100 per ettaro con un costo medio specifico di L. 12.000 per metro quadrato ed un costo medio regionale di L. 13.200.000 per ettaro.</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>Per la realizzazione di spazi parcheggio e verde elementare metri quadrati 5,5 per abitante la superficie media necessaria è di metri quadrati 1.550 per ettaro con costo medio specifico di L. 7.000 per metro quadrato ed un costo medio regionale di L. 10.850.000 per ettaro.</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>Per la realizzazione di fognature il volume medio costruibile è di metri cubi 22.500 per ettaro con costo medio specifico di L. 700 per metro cubo ed un costo medio regionale di L. 15.750.000 per ettaro.</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>Per la realizzazione della rete idrica il volume medio costruibile è di metri cubi 22.500 per ettaro con costo medio specifico di L. 400 per metro cubo ed un costo medio regionale di L. 9.000.000 per ettaro.</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>Per la realizzazione di canalizzazione per rete distributiva elettrica, telefono, gas, il volume medio costruibile è di metri cubi 22.500 per ettaro con costo medio specifico di L. 250 per metro cubo ed un costo medio regionale di L. 5.625.000 per ettaro.</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>Per la realizzazione della pubblica illuminazione la superficie media necessaria è di metri quadrati 10.000 per ettaro con costo medio specifico di L. 300 per metro quadrato ed un costo medio regionale di L. 3.000.000 per ettaro.</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>
								Totale costi medi regionali per ettaro L. 57.425.000
								<h:br />
								costo per ogni abitante insediato L. 204.360.000
								<h:br />
								costo per metro cubo L. 2550
							</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td />
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td>b)</h:td>
							<h:td>
								Costi medi regionali per opere di urbanizzazione secondaria relativi ad insediamenti residenziali nelle zone di espansione, di saturazione e centri storici previste dagli strumenti urbanistici, o in assenza di essi, di possibile esecuzione in base all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1967-08-06;765#art17" xlink:type="simple">art. 17 della L. 6-8-1967, n. 765</rif>
								e alle Leggi Regionali 24-2-1975,
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-24;16" xlink:type="simple">nn. 16</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-24;17" xlink:type="simple">17</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-05-28;56" xlink:type="simple">20-5-1975, n. 56</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-08-19;56" xlink:type="simple">19-8-1976, n. 56</rif>
								(calcolati per un indice di fabbricabilità territoriale di 2,25 metri cubi/metro quadrato)
							</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>Per la realizzazione di asili nido, per i quali sono previsti 1,36 alunni ogni 100 abitanti, sono necessari 40 metri cubi per alunno con un costo medio specifico di L. 60.000 per metro cubo ed un costo medio regionale di L. 32.665 per abitante.</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>Per la realizzazione di scuole materne, per le quali sono previsti 3,80 alunni per ogni 100 abitanti, sono necessari 30 metri cubi per alunno con un costo medio specifico di L. 60.000 per metro cubo ed un costo medio regionale di L. 68.400 per abitante.</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>Per la realizzazione di scuole elementari per le quali sono previsti 6,93 alunni per ogni 100 abitanti, sono necessari 30 metri cubi per alunno con un costo medio specifico di L. 55.000 per metro cubo ed un costo medio regionale di L. 114.345 per abitante.</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>Per la realizzazione di scuole medie, per le quali sono previsti 3,63 alunni ogni 100 abitanti, sono necessari 40 metri cubi per alunno con un costo medio specifico di L. 60.000 per metro cubo ed un costo medio regionale di L. 87.120 per abitante.</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>Per la realizzazione di verde attrezzato sono necessari 15 metri quadrati per abitante con un costo medio specifico di L. 3.000 per metro quadrato ed un costo medio regionale di L. 45.000 per abitante.</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>Per la realizzazione di attrezzature civiche (mercato, delegazione comunale, chiesa, centro sociale, ecc.) sono necessari 2 metri quadrati per abitante con un costo medio specifico di L. 60.000 per metro quadrato ed un costo medio regionale di L. 120.000 per abitante.</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>
								Totale costi medi regionali per abitante L. 467.530
								<h:br />
								costo per metro cubo L. 5.845
							</h:td>
						</h:tr>
					</h:tbody>
				</h:table>
				<h:p />
				<h:table>
					<h:tbody>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>TABELLA A/2</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td>a)</h:td>
							<h:td>
								Costi medi regionali per opere di urbanizzazione primaria per interventi di insediamenti artigianali o industriali nelle zone di espansione e di saturazione previste dagli strumenti urbanistici, o in assenza di essi, di possibile esecuzione in base all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1967-08-06;765#art17" xlink:type="simple">art. 17 della legge 6-8-1967 n. 765</rif>
								e alle leggi regionali nn.
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-24;16" xlink:type="simple">16</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-24;17" xlink:type="simple">17 del 24-2-1975</rif>
								(calcolati per un indice medio di fabbricabilità territoriale pari a 4,00 metri cubi/metro quadrato corrispondente ad una superficie di metri quadrati 10.000).
							</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>
								Per la realizzazione di strade la superficie media necessaria è di metri quadrati 700 per ettaro con i seguenti costi medi:
								<h:br />
								specifico L. 15.000 per metro quadrato;
								<h:br />
								regionale L. 10.500.000 per ettaro;
								<h:br />
								regionale per categorie speciali L. 10.500.000.
							</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>
								Per la realizzazione di spazi di parcheggio la superficie media necessaria è di metri quadrati 700 per ettaro con i seguenti costi medi:
								<h:br />
								specifico L. 8.000 per metro quadrato;
								<h:br />
								regionale L. 5.600.000 per ettaro;
								<h:br />
								regionale per categorie speciali L. 5.600.000.
							</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>
								Per la realizzazione di fognature il volume medio costruibile è di metri cubi 40.000 per ettaro con i seguenti costi medi:
								<h:br />
								specifico L. 700 per metro cubo;
								<h:br />
								regionale L. 28.000.000 per ettaro;
								<h:br />
								regionale per categorie speciali L. 42.000.000 per ettaro.
							</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>
								I costi su indicati sono stati maggiorati del 50% per le seguenti categorie di attività: categorie ISTAT 1971:
								<h:br />
								301 - Alimentari,
								<h:br />
								303 - Tessili,
								<h:br />
								305 - Calzature,
								<h:br />
								313 - Chimiche ed affini - cartiere e cartotecniche.
							</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>
								Per la realizzazione di rete idrica il volume medio costruibile è di 40.000 metri cubi per ettaro con i seguenti costi medi:
								<h:br />
								specifico L. 350 per metro cubo
								<h:br />
								regionale L. 14.000.000 per ettaro
								<h:br />
								regionale per categorie speciali L. 21.600.000 per ettaro.
							</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>
								I costi suindicati sono stati maggiorati del 50% per le seguenti categorie di attività: categorie ISTAT 1971:
								<h:br />
								301 - Alimentari,
								<h:br />
								303 - Tessili,
								<h:br />
								305 - Calzature,
								<h:br />
								313 - Chimiche ed Affini - Cartiere e Cartotecniche.
							</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>
								Per la realizzazione di canalizzazione per rete distributiva elettrica, telefono, il volume medio costruibile è di 20.000 metri cubi per ettaro con i seguenti costi medi:
								<h:br />
								specifico L. 300 per metro cubo;
								<h:br />
								regionale L. 6.000.000 per ettaro;
								<h:br />
								regionale per categorie speciali L. 6.000.000 per ettaro.
							</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>
								Per la realizzazione di pubblica illuminazione la superficie media necessaria è di metri quadrati 10.000 per ettaro con i seguenti costi medi:
								<h:br />
								specifico L. 300 per metro quadrato;
								<h:br />
								regionale L. 3.000.000 per ettaro;
								<h:br />
								regionale per categorie speciali L. 3.000.000.
							</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>
								Totale costi medi regionali L. 67.100.000 per ettaro;
								<h:br />
								Costo superficie di calpestio L. 6710 per metro quadrato.
							</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>
								Totale costi medi regionali per categorie speciali: L. 88.100.000 per ettaro;
								<h:br />
								costo superficie di calpestio L. 8.810 per metro quadrato per le voci: fognatura e rete idrica i costi suindicati sono stati maggiorati del 50% per le seguenti categorie di attività:
								<h:br />
								301 - Alimentari,
								<h:br />
								303 - Tessili,
								<h:br />
								305 - Calzature,
								<h:br />
								313 - Chimiche ed Affini - Cartiere e Cartotecniche.
							</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td />
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td>b)</h:td>
							<h:td>
								Costi medi regionali di opere di urbanizzazione secondaria per interventi di insediamenti artigianali o industriali nelle zone di espansione e di saturazione previste dagli strumenti urbanistici, o in assenza di essi, di possibile esecuzione in base all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1967-08-06;765#art17" xlink:type="simple">art. 17 della legge 6-8-1967, n. 765</rif>
								e alle leggi regionali nn.
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-24;16" xlink:type="simple">16</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-24;17" xlink:type="simple">17 del 24-2-1975</rif>
								(calcolati per un indice di fabbricabilità territoriale pari a 4 metri cubi/metro quadrato - corrispondente ad una superficie di metri quadrati 10.000).
							</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>Per la realizzazione di attrezzature civiche (mense, centro sociale, ecc.) il volume necessario è di 500 metri cubi per ettaro con un costo medio specifico di L. 60.000 per metro cubo ed un costo di L. 30.000.000 per ettaro.</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>Per la realizzazione di verde attrezzato l'area necessaria è di 900 metri quadrati per ettaro con un costo medio specifico di L. 3.000 per metro quadrato ed un costo di L. 2.700.000 per ettaro.</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>
								Totale costo L. 32.700.000 per ettaro;
								<h:br />
								costo superficie di calpestio L. 3.270 per metro quadrato.
							</h:td>
						</h:tr>
					</h:tbody>
				</h:table>
				<h:p />
				<h:table>
					<h:tbody>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>TABELLA A/3</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td>a)</h:td>
							<h:td>
								Costi medi regionali per opere di urbanizzazione primaria per interventi di insediamenti commerciali, direzionali turistici nelle zone di espansione, di saturazione dei centri storici previste dagli strumenti urbanistici, o in assenza di essi, di possibile esecuzione in base all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1967-08-06;765#art17" xlink:type="simple">art. 17 della legge 6-8-1967 n. 765</rif>
								e alle leggi regionali nn.
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1967-08-06;765#art17" xlink:type="simple">articolo 17 della L. 6-8-1967, n. 765</rif>
								e alle leggi regionali nn.
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-24;16" xlink:type="simple">16</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-24;17" xlink:type="simple">17</rif>
								del 24-2-1975,
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-05-28;56" xlink:type="simple">28-5-1975, n. 56</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-08-19;56" xlink:type="simple">19-8-1976, n. 56</rif>
								(Calcolati per un indice di fabbricabilità territoriale pari a 2,25 metri cubi/metro quadrato).
							</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>Per la realizzazione di strade la superficie media necessaria è di metri quadrati 1.100 per ettaro con costo medio specifico di L. 15.000 per metro quadrato ed un costo medio regionale di L. 16.500.000 per ettaro.</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>Per la realizzazione di parcheggi la superficie media necessaria è di metri quadrati 3.750 per ettaro con costo medio specifico di L. 10.000 per metro quadrato ed un costo medio regionale di L. 37.500.000 per ettaro.</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>Per la realizzazione di fognatura il volume medio costruibile è di metri cubi 22.500 per ettaro con costo medio specifico di L. 700 per metro cubo ed un costo medio regionale di L. 15.750.000 per ettaro.</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>Per la realizzazione di rete idrica e gas il volume medio costruibile è di metri cubi 22.500 per ettaro con costo medio specifico di L. 400 per metro cubo ed un costo medio regionale di L. 9.000.000 per ettaro.</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>Per la realizzazione di canalizzazione per rete distributiva elettrica, telefono, il volume medio costruibile è di metri cubi 22.500 per ettaro con costo medio specifico di L. 250 per metro cubo ed un costo medio regionale di L. 5.625.000 per ettaro.</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>Per la realizzazione di pubblica illuminazione la superficie media necessaria è di 10.000 metri quadrati per ettaro con costo medio specifico di L. 500 per metro quadrato ed un costo medio regionale di L. 5.000.000 per ettaro.</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>
								Totale costi medi regionali L. 89.375.000 per ettaro;
								<h:br />
								costo per metro cubo L. 3.970.
							</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td />
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td>b)</h:td>
							<h:td>
								Costi medi regionali per opere di urbanizzazione secondaria per interventi di insediamenti commerciali, direzionali, turistici nelle zone di espansione, di saturazione, dei centri storici previste dagli strumenti urbanistici, o in assenza di essi, di possibile esecuzione in base all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1967-08-06;765#art17" xlink:type="simple">art. 17 della legge 6-8-1967, n. 765</rif>
								e alle leggi regionali nn. <rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-24;16" xlink:type="simple">16</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-24;17" xlink:type="simple">17</rif>
								del 24-2-1975,
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-05-28;56" xlink:type="simple">28-5-1975, n. 56</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-08-19;56" xlink:type="simple">19-8-1976, n. 56</rif> - (Calcolati per un indice di fabbricabilità territoriale pari a 2,25 metri cubi/metro quadrato).
							</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>Per la realizzazione di verde attrezzato l'area necessaria è di 4.000 metri quadrati per ettaro con un costo medio specifico di L. 3.000 per metro quadrato ed un costo di L. 12.000.000 per ettaro.</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>Per la realizzazione di attrezzature civiche (delegazioni comunali, mense, ecc.) il volume necessario è di 500 metri cubi per ettaro con un costo medio specifico di L. 60.000 per metro cubo ed un costo di L. 30.000.000 per ettaro.</h:td>
						</h:tr>
						<h:tr>
							<h:td />
							<h:td>
								Totale costo L. 42.000.000 per ettaro;
								<h:br />
								costo per metro cubo L. 1870.
							</h:td>
						</h:tr>
					</h:tbody>
				</h:table>
			</contenitore>
			<formulafinale />
			<conclusione />
		</DocumentoNIR>
	</NIR>
