<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<DocumentoNIR nome="">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
					<entratainvigore norm="19771001" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-09-07;71:allegato.1" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19771001" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-09-07;71:allegato.1" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<dataDoc norm="19770907" />
				<numDoc />
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<titoloDoc>ELENCO DELLE ZONE AGRICOLE SVANTAGGIATE DI CUI ALLA DIRETTIVA CEE N. 268/75 DETERMINATE CON DIRETTIVA CEE N. 273/75</titoloDoc>
				<tipoDoc>Allegato</tipoDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale />
			<contenitore id="con1" nome="">
				<h:p>PROVINCIA DI AREZZO</h:p>
				<h:p>1. Comuni delimitati ai sensi dell'art. 3 , par. 3. Direttiva CEE n. 268/75</h:p>
				<h:p>n. 1, Comune di Anghiari, Superficie territoriale ettari 13.058, Superficie delimitata ettari 13.058;</h:p>
				<h:p>n. 2, Comune di Badia Tedalda, Superficie territoriale ettari 11.906, Superficie delimitata ettari 11.906;</h:p>
				<h:p>n. 3, Comune di Bibbiena, Superficie territoriale ettari 8.641, Superficie delimitata ettari 8.641;</h:p>
				<h:p>n. 4, Comune di Caprese Michelangelo, Superficie territoriale ettari 6.675, Superficie delimitata ettari 6.675;</h:p>
				<h:p>n. 5, Comune di Castel Focognano, Superficie territoriale ettari 5.661, Superficie delimitata ettari 5.661;</h:p>
				<h:p>n. 6, Comune di Castel San Nicolò, Superficie territoriale ettari 8.314, Superficie delimitata ettari 8.314;</h:p>
				<h:p>n. 7, Comune di Chitignano, Superficie territoriale ettari 1.470, Superficie delimitata ettari 1.470;</h:p>
				<h:p>n. 8, Comune di Chiusi della Verna, Superficie territoriale ettari 10.232, Superficie delimitata ettari 10.232;</h:p>
				<h:p>n. 9, Comune di Loro Ciuffenna, Superficie territoriale ettari 8.675, Superficie delimitata ettari 8.675;</h:p>
				<h:p>n. 10, Comune di Montemignaio, Superficie territoriale ettari 2.606, Superficie delimitata ettari 2.606;</h:p>
				<h:p>n. 11, Comune di Monterchi, Superficie territoriale ettari 2.873, Superficie delimitata ettari 2.873;</h:p>
				<h:p>n. 12, Comune di Ortignano Raggiolo, Superficie territoriale ettari 3.645, Superficie delimitata ettari 3.645;</h:p>
				<h:p>n. 13, Comune di Pieve Santo Stefano, Superficie territoriale ettari 15.577, Superficie delimitata ettari 15.577;</h:p>
				<h:p>n. 14, Comune di Poppi, Superficie territoriale ettari 9.703, Superficie delimitata ettari 9.703;</h:p>
				<h:p>n. 15, Comune di Pratovecchio, Superficie territoriale ettari 7.548, Superficie delimitata ettari 7.548;</h:p>
				<h:p>n. 16, Comune di Sestino, Superficie territoriale ettari 8.046, Superficie delimitata ettari 8.046;</h:p>
				<h:p>n. 17, Comune di Stia, Superficie territoriale ettari 6.271, Superficie delimitata ettari 6.271;</h:p>
				<h:p>n. 18, Comune di Subbiano, Superficie territoriale ettari 7.824, Superficie delimitata ettari 7.824;</h:p>
				<h:p>n. 19, Comune di Talla, Superficie territoriale ettari 6.018, Superficie delimitata ettari 6.018;</h:p>
				<h:p>n. 20, Comune di Arezzo, Superficie territoriale ettari 38.453, Superficie delimitata ettari 16.553;</h:p>
				<h:p>n. 21, Comune di Capolona, Superficie territoriale ettari 4.737, Superficie delimitata ettari 3.005;</h:p>
				<h:p>n. 22, Comune di Castelfranco di Sopra, Superficie territoriale ettari 3.764, Superficie delimitata ettari 2.370;</h:p>
				<h:p>n. 23, Comune di Castiglion Fibocchi, Superficie territoriale ettari 2.570, Superficie delimitata ettari 1.270;</h:p>
				<h:p>n. 24, Comune di Pian di Scò, Superficie territoriale ettari 1.843, Superficie delimitata ettari 870;</h:p>
				<h:p>n. 25, Comune di Terranuova Bracciolini, Superficie territoriale ettari 8.537, Superficie delimitata ettari 70.</h:p>
				<h:p>Sommano: Superficie territoriale ettari 204.647, Superficie delimitata ettari 168.881.</h:p>
				<h:p>2. Comuni delimitati ai sensi dell'art. 3, par. 4 Direttiva CEE 268/75</h:p>
				<h:p>n. 26, Comune di Cavriglia, Superficie territoriale ettari 6.091, Superficie delimitata ettari 810;</h:p>
				<h:p>n. 27, Comune di Castiglion Fiorentino, Superficie territoriale ettari 11.125, Superficie delimitata ettari 3.670;</h:p>
				<h:p>n. 28, Comune di Cortona, Superficie territoriale ettari 34.234, Superficie delimitata ettari 15.860;</h:p>
				<h:p>n. 29, Comune di San Sepolcro, Superficie territoriale ettari 9.148, Superficie delimitata ettari 9.148.</h:p>
				<h:p>Sommano: Superficie territoriale ettari 60.598, Superficie delimitata ettari 29.488.</h:p>
				<h:p>PROVINCIA DI FIRENZE</h:p>
				<h:p>1. Comuni delimitati ai sensi dell'art. 3, par. 3 Direttiva CEE 268/75</h:p>
				<h:p>n. 1, Comune di Cantagallo, Superficie territoriale ettari 8.268, Superficie delimitata ettari 8.268;</h:p>
				<h:p>n. 2, Comune di Firenzuola, Superficie territoriale ettari 27.206, Superficie delimitata ettari 27.206;</h:p>
				<h:p>n. 3, Comune di Londa, Superficie territoriale ettari 5.932, Superficie delimitata ettari 5.932;</h:p>
				<h:p>n. 4, Comune di Marradi, Superficie territoriale ettari 15.407, Superficie delimitata ettari 15.407;</h:p>
				<h:p>n. 5, Comune di Palazzuolo sul Senio, Superficie territoriale ettari 10.890, Superficie delimitata ettari 10.890;</h:p>
				<h:p>n. 6, Comune di San Godenzo, Superficie territoriale ettari 9.919, Superficie delimitata ettari 9.919;</h:p>
				<h:p>n. 7, Comune di Vernio, Superficie territoriale ettari 5.354, Superficie delimitata ettari 5.354;</h:p>
				<h:p>n. 8, Comune di Fiesole, Superficie territoriale ettari 4.211, Superficie delimitata ettari 30;</h:p>
				<h:p>n. 9, Comune di Montemurlo, Superficie territoriale ettari 3.066, Superficie delimitata ettari 1.443;</h:p>
				<h:p>n. 10, Comune di Pelago, Superficie territoriale ettari 5.478, Superficie delimitata ettari 2.895;</h:p>
				<h:p>n. 11, Comune di Reggello, Superficie territoriale ettari 12.122, Superficie delimitata ettari 5.210;</h:p>
				<h:p>n. 12, Comune di Sesto Fiorentino, Superficie territoriale ettari 4.904, Superficie delimitata ettari 380.</h:p>
				<h:p>Sommano: Superficie territoriale ettari 112.757, Superficie delimitata ettari 92.934.</h:p>
				<h:p>2. Comuni delimitati ai sensi dell'art. 3, par. 4 Direttiva CEE 268/75</h:p>
				<h:p>n. 13, Comune di Greve, Superficie territoriale ettari 16.904, Superficie delimitata ettari 11.197;</h:p>
				<h:p>n. 14, Comune di Barberino di Mugello, Superficie territoriale ettari 15.660, Superficie delimitata ettari 15.660;</h:p>
				<h:p>n. 15, Comune di Borgo San Lorenzo, Superficie territoriale ettari 14.615, Superficie delimitata ettari 14.615;</h:p>
				<h:p>n. 16, Comune di Calenzano, Superficie territoriale ettari 7.687, Superficie delimitata ettari 540;</h:p>
				<h:p>n. 17, Comune di Dicomano, Superficie territoriale ettari 6.184, Superficie delimitata ettari 6.184;</h:p>
				<h:p>n. 18, Comune di Pontassieve, Superficie territoriale ettari 11.443, Superficie delimitata ettari 5.020;</h:p>
				<h:p>n. 19, Comune di Rufina, Superficie territoriale ettari 4.568, Superficie delimitata ettari 4.568;</h:p>
				<h:p>n. 20, Comune di San Piero a Sieve, Superficie territoriale ettari 3.663, Superficie delimitata ettari 3.663;</h:p>
				<h:p>n. 21, Comune di Scarperia, Superficie territoriale ettari 7.937, Superficie delimitata ettari 7.937;</h:p>
				<h:p>n. 22, Comune di Vaglia, Superficie territoriale ettari 5.694, Superficie delimitata ettari 5.694;</h:p>
				<h:p>n. 23, Comune di Vaiano, Superficie territoriale ettari 3.334, Superficie delimitata ettari 1.863;</h:p>
				<h:p>n. 24, Comune di Vicchio, Superficie territoriale ettari 13.889, Superficie delimitata ettari 13.889.</h:p>
				<h:p>Sommano: Superficie territoriale ettari 111.578, Superficie delimitata ettari 90.830.</h:p>
				<h:p>PROVINCIA DI LIVORNO</h:p>
				<h:p>1. Comuni delimitati ai sensi dell'art. 3, par. 4 Direttiva CEE 268/75</h:p>
				<h:p>n. 1, Comune di Sassetta, Superficie territoriale ettari 2.659, Superficie delimitata ettari 2.659.</h:p>
				<h:p>2. Comuni delimitati ai sensi dell'art. 3, par. 5 Direttiva CEE 268/75</h:p>
				<h:p>n. 2, Comune di Campo nell'Elba, Superficie territoriale ettari 5.566, Superficie delimitata ettari 5.566;</h:p>
				<h:p>n. 3, Comune di Capoliveri, Superficie territoriale ettari 3.951, Superficie delimitata ettari 3.951;</h:p>
				<h:p>n. 4, Comune di Marciana, Superficie territoriale ettari 4.518, Superficie delimitata ettari 4.518;</h:p>
				<h:p>n. 5, Comune di Marciana Marina, Superficie territoriale ettari 575, Superficie delimitata ettari 575;</h:p>
				<h:p>n. 6, Comune di Porto Azzurro, Superficie territoriale ettari 1.336, Superficie delimitata ettari 1.336;</h:p>
				<h:p>n. 7, Comune di Portoferraio, Superficie territoriale ettari 4.787, Superficie delimitata ettari 4.787;</h:p>
				<h:p>n. 8, Comune di Rio Marina, Superficie territoriale ettari 1.954, Superficie delimitata ettari 1.954;</h:p>
				<h:p>n. 9, Comune di Rio nell'Elba, Superficie territoriale ettari 1.678, Superficie delimitata ettari 1.678;</h:p>
				<h:p>n. 10, Comune di Capraia Isola, Superficie territoriale ettari 1.926, Superficie delimitata ettari 1.926.</h:p>
				<h:p>Sommano: Superficie territoriale ettari 26.291, Superficie delimitata ettari 26.291.</h:p>
				<h:p>PROVINCIA DI LUCCA</h:p>
				<h:p>1. Comuni delimitati ai sensi dell'art. 3, Par. 3 Direttiva CEE n. 268/75</h:p>
				<h:p>n. 1, Comune di Bagni di Lucca, Superficie territoriale ettari 16.465, Superficie delimitata ettari 16.465;</h:p>
				<h:p>n. 2, Comune di Barga, Superficie territoriale ettari 6.653, Superficie delimitata ettari 6.653;</h:p>
				<h:p>n. 3, Comune di Borgo a Mozzano, Superficie territoriale ettari 6.698, Superficie delimitata ettari 6.698;</h:p>
				<h:p>n. 4, Comune di Camporgiano, Superficie territoriale ettari 2.710, Superficie delimitata ettari 2.710;</h:p>
				<h:p>n. 5, Comune di Careggine, Superficie territoriale ettari 2.446, Superficie delimitata ettari 2.446;</h:p>
				<h:p>n. 6, Comune di Castelnuovo di Garfagnana, Superficie territoriale ettari 2.850, Superficie delimitata ettari 2.850;</h:p>
				<h:p>n. 7, Comune di Castiglione di Garfagnana, Superficie territoriale ettari 4.864, Superficie delimitata ettari 4.864;</h:p>
				<h:p>n. 8, Comune di Coreglia Antelminelli, Superficie territoriale ettari 5.278, Superficie delimitata ettari 5.278;</h:p>
				<h:p>n. 9, Comune di Fabbriche di Vallico, Superficie territoriale ettari 1.553, Superficie delimitata ettari 1.553;</h:p>
				<h:p>n. 10, Comune di Fosciandora, Superficie territoriale ettari 1.982, Superficie delimitata ettari 1.982;</h:p>
				<h:p>n. 11, Comune di Gallicano, Superficie territoriale ettari 3.050, Superficie delimitata ettari 3.050;</h:p>
				<h:p>n. 12, Comune di Giuncugnano, Superficie territoriale ettari 1.894, Superficie delimitata ettari 1.894;</h:p>
				<h:p>n. 13, Comune di Minucciano, Superficie territoriale ettari 5.700, Superficie delimitata ettari 5.700;</h:p>
				<h:p>n. 14, Comune di Molazzana, Superficie territoriale ettari 3.163, Superficie delimitata ettari 3.163;</h:p>
				<h:p>n. 15, Comune di Pescaglia, Superficie territoriale ettari 7.580, Superficie delimitata ettari 7.580;</h:p>
				<h:p>n. 16, Comune di Piazza al Serchio, Superficie territoriale ettari 2.709, Superficie delimitata ettari 2.709;</h:p>
				<h:p>n. 17, Comune di Pieve Fosciana, Superficie territoriale ettari 2.877, Superficie delimitata ettari 2.877;</h:p>
				<h:p>n. 18, Comune di S. Romano in Garfagnana, Superficie territoriale ettari 2.604, Superficie delimitata ettari 2.604;</h:p>
				<h:p>n. 19, Comune di Seravezza, Superficie territoriale ettari 3.937, Superficie delimitata ettari 3.937;</h:p>
				<h:p>n. 20, Comune di Sillano, Superficie territoriale ettari 6.215, Superficie delimitata ettari 6.215;</h:p>
				<h:p>n. 21, Comune di Stazzema, Superficie territoriale ettari 8.072, Superficie delimitata ettari 8.072;</h:p>
				<h:p>n. 22, Comune di Vagli di Sotto, Superficie territoriale ettari 4.102, Superficie delimitata ettari 4.102;</h:p>
				<h:p>n. 23, Comune di Vergemoli, Superficie territoriale ettari 2.730, Superficie delimitata ettari 2.730;</h:p>
				<h:p>n. 24, Comune di Villa Basilica, Superficie territoriale ettari 3.648, Superficie delimitata ettari 3.648;</h:p>
				<h:p>n. 25, Comune di Villa Collemandina, Superficie territoriale ettari 3.481, Superficie delimitata ettari 3.481;</h:p>
				<h:p>n. 26, Comune di Camaiore, Superficie territoriale ettari 8.541, Superficie delimitata ettari 2.250;</h:p>
				<h:p>n. 27, Comune di Capannori, Superficie territoriale ettari 15.660, Superficie delimitata ettari 3.040;</h:p>
				<h:p>n. 28, Comune di Lucca, Superficie territoriale ettari 18.553, Superficie delimitata ettari 1.175.</h:p>
				<h:p>Sommano: Superficie territoriale ettari 156.015, Superficie delimitata ettari 119.726.</h:p>
				<h:p>PROVINCIA DI GROSSETO</h:p>
				<h:p>1. Comuni delimitati ai sensi dell'art. 3, par. 3 Direttiva CEE n. 268/75</h:p>
				<h:p>n. 1, Comune di Arcidosso, Superficie territoriale ettari 9.339, Superficie delimitata ettari 9.339;</h:p>
				<h:p>n. 2, Comune di Castell'Azzara, Superficie territoriale ettari 6.472, Superficie delimitata ettari 6.472;</h:p>
				<h:p>n. 3, Comune di Roccalbegna, Superficie territoriale ettari 12.484, Superficie delimitata ettari 12.484;</h:p>
				<h:p>n. 4, Comune di Santa Fiora, Superficie territoriale ettari 6.252, Superficie delimitata ettari 6.252;</h:p>
				<h:p>n. 5, Comune di Seggiano, Superficie territoriale ettari 4.953, Superficie delimitata ettari 4.953;</h:p>
				<h:p>n. 6, Comune di Castel del Piano, Superficie territoriale ettari 6.780, Superficie delimitata ettari 3.092;</h:p>
				<h:p>n. 7, Comune di Cinigiano, Superficie territoriale ettari 16.160, Superficie delimitata ettari 4.714.</h:p>
				<h:p>Sommano: Superficie territoriale ettari 62.440, Superficie delimitata ettari 47.306.</h:p>
				<h:p>2. Comuni delimitati ai sensi dell'art. 3, par. 4 Direttiva CEE n. 268/75</h:p>
				<h:p>n. 8, Comune di Civitella Paganico, Superficie territoriale ettari 19.271, Superficie delimitata ettari 10.385;</h:p>
				<h:p>n. 9, Comune di Massa Marittima, Superficie territoriale ettari 28.410, Superficie delimitata ettari 28.410;</h:p>
				<h:p>n. 10, Comune di Monterotondo Marittimo, Superficie territoriale ettari 10.213, Superficie delimitata ettari 10.213;</h:p>
				<h:p>n. 11, Comune di Montieri, Superficie territoriale ettari 10.834, Superficie delimitata ettari 10.834;</h:p>
				<h:p>n. 12, Comune di Roccastrada, Superficie territoriale ettari 28.437, Superficie delimitata ettari 9.504;</h:p>
				<h:p>n. 13, Comune di Manciano, Superficie territoriale ettari 37.285, Superficie delimitata ettari 37.285;</h:p>
				<h:p>n. 14, Comune di Pitigliano, Superficie territoriale ettari 10.289, Superficie delimitata ettari 10.289;</h:p>
				<h:p>n. 15, Comune di Scansano, Superficie territoriale ettari 27.356, Superficie delimitata ettari 12.311;</h:p>
				<h:p>n. 16, Comune di Semproniano, Superficie territoriale ettari 8.112, Superficie delimitata ettari 8.112;</h:p>
				<h:p>n. 17, Comune di Sorano, Superficie territoriale ettari 17.459, Superficie delimitata ettari 17.459.</h:p>
				<h:p>Sommano: Superficie territoriale ettari 197.666, Superficie delimitata ettari 154.802.</h:p>
				<h:p>3. Comuni delimitati ai sensi dell'art. 3, par. 5 Direttiva CEE 268/75.</h:p>
				<h:p>n. 18, Comune di Monte Argentario, Superficie territoriale ettari 6.023, Superficie delimitata ettari 6.023.</h:p>
				<h:p>PROVINCIA DI MASSA CARRARA</h:p>
				<h:p>1. Comuni delimitati ai sensi dell'art. 3, par. 3 Direttiva CEE 268/75</h:p>
				<h:p>n. 1, Comune di Aulla, Superficie territoriale ettari 5.979, Superficie delimitata ettari 5.979;</h:p>
				<h:p>n. 2, Comune di Bagnone, Superficie territoriale ettari 7.379, Superficie delimitata ettari 7.379;</h:p>
				<h:p>n. 3, Comune di Casola in Lunigiana, Superficie territoriale ettari 4.253, Superficie delimitata ettari 4.253;</h:p>
				<h:p>n. 4, Comune di Comano, Superficie territoriale ettari 5.457, Superficie delimitata ettari 5.457;</h:p>
				<h:p>n. 5, Comune di Filattiera, Superficie territoriale ettari 4.898, Superficie delimitata ettari 4.898;</h:p>
				<h:p>n. 6, Comune di Fivizzano, Superficie territoriale ettari 17.681, Superficie delimitata ettari 17.681;</h:p>
				<h:p>n. 7, Comune di Fosdinovo, Superficie territoriale ettari 5.241, Superficie delimitata ettari 5.241;</h:p>
				<h:p>n. 8, Comune di Licciana Nardi, Superficie territoriale ettari 5.596, Superficie delimitata ettari 5.596;</h:p>
				<h:p>n. 9, Comune di Mulazzo, Superficie territoriale ettari 5.265, Superficie delimitata ettari 5.265;</h:p>
				<h:p>n. 10, Comune di Pontremoli, Superficie territoriale ettari 18.282, Superficie delimitata ettari 18.282;</h:p>
				<h:p>n. 11, Comune di Tresana, Superficie territoriale ettari 4.429, Superficie delimitata ettari 4.429;</h:p>
				<h:p>n. 12, Comune di Zeri, Superficie territoriale ettari 7.330, Superficie delimitata ettari 7.330;</h:p>
				<h:p>n. 13, Comune di Carrara, Superficie territoriale ettari 7.100, Superficie delimitata ettari 3.240;</h:p>
				<h:p>n. 14, Comune di Massa, Superficie territoriale ettari 9.383, Superficie delimitata ettari 5.425;</h:p>
				<h:p>n. 15, Comune di Montignoso, Superficie territoriale ettari 1.667, Superficie delimitata ettari 565;</h:p>
				<h:p>n. 16, Comune di Podenzana, Superficie territoriale ettari 1.720, Superficie delimitata ettari 1.025;</h:p>
				<h:p>n. 17, Comune di Villafranca in Lunigiana, Superficie territoriale ettari 2.949, Superficie delimitata ettari 2.704.</h:p>
				<h:p>Sommano: Superficie territoriale ettari 115.609, Superficie delimitata ettari 105.749.</h:p>
				<h:p>PROVINCIA DI PISA</h:p>
				<h:p>1. Comuni delimitati ai sensi dell'art. 3, par. 4 Direttiva CEE 268/75</h:p>
				<h:p>n. 1, Comune di Buti, Superficie territoriale ettari 2.308, Superficie delimitata ettari 820;</h:p>
				<h:p>n. 2, Comune di Calci, Superficie territoriale ettari 2.516, Superficie delimitata ettari 925;</h:p>
				<h:p>n. 3, Comune di Castelnuovo di Val di Cecina, Superficie territoriale ettari 8.878, Superficie delimitata ettari 8.878;</h:p>
				<h:p>n. 4, Comune di Montecatini Val di Cecina, Superficie territoriale ettari 15.538, Superficie delimitata ettari 15.538;</h:p>
				<h:p>n. 5, Comune di Monteverdi Marittima, Superficie territoriale ettari 9.836, Superficie delimitata ettari 9.836;</h:p>
				<h:p>n. 6, Comune di Pomarance, Superficie territoriale ettari 22.754, Superficie delimitata ettari 22.754;</h:p>
				<h:p>n. 7, Comune di Volterra, Superficie territoriale ettari 25.285, Superficie delimitata ettari 25.285.</h:p>
				<h:p>Sommano: Superficie territoriale ettari 87.115, Superficie delimitata ettari 84.036.</h:p>
				<h:p>PROVINCIA DI PISTOIA</h:p>
				<h:p>1. Comuni delimitati ai sensi dell'art. 3, par. 3 Direttiva CEE 268/75</h:p>
				<h:p>n. 1, Comune di Abetone, Superficie territoriale ettari 3.126, Superficie delimitata ettari 3.126;</h:p>
				<h:p>n. 2, Comune di Cutigliano, Superficie territoriale ettari 4.339, Superficie delimitata ettari 4.339;</h:p>
				<h:p>n. 3, Comune di Marliana, Superficie territoriale ettari 4.299, Superficie delimitata ettari 4.299;</h:p>
				<h:p>n. 5, Comune di Sambuca Pistoiese, Superficie territoriale ettari 7.754, Superficie delimitata ettari 7.754;</h:p>
				<h:p>n. 4, Comune di Piteglio, Superficie territoriale ettari 5.005, Superficie delimitata ettari 5.005;</h:p>
				<h:p>n. 6, Comune di San Marcello Pistoiese, Superficie territoriale ettari 8.518, Superficie delimitata ettari 8.518;</h:p>
				<h:p>n. 7, Comune di Montale, Superficie territoriale ettari 3.202, Superficie delimitata ettari 1.870;</h:p>
				<h:p>n. 8, Comune di Pescia, Superficie territoriale ettari 7.914, Superficie delimitata ettari 5.616;</h:p>
				<h:p>n. 9, Comune di Pistoia, Superficie territoriale ettari 23.677, Superficie delimitata ettari 13.240.</h:p>
				<h:p>Sommano: Superficie territoriale ettari 67.834, Superficie delimitata ettari 53.767.</h:p>
				<h:p>PROVINCIA DI SIENA</h:p>
				<h:p>1. Comuni delimitati ai sensi dell'art. 3, par. 3 Direttiva CEE n. 268/75</h:p>
				<h:p>n. 1, Comune di Abbadia S. Salvatore, Superficie territoria le ettari 5.892, Superficie delimitata ettari 5.892;</h:p>
				<h:p>n. 2, Comune di Castiglione d'Orcia, Superficie territoriale ettari 14.184, Superficie delimitata ettari 14.184;</h:p>
				<h:p>n. 3, Comune di Piancastagnaio, Superficie territoriale ettari 6.970, Superficie delimitata ettari 6.970.</h:p>
				<h:p>Sommano: Superficie territoriale ettari 27.046, Superficie delimitata ettari 27.046.</h:p>
				<h:p>2. Comuni delimitati ai sensi dell'art. 3, par. 4 Direttiva CEE n. 268/75</h:p>
				<h:p>n. 4, Comune di Chiusdino, Superficie territoriale ettari 14.181, Superficie delimitata ettari 2.100;</h:p>
				<h:p>n. 5, Comune di Montalcino, Superficie territoriale ettari 24.362, Superficie delimitata ettari 8.034;</h:p>
				<h:p>n. 6, Comune di Monticiano, Superficie territoriale ettari 10.945, Superficie delimitata ettari 10.945;</h:p>
				<h:p>n. 7, Comune di Radicondoli, Superficie territoriale ettari 13.253, Superficie delimitata ettari 13.253;</h:p>
				<h:p>n. 8, Comune di Cetona, Superficie territoriale ettari 5.319, Superficie delimitata ettari 2.700;</h:p>
				<h:p>n. 9, Comune di Chianciano Terme, Superficie territoriale ettari 3.652, Superficie delimitata ettari 1.180;</h:p>
				<h:p>n. 10, Comune di Montepulciano, Superficie territoriale ettari 16.558, Superficie delimitata ettari 1.443;</h:p>
				<h:p>n. 11, Comune di Radicofani, Superficie territoriale ettari 11.846, Superficie delimitata ettari 11.846;</h:p>
				<h:p>n. 12, Comune di Sarteano, Superficie territoriale ettari 8.527, Superficie delimitata ettari 6.410;</h:p>
				<h:p>n. 13, Comune di S. Casciano Bagni, Superficie territoriale ettari 9.186, Superficie delimitata ettari 9.186;</h:p>
				<h:p>n. 14, Comune di Gaiole in Chianti, Superficie territoriale ettari 12.899, Superficie delimitata ettari 5.630;</h:p>
				<h:p>n. 15, Comune di Radda in Chianti, Superficie territoriale ettari 8.056, Superficie delimitata ettari 4.230.</h:p>
				<h:p>Sommano: Superficie territoriale ettari 138.784, Superficie delimitata ettari 76.957.</h:p>
				<h:p>RIEPILOGO GENERALE</h:p>
				<h:p>PROVINCIA di Arezzo, Comuni interessati n. 29, Superficie delimitata ettari 198.369;</h:p>
				<h:p>PROVINCIA di Firenze, Comuni interessati n. 24, Superficie delimitata ettari 183.764;</h:p>
				<h:p>PROVINCIA di Grosseto, Comuni interessati n. 18, Superficie delimitata ettari 208.131;</h:p>
				<h:p>PROVINCIA di Livorno, Comuni interessati n. 10, Superficie delimitata ettari 28.950;</h:p>
				<h:p>PROVINCIA di Lucca, Comuni interessati n. 28, Superficie delimitata ettari 119.726;</h:p>
				<h:p>PROVINCIA di Massa Carrara, Comuni interessati n. 17, Superficie delimitata ettari 105.749;</h:p>
				<h:p>PROVINCIA di Pisa, Comuni interessati n. 7, Superficie delimitata ettari 84.036;</h:p>
				<h:p>PROVINCIA di Pistoia, Comuni interessati n. 9, Superficie delimitata ettari 53.767;</h:p>
				<h:p>PROVINCIA di Siena, Comuni interessati n. 15, Superficie delimitata ettari 104.003.</h:p>
				<h:p>Totali:</h:p>
				<h:p>Comuni interessati n. 157,</h:p>
				<h:p>Superficie delimitata ettari 1.086.495.</h:p>
			</contenitore>
			<formulafinale />
			<conclusione />
		</DocumentoNIR>
	</NIR>
