<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19771230" num="69" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19780114" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-12-23;81" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="TOSSICODIPENDENZA" />
						<materia valore="PERSONALE" />
						<materia valore="ORGANI" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19780114" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-12-23;81" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<tipoDoc>Legge regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19771223">23 dicembre 1977</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>81</numDoc>
				<titoloDoc>
					Trattamento economico di missione dei componenti il Comitato regionale per la prevenzione delle tossicodipendenze previste dalla
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-12-22;685" xlink:type="simple">legge 22-12-1975 n. 685</rif>
					.
				</titoloDoc>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 15-11-1977</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 16-12-1977</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>Ai componenti del Comitato Regionale per la prevenzione delle tossicodipendenze non è attribuita alcuna indennità o gettone di presenza.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>Ai predetti componenti spettano l'indennità di missione e il rimborso delle spese di viaggio per la partecipazione alle sedute e per l'espletamento delle funzioni attribuite al comitato nei casi in cui si recano fuori del comune di residenza.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>La missione deve essere autorizzata dal Presidente del Comitato ed il giorno e l'ora di inizio e fine della stessa devono risultare da dichiarazione scritta dell'interessato.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							L'indennità di missione ed il rimborso delle spese di viaggio sono determinate ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1973-12-18;836" xlink:type="simple">Legge 18-12-73, n. 836</rif>
							ed i componenti del comitato non dipendenti dello Stato sono equiparati al personale indicato al punto 3 della Tabella A allegata alla citata Legge
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1973-12-18;836" xlink:type="simple">n. 836</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Alla spesa derivante dalla presente legge, valutata per l'anno corrente in presumibili L. 3.500.000 sarà fatto fronte per l'anno 1977 e per i successivi esercizi con le disponibilità previste dal Cap. 06300 (Spese per il funzionamento, compresi i gettoni di presenza, i compensi ai componenti e le indennità di missione ed il rimborso delle spese di viaggio ai membri estranei all'Amministrazione regionale dei Comitati e Commissioni - Indennità, rimborso spese e trattamento economico di missione per gli esperti della Commissione regionale Tecnico Amministrativa -
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-08-30;53" xlink:type="simple">LR 30-8-73 n. 53</rif>
							).
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 23 dicembre 1977.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 15-11-1977 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 16- 12-1977.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
