<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19770204" num="05" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19770219" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-01-29;12" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-01-29;12@2009-07-23" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19770219" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20090813" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-01-29;12" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-07-23;40" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1977-01-29;12" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-07-23;40" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-07-23;40#ann1-art1-com4" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 1, comma 4 della legge Regione Toscana 23 luglio 2009, n. 40" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19770129">29 gennaio 1977</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>12</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per lo sviluppo dell'associazionismo e delle cooperazioni dei produttori agricoli nel settore zootecnico.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 22-12-1976</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 26-1-1977</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Allo scopo di favorire lo sviluppo della produzione zootecnica e di garantire adeguati livelli di reddito alle aziende singole ed associate, in attuazione dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-07-08;306#art2" xlink:type="simple">art. 2 della Legge 8-7-1975, n. 306</rif>
							, e dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1974-04-18;118#art3" xlink:type="simple">art. 3 della Legge 18-4-1974, n. 118</rif>
							, la Regione istituisce un regime di interventi per incentivare l'associazionismo e la cooperazione dei produttori agricoli nel settore zootecnico.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<titolo id="LeggeRegionale1-tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>ASSOCIAZIONISMO</rubrica>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<comma id="art2-com1">
							<num />
							<corpo>
								La Regione riconosce le associazioni dei produttori agricoli zootecnici di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-07-08;306#art2" xlink:type="simple">art. 2 della Legge 8-7-1975, n. 306</rif>
								che abbiano i requisiti stabiliti dalla presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num />
							<corpo>La competenza territoriale delle Associazioni produttori agricoli zootecnici dovrà ricadere nell'ambito di una o più aree indicate dal Consiglio regionale entro 2 mesi dall'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com3">
							<num />
							<corpo>In attesa della definizione delle aree di cui al comma precedente, la competenza territoriale delle associazioni è riferita ai confini di almeno una provincia.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com4">
							<num />
							<corpo>La definizione dell'area territoriale dovrà risultare da una valutazione della consistenza della produzione zootecnica e delle sue prospettive di sviluppo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com5">
							<num />
							<corpo>Le Associazioni produttori agricoli zootecnici devono essere costituite con atto pubblico.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<comma id="art3-com1">
							<num />
							<alinea>
								Agli effetti del riconoscimento da parte della Regione le Associazioni produttori agricoli zootecnici di cui alla presente legge, oltre a rispettare le condizioni indicate agli articoli 2, 6 e 7 della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-07-08;306" xlink:type="simple">Legge 8-7-1975, n. 306</rif>
								, devono prevedere nei propri statuti:
							</alinea>
							<el id="art3-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>il voto pro - capite;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									l'ammissione del voto espresso per delega dai soci, limitatamente ad una sola delega. La delega può essere attribuita anche ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-02-07;127#art7" xlink:type="simple">art. 7 della Legge 7-2-1971, n. 127</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>l'attribuzione alle cooperative di tanti voti quanti sono i soci delle cooperative medesime che hanno impegnato la disponibilità del prodotto;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>la ripartizione dei seggi fra le diverse liste in misura proporzionale ai voti conseguiti per l'elezione del Consiglio da parte dei soci, qualora siano presentate più liste;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>il voto limitato a non più di due terzi dei membri da eleggere per l'elezione degli Organi esecutivi;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>
									le condizioni per l'ammissione dei soci nel rispetto delle indicazioni contenute all'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-07-08;306#art4" xlink:type="simple">art. 4 della Legge 8-7-1975, n. 306</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>la costituzione del Collegio sindacale;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-leth">
								<num>h)</num>
								<corpo>la tenuta del libro dei soci, dell'inventario dei beni, del libro cassa e dei registri dei verbali del Consiglio e dell'assemblea;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-leti">
								<num>i)</num>
								<corpo>le funzioni di Segretario da svolgere anche da persona estranea al Consiglio;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letl">
								<num>l)</num>
								<corpo>la condizione che i soci non devono far parte di altre Associazioni di produttori agricoli zootecnici;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letm">
								<num>m)</num>
								<corpo>la fornitura agli associati di assistenza tecnica e di servizi necessari al miglioramento, allo sviluppo ed alla valorizzazione delle produzioni zootecniche di interesse dei soci;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letn">
								<num>n)</num>
								<corpo>la possibilità di assumere eventuali compiti di intervento nella produzione e nel mercato dei prodotti zootecnici anche su affidamento della Regione o di altri Enti pubblici.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<comma id="art4-com1">
							<num />
							<corpo>Le associazioni dei produttori agricoli zootecnici, oltre ai compiti previsti nei propri statuti secondo le disposizioni della presente legge, potranno promuovere rapporti di collaborazione con le associazioni provinciali allevatori territorialmente interessate.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<comma id="art5-com1">
							<num />
							<corpo>
								Agli effetti della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-07-08;306" xlink:type="simple">Legge 8-7-1975, n. 306</rif>
								possono ottenere il riconoscimento di Associazioni produttori agricoli zootecnici le cooperative operanti nel settore zootecnico che rispettino interamente le condizioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">art. 2, secondo comma</rif>
								, e all'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
								della presente legge. In tal caso lo
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343" xlink:type="simple">Statuto</rif>
								della cooperativa deve garantire la adesione di singoli produttori interessati esclusivamente all'attività associativa zootecnica.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num />
							<corpo>A tal fine le cooperative riconosciute come Associazioni produttori agricoli zootecnici dovranno tenere contabilità separata dell'attività associativa medesima.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<comma id="art6-com1">
							<num />
							<corpo>
								Le deliberazioni delle Associazioni produttori agricoli zootecnici prese a norma del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-07-08;306#art7-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 7 della Legge 8-7-1975, n. 306</rif>
								sono approvate dalla Giunta regionale.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<comma id="art7-com1">
							<num />
							<corpo>
								Le Associazioni produttori agricoli zootecnici possono svolgere compiti di controllo ai fini del rispetto degli accordi previsti dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-07-08;306" xlink:type="simple">Legge 8-7-1975, n. 306</rif>
								e dalle norme di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-07-12;37" xlink:type="simple">Legge regionale 12-7-1976, n. 37</rif>
								, concernente il prezzo del latte alla produzione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num />
							<corpo>
								Ogni eventuale inadempienza rilevata dovrà essere segnalata al Comitato economico di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-07-08;306#art3" xlink:type="simple">art. 3 della Legge 8-7-1975, n. 306</rif>
								e al Presidente della Giunta regionale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num />
							<corpo>
								Ai fini dell'applicazione del prezzo base e delle maggiorazioni percentuali del prezzo del latte di cui agli artt. 8 e 9 della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-07-08;306" xlink:type="simple">Legge 8-7-1975, n. 306</rif>
								ed all'art. 3 della legge regionale 12-7- 1976, n. 37, le associazioni di produttori agricoli zootecnici possono concorrere alla definizione delle attività, da svolgere direttamente o tramite convenzioni, inerenti la determinazione delle caratteristiche del latte, e degli altri prodotti contrattati, al prelievo, al trasporto ed alla conservazione dei campioni, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-07-12;37#art4" xlink:type="simple">ultimo comma dell'art. 4 della Legge regionale 12-7-1976, n. 37</rif>
								ed a altre eventuali norme non in contrasto con la presente legge.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<comma id="art8-com1">
							<num />
							<corpo>Le Associazioni produttori agricoli zootecnici possono godere dei contributi previsti dalle Leggi statali e regionali ai fini della attuazione di interventi per il miglioramento del bestiame, la diffusione della fecondazione artificiale nonchè per il miglioramento e il potenziamento delle strutture per la produzione, trasformazione e commercializzazione dei prodotti zootecnici.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num />
							<corpo>Le associazioni sono comunque abilitate a ricevere aiuti e finanziamenti della CEE.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<comma id="art9-com1">
							<num />
							<corpo>
								Le Associazioni di cui alla presente legge sono riconosciute con deliberazione del Consiglio regionale, su proposta della Giunta regionale, nel rispetto delle norme previste dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-07-08;306#art5" xlink:type="simple">art. 5 della Legge 8-7-1975, n. 306</rif>
								in base a domanda inoltrata al Presidente della Giunta medesima.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num />
							<corpo>La deliberazione è assunta previo accertamento dei requisiti di cui alla presente legge e sentito il parere delle Organizzazioni professionali e cooperative agricole più rappresentative in sede regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com3">
							<num />
							<corpo>Qualora nelle Associazioni riconosciute a norma del presente articolo vengano meno i requisiti previsti, il Consiglio regionale, su proposta della Giunta, previa consultazione delle Organizzazioni professionali e cooperative agricole più rappresentative in sede regionale, delibera la revoca del riconoscimento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com4">
							<num />
							<corpo>
								Della revoca viene data, a cura della Giunta, comunicazione alla Associazione interessata e al Comitato economico di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-07-08;306#art3" xlink:type="simple">art. 3 della Legge 8-7-1975, n. 306</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com5">
							<num />
							<corpo>
								Il Comitato economico, qualora ne ravvisi la necessità, può presentare al Presidente della Giunta regionale istanza per la revoca dei riconoscimenti deliberati a norma del
								<rif xlink:href="#art9-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								del presente articolo.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<comma id="art10-com1">
							<num />
							<corpo>Le Associazioni dei produttori agricoli zootecnici costituite a norma della presente legge sono tenute a trasmettere annualmente al Presidente della Giunta regionale e al Comitato economico una relazione sulla loro attività contenente anche la consistenza numerica dei soci ed ogni eventuale modifica statutaria.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num />
							<corpo>
								La Giunta regionale provvede alla tenuta di un pubblico schedario delle Associazioni riconosciute, aggiornato sulla base delle informazioni trasmesse a norma del
								<rif xlink:href="#art10-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								del presente articolo, al fine di consentire a tutti gli interessati la necessaria informazione sullo stato delle Associazioni medesime.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<comma id="art11-com1">
							<num />
							<corpo>
								Qualora, a norma dell'ultimo comma dell'art. 2 della Legge 8-7- 1975, n. 306, siano costituite Associazioni di secondo e terzo grado, il riconoscimento di cui all'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
								è deliberato dal Consiglio regionale, su proposta della Giunta, tenuto conto delle condizioni richiamate all'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
								della presente legge e semprechè le Associazioni di primo grado siano già riconosciute a norma del citato
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<comma id="art12-com1">
							<num />
							<corpo>Alle Associazioni dei produttori agricoli zootecnici riconosciute ai sensi della presente legge può essere concesso un contributo quale concorso nelle spese di costituzione e di primo avviamento in rapporto alla produzione venduta o valorizzata ed al numero dei soci e per un periodo non superiore a 5 anni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com2">
							<num />
							<corpo>Il contributo di cui al comma precedente è fissato per il primo anno nella misura dell'80% della spesa ritenuta ammissibile e comunque non superiore a L. 5.000.000.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com3">
							<num />
							<corpo>Per gli anni successivi il contributo sarà ridotto ogni anno del 10%.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="LeggeRegionale1-tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>COMITATO ECONOMICO</rubrica>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<comma id="art13-com1">
							<num />
							<corpo>
								Per la composizione del Comitato economico di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-07-08;306#art3" xlink:type="simple">art. 3 della Legge 8-7-1975, n. 306</rif>
								le Associazioni dei produttori agricoli - zootecnici riconosciute ai sensi della presente legge, ivi comprese quelle di secondo grado, designano ciascuna tre rappresentanti.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com2">
							<num />
							<corpo>La designazione è effettuata dall'Assemblea dell'Associazione mediante votazione di liste limitate a due nominativi al fine di garantire la rappresentanza delle minoranze.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com3">
							<num />
							<corpo>Il Presidente della Giunta regionale stabilisce, con proprio decreto, il termine entro il quale le designazioni di cui ai commi precedenti devono essere effettuate.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com4">
							<num />
							<corpo>Della designazione è data comunicazione al Presidente della Giunta regionale il quale provvede all'insediamento del comitato medesimo entro 30 giorni dalla scadenza di cui al comma precedente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com5">
							<num />
							<corpo>
								Le designazioni dei rappresentanti delle Organizzazioni professionali agricole, maggiormente rappresentative a livello nazionale, incaricati a norma del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-07-08;306#art3-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 3 della Legge 8-7-1975, n. 306</rif>
								ad assistere il Comitato economico, sono comunicate al Presidente della Giunta regionale il quale provvede a comunicarle al Comitato economico medesimo.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com6">
							<num />
							<corpo>Ciascuna Organizzazione dovrà designare un proprio rappresentante.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com7">
							<num />
							<corpo>
								Il Comitato economico provvede ad invitare alle proprie riunioni i rappresentanti delle Organizzazioni professionali agricole di cui al
								<rif xlink:href="#art13-com5" xlink:type="simple">quinto comma</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com8">
							<num />
							<corpo>
								Su richiesta delle parti la Giunta regionale promuove, prima del 15 giugno di ogni anno, l'incontro fra le parti per la revisione semestrale del prezzo base del latte ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-07-08;306#art8" xlink:type="simple">art. 8, ultimo comma, della Legge 8-7-1975, n. 306</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com9">
							<num />
							<corpo>La revisione semestrale ha l'obiettivo di ristabilire il rapporto tra i costi stabiliti al momento della formazione del prezzo all'inizio dell'annata lattiero - casearia e ad eventuali variazioni intervenute nei costi degli alimenti del bestiame e nei costi di lavoro.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com10">
							<num />
							<corpo>I criteri metodologici per la revisione semestrale sono stabiliti dal Comitato economico.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="LeggeRegionale1-tit3">
					<num>TITOLO III</num>
					<rubrica>COOPERAZIONE</rubrica>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<comma id="art14-com1">
							<num />
							<corpo>
								La Regione favorisce anche con la collaborazione degli Enti locali, Comunità Montane, Associazioni e Consorzi, la costituzione delle Cooperative di servizio di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1974-04-18;118#art3" xlink:type="simple">art. 3 della Legge 18-4-1974 n. 118</rif>
								, ai fini dello sviluppo e della valorizzazione della produzione zootecnica con particolare riguardo a quella bovina e ovina. A tal fine la Regione si avvale anche dell'Ente regionale di sviluppo agricolo.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com2">
							<num />
							<alinea>
								Per usufruire dei benefici previsti dalla presente legge le Cooperative di servizio e i loro consorzi, oltre alle finalità previste dal citato
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1974-04-18;118#art3" xlink:type="simple">art. 3 della Legge 18-4-1974, n. 118</rif>
								dovranno prevedere nei propri Statuti:
							</alinea>
							<el id="art14-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>il voto pro - capite;</corpo>
							</el>
							<el id="art14-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									l'ammissione del voto espresso per delega dai soci, limitatamente ad una sola delega. La delega può essere attribuita ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-02-07;127#art7" xlink:type="simple">art. 7 della Legge 7-2-1971, n. 127</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art14-com3">
							<num />
							<corpo>
								Inoltre le cooperative di cui al
								<rif xlink:href="#art14-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								dovranno essere aperte a tutti gli allevatori della zona in cui operano, condizionando la ammissione a socio al requisito di produttore agricolo singolo od associato conduttore di allevamento.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art15">
						<num>ARTICOLO 15</num>
						<comma id="art15-com1">
							<num />
							<corpo>
								Alle Cooperative di servizio e loro consorzi di cui al
								<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">precedente art. 13</rif>
								, a larga base associativa e con priorità a quelle costituite in maggioranza da coltivatori diretti, mezzadri, coloni e braccianti, possono essere concessi contributi nella misura massima dell'80% della spesa annuale effettivamente sostenuta per gli assegni fissi al personale tecnico nel limite di due unità, per un importo massimo non superiore a lire 6 milioni per unità e per una durata da tre a cinque anni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com2">
							<num />
							<corpo>Le domande per la concessione del contributo devono essere rivolte al Presidente della Giunta regionale; la concessione ha luogo con deliberazione del Consiglio regionale, su proposta della Giunta.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art16">
						<num>ARTICOLO 16</num>
						<comma id="art16-com1">
							<num />
							<corpo>Le Cooperative di servizio e i loro Consorzi possono godere di contributi previsti da norme comunitarie e da leggi statali e regionali ai fini della attuazione di interventi per il miglioramento del patrimonio zootecnico, la diffusione della fecondazione artificiale nonchè il miglioramento e il potenziamento delle strutture per la produzione di foraggi, la produzione, trasformazione e commercializzazione dei prodotti zootecnici.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="LeggeRegionale1-tit4">
					<num>TITOLO IV</num>
					<rubrica>FINANZIAMENTO DELLA SPESA</rubrica>
					<articolo id="art17">
						<num>ARTICOLO 17</num>
						<comma id="art17-com1">
							<num />
							<corpo>Per gli interventi di cui agli artt. 11 e 14 della presente legge è stanziata la somma di L. 100.000.000.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art18">
						<num>ARTICOLO 18</num>
						<comma id="art18-com1">
							<num />
							<corpo>
								Alla copertura della spesa si provvede con le disponibilità finanziarie residuate al Cap. 26270, lett. u), del Bilancio 1976 avvalendosi del disposto dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1955-02-27;64#art1" xlink:type="simple">art. 1 della Legge 27-2-1955 n. 64</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com2">
							<num />
							<corpo>Le necessarie variazioni al Bilancio 1977 saranno apportate con successivo provvedimento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com3">
							<num />
							<corpo>Per gli anni successivi al 1977 sarà provveduto con apposito stanziamento da iscriversi nei rispettivi Bilanci di Previsione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 29 gennaio 1977.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 22-12-1976 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 26-1-1977.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
