<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19770826" num="45" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19770910" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;59" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;59@2005-12-28" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Cooperative" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19770910" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20060119" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;59" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-12-28;73" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;59" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-12-28;73" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-12-28;73#art14-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 14, comma 1 della legge Regione Toscana 28 dicembre 2005, n. 73" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19770824">24 agosto 1977</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>59</numDoc>
				<titoloDoc>Provvedimenti diretti alla promozione e allo sviluppo della cooperazione.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 19-7-1977</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 19-8-1977</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							In attuazione dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;nir-1#art4" xlink:type="simple">art. 4 dello Statuto</rif>
							e in armonia con gli obiettivi della programmazione regionale, la Regione, per le materie di competenza, eroga contributi a favore dei Comitati regionali delle associazioni di rappresentanza e tutela del movimento cooperativo giuridicamente riconosciuto, per l'attuazione di iniziative volte alla promozione, sviluppo, propaganda, organizzazione, assistenza e tutela della cooperazione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>Con decreto del Presidente della Giunta regionale è istituita la Consulta regionale della cooperazione così composta:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>Presidente della Giunta regionale o suo delegato con funzioni di Presidente;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								9 membri nominati dal consiglio regionale su designazione dei Comitati regionali delle associazioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>5 membri in rappresentanza della Regione nominati dal Consiglio regionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>3 membri nominati dal Consiglio regionale designati dall'IRPET.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>La Consulta istituita ai sensi del precedente comma, ha sede presso la Giunta regionale. Le funzioni di segreteria della Consulta sono svolte da un funzionario designato dalla Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<alinea>La Consulta regionale della cooperazione ha i seguenti compiti:</alinea>
						<ep id="art3-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>studia il fenomeno della Cooperazione nelle cause e negli effetti che determina nell'economia regionale, utilizzando all'uopo, oltre le stesse capacità espresse dalle forze della consulta, anche ogni altro strumento utile;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>formula proposte e pareri sugli interventi programmatici, legislativi e amministrativi della Regione in tema di cooperazione;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>
								formula pareri sullo stato dei programmi e dei progetti a norma del
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">successivo art. 7</rif>
								della presente legge;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com1-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>esprime pareri e proposte sugli indirizzi in tema di sviluppo della cooperazione e per il coordinamento degli interventi dei vari organismi con competenza in materia di cooperazione al fine di realizzare un razionale utilizzo delle risorse.</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>La durata in carica dei componenti la Consulta coincide con il periodo della legislatura regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<alinea>
							Per ottenere i contributi, i Comitati regionali delle associazioni di rappresentanza e tutela del Movimento cooperativo di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							dovranno presentare domanda indirizzata al Presidente della Giunta Regionale stessa:
						</alinea>
						<el id="art5-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>un quadro della forza organizzata nella regione da ogni singola Associazione dal quale emerga: il numero delle cooperative di I e II grado associate che siano iscritte nei registri prefettizi ed abbiano nei loro statuti i requisiti di cui all'art. 26 del DLCPS 14-12-1947 n. 1577, distinte per settore; il numero dei soci che le compongono; il giro d'affari da esse svolto nell'anno precedente;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>un programma di massima delle iniziative che si intendono intraprendere.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Per il 1977 le domande per ottenere i contributi dovranno essere presentate, corredate dalla documentazione di cui al comma precedente, entro 60 giorni dall'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<alinea>
							La Giunta regionale sentita la Consulta regionale della cooperazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, determina l'entità dei contributi e li assegna sulla base dei seguenti criteri:
						</alinea>
						<el id="art6-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>per il 50% in misura direttamente proporzionale al numero delle cooperative aderenti a ciascuna associazione al 31 dicembre dell'anno precedente, al numero complessivo dei soci e al volume di attività delle cooperative stesse;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>per il 20% tenendo conto della struttura organizzativa e della rappresentatività di ciascuna associazione in base anche alla ripartizione, a livello nazionale, dei contributi erogati dal Ministero del Lavoro;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								per il restante 30% tenendo conto delle realizzazioni di cui al
								<rif xlink:href="#art5-com1-letb" xlink:type="simple">1 comma lett. b) del precedente art. 5</rif>
								e dei documenti presentati ai sensi del
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">successivo art. 7</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>I contributi di cui alla lett. c) del precedente comma, se non assegnati totalmente o parzialmente, sono erogati con le modalità previste dal comma successivo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<corpo>I contributi per l'anno 1977 sono erogati sulla base dei criteri indicati alle lett. a) e b) del presente articolo aumentati rispettivamente del 20% e del 10%.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>I beneficiari dei contributi sono tenuti a presentare, entro i primi due mesi dell'anno successivo a quello cui si riferiscono i contributi ottenuti, una relazione sulle iniziative intraprese e le variazioni intervenute nella situazione delle forze cooperative di ciascuna associazione nella regione, nonchè una descrizione sullo stato dei programmi e dei progetti per lo sviluppo della cooperazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>
							Il controllo sui documenti indicati ai comma precedenti e su quelli indicati alle lettere a) e b) dell'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							della presente legge è esercitato dalla Giunta Regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>Al finanziamento degli interventi previsti dalla presente legge nell'anno 1977 sarà provveduto con la legge di assestamento e di variazione del relativo bilancio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>Per gli anni successivi l'entità della spesa ed i relativi mezzi di finanziamento saranno stabiliti con le leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 24 agosto 1977.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 19-7-1977 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 19-8-1977.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
