<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19770212" num="07" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19770227" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-02-04;14" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-02-04;14@2000-02-29" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Edilizia" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19770227" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20000325" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-02-04;14" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1977-02-04;14" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19#ann1-art6-com37" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 6, comma 37 della legge Regione Toscana 29 febbraio 2000, n. 19" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19770204">4 febbraio 1977</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>14</numDoc>
				<titoloDoc>Anagrafe regionale della utenza di edilizia residenziale pubblica.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 28-12-1976</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 29-1-1977</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Ai fini di acquisire i dati necessari per l'esercizio delle funzioni regionali in materia di edilizia residenziale pubblica, ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-10-22;865" xlink:type="simple">legge 22 ottobre 1971, n. 865</rif>
							e
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-12-30;1035" xlink:type="simple">DPR 30 dicembre 1972, n. 1035</rif>
							, il Consorzio Regionale tra gli Istituti autonomi Case Popolari della Toscana è incaricato della realizzazione di una "anagrafe regionale del patrimonio di edilizia residenziale pubblica e della relativa utenza".
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>L'Anagrafe consiste nella compilazione, elaborazione e pubblicazione di statistiche riguardanti:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								la consistenza e lo stato del patrimonio di edilizia residenziale pubblica, ai sensi di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-12-30;1035#art1" xlink:type="simple">art. 1 del DPR 30 dicembre 1972 n. 1035</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la quantità e la qualità dell'utenza degli alloggi di edilizia residenziale pubblica attraverso notizie utili alla determinazione della capacità economica media e delle condizioni abitative dei nuclei familiari ed eventuali conviventi;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>le esigenze espresse dall'utenza al fine di realizzare una banca dei dati per la programmazione regionale nel settore dell'edilizia residenziale pubblica, per l'istituzione del servizio sociale a favore delle famiglie assegnatarie, nonchè per la individuazione di caratteristiche costruttive e tipologiche per i futuri programmi di intervento da realizzare. La risposta ai quesiti di cui al presente punto è facoltativa.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Ai fini dell'intervento programmatico della Regione nel settore dell'edilizia residenziale pubblica, limitatamente alle notizie di cui al punto a) dell'articolo precedente, l'indagine è estesa agli immobili ad uso abitazione di proprietà di comuni, province, IPAB, Enti Ospedalieri, Amministrazioni statali ancorchè non compresi nell'edilizia residenziale pubblica ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-12-30;1035#art1" xlink:type="simple">art. 1 del DPR 30 dicembre 1972, n. 1035</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>I dati relativi a tali immobili sono considerati separatamente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>La rilevazione dei dati di cui alla presente legge si effettua nell'osservanza della normativa statale sui servizi statistici e può essere eseguita fino al 31 dicembre 1977.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>
							I dati oggetto della rilevazione sono raccolti a cura degli IACP provinciali, sulla base di apposito questionario da redigere in conformità dei
							<mrif>
								precedenti articoli
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">2</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>La pubblicazione e la diffusione dei dati dell'Anagrafe non è consentita se non in forma collettiva in modo che non se ne possa fare alcun riferimento individuale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>
							Per il segreto di ufficio delle notizie raccolte si osservano le disposizioni di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto.legge:1929-05-27;1285#art19" xlink:type="simple">art. 19 del RDL 27 maggio 1929 n. 1285</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Il Consorzio Regionale sovrintende e coordina l'attività degli IACP provinciali e provvede all'elaborazione dei dati raccolti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>A tal fine il consorzio può chiedere l'assistenza tecnica degli uffici della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>Il consorzio è, altresì, incaricato della conservazione e dell'aggiornamento dell'Anagrafe.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Le Amministrazioni statali, gli Enti pubblici e le Cooperative interessate dall'indagine di cui alla presente legge, sono tenuti a prestare la loro collaborazione per la rilevazione dei dati.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per la realizzazione dell'Anagrafe di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							è autorizzata la concessione al Consorzio regionale fra gli IACP della Toscana di un contributo straordinario di L. 15.000.000 che farà carico ad apposito capitolo da istituirsi, per analogo importo, nel bilancio per l'esercizio 1977 con la denominazione di "Contributo straordinario al Consorzio regionale fra gli IACP della Toscana per la realizzazione di un'Anagrafe regionale dell'utenza".
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>Alla nuova spesa sarà fatto fronte con le disponibilità derivanti dalla soppressione, nel bilancio dell'esercizio 1977, del Capitolo 05500 del bilancio del corrente esercizio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 4 Febbraio 1977.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 28 dicembre 1976 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 29 gennaio 1977.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
