<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19770831" num="46" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19770831" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;60" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;60@1984-06-30" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19770831" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19840724" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;60" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-06-30;41" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;60" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-06-30;41" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-06-30;41#art22-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 22, comma 1 della legge Regione Toscana 30 giugno 1984, n. 41" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19770824">24 agosto 1977</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>60</numDoc>
				<titoloDoc>
					Norme regionali di attuazione della
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-01-28;10" xlink:type="simple">legge statale n. 10 del 28-1-1977</rif>
					.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 20-7-1977</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 19-8-1977</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="LeggeRegionale1-tit01">
					<num />
					<rubrica />
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Finalità)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num />
							<corpo>
								Per l'attuazione di quanto stabilito dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-01-28;10" xlink:type="simple">legge 28 gennaio 1977, n. 10</rif>
								si applicano nella Regione Toscana le norme della presente legge fino a quando la materia non sarà riordinata nella normativa organica regionale sull'uso del territorio.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num />
							<corpo>Le funzioni amministrative attribuite dalla presente legge agli organismi comprensoriali saranno esercitate secondo le norme della legge regionale istitutiva di tali organismi. Fino a quando non siano insediati gli organi comprensoriali le stesse funzioni sono esercitate, in via transitoria, dalla Giunta regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="LeggeRegionale1-tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>DEI PROGRAMMI PLURIENNALI DI ATTUAZIONE</rubrica>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Durata)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num />
							<corpo>I programmi pluriennali di attuazione hanno una durata non inferiore a tre e non superiore a cinque anni. La durata di ogni programma pluriennale è determinata dal Comune.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num />
							<corpo>
								Il Comprensorio, secondo quanto previsto dal
								<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">I comma del successivo art. 5</rif>
								, promuove consultazioni al fine di coordinare la durata dei Programmi Pluriennali di Attuazione dei Comuni compresi nel proprio ambito territoriale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com3">
							<num />
							<corpo>In sede di prima applicazione il Programma Pluriennale di Attuazione conterrà le previsioni riferite ad un triennio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Comuni esonerati dall'obbligo)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num />
							<corpo>In tutti i Comuni della Regione, tranne quelli esonerati a norma del successivo comma, le previsioni contenute nello strumento urbanistico vigente si attuano nei tempi e nei modi stabiliti dai programmi pluriennali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num />
							<corpo>
								Sono esonerati dall'obbligo di dotarsi di programmi pluriennali ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-01-28;10#art13-com3" xlink:type="simple">art. 13 III comma, L. 28 gennaio 1977 n. 10</rif>
								, i Comuni di cui all'allegato elenco.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num />
							<alinea>Sono compresi nell'elenco: i Comuni con popolazione inferiore a 5.000 abitanti, ad eccezione di quelli che presentino una delle seguenti caratteristiche:</alinea>
							<el id="art3-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>abbiano avuto nel quinquennio 1971-76 un tasso di incremento demografico superiore al 3,50%;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>comprendano territori costieri;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>abbiano una particolare vocazione turistica;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com3-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>abbiano in vigore piani convenzionati di lottizzazione relativi ad insediamenti residenziali.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art3-com4">
							<num />
							<corpo>I Comuni compresi nel suddetto elenco sono comunque tenuti a dotarsi di programma pluriennale di attuazione qualora intendono procedere all'adozione di piani convenzionati di lottizzazione che in un triennio investano complessivamente superfici superiori a mq. 10.000 o volumi superiori a mc. 10.000.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com5">
							<num />
							<corpo>Il Consiglio regionale fermi i criteri di cui sopra, può, con provvedimento motivato, in qualsiasi tempo, modificare il suddetto elenco.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Contenuto)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num />
							<corpo>Il programma pluriennale di attuazione è redatto dal Comune nel rispetto degli obiettivi della programmazione regionale nonchè in coordinamento con le altre indicazioni di programmazione a livello locale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num />
							<corpo>Esso individua gli interventi pubblici e privati previsti dallo strumento urbanistico vigente che devono essere realizzati nel periodo di tempo considerato, tenendo conto delle scelte programmatiche già fatte (piani particolareggiati lottizzazioni convenzionate, piani per l'edilizia economica e popolare piani per gli insediamenti produttivi).</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com3">
							<num />
							<alinea>Il programma contiene:</alinea>
							<en id="art4-com3-num1">
								<num>1)</num>
								<corpo>una relazione sullo stato di attuazione del vigente strumento urbanistico generale, con la valutazione degli interventi ancora consentiti dallo strumento stesso nei settori residenziali, dei servizi, delle infrastrutture e delle attività produttive; ivi comprendendo anche gli interventi risultanti da una più razionale utilizzazione del patrimonio edilizio esistente;</corpo>
							</en>
							<en id="art4-com3-num2">
								<num>2)</num>
								<corpo>la valutazione dei fabbisogni per ognuno dei suddetti settori, da soddisfare nel periodo di validità del programma pluriennale di attuazione, in riferimento alle risorse pubbliche e private esistenti o prevedibili nello stesso periodo;</corpo>
							</en>
							<en id="art4-com3-num3">
								<num>3)</num>
								<alinea>l'individuazione dei luoghi e dei modi con cui si prevede di far fronte ai fabbisogni di cui sopra, in particolare:</alinea>
								<el id="art4-com3-num3-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>la delimitazione delle aree non edificate, o comunque comprese in zone di espansione residenziale o produttiva, in cui dovranno realizzarsi gli interventi edificatori;</corpo>
								</el>
								<el id="art4-com3-num3-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>la descrizione delle opere di urbanizzazione primaria e secondaria che devono essere realizzate nel periodo di validità del programma pluriennale di attuazione, e delle opere di urbanizzazione già esistenti da adeguare, anche in dipendenza degli interventi previsti dal programma pluriennale di attuazione stesso, nonchè l'indicazione delle aree da acquisire a tali scopi;</corpo>
								</el>
								<el id="art4-com3-num3-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>
										l'indicazione delle aree e degli immobili da espropriare per l'edilizia economica e popolare di cui ai programmi previsti dall'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-10-22;865#art38" xlink:type="simple">art. 38 della L. 22 ottobre 1971, n. 865</rif>
										e successive modificazioni ed integrazioni;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art4-com3-num3-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>l'individuazione delle aree residenziali riservate all'attività edilizia privata;</corpo>
								</el>
								<el id="art4-com3-num3-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>l'indicazione degli interventi da effettuare sul patrimonio edilizio esistente;</corpo>
								</el>
								<el id="art4-com3-num3-letf">
									<num>f)</num>
									<corpo>l'individuazione delle aree destinate ad insediamenti industriali, artigianali, commerciali, turistici;</corpo>
								</el>
								<el id="art4-com3-num3-letg">
									<num>g)</num>
									<corpo>
										l'indicazione delle aree (comprese fra quelle di cui ai punti precedenti) per le quali è obbligatorio il piano particolareggiato d'iniziativa pubblica o privata, con fissazione del termine di presentazione del relativo progetto; nonchè delle aree costituenti comparti unitari ai sensi dell'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1942-08-17;1150#art3" xlink:type="simple">art. 3, L. 17 agosto 1942, n. 1150</rif>
										e su cui gli interventi sono consentiti solo unitariamente come previsto da detto articolo.
									</corpo>
								</el>
							</en>
							<en id="art4-com3-num4">
								<num>4)</num>
								<corpo>una relazione economico - finanziaria, che valuti i costi presunti di attuazione del programma con l'indicazione della prevedibile ripartizione dei conseguenti oneri tra operatori pubblici e privati, e con la presumibile ripartizione in annualità di bilancio delle spese relative alle infrastrutture o comunque a carico del Comune.</corpo>
							</en>
						</comma>
						<comma id="art4-com4">
							<num />
							<corpo>
								In ciascun programma pluriennale il Comune deve osservare la proporzione stabilita dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1962-04-18;167#art3" xlink:type="simple">art. 3, L. 18 aprile 1962 n. 167</rif>
								, modificata dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-01-28;10#art2" xlink:type="simple">art. 2, L. 28 gennaio 1977, n. 10</rif>
								, fra aree destinate all'edilizia economica e popolare e aree riservate all'attività edilizia privata.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Procedimento di formazione)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num />
							<corpo>Entro sei mesi dall'entrata in vigore della presente legge il Consiglio comunale adotta il primo programma pluriennale d'attuazione. Durante tale periodo, e così nei sei mesi antecedenti alla scadenza dei successivi programmi, l'organo comprensoriale competente promuove riunioni tra i Comuni del Comprensorio per il coordinamento a livello sovracomunale dei programmi pluriennali d'attuazione predisposti dalle singole Amministrazioni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num />
							<corpo>Il Comune provvede anche a rendere pubblico il progetto di programma ed a promuovere idonee forme di consultazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com3">
							<num />
							<corpo>Entro cinque giorni dalla deliberazione di adozione da parte del Consiglio comunale, il programma deve essere depositato nella Segreteria comunale e rimanervi nei dieci giorni successivi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com4">
							<num />
							<corpo>Dell'eseguito deposito è data immediata notizia al pubblico mediante avviso da affiggere all'Albo del Comune e da inserire nel foglio annunzi legali della Provincia, nonchè mediante manifesti. Inoltre ne è data immediata notizia a tutti i Comuni confinanti e all'organo comprensoriale, alla Provincia e alla Comunità montana di appartenenza. Entro 20 giorni dalla data di inserzione nel foglio annunzi legali gli interessati nonchè gli Enti di cui al comma precedente possono presentare al Comune le proprie osservazioni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com5">
							<num />
							<corpo>Decorso tale periodo il Consiglio comunale esamina le osservazioni e trasmette la relativa deliberazione, con quella di adozione del Programma Pluriennale di attuazione, come modificato dall'eventuale accoglimento delle osservazioni, all'organismo comprensoriale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com6">
							<num />
							<corpo>Quest'ultimo esamina il Programma Pluriennale di attuazione con riferimento alla conformità del programma con le disposizioni della presente legge, alla sua compatibilità con i programmi dei Comuni del Comprensorio ed entro 30 giorni dalla data del ricevimento lo approva.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com7">
							<num />
							<corpo>Scaduto tale termine senza che l'organismo Comprensoriale si sia pronunciato il Programma Pluriennale d'attuazione si intende approvato.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com8">
							<num />
							<corpo>Nel caso che l'organismo comprensoriale non ritenga possibile l'approvazione, rinvia il programma al Comune, il quale provvede entro i successivi 60 giorni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com9">
							<num />
							<corpo>Scaduto infruttuosamente tale termine, l'organismo comprensoriale adotta il provvedimento definitivo di approvazione con le modifiche ed integrazioni proposte al Comune in sede di rinvio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com10">
							<num />
							<corpo>Il provvedimento di approvazione del Programma Pluriennale d'attuazione è trasmesso alla Giunta regionale per la pubblicazione sul Bollettino Ufficiale della Regione, ed è depositato, con gli atti allegati, nella segreteria comunale a libera visione del pubblico.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com11">
							<num />
							<corpo>Dell'eseguito deposito è data immediata notizia al pubblico mediante manifesti ed altre forme di pubblicità.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Potere sostitutivo in caso di mancata adozione)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num />
							<corpo>
								Nel caso in cui il Comune non provveda entro il termine di cui all'
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
								della presente legge all'adozione del Programma Pluriennale d'Attuazione, il comprensorio invita il Consiglio comunale a provvedervi entro l'ulteriore termine massimo di tre mesi.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num />
							<corpo>Superata infruttuosamente detta scadenza, l'organismo comprensoriale provvede a predisporre uno schema di Programma Pluriennale d'Attuazione. Tale schema è inviato al Sindaco, per l'iscrizione d'ufficio all'ordine del giorno della prima seduta del Consiglio comunale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num />
							<corpo>
								Se l'adozione del programma non avviene entro 30 giorni dall'invio l'organismo comprensoriale provvede direttamente agli adempimenti di cui all'
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Procedure nei casi di Comuni sprovvisti di strumenti urbanistici e di varianti agli stessi)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num />
							<corpo>
								I Comuni tenuti a dotarsi di Programmi Pluriennali d'Attuazione e sprovvisti di strumenti urbanistici adottano lo strumento urbanistico nei termini di cui al
								<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">I comma dell'art. 5</rif>
								della presente legge, e contestualmente il Programma Pluriennale d'Attuazione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num />
							<corpo>I Comuni che per la formulazione del Programma Pluriennale d'Attuazione ritengono necessario procedere alla revisione del vigente strumento urbanistico, adottano il Programma Pluriennale d'Attuazione contestualmente alla variante.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num />
							<corpo>In ambedue i casi, il Programma Pluriennale d'Attuazione, come parte integrante dello strumento urbanistico, viene approvato secondo le procedure di approvazione degli strumenti urbanistici stessi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com4">
							<num />
							<corpo>
								I Comuni che dispongono di strumento urbanistico adottato ed in corso di approvazione, adottano il Programma Pluriennale d'Attuazione con le procedure ordinarie di cui all'
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com5">
							<num />
							<corpo>Tali strumenti urbanistici saranno esaminati con precedenza da parte degli organi regionali competenti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Varianti ai Programmi Pluriennali d'Attuazione)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num />
							<corpo>Sono ammesse varianti ai Programmi Pluriennali d'Attuazione solo in caso di revisioni o modifiche sostanziali degli strumenti urbanistici generali, oppure per comprovata variazione del fabbisogno, o per motivata diversa scelta nella realizzazione di infrastrutture, o per intervenute necessità connesse alla realizzazione di opere pubbliche.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num />
							<corpo>La delibera con cui si è approvata la variante deve contenere una relazione con cui sia documentato lo stato di attuazione del Programma Pluriennale d'Attuazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com3">
							<num />
							<corpo>
								Per l'approvazione delle varianti ai Programmi Pluriennali d'Attuazione si applica la procedura di cui al
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">precedente art. 5</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Invito a presentare istanza di concessione prima della scadenza dei termini)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num />
							<corpo>
								Tre mesi prima della scadenza del termine indicato nel Programma Pluriennale d'Attuazione il sindaco provvede ad invitare gli aventi titolo che non abbiano ancora presentato istanze di concessione a presentarle nel termine suddetto con l'avvertimento che, in mancanza, l'area sarà espropriabile ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-01-28;10#art13" xlink:type="simple">art. 13 della L. 28-1-1977, n. 10</rif>
								e dell'
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Adempimenti per procedere all'esproprio)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num />
							<corpo>Alla scadenza del Programma Pluriennale, il sindaco, dopo aver deciso su tutte le istanze di concessione presentate in attuazione del programma stesso, propone all'approvazione del Consiglio comunale un consuntivo sulla realizzazione del Programma Pluriennale d'Attuazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num />
							<corpo>In esso sono messe in evidenza le opere, di competenza sia pubblica che privata attuate o in corso di attuazione, e individuate le singole aree rimaste inutilizzate.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com3">
							<num />
							<corpo>Entro i successivi 30 giorni il Consiglio comunale individua le singole aree per cui procedere all'espropriazione, come previsto dagli articoli precedenti, e specifica le modalità di utilizzazione delle aree espropriate.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com4">
							<num />
							<corpo>
								Tale deliberazione è immediatamente depositata nella segreteria del Comune corredata dagli elementi di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-10-22;865#art10-com1" xlink:type="simple">art. 10, I comma, della L. 22-10-1971, n. 865</rif>
								. Successivamente si procede all'esproprio secondo le modalità di cui allo stesso art. 10 e seguenti della legge suddetta e successive modificazioni.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Utilizzazione delle aree espropriate)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num />
							<alinea>Le aree espropriate di cui all'articolo precedente conservano la destinazione d'uso prevista negli strumenti urbanistici, salvo varianti agli stessi, e sono utilizzate nei seguenti modi:</alinea>
							<el id="art11-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>direttamente dal Comune, quando vi debbono essere realizzati impianti di interesse pubblico che si presume non possano essere realizzati da altri soggetti;</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>mediante l'alienazione a soggetti pubblici o privati, con il sistema del pubblico incanto, quando si tratta di aree isolate la cui utilizzazione non offra interesse di carattere generale;</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									mediante conferimento, a norma degli
									<mrif>
										artt.
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-10-22;865#art27" xlink:type="simple">27</rif>
										e
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-10-22;865#art35" xlink:type="simple">35</rif>
										della L. 22-10-1971, n. 865
									</mrif>
									, negli altri casi.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num />
							<corpo>Nelle ipotesi di cui alle precedenti lett. b) e c) sono fissati i termini per la presentazione delle relative istanze di concessione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>(Divieto di lottizzazione)</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num />
							<corpo>Nei Comuni non esonerati dall'obbligo di formare il Programma Pluriennale d'Attuazione è fatto divieto, fino all'approvazione di esso, di autorizzare piani di lottizzazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com2">
							<num />
							<corpo>
								Nei primi sei mesi dall'entrata in vigore della presente legge, ove sia dimostrato dal Comune che la mancata autorizzazione sarebbe di pregiudizio a rilevanti esigenze di interesse pubblico e sociale, la Giunta regionale può concedere il nullaosta previsto dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1942-08-17;1150#art28" xlink:type="simple">art. 28, L. 17-8-1942, n. 1150</rif>
								e successive modificazioni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com3">
							<num />
							<corpo>I piani di lottizzazione per i quali sia stato richiesto il nullaosta prima dell'entrata in vigore della presente legge, non sono soggetti alla disciplina di cui al comma precedente.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<rubrica>(Adozione e approvazione dei programmi successivi)</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num />
							<corpo>
								Entro i sei mesi successivi alla scadenza del Programma Pluriennale il Comune provvede all'adozione del nuovo programma secondo la procedura di cui all'
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
								della presente legge, e tenendo conto del consuntivo di cui al
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">precedente art. 10</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com2">
							<num />
							<corpo>
								Il programma viene approvato a norma dell'
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="LeggeRegionale1-tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>DELLA CONCESSIONE</rubrica>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<rubrica>(Rilascio - Termine di inizio e di ultimazione lavori)</rubrica>
						<comma id="art14-com1">
							<num />
							<corpo>
								Il sindaco rilascia la concessione a norma dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-01-28;10#art4" xlink:type="simple">art. 4, L. 28-1-1977, n. 10</rif>
								, delle leggi regionali, dei regolamenti comunali e degli strumenti urbanistici vigenti.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com2">
							<num />
							<corpo>I termini di inizio e di ultimazione dei lavori, in mancanza di norme regolamentari comunali, sono fissati in considerazione delle caratteristiche dell'opera da eseguire e delle condizioni in cui i lavori devono essere effettuati.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com3">
							<num />
							<corpo>Del rilascio della concessione è fatta immediata comunicazione al richiedente mediante notifica o a mezzo del servizio postale con raccomandata con ricevuta di ritorno. Dalla data della ricezione decorrono i termini di inizio e di ultimazione dei lavori e quelli per la corresponsione dei contributi.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art15">
						<num>ARTICOLO 15</num>
						<rubrica>(Concessione in assenza di Programma)</rubrica>
						<comma id="art15-com1">
							<num />
							<corpo>
								Nei Comuni non esonerati dall'obbligo della formazione del Programma Pluriennale d'Attuazione, fino all'approvazione di questo, possono essere rilasciate concessioni soltanto su aree dotate di opere di urbanizzazione o per le quali esista l'impegno da parte del concessionario a realizzarle, o comprese nei piani per l'edilizia economica e popolare, nei piani per gli insediamenti produttivi e nei piani particolareggiati di iniziativa pubblica, semprechè non in contrasto con le prescrizioni degli strumenti urbanistici vigenti o con le norme di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-01-28;10#art4" xlink:type="simple">art. 4 della L. 28-1-1977, n. 10</rif>
								, o delle LLRR
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-24;16" xlink:type="simple">24-2-1975, nn. 16</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-24;17" xlink:type="simple">17</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-05-28;56" xlink:type="simple">28-5-1975, n. 56</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-08-19;56" xlink:type="simple">19-8-1976, n. 56</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com2">
							<num />
							<corpo>
								Sempre nel rispetto delle norme di cui al comma precedente, le concessioni possono essere altresì rilasciate per le opere previste dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-01-28;10#art9" xlink:type="simple">art. 9 della citata legge n. 10</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art16">
						<num>ARTICOLO 16</num>
						<rubrica>(Potere sostitutivo in caso di mancato rilascio)</rubrica>
						<comma id="art16-com1">
							<num />
							<corpo>
								Decorsi i termini di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1942-08-17;1150#art31-com6" xlink:type="simple">art. 31, VI comma, L. 17-8-1942, n. 1150</rif>
								(modificato dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1967-08-06;765#art10" xlink:type="simple">art. 10, L. 6-8-67, n. 765</rif>
								) senza che sia stata comunicata la determinazione del sindaco, colui che ha presentato istanza di concessione può rivolgersi all'organo comprensoriale con atto da presentare nei successivi 30 giorni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com2">
							<num />
							<corpo>
								Se l'organismo comprensoriale accoglie l'istanza rilascia la concessione a norma dell'
								<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">art. 14</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com3">
							<num />
							<corpo>
								In ogni caso, decorso il termine di 90 giorni dalla data di presentazione dell'istanza all'organo comprensoriale senza che sia stata comunicata alcuna decisione, l'istanza si intende respinta agli effetti di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1971-11-24;1199#art6" xlink:type="simple">art. 6 DPR 24-11-1971, n. 1199</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="LeggeRegionale1-tit3">
					<num>TITOLO III</num>
					<rubrica>TABELLE PARAMETRICHE PER LA DETERMINAZIONE DEGLI ONERI DI URBANIZZAZIONE, NONCHE' DELLA QUOTA RELATIVA AL COSTO DI COSTRUZIONE</rubrica>
					<articolo id="art17">
						<num>ARTICOLO 17</num>
						<rubrica>(Opere di urbanizzazione)</rubrica>
						<comma id="art17-com1">
							<num />
							<corpo>
								Gli oneri di urbanizzazione di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-01-28;10" xlink:type="simple">L. 28-1-1977, n. 10</rif>
								devono intendersi riferiti alle opere di urbanizzazione primaria e secondaria definite dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1964-09-29;847#art4" xlink:type="simple">art. 4 della L. 29-9-1964, n. 847</rif>
								modificato dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-10-22;865#art44" xlink:type="simple">art. 44 della L. 22-10-1971, n. 865</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art18">
						<num>ARTICOLO 18</num>
						<comma id="art18-com1">
							<num />
							<corpo>
								Tabelle parametriche regionali Ai fini della determinazione dell'incidenza degli oneri di urbanizzazione primaria e secondaria ed in attuazione degli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-01-28;10#art5" xlink:type="simple">5</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-01-28;10#art10" xlink:type="simple">10</rif>
									,L. 28-1-1977, n. 10
								</mrif>
								sono allegate alla presente legge le Tabelle
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;60:allegato.a" xlink:type="simple">A/1 (a, b), A/2 (a, b), A/3 (a, b)</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;60:allegato.b" xlink:type="simple">B, BE</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;60:allegato.c" xlink:type="simple">C, CE</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com2">
							<num />
							<corpo>
								Le
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;60:allegato.a" xlink:type="simple">Tabelle A</rif>
								definiscono l'incidenza dei costi medi regionali convenzionali riferiti ad unità di utenza differenziate secondo i tipi di intervento: residenziale; industriale - artigianale, commerciale, direzione e turistico.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com3">
							<num />
							<corpo>I valori di cui alla suddetta tabella possono essere aggiornati con deliberazione del Consiglio regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com4">
							<num />
							<corpo>Per quanto concerne gli insediamenti industriali e artigianali, ai settori alimentare, tessile, calzaturiero, chimico e affini, cartiero e cartotecnico si applica il valore stabilito per la generalità degli altri insediamenti, quando siano adottati cicli tecnologici comportanti il recupero e il ricircolo delle acque in misura superiore al 30% del fabbisogno.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com5">
							<num />
							<corpo>
								I costi medi riportati nelle
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;60:allegato.a" xlink:type="simple">Tabelle A</rif>
								non comprendono le spese per la realizzazione delle reti di distribuzione dell'energia elettrica e del gas che dovranno essere determinate per ogni insediamento, di volta in volta in relazione all'entità della richiesta di utenza, ponendole a carico dei lottizzanti o dei concessionari.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com6">
							<num />
							<corpo>
								La
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;60:allegato.b" xlink:type="simple">Tabella B</rif>
								, individua i parametri, per classi di Comuni, di cui alle lett. a) e b)
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-01-28;10#art5-com1" xlink:type="simple">art. 5, I comma, L. 28-1-1977, n. 10</rif>
								: la
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;60:allegato.b" xlink:type="simple">tabella B 1</rif>
								in base ai suddetti parametri, determina il coefficiente moltiplicativo.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com7">
							<num />
							<corpo>
								Applicando il coefficiente specifico indicato per ciascun Comune nella
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;60:allegato.b" xlink:type="simple">Tabella B 1</rif>
								ai valori medi regionali di cui alle
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;60:allegato.a" xlink:type="simple">Tabelle A</rif>
								, si determinano per ogni Comune le incidenze delle opere di urbanizzazione primaria e secondaria.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com8">
							<num />
							<corpo>
								Le
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;60:allegato.c" xlink:type="simple">Tabelle C e C1</rif>
								definiscono i coefficienti relativi ai parametri di cui alle lett. c) e d),
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-01-28;10#art5-com1" xlink:type="simple">art. 5, I comma, L. 28-1-1977, n. 10</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art19">
						<num>ARTICOLO 19</num>
						<rubrica>(Determinazione degli oneri di urbanizzazione da parte del Comune)</rubrica>
						<comma id="art19-com1">
							<num />
							<corpo>
								Secondo quanto disposto dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-01-28;10#art5" xlink:type="simple">art. 5 L. 28-1-1977, n. 10</rif>
								e sulla base delle Tabelle di cui all'articolo precedente il Comune con deliberazione consiliare, determina per il proprio territorio l'incidenza degli oneri relativi alle opere di urbanizzazione primaria e secondaria.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com2">
							<num />
							<corpo>
								Tale incidenza risulta moltiplicando i valori di cui alle
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;60:allegato.a" xlink:type="simple">tabelle A</rif>
								per il coefficiente specifico ad esso assegnato nella
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;60:allegato.b" xlink:type="simple">tabella B 1</rif>
								ed applicando al risultato così ottenuto i coefficienti indicati nelle
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;60:allegato.c" xlink:type="simple">tabelle C e CE</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com3">
							<num />
							<corpo>
								Il Consiglio comunale ha facoltà di aumentare o diminuire i coefficienti di cui alle
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;60:allegato.c" xlink:type="simple">tabelle C e CE</rif>
								, nei limiti di una percentuale del 20% in più o in meno.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com4">
							<num />
							<alinea>Tali coefficienti possono essere ridotti fino ad un massimo del 60% per i seguenti tipi di interventi:</alinea>
							<el id="art19-com4-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>interventi sul patrimonio edilizio esistente effettuati dagli IACP;</corpo>
							</el>
							<el id="art19-com4-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									interventi su aree ex
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1962-04-18;167" xlink:type="simple">L. 18-4-1962, n. 167</rif>
									effettuati dagli IACP, da enti pubblici, da cooperative edilizie e da soggetti privati su aree concesse in diritto di superficie o assegnate in proprietà.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art19-com5">
							<num />
							<corpo>
								Per gli interventi relativi a costruzioni o impianti destinati ad attività industriali o artigianali di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-01-28;10#art10-com1" xlink:type="simple">art. 10, I comma, della L. 28-1-1977, n. 10</rif>
								, il Comune ha facoltà di maggiorare o diminuire nella misura massima del 20% le incidenze degli oneri di urbanizzazione primaria e secondaria determinati applicando i costi della relativa
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;60.allegato.a" xlink:type="simple">Tabella A/2 (a, b)</rif>
								, con riferimento ai tipi di attività produttive, ai coefficienti moltiplicativi BE, restando pure in facoltà del Comune definire le incidenze degli oneri di urbanizzazione primaria e secondaria per quanto concerne gli interventi di restauro, di risanamento conservativo, di ristrutturazione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com6">
							<num />
							<corpo>Nei casi in cui intervenga la delibera del Consiglio regionale di cui al III comma dell'articolo precedente, il Comune adegua l'incidenza delle opere di urbanizzazione per il proprio territorio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art20">
						<num>ARTICOLO 20</num>
						<rubrica>(Calcolo dei volumi degli edifici)</rubrica>
						<comma id="art20-com1">
							<num />
							<corpo>Ai fini della presente legge i volumi e le superfici sono calcolate secondo le norme degli strumenti urbanistici e dei regolamenti edilizi comunali.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art21">
						<num>ARTICOLO 21</num>
						<rubrica>(Determinazione del contributo relativo al costo di costruzione)</rubrica>
						<comma id="art21-com1">
							<num />
							<corpo>
								In attuazione dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-01-28;10#art6-com3" xlink:type="simple">art. 6, III comma, Legge 28-1-1977, n. 10</rif>
								, la quota di contributo afferente alla concessione relativa al costo di costruzione è determinata sulla base di quanto indicato nell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;60:allegato.d" xlink:type="simple">allegata Tabella D</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art22">
						<num>ARTICOLO 22</num>
						<comma id="art22-com1">
							<num />
							<corpo>
								La legge regionale stabilisce apposite norme ai fini dell'applicazione dei principi di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-01-28;10" xlink:type="simple">legge 28-1-1977, n. 10</rif>
								, alle opere relative a cave e torbiere, campeggi, ed ogni altra attività comportante trasformazione urbanistica del territorio.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana. La presente legge dichiarata urgente per gli effetti e con le modalità di cui al
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 127 della Costituzione</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art28" xlink:type="simple">art. 28 dello Statuto</rif>
				, entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 24 agosto 1977.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 20 luglio 1977 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 19 agosto 1977.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>Allegato 1</denAnnesso>
						<titAnnesso>Elenco dei Comuni esonerati dall'obbligo di dotarsi del programma pluriennale d'attuazione (art. 3):</titAnnesso>
					</testata>
					<rifesterno xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;60:allegato.1" xlink:type="simple" />
				</annesso>
				<annesso id="ann2">
					<testata>
						<denAnnesso>Allegato A</denAnnesso>
						<titAnnesso>TABELLA A Costi medi regionali per opere di urbanizzazione primaria e secondaria riferiti ad unità di utenza.</titAnnesso>
					</testata>
					<rifesterno xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;60:allegato.a" xlink:type="simple" />
				</annesso>
				<annesso id="ann3">
					<testata>
						<denAnnesso>Allegato B</denAnnesso>
						<titAnnesso>TABELLA B</titAnnesso>
					</testata>
					<rifesterno xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;60:allegato.b" xlink:type="simple" />
				</annesso>
				<annesso id="ann4">
					<testata>
						<denAnnesso>Allegato C</denAnnesso>
						<titAnnesso>TABELLA C</titAnnesso>
					</testata>
					<rifesterno xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;60:allegato.c" xlink:type="simple" />
				</annesso>
				<annesso id="ann5">
					<testata>
						<denAnnesso>Allegato D</denAnnesso>
						<titAnnesso>TABELLA D</titAnnesso>
					</testata>
					<rifesterno xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;60:allegato.d" xlink:type="simple" />
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
