<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19770408" num="17" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19770423" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-03-30;21" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19770423" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-03-30;21" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19770330">30 marzo 1977</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>21</numDoc>
				<titoloDoc>
					Inquadramento nel ruolo regionale del personale trasferito ai sensi dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-11-18;764#art3" xlink:type="simple">art. 3 della Legge 18-11-1975, n. 764</rif>
					.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 23-2-1977</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 24-3-1977</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<alinea>
							Il personale trasferito alla Regione ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-11-18;764#art3" xlink:type="simple">art. 3 della legge 18 novembre 1975 n. 764</rif>
							, è inquadrato nel ruolo unico regionale, con effetto dal 17 gennaio 1976 o dalla successiva data nella quale sia stato messo a disposizione. Nel provvedimento di inquadramento della Giunta regionale devono essere indicati:
						</alinea>
						<ep id="art1-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>la fascia funzionale di inquadramento;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art1-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>la retribuzione annua lorda;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art1-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>l'anzianità riconosciuta nel ruolo regionale;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art1-com1-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>le mansioni attribuite;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art1-com1-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>l'ufficio o il dipartimento regionale di assegnazione.</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							L'inquadramento è effettuato nelle fasce funzionali previste dal
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54#tit1" xlink:type="simple">Titolo I della legge regionale 6 settembre 1973, n. 54</rif>
							, anche in soprannumero rispetto alla dotazione organica complessiva del personale del ruolo regionale, sulla base della posizione giuridica formalmente rivestita nell'ente di provenienza, in conformità ai criteri di corrispondenza indicati nella
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-03-30;21:allegato" xlink:type="simple">tabella "A" allegata alla presente legge</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							A detto personale spetta il trattamento economico iniziale della fascia funzionale di inquadramento nel ruolo regionale, aumentato delle classi e degli scatti di stipendio corrispondenti agli anni di servizio prestati presso l'Ente di provenienza valutati a norma del
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">successivo art. 4</rif>
							, e si applica la progressione dello stipendio prevista dagli
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54#art107" xlink:type="simple">art. 107 della LR 6-9-73, n. 54</rif>
							e dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-09-04;56#art4" xlink:type="simple">art. 4 della LR 4-9-74, n. 56</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>Per il personale di ruolo all'atto del trasferimento alla Regione, gli anni di servizio prestati presso l'ente di provenienza sono valutati, ai fini della progressione economica nell'ambito della fascia di inquadramento, per il 100 per cento se il servizio è stato prestato nell'ambito della stessa carriera, per il 75 per cento se prestato nell'ambito di carriera immediatamente inferiore e per il 55 per cento se prestato in altre carriere.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Per il personale trasferito in posizione non di ruolo, gli anni di servizio come sopra valutati sono ridotti a metà.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Il personale trasferito che gode, a norma delle vigenti disposizioni, di un trattamento economico tabellare superiore a quello spettante per effetto dell'inquadramento di cui agli articoli precedenti, mantiene la differenza come assegno ad personam pensionabile e riassorbibile con le classi di stipendio e con i futuri miglioramenti. Il predetto trattamento economico è soggetto agli scatti periodici biennali del 2,50 per cento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							Ai fini del trattamento assistenziale, previdenziale e di quiescenza si applicano le disposizioni dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54#art88" xlink:type="simple">art. 88 della legge regionale 6 settembre 1973, n. 54</rif>
							, salvo il diritto di opzione per il mantenimento dell'iscrizione all'assicurazione generale obbligatoria per l'invalidità, la vecchiaia ed i superstiti, esercitato dal personale interessato a norma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-11-18;764#art6-com3" xlink:type="simple">art. 6, terzo comma della legge 18 novembre 1975, n. 764</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>La spesa sino al 31 dicembre 1977, ammontante a L. 520.000.000, farà carico al Cap. 04000 del Bilancio per l'esercizio finanziario 1977.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>La spesa per gli anni successivi, determinata in L. 370.000.000, sarà prevista nei corrispondenti capitoli dei relativi bilanci.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente Legge regionale è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 30 marzo 1977.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 23-2-1977 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 24-3-1977.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>Allegato</denAnnesso>
						<titAnnesso>Tavole di corrispondenza ai fini dell'inquadramento.</titAnnesso>
					</testata>
					<rifesterno xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-03-30;21:allegato" xlink:type="simple" />
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
