<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19770826" num="45" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19770910" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-22;58" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19770910" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-22;58" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>
							Si veda anche la
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-02-17;9" xlink:type="simple">legge regionale 17 febbraio 1979, n. 9</rif>
							.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19770822">22 agosto 1977</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>58</numDoc>
				<titoloDoc>
					Insediamenti produttivi nei Comuni di Radicofani e S. Casciano dei Bagni. Concessione di contributi per l'attrezzatura dell'area industriale nella Valle del Fiume Paglia.
					<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 19-7-1977</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 16-8-1977</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>La Regione Toscana, nel quadro del processo di riconversione industriale in corso nel bacino del Monte Amiata concede ai comuni di Radicofani e S. Casciano dei Bagni, nonchè al Consorzio Industriale Comprensoriale per l'industrializzazione della Valle del Paglia, contributi in c/capitale fino al 100% della spesa occorrente per l'esproprio e l'urbanizzazione dei terreni ricadenti nei territori dei predetti comuni destinati ad insediamenti produttivi, nonchè delle eventuali spese generali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>Le aree acquisite dai Comuni di Radicofani e S. Casciano dei Bagni saranno cedute gratuitamente al Consorzio Industriale Comprensoriale per l'industrializzazione della Valle del Paglia.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Sono oggetto dell'intervento i terreni compresi nei piani per insediamenti produttivi approvati ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-10-27;865#art27" xlink:type="simple">art. 27 della legge 27-10-71 n. 865</rif>
							e vigenti nei comuni di Radicofani e S. Casciano dei Bagni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>Ai fini dell'intervento di cui alla presente legge, si considerano opere di urbanizzazione dei terreni quelle relative alla realizzazione della viabilità di raccordo alla rete viaria principale, della viabilità interna, dei parcheggi e degli spazi pubblici, dell'approvvigionamento idrico, della rete fognante, delle opere di difesa delle acque del Fiume Paglia.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Ai fini dell'intervento nelle diverse fasi di realizzazione delle opere di urbanizzazione il Consorzio comprensoriale opererà come stazione appaltante. I progetti di tali opere sono elaborati dal personale degli uffici della Regione con l'eventuale concorso del personale delle province di Siena e Grosseto e con l'eventuale collaborazione dei consumi interessati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>La direzione dei lavori è effettuata dagli uffici tecnici regionali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta regionale è autorizzata ad accreditare l'ammontare del finanziamento di cui alla presente legge a favore del Consorzio Industriale comprensoriale per l'industrializzazione della Valle del Paglia con le procedure e nel rispetto dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-02-27;18#art9" xlink:type="simple">art. 9 della Legge 27-2-1975, n. 18</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>
							Su presentazione, da parte dei Comuni di Radicofani e San Casciano dei Bagni, dei titoli giustificativi degli atti di acquisizione delle aree di cui al
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente art. 3</rif>
							, il Consorzio è tenuto ad erogare ai Comuni stessi le somme occorrenti.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<alinea>Alla spesa necessaria per la concessione dei contributi di cui alla presente legge, prevista nell'anno 1977 in L. 1.000.000.000 è fatto fronte con la somma iscritta, nella competenza e nella cassa, nell'apposito capitolo che viene istituito con la seguente variazione di bilancio:</alinea>
						<ep id="art7-com1-pun1">
							<num />
							<corpo>
								In diminuzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 71300</h:td>
											<h:td>Fondo per il finanziamento di spese per ulteriori programmi di sviluppo (spese di investimento) Obiettivo 5. Interventi per l'attuazione del "Progetto Amiata":</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>competenza</h:td>
											<h:td>L. 1.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>cassa</h:td>
											<h:td>L. 1.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun2">
							<num />
							<alinea>Di nuova istituzione</alinea>
							<ep id="art7-com1-pun2-pun1">
								<num />
								<corpo>
									5. Progetto - Progetto Amiata.
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 70050</h:td>
												<h:td>Concessione di contributi per la attrezzatura dell'area industriale nella Valle del Fiume Paglia:</h:td>
												<h:td />
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>competenza</h:td>
												<h:td>L. 1.000.000.000</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>cassa</h:td>
												<h:td>L. 1.000.000.000</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>Alla spesa eventualmente necessaria per la completa realizzazione delle opere previste nella presente legge sarà fatto fronte con gli stanziamenti che verranno stabiliti con la legge di approvazione dei bilanci degli esercizi futuri.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge regionale è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 22 agosto 1977.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 19-7-1977 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 16-8-1977.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
