<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19770826" num="45" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19770910" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-22;57" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19770910" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-22;57" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>
							La
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-01-03;1" xlink:type="simple">legge regionale 3 gennaio 1978, n. 1</rif>
							estende tale contributo alle cooperative agricole e ai loro consorzi che gestiscono impianti, strutture, attrezzature per la raccolta, conservazione, trasformazione e vendita dei prodotti agrari e zootecnici e loro sottoprodotti, di proprietà  di altri organismi associativi operanti nel settore dell'agricoltura.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19770822">22 agosto 1977</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>57</numDoc>
				<titoloDoc>Provvedimenti a favore delle cooperative agricole.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 19-7-1977</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 16-8-1977</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Interventi per la cooperazione)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per l'acquisto, la costruzione, l'ampliamento ed il miglioramento, da parte di cooperative agricole e loro consorzi, delle strutture e relative attrezzature per la raccolta, conservazione, lavorazione, trasformazione e vendita di prodotti agrari zootecnici e loro sottoprodotti, l'aliquota di contributo in conto capitale prevista dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-04-07;22#art11" xlink:type="simple">art. 11 della Legge regionale 7 aprile 1973, n. 22</rif>
							, può essere elevata fino al 70% della spesa riconosciuta ammissibile.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>
							Ad integrazione del contributo in conto capitale può essere concesso un mutuo a tasso agevolato ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-04-07;22#art11" xlink:type="simple">sopracitato art. 11</rif>
							secondo le vigenti disposizioni di legge sul credito agrario, sino ad un importo pari alla differenza fra la spesa ammessa ed il contributo concesso.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>I benefici previsti dal primo e secondo comma del presente articolo possono essere concessi anche per le iniziative riguardanti la costruzione, l'ampliamento e l'ammodernamento di stalle sociali cooperative.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Anticipazioni sul finanziamento)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Con l'atto di approvazione del progetto e di concessione dei benefici di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							della presente legge, può essere disposta un'anticipazione di contributo in conto capitale fino al 30% del suo ammontare la cui erogazione è subordinata alla presentazione di una attestazione di inizio dei lavori da parte della cooperativa richiedente.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Nella dichiarazione di inizio dei lavori devono essere indicati gli estremi della licenza o concessione edilizia, ove richieste dalla legislazione vigente, gli elementi che individuino i soggetti svolgenti i lavori, nonchè la data entro la quale si prevede che i lavori vengano ultimati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>Le somme anticipate devono essere utilizzate esclusivamente per gli scopi per cui sono state concesse e saranno conteggiate a collaudo delle opere.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num />
						<corpo>Di detta anticipazione sarà tenuto conto nel pagamento di eventuali acconti su stati di avanzamento al fine di non superare i nove decimi del contributo in conto capitale concesso.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Integrazione delle agevolazioni contributive e creditizie)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							L'intervento contributivo e creditizio di cui al 1 e 2 comma dell'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							della presente legge, può essere integrato, in sede di liquidazione finale, sulla base delle effettive spese sostenute per la realizzazione delle opere ammesse previste dal 1 e 3 comma dello stesso articolo, al netto di eventuali agevolazioni contributive e creditizie pubbliche, purchè sostenute nel periodo indicato nell'atto di concessione tenuto conto di eventuali proroghe concesse.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>I maggiori oneri sostenuti nei confronti della spesa autorizzata dovranno essere dimostrati mediante presentazione degli atti relativi agli appalti ed alle eventuali revisioni dei prezzi in corso d'opera, nonchè delle fatture comprovanti l'effettiva spesa sostenuta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>Per la parte riguardante le opere edili l'integrazione contributiva può essere concessa, in alternativa alle procedure previste al comma precedente, sulla base della differenza fra la spesa risultante dall'applicazione del prezzario in vigore nel corso della esecuzione dei lavori e la spesa ammessa con il provvedimento di concessione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>
							L'integrazione di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">1 comma</rif>
							del presente articolo può essere concessa anche per le opere già ammesse a finanziamento alla data di entrata in vigore della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num />
						<corpo>
							Per le opere indicate al precedente comma il contributo in conto capitale sulla maggiore spesa accertata può essere elevato al cento per cento della spesa stessa ma non può, comunque, superare per l'intera spesa ammessa i limiti indicati dal
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">1 comma dell'articolo 1</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Prestiti impianti collettivi FEOGA)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Alle cooperative agricole e loro consorzi che per la realizzazione degli impianti collettivi di cui al
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">precedente articolo 1</rif>
							della presente legge, abbiano ottenuto i benefici previsti dal
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1964-02-05;17" xlink:type="simple">Regolamento n. 17 del 5 febbraio 1964 del Consiglio dei Ministri della CEE</rif>
							nonchè dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-27;910#art35" xlink:type="simple">articolo 35 della legge 27 ottobre 1966 n. 910</rif>
							e successive modificazioni ed integrazioni, la Regione può concedere un concorso nel pagamento degli interessi sui prestiti della durata massima di 3 anni, contratti ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1928-07-05;1760#art3" xlink:type="simple">articolo 3 della Legge 5 luglio 1928 n. 1760</rif>
							, per la pronta realizzazione dei predetti impianti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Il concorso negli interessi sui prestiti di cui al precedente comma è corrisposto agli Istituti di credito concedenti, nella misura massima del 10% e, comunque, in misura non superiore alla differenza fra il tasso di riferimento ed il tasso agevolato risultante dalle apposite disposizioni legislative sul credito agrario.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Passività onerose)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							In favore delle cooperative agricole o loro consorzi che alla data di entrata in vigore della presente legge presentino passività onerose contratte anteriormente al 30 giugno 1977, è concesso un contributo "una tantum" in conto capitale fino al limite massimo del 70 per cento delle passività medesime, purchè non abbiano già usufruito di analogo contributo pubblico per le stesse passività
							<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Tale intervento finanziario comporta per i soci nella cooperativa beneficiaria la partecipazione alla dimissione delle passività almeno fino al 30 per cento ed il rispetto degli obblighi statutari.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>
							Le predette passività dovranno riferirsi a maggiori oneri incontrati per la realizzazione degli impianti collettivi indicati al primo e
							<rif xlink:href="#art1-com3" xlink:type="simple">terzo comma dell'articolo 1</rif>
							della presente legge la cui attuazione sia avvenuta tramite finanziamenti pubblici risultati inferiori all'effettiva spesa sostenuta.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num />
						<corpo>Tra le suddette passività sono compresi gli interessi sostenuti fino all'entrata in vigore della presente legge, per mutui o prestiti contratti dalle stesse cooperative per la copertura degli oneri anzidetti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num />
						<corpo>Le domande per ottenere i benefici di cui al presente articolo devono essere inoltrate al Presidente della Giunta Regionale entro 60 giorni dall'entrata in vigore della presente legge. Nell'esame delle stesse si dovranno tener presenti i livelli delle passività onerose degli organismi cooperativi richiedenti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Fondo interbancario di garanzia)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per la copertura dei rischi derivanti dalla concessione dei prestiti di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							della presente legge opera il fondo interbancario di garanzia previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1961-06-02;454#art36" xlink:type="simple">articolo 36 della legge 2 giugno 1961 n. 454</rif>
							e successive modificazioni ed integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Finanziamento della spesa)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							Al finanziamento delle spese per gli interventi previsti agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
							</mrif>
							per gli esercizi dal 1977 al 1981 si farà fronte con successivo provvedimento tenendo conto della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-07-01;403" xlink:type="simple">legge statale 1 luglio 1977, n. 403</rif>
							recante "Provvedimenti per il finanziamento delle attività agricole nelle regioni".
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 22 agosto 1977.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 19-7-1977 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 16-8-1977.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
