<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19770812" num="42" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19770827" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-04;46" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19770827" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-04;46" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19770804">4 agosto 1977</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>46</numDoc>
				<titoloDoc>Istituzione della consulta regionale della emigrazione e dell'immigrazione ed interventi a favore dei lavoratori emigrati e delle loro famiglie.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 28-6-1977</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 29-7-1977</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>La Regione, nell'ambito delle proprie attribuzioni, in collaborazione con i competenti organi dello Stato, promuove iniziative a tutela dei lavoratori emigrati e delle loro famiglie ed attua forme di solidarietà volte a rinsaldare i rapporti tra i lavoratori emigrati e la Regione Toscana. La Regione assume, inoltre, iniziative a tutela dei lavoratori immigrati e delle loro famiglie.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>
							Per l'assolvimento dei compiti di cui al comma precedente la Regione si avvale della Consulta regionale, istituita ai sensi del
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">successivo art. 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>La consulta regionale dell'emigrazione e dell'immigrazione è costituita con atto deliberativo del Consiglio regionale ed è composta da:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>il componente della Giunta regionale incaricato dei problemi del lavoro e dell'occupazione, o suo delegato;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>cinque rappresentanti delle amministrazioni comunali della Regione, designati dalla sezione regionale dell'Associazione Nazionale Comuni d'Italia, di cui almeno tre in rappresentanza dei comuni montani;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>tre rappresentanti delle amministrazioni provinciali della Regione, designati dalla sezione regionale dell'Unione delle province d'Italia;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>dieci rappresentanti designati dalle organizzazioni ed associazioni democratiche operanti in Italia ed all'estero a favore degli emigrati, degli immigrati e delle loro famiglie, dei quali almeno tre emigrati residenti all'estero;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>tre rappresentanti designati a livello regionale dalle organizzazioni sindacali dei lavoratori maggiormente rappresentative;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>tre rappresentanti degli istituti di patronato e di assistenza sociale operanti a livello nazionale per l'assistenza agli emigrati, agli immigrati e alle loro famiglie;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>cinque rappresentanti, designati a livello regionale, delle organizzazioni degli artigiani, dei commercianti e dei coltivatori diretti;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-leth">
							<num>h)</num>
							<corpo>un rappresentante dell'ufficio regionale del lavoro;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-leti">
							<num>i)</num>
							<corpo>tre esperti nelle materie dell'emigrazione e dell'immigrazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letl">
							<num>l)</num>
							<corpo>due rappresentanti delle associazioni regionali degli industriali e degli agricoltori;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letm">
							<num>m)</num>
							<corpo>un rappresentante designato dall'Unione regionale delle Camere di commercio.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Il Consiglio regionale provvede alla nomina dei membri della Consulta sulla base delle designazioni necessarie, che dovranno pervenire dagli enti, organizzazioni, associazioni, entro novanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>Il componente della Giunta regionale o suo delegato svolge le funzioni di Presidente della Consulta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num />
						<corpo>Il Vice - Presidente è eletto dalla consulta nel suo seno, tra i rappresentanti di cui alla lett. b).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num />
						<corpo>Ogni qualvolta sia ritenuto utile, il Presidente può far partecipare ai lavori della consulta rappresentanti di amministrazioni ed enti interessati ai problemi del settore.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com6">
						<num />
						<corpo>I membri della consulta decadono comunque con la scadenza della legislatura regionale. Per il rinnovo dell'organo, il termine di novanta giorni di cui al precedente comma decorre dalla data di insediamento del nuovo Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com7">
						<num />
						<corpo>La Consulta costituisce nel suo seno un comitato esecutivo secondo modalità da stabilirsi con apposito regolamento interno, soggetto all'approvazione del Consiglio regionale. La consulta inoltre può costituire commissioni e gruppi di lavoro per l'esame di specifici problemi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<alinea>La consulta regionale dell'emigrazione e dell'immigrazione ha i seguenti compiti:</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>studiare le cause del fenomeno della emigrazione e dell'immigrazione e gli effetti che essa determina nell'economia e nella vita sociale della regione, le condizioni di vita e di lavoro e il valore della presenza degli emigrati all'estero e degli immigrati e delle loro famiglie, promuovendo gli opportuni collegamenti con il Ministero degli affari esteri, con gli altri Ministeri, enti ed uffici interessati, per le attività di rispettiva competenza;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>esprimere pareri sugli atti della programmazione regionale, formulando proposte in materia di piena occupazione, nel quadro delle esigenze di un armonico sviluppo territoriale; pareri inoltre, sugli atti e le direttive degli organi regionali per i profili riguardanti la emigrazione e la immigrazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								segnalare alla Giunta regionale l'opportunità di proposte al Parlamento, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art121" xlink:type="simple">art. 121 della Costituzione</rif>
								, per provvedimenti e iniziative tendenti a tutelare i diritti degli emigrati e delle loro famiglie; suggerire la adozione di provvedimenti e di iniziative a tutela degli immigrati e delle loro famiglie, nell'ambito della competenza regionale;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>proporre la convocazione di conferenze regionali e di zona sui problemi dell'emigrazione, con la partecipazione di rappresentanze dei lavoratori emigrati, delle forze politiche, economiche e sindacali interessate, dei Comuni e degli Enti che hanno competenza in materia di emigrazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>formulare alla Giunta regionale proposte per la partecipazione alle conferenze nazionali dell'emigrazione e per la designazione dei rappresentanti degli emigrati all'estero e degli emigrati interni negli enti od organismi con funzioni o competenze relative ai problemi dell'emigrazione e dell'immigrazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>segnalare alla Giunta regionale iniziative per provvedimenti tendenti ad assicurare l'effettivo esercizio dei diritti civili e politici da parte dei lavoratori emigrati.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>Ai lavoratori e alle loro famiglie si applicano, al rientro definitivo nella regione, le disposizioni previste dalle leggi regionali ed in particolare quelle in materia di assistenza sociale e formazione professionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>E' inoltre assicurata la frequenza nelle colonie dei figli in età scolare di emigrati nonchè, nel caso di lavoratori emigrati che dopo almeno un biennio di permanenza all'estero rientrino definitivamente nella regione, l'assegnazione di borse di studio intese ad agevolare la frequenza nelle scuole di ogni ordine e grado.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>
							E' altresì assicurato, per i lavoratori emigrati che si trovino nelle condizioni previste dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-04-07;15#art3" xlink:type="simple">art. 3 lett. c) della LR n. 15 del 7 aprile 1976</rif>
							, il rimborso delle spese per il trasporto delle spoglie dei lavoratori o dei loro familiari deceduti all'estero nonchè il rimborso delle spese di viaggio e di trasporto sostenute per sè e per i propri familiari nel caso in cui i lavoratori emigrati dopo almeno un biennio di permanenza all'estero rientrino definitivamente nella regione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>E' in facoltà della Giunta regionale di concedere contributi a favore delle associazioni degli emigrati toscani all'estero.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							Alle spese per il funzionamento della Consulta regionale dell'emigrazione e dell'immigrazione, nonchè all'onere derivante dalla concessione dei contributi di cui all'
							<rif xlink:href="#art4-com3" xlink:type="simple">art. 4, Comma 3</rif>
							, è fatto fronte, per il corrente anno, con lo stanziamento di L. 20.000.000 di cui al Cap. 10850, che si istituisce nel bilancio con la variazione di cui al
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">successivo art. 9</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Le medesime spese, per gli anni successivi, faranno carico, per analogo importo, al corrispondente capitolo dei bilanci interessati.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<alinea>
							Per gli interventi previsti all'
							<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">art. 4, Comma 2</rif>
							e
							<rif xlink:href="#art6-com3" xlink:type="simple">Comma 3</rif>
							, è costituito a partire dal corrente anno, un fondo regionale al quale affluiscono:
						</alinea>
						<el id="art6-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>uno stanziamento regionale di L. 50.000.000 annui;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>contributi o rimborsi del fondo sociale europeo destinati ai suddetti interventi;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>eventuali contributi dello Stato per i fini della presente legge.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>
							Il fondo in cui al precedente comma è ripartito tra i Comuni e gli altri Enti locali destinatari di deleghe regionali in proporzione agli oneri da essi sostenuti nell'anno precedente per gli interventi previsti all'
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">art. 4, Comma 1</rif>
							. Qualora la capienza del fondo ecceda l'ammontare complessivo degli oneri suddetti, la somma residua è trasferita al fondo per l'anno successivo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<corpo>Alla ripartizione del fondo provvede la Giunta regionale, previa documentazione delle spese da inviare da parte degli enti interessati entro il mese di marzo di ogni anno.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le entrate previste alle lettere b) e c) del precedente articolo saranno introitate, per il corrente anno, nella parte 1a - ENTRATA - del Bilancio al Cap. 10950 che si istituisce con la variazione di cui al
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">successivo art. 9</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>Le medesime entrate, per gli anni successivi, saranno introitate al corrispondente capitolo dei bilanci interessati.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il contributo regionale, previsto all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
							, fa carico, per il corrente anno, al Cap. 10900, che si istituisce nel bilancio con la variazione di cui al successivo articolo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>Il contributo regionale, per gli anni successivi, farà carico, per analogo importo, al corrispondente capitolo dei bilanci interessati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num />
						<corpo>
							Al Cap. 10900, di cui al
							<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							sono destinate altresì le entrate previste ai punti b) e c) dell'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
							, in corrispondenza degli introiti di cui al Cap. 10950 della parte 1a - ENTRATA.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<alinea>Al bilancio di previsione del corrente anno finanziario sono apportate le seguenti variazioni:</alinea>
						<ep id="art9-com1-pun1">
							<num />
							<alinea>Parte 1a - ENTRATA</alinea>
							<ep id="art9-com1-pun1-pun1">
								<num />
								<corpo>
									Di nuova istituzione
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 10950</h:td>
												<h:td>Contributi e rimborsi del fondo sociale Europeo e dello Stato da destinare al fondo regionale a favore degli emigrati o immigrati e delle loro famiglie</h:td>
												<h:td>(pm)</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
						</ep>
						<ep id="art9-com1-pun2">
							<num />
							<alinea>Parte 2a - SPESA</alinea>
							<ep id="art9-com1-pun2-pun1">
								<num />
								<corpo>
									in diminuzione
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 72600</h:td>
												<h:td>fondo di riserva per spese impreviste</h:td>
												<h:td>L. 70.000.000</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art9-com1-pun2-pun2">
								<num />
								<corpo>
									Di nuova istituzione
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 10850</h:td>
												<h:td>
													Spese per il funzionamento della Consulta regionale della emigrazione e dell'immigrazione, nonchè degli interventi previsti dall'
													<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977;22#art4-com3" xlink:type="simple">art. 4, Comma 3 della LR 22/1977</rif>
												</h:td>
												<h:td>L. 20.000.000</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 10900</h:td>
												<h:td>Fondo regionale a favore degli emigrati e immigrati e delle loro famiglie</h:td>
												<h:td>L. 50.000.000</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>TOTALE di nuova istituzione</h:td>
												<h:td>L. 70.000.000</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta regionale è autorizzata ad apportare, nel corso dell'esercizio 1977, le variazioni al bilancio indicate al
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977;17#art129-com2" xlink:type="simple">Comma 2 dell'art. 129 della LR 17/1977</rif>
							(atti del consiglio).
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 4 agosto 1977.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 28-6-1977 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 29-7-1977.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
