<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19770826" num="45" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19770910" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-07-22;56" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-07-22;56@1999-03-10" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19770910" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19990403" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-07-22;56" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-22;56" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12#ann1-art1-com1-pun135" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 1, comma 1, 135 della legge Regione Toscana 10 marzo 1999, n. 12" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19770722">22 luglio 1977</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>56</numDoc>
				<titoloDoc>Norme transitorie per l'erogazione dei benefici previsti da leggi statali e regionali in materia di agricoltura.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 19-7-1977</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 16-8-1977</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Fino all'entrata in vigore della legge di delega organica agli Enti locali delle funzioni amministrative in materia di agricoltura e foreste, allo scopo di ridurre i tempi necessari alla concessione ed all'erogazione dei finanziamenti previsti dalle norme comunitarie e dalle leggi statali e regionali per il settore agricolo, nonchè per estendere, in attuazione dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art71" xlink:type="simple">art. 71 dello Statuto regionale</rif>
							, il processo partecipativo delle categorie agricole e degli Enti locali allo svolgimento dell'attività amministrativa regionale, la Giunta regionale può, con propria deliberazione, delegare ai coordinatori degli Ispettorati provinciali dell'agricoltura l'emissione degli atti elencati nel
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">successivo art. 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>I coordinatori degli Ispettorati provinciali dell'agricoltura esercitano le funzioni delegate secondo le direttive vincolanti deliberate dalla Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale cura il rispetto di tali direttive.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale, con propria deliberazione, può in ogni tempo avocare a sè l'esercizio di qualsiasi funzione amministrativa delegata.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com5">
						<num />
						<corpo>
							Gli atti sono emessi dai coordinatori degli Ispettorati provinciali dell'agricoltura previo parere dei Comitati consultivi provinciali istituiti ai sensi dell'art. 1 della deliberazione del Consiglio regionale n. 62 dell'8 febbraio 1977, con le modalità disciplinate dal
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">successivo art. 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com6">
						<num />
						<corpo>
							A far data dall'entrata in vigore della legge regionale per l'attuazione delle direttive comunitarie ai sensi delle leggi
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-05-09;153" xlink:type="simple">9 maggio 1975, n. 153</rif>
							e
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1976-05-10;352" xlink:type="simple">10 maggio 1976, n. 352</rif>
							e successive modificazioni e integrazioni, i Comitati consultivi provinciali di cui al comma precedente sono sostituiti da quelli previsti dalla legge regionale medesima.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Delega di funzioni)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>E' oggetto di delega ai Coordinatori degli Ispettorati Provinciali dell'Agricoltura, l'emissione dei seguenti atti relativi agli interventi previsti dalle leggi nazionali e regionali in materia di agricoltura:</alinea>
						<en id="art2-com1-num1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Atti attribuiti alla competenza della Giunta dalla legge regionale di attuazione delle direttive comunitarie per la riforma dell'agricoltura e l'agricoltura di montagna e delle zone svantaggiate.</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Rilascio dei nulla osta per:</alinea>
							<el id="art2-com1-num2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>fondi nazionali di rotazione per la meccanizzazione, per la zootecnia e per la formazione di proprietà contadina.</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-num2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>fondo di solidarietà nazionale per le calamità naturali e le avversità atmosferiche.</corpo>
							</el>
						</en>
						<en id="art2-com1-num3">
							<num>3.</num>
							<alinea>Rilascio di autorizzazioni alla concessione dei prestiti e dei mutui assistiti dal concorso pubblico negli interessi per:</alinea>
							<el id="art2-com1-num3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>acquisto di bestiame, attrezzature e macchine agricole;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-num3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>conduzione delle aziende agricole singole ed associate;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-num3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>anticipazione ai soci conferenti di cooperative agricole;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-num3-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>
									calamità naturali di cui alla
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-07-12;35" xlink:type="simple">LR 12-7-1976, n. 35</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-num3-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>trasformazioni e miglioramenti fondiari;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-num3-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>acquisto di proprietà contadina singola.</corpo>
							</el>
						</en>
						<en id="art2-com1-num4">
							<num>4.</num>
							<alinea>Concessione di premi e contributi in conto capitale per:</alinea>
							<el id="art2-com1-num4-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>difesa fitosanitaria;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-num4-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>acquisto bestiame, attrezzature e macchine agricole, nonchè per altre iniziative zootecniche a carattere interaziendale purchè a livello provinciale;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-num4-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>trasformazioni e miglioramenti fondiari;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-num4-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>coltivazioni arboree.</corpo>
							</el>
						</en>
						<en id="art2-com1-num5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Liquidazione dei premi, degli incentivi e dei contributi inconto capitale.</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Il rilascio delle autorizzazioni di cui al punto 3, lett. e) e la concessione dei contributi di cui al punto 4, lett. c), relativi agli impianti collettivi, alle stalle sociali, ai centri interaziendali di allevamento ed ai centri di fecondazione artificiale, sono emessi in base a programmi approvati dal Consiglio regionale, su proposta della Giunta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta regionale può altresì delegare ai coordinatori degli Ispettorati provinciali dell'agricoltura con le modalità previste al
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">precedente articolo 1</rif>
							altre funzioni amministrative attribuite alla competenza della Giunta medesima dalle leggi vigenti.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Comitati consultivi provinciali)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Salvo quanto disposto dal
							<rif xlink:href="#art3-com5" xlink:type="simple">quinto comma</rif>
							del presente articolo, gli atti di cui ai punti 1, 2, 3 e 4 del
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">precedente articolo 2</rif>
							sono adottati, nei limiti delle assegnazioni provinciali, dai coordinatori degli Ispettorati provinciali dell'agricoltura previo parere espresso dai Comitati consultivi provinciali di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							della presente legge, competenti per territorio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>I Comitati consultivi sono convocati dal Presidente di norma almeno una volta al mese. Gli Ispettorati provinciali dell'agricoltura sono tenuti a fornire ai Presidenti dei Comitati consultivi oltre la documentazione acquisita in istruttoria ogni ulteriore informazione ritenuta utile per la formulazione del parere.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>I Comitati consultivi deliberano con la maggioranza dei loro componenti. In caso di parità prevale il voto del Presidente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>
							Ove il parere di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							non pervenga agli Ispettorati provinciali dell'agricoltura entro quaranta giorni dalla data di trasmissione delle domande o delle ulteriori informazioni, i coordinatori sono autorizzati ad emettere gli atti sulla base delle conclusioni istruttorie dell'Ufficio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num />
						<corpo>
							Per gli atti di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1-num3-letb" xlink:type="simple">punto 3, lettera b) del precedente articolo 2</rif>
							si prescinde dal parere dei Comitati consultivi quando l'ammontare del prestito sia inferiore ai limiti stabiliti con deliberazione del Consiglio regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com6">
						<num />
						<corpo>Le funzioni di segreteria dei Comitati consultivi sono svolte dal personale degli Ispettorati provinciali dell'agricoltura.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Erogazione della spesa)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							A favore dei Coordinatori degli Ispettorati provinciali dell'agricoltura, sono autorizzate aperture di credito, nei limiti delle rispettive assegnazioni provinciali, per gli interventi in conto capitale previsti dall'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							della presente legge, secondo la disciplina di cui agli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977;28#art120" xlink:type="simple">120</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977;28#art121" xlink:type="simple">121</rif>
								della legge regionale sull'ordinamento contabile
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>
							Il concorso negli interessi per i prestiti e i mutui concessi nei limiti delle assegnazioni provinciali con le autorizzazioni di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, è erogato agli istituti di credito con atti di impegno della Giunta regionale e contestuale liquidazione sulla base dei rendiconti periodicamente rimessi dagli istituti stessi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>Fermo rimanendo le modalità e le procedure vigenti per la liquidazione del concorso regionale negli interessi sui prestiti relativi al credito agrario di esercizio, la Giunta regionale potrà invece liquidare in via di anticipazione agli Istituti di credito interessati le rate di concorso regionale di preammortamento ed, occorrendo, anche la prima rata di concorso regionale nell'ammortamento sui mutui al fine di porre a carico degli operatori agricoli beneficiari il solo tasso netto di interesse previsto dalle relative disposizioni agevolative.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>
							Tali anticipazioni possono altresì essere erogate anche per le operazioni di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1928-07-05;1760#art2" xlink:type="simple">art. 2 n. 4 lett. b) della legge 5 luglio 1928 n. 1760</rif>
							destinate alla corresponsione di acconti ai soci delle cooperative di raccolta, trasformazione, conservazione e vendita collettiva dei prodotti conferiti dai soci medesimi, comprese le stalle sociali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num />
						<corpo>Nell'ambito del rapporto che si instaura fra Regioni ed istituti di credito, relativamente ad interventi creditizi agevolati nel campo dell'agricoltura, la Giunta regionale è incaricata di stipulare con gli istituti medesimi una convenzione che disciplini tutti gli aspetti del rapporto suddetto al fine di stabilire una compatibilità fra le esigenze dell'Amministrazione e degli Istituti nell'interesse degli operatori agricoli.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com6">
						<num />
						<corpo>Gli Istituti stessi rimarranno obbligati nei confronti della Regione per le quote di concorso anticipato che, per qualsiasi causa o motivo, dovessero essere recuperate a carico dei mutuatari.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com7">
						<num />
						<corpo>Le disposizioni di cui in precedenza si applicano anche ai mutui la cui concessione sia stata deliberata dalla Giunta regionale anteriormente all'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Stati di avanzamento e liquidazione dei contributi in conto capitale)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Al fine di agevolare la realizzazione delle opere, possono essere liquidati acconti in corso d'opera su stati di avanzamento nel limite massimo di nove decimi del contributo in conto capitale concesso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>L'erogazione degli acconti di cui al comma precedente può essere effettuata solo qualora la spesa relativa alle opere eseguite risulti di importo pari o superiore al 30% di quella ammessa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>Le erogazioni degli acconti di cui al presente articolo sono subordinate alla presentazione di una dichiarazione sottoscritta dall'interessato, o nel caso di cooperative e loro consorzi dal legale rappresentante, in cui si attesta che i lavori sono stati eseguiti e da una dichiarazione sottoscritta dal direttore dei lavori, ove previsto, o negli altri casi, da un tecnico iscritto ad un albo professionale certificante che i lavori sono stati eseguiti a regola d'arte, conformemente al progetto e alle varianti approvate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num />
						<corpo>La liquidazione e la erogazione totale del contributo concesso avverrà con l'accertamento finale dei lavori.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num />
						<corpo>Per gli acquisti di attrezzature mobili, macchinari e bestiame, fra la documentazione da presentare al fine della erogazione del contributo devono essere comprese le fatture, ancorchè non quietanzate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com6">
						<num />
						<corpo>Il beneficiario deve altresì impegnarsi a non distogliere dal previsto impiego gli acquisti per un periodo pari a quello disciplinato dalle disposizioni vigenti, salvo espressa autorizzazione in caso di accertata forza maggiore.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Pubblicità degli atti)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Gli elenchi nominativi dei destinatari dei provvedimenti adottati ai sensi della presente legge, con l'indicazione del tipo di intervento della spesa ammessa e della misura dell'intervento stesso sono pubblicati ogni trimestre, mediante affissione nell'albo pretorio dei Comuni e delle Amministrazioni provinciali ed esposizione nelle sedi degli Ispettorati provinciali dell'agricoltura.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale cura la pubblicazione annuale dei dati di cui al comma precedente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente Legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla o farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 22 agosto 1977.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 19-7-1977 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 16-8-1977.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
