<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19770610" num="32" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19770625" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-06-01;33" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-06-01;33@1981-09-07" />
					<urn finevigore="t4" iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-06-01;33@1982-11-29" />
					<urn iniziovigore="t4" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-06-01;33@1987-08-26" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19770625" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19810926" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19821222" fonte="rp2" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="19870918" fonte="rp3" id="t4" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-06-01;33" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-09-07;70" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-11-29;84" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp3" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-08-26;49" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>
							In deroga alle disposizioni di cui al presente articolo si veda la
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-08-26;49" xlink:type="simple">legge regionale 26 agosto 1987, n. 49</rif>
							.
						</h:p>
					</nota>
					<nota id="n2">
						<h:p>
							In deroga alle disposizioni di cui al presente articolo si veda la
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-08-26;49" xlink:type="simple">legge regionale 26 agosto 1987, n. 49</rif>
							.
						</h:p>
					</nota>
					<nota id="n3">
						<h:p>
							Fondo elevato a L. 1.000 milioni ex
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-09-07;70#art2" xlink:type="simple">art. 2 legge regionale 7 settembre 1981, n. 70</rif>
							.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-09-07;70" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-09-07;70#art1-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 1 della legge Regione Toscana 7 settembre 1981, n. 70" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art1-com1-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art10-com2" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-11-29;84" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-11-29;84#art1-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 1 della legge Regione Toscana 29 novembre 1982, n. 84" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art10-com3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art10-com2-t3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:deroga completa="si" implicita="no">
							<dsp:termine da="#t4" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-08-26;49" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-08-26;49#mod1" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:dominio>
								<dsp:testo valore="" />
							</dsp:dominio>
						</dsp:deroga>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19770601">1 giugno 1977</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>33</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per il rilascio di fidejussioni da parte della Regione Toscana a garanzia di operazioni di credito agrario.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 19-4-1977</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 23-5-1977</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>
						ARTICOLO 1
						<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
					</num>
					<comma finevigore="t2" id="art1-com1-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
						<num />
						<corpo>Al fine di promuovere e di agevolare le iniziative dirette all'ammodernamento delle strutture agricole, con particolare riguardo allo sviluppo della cooperazione e delle altre forme associative, la Regione Toscana, per facilitare il ricorso al credito agrario, può concedere fidejussioni a favore di coltivatori diretti singoli ed associati e di cooperative agricole di conduzione, di servizio e di raccolta, trasformazione, conservazione e vendita collettiva dei prodotti dei soci, comprese le stalle sociali, che non siano in grado di prestare sufficienti garanzie per contrarre mutui di miglioramento, compresi quelli per dimissioni di passività onerose e per formazione di proprietà diretto coltivatrice.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2" iniziovigore="t2">
						<num />
						<alinea>Al fine di promuovere e di agevolare le iniziative dirette all'ammodernamento delle strutture agricole, con particolare riguardo allo sviluppo della cooperazione delle altre forme associative, la Regione Toscana, per facilitare il ricorso al credito agrario, può concedere fidejussioni a favore di:</alinea>
						<ep id="art1-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>coltivatori diretti singoli ed associati;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art1-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>
								imprenditori agricoli iscritti all'apposito albo istituito con
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-06-05;67" xlink:type="simple">LR 5-6-75 n. 67</rif>
								;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art1-com2-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>associazioni di produttori agricoli riconosciute ai sensi della vigente normativa nazionale e regionale;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art1-com2-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>cooperative agricole di conduzione, di servizio e di raccolta, trasformazione conservazione e vendita collettiva di prodotti dei soci, comprese le stalle sociali;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art1-com2-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>consorzi che provvedono all'esecuzione di opere di miglioramento fondiario; che non siano in grado di prestare sufficiente garanzie per contrarre mutui di miglioramento ivi compresi quelli per dimissione di passività onerose e per la formazione di proprietà diretto coltivatrice.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>La fidejussione regionale è concessa per la differenza fra l'ammontare del mutuo, oltre gli interessi ed accessori, ed il valore cauzionale delle garanzie reali offerte determinato dall'Istituto mutuante, maggiorato, nel caso che il mutuo sia assistito dal concorso pubblico negli interessi, del valore attualizzato del concorso medesimo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num />
						<corpo>Nel caso che il valore cauzionale dei beni presi in garanzia sia del tutto insufficiente, la fidejussione potrà coprire il 100% (cento per cento) del capitale mutuato, oltre i relativi interessi ed accessori.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Ove ritenuto necessario per particolari esigenze di sviluppo di determinate zone od attività specifiche, ovvero qualora le condizioni soggettive ed oggettive dei richiedenti non consentano, senza una valida malleveria, l'intervento finanziario degli Istituti di Credito, la fidejussione di cui al
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">precedente art. 1</rif>
							può essere rilasciata anche a garanzia di operazioni di credito agrario di esercizio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>In questo caso la fidejussione potrà garantire fino al 100% del capitale, oltre i relativi interessi ed accessori, surrogandosi la Regione all'Istituto finanziatore negli eventuali privilegi legali che assistono le singole operazioni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>
						ARTICOLO 3
						<ndr num="#n2" valore="" xlink:type="simple">(b)</ndr>
					</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							In ogni caso, fermo rimanendo l'aspetto di garanzia principale o primaria, la fidejussione di cui ai precedenti
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">1</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">2</rif>
							</mrif>
							ha carattere sussidiario, a norma del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1942-03-16;262#art1944-com2" xlink:type="simple">II comma dell'art. 1944 CC</rif>
							, ai fini della preventiva escussione del debitore principale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>La fidejussione prevista dalla presente legge non è cumulabile con altri analoghi benefici previsti dalle leggi dello Stato o della Regione o comunque concessi da enti od istituti pubblici e privati, ma può operare ad integrazione od in sostituzione dei medesimi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<alinea>
							Il Comitato Amministrativo del Fondo regionale di garanzia, istituito a norma della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-09-05;59" xlink:type="simple">LR 5 settembre 1974, n. 59</rif>
							:
						</alinea>
						<ep id="art4-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>istruisce le domande di operatori agricoli tendenti ad ottenere la garanzia fidejussoria di cui alla presente legge;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>sottopone i risultati dell'istruttoria alla Giunta regionale che concede formalmente la garanzia fidejussoria;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>
								amministra il "Fondo per la concessione di garanzie fidejussorie per la stipulazione di mutui e prestiti previsti da leggi statali o regionali" di cui all'
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
								della presente legge, in relazione agli adempimenti di cui all'
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
								ed alla copertura minima garantita fissata dallo stesso
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
								;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com1-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>sottopone all'approvazione della Giunta regionale gli atti necessari alla determinazione delle azioni da intraprendere nei confronti del debitore garantito ove sia chiamata a rispondere della fidejussione prestata nonchè gli atti per il pagamento di quanto dovuto;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com1-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>esegue per quanto sopra gli atti amministrativi della Giunta regionale.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Il Comitato Amministrativo del Fondo, per l'esercizio delle funzioni di cui al comma precedente, si avvarrà del personale degli uffici regionali secondo quanto disposto dalla Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale emanerà gli occorrenti provvedimenti per regolare i rapporti con il Fondo Regionale di Garanzia circa l'amministrazione dei mezzi finanziari in dotazione al Fondo stesso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>
							La situazione finanziaria del Fondo Regionale di Garanzia, anche per quanto concerne la gestione delle fidejussioni previste dalla presente legge, così come previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-09-05;59#art7" xlink:type="simple">art. 7 della legge regionale n. 59 del 5 settembre 1974</rif>
							per quanto attiene alla gestione delle garanzie sussidiarie, sarà allegata ogni anno al conto consuntivo della Regione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							Ai componenti effettivi ed agli addetti al servizio di segreteria del Comitato di Amministrazione del Fondo regionale di garanzia istituito ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-09-05;59" xlink:type="simple">LR 5 settembre 1974, n. 59</rif>
							, che risiedono in un Comune diverso da quello dove si riunisce il Comitato, in relazione anche agli ulteriori adempimenti previsti dalla presente legge, è corrisposto, semprechè non dipendenti dalla Regione il rimborso spese, di viaggio secondo la documentazione prodotta dai medesimi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Le spese inerenti l'uso del mezzo di trasporto privato sono rimborsate sulla base del costo chilometro determinato in un sesto del prezzo di un litro di benzina moltiplicato per la distanza ferroviaria dal Comune di residenza a quello dove si riunisce il Comitato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>Le missioni effettuate dai componenti del Comitato debbono essere autorizzate dal Presidente del Comitato stesso e le spese di viaggio sono rimborsate nella misura stabilita dai comma precedenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num />
						<corpo>Al rimborso delle spese di cui sopra, provvede periodicamente la Giunta regionale sulla base di prospetti riepilogativi sottoscritti dal Presidente e dal Segretario del Comitato stesso.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>La garanzia fidejussoria prevista dalla presente legge si applica ai mutui ed ai prestiti agrari previsti da norme comunitarie statali o regionali perfezionati dopo la sua entrata in vigore con gli Istituti di Credito appositamente convenzionati con la Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<alinea>
							Le Convenzioni, da stipularsi fra gli Istituti che ne facciano richiesta e la Giunta regionale, saranno sottoposte a parere preventivo del Comitato Amministrativo di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							e dovranno prevedere:
						</alinea>
						<el id="art6-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>le procedure, i criteri e le modalità per la richiesta ed il rilascio della garanzia fidejussoria e per la sua esecuzione;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								i termini di inizio del procedimento di riscossione coattiva nei confronti dei mutuatari inadempienti, in relazione alle eventuali garanzie assunte, in riferimento al disposto del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1942-03-16;262#art1944-com2" xlink:type="simple">II comma dell'art. 1944 CC</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>l'accertamento e la refusione delle perdite denunziate.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>La fidejussione regionale si estende agli interessi, convenzionali e di mora, previsti per le operazioni di credito che ne siano assistite, in proporzione alla quota di capitale garantita nonchè alle spese legali sostenute per l'escussione dei debitori inadempienti, e per le quali l'Istituto finanziatore sia rimasto incapiente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>La fidejussione si riduce progressivamente, nel caso di mutui e prestiti con ammortamento poliennale, proporzionalmente al capitale residuo dopo il pagamento di ogni rata.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>Per le quote di mutuo o di prestito eventualmente non coperte dalla fidejussione prevista dalla presente legge, si applica la garanzia sussidiaria del Fondo Interbancario di Garanzia, e, nel caso di prestiti per i quali non sia previsto l'intervento del predetto Fondo Interbancario di Garanzia, quella del Fondo Regionale di Garanzia.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>Il rilascio della garanzia fidejussoria prevista dalla presente legge è subordinato all'impegno, da parte degli operatori richiedenti, di sottoporre la propria contabilità e/o la gestione aziendale a eventuali controlli che saranno disposti dal Comitato Amministrativo del Fondo Regionale di Garanzia.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per il rilascio delle fidejussioni previste dalla presente legge è costituito uno speciale Fondo di garanzia denominato "Fondo per la concessione di garanzie fidejussorie per la stipulazione di mutui e prestiti previsti da norme comunitarie statali o regionali", che sarà amministrato ai termini del
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">precedente art. 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma finevigore="t3" id="art10-com2-t3" iniziovigore="t1" status="abrogato">
						<num />
						<corpo>L'importo delle fidejussioni rilasciate dovrà essere coperto per il 10% dal capitale del Fondo previsto dal presente articolo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3" iniziovigore="t3">
						<num />
						<corpo>Le fidejussioni rilasciate dovranno essere coperte con una quota di capitale del Fondo previsto, dal presente articolo, pari al 5% del loro importo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com4">
						<num />
						<corpo>
							Il predetto fondo ha una dotazione iniziale di lire 300 milioni che verrà incrementata negli anni successivi fino a raggiungere, nel 1980, lire 800 milioni
							<ndr num="#n3" valore="" xlink:type="simple">(c)</ndr>
							, salvo quanto previsto dal
							<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">successivo art. 11</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>
							Gli accantonamenti disposti ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-12-30;81#art5" xlink:type="simple">art. 5 della legge regionale n. 81 del 30 dicembre 1975</rif>
							, ai fini della concessione di garanzie fidejussorie a favore di cooperative agricole, vengono conglobati nel fondo costituito ai sensi del
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">precedente art. 10</rif>
							e le fidejussioni rilasciate a valere sul predetto Fondo saranno contabilizzate ed amministrate in conformità di quanto previsto dalla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num />
						<corpo>Analogamente sarà provveduto, ad avvenuto trasferimento delle competenze alla Regione Toscana, nei confronti della gestione relativa alle fidejussioni rilasciate da parte dell'Ente Maremma - Ente di sviluppo in Toscana ed in Lazio, per le operazioni di credito agrario a favore di aziende ricadenti in Toscana.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num />
						<corpo>
							Il Fondo di Garanzia, costituito ai sensi del
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">precedente art. 10</rif>
							, acquisirà al suo attivo anche gli accantonamenti allo scopo disposti dall'Ente Maremma ed iscriverà al suo passivo gli impegni per le fidejussioni prestate. La Giunta regionale, con proprio provvedimento, stabilirà criteri, modalità e tempi per il perfezionamento del passaggio della gestione dall'Ente Maremma - Ente di sviluppo in Toscana ed in Lazio, al Fondo di Garanzia.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per tutto quanto non previsto dalla presente legge, si applicano le norme del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1942-03-16;262#lib4-cap22" xlink:type="simple">Capo XXII, Libro IV del CC</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<comma id="art13-com1">
						<num />
						<alinea>Agli oneri derivanti dall'applicazione della presente legge, si farà carico per il 1977 con le disponibilità del Capitolo 36050 che si istituisce con la seguente variazione di bilancio:</alinea>
						<ep id="art13-com1-pun1">
							<num />
							<alinea>In diminuzione:</alinea>
							<ep id="art13-com1-pun1-pun1">
								<num />
								<corpo>Oneri non ripartibili</corpo>
							</ep>
						</ep>
						<ep id="art13-com1-pun2">
							<num />
							<corpo>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 71000</h:td>
											<h:td>Fondo per il finanziamento di provvedimenti legislativi in corso di adozione</h:td>
											<h:td>L. 300.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art13-com1-pun3">
							<num />
							<alinea>Di nuova istituzione:</alinea>
							<ep id="art13-com1-pun3-pun3">
								<num>3.</num>
								<corpo>Obiettivo: Sviluppo delle attività economiche</corpo>
							</ep>
							<ep id="art13-com1-pun3-pun34">
								<num>3.4.</num>
								<corpo>Piano di intervento per agevolare l'accesso al credito</corpo>
							</ep>
						</ep>
						<ep id="art13-com1-pun4">
							<num />
							<corpo>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 36050</h:td>
											<h:td>Spese per il finanziamento del Fondo per la concessione di garanzie fidejussorie su operazioni di credito agrario</h:td>
											<h:td>L. 300.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num />
						<corpo>Gli oneri relativi agli anni successivi, fino al 1980, saranno determinati con le singole leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<comma id="art14-com1">
						<num />
						<corpo>
							L'onere derivante dal rimborso delle spese previsto all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							della presente legge, grava sul capitolo 06300 del bilancio di previsione per l'anno 1977 che presenta la necessaria disponibilità e sui corrispondenti capitoli di bilancio per gli anni successivi.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente Legge regionale è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 1 giugno 1977.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 19-4-1977 ed è stata vistata dal Commissario di Governo il 23-5-1977.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
