<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20071214" num="41" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20071215" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2007-12-11;66" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20071215" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2007-12-11;66" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20071211">11 dicembre 2007</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>66</numDoc>
				<titoloDoc>Servizi postali e di prossimità. Interventi di sostegno ai comuni disagiati.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>Art. 1</num>
					<rubrica>Finalità e oggetto</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione favorisce il mantenimento e la diffusione di attività e servizi di prossimità nei territori interessati da fenomeni di carenza o rarefazione o cattivo funzionamento delle attività e dei servizi medesimi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							Ai fini di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, la presente legge:
						</alinea>
						<el id="art1-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>promuove l'introduzione e lo sviluppo di forme innovative per lo svolgimento delle attività e dei servizi, e modalità di offerta improntate alla multifunzionalità;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>sostiene i comuni che si associano per affrontare le situazioni di disagio delle comunità locali, che possono derivare da carenza, rarefazione o inadeguato funzionamento delle attività e dei servizi, con particolare riguardo al servizio postale.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>Art. 2</num>
					<rubrica>Centri multifunzionali</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Nei territori caratterizzati da rischi di marginalità economica e sociale, i comuni possono costituire centri multifunzionali, nei quali concentrare lo svolgimento di più attività e servizi, in particolare di servizi pubblici di sportello ai cittadini e di attività e servizi di prossimità, nel rispetto della vigente normativa che disciplina dette attività e servizi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							I servizi di prossimità attivabili nei centri multifunzionali di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							sono:
						</alinea>
						<el id="art2-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								quelli erogati da soggetti privati ed essenziali per la vita delle comunità locali, di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-07-27;39#art3-com3" xlink:type="simple">articolo 3, comma 3 della legge regionale 27 luglio 2004, n. 39</rif>
								(Norme a favore dei comuni montani e dei piccoli comuni in situazione di disagio. Modifiche alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-07;57" xlink:type="simple">legge regionale 7 maggio 1985, n. 57</rif>
								"Finanziamenti per la redazione e l'attuazione di piani di recupero del patrimonio edilizio esistente". Modifiche alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-11-02;58" xlink:type="simple">legge regionale 2 novembre 1999, n. 58</rif>
								"Norme sulla tutela dell'artigianato artistico e tradizionale toscano e disposizioni in materia di oneri contributivi per gli apprendisti artigiani");
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>quelli erogati da soggetti pubblici e privati e comunque utili per la vita delle comunità locali, quali i servizi di e-governement e telematici erogati tramite punti di accesso assistito, di riscossione delle entrate comunali, di tesoreria, ambientali, energetici, postali, artigianali, turistici, culturali, di volontariato ed altri.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>
							Ai fini del
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, sono considerati territori caratterizzati da rischi di marginalità economica e sociale:
						</alinea>
						<el id="art2-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								i territori montani dei comuni che, nella graduatoria di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;39#art2" xlink:type="simple">articolo 2 della l.r. 39/2004</rif>
								, risultano con indice del disagio superiore alla media regionale;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								i territori nei quali possono essere costituiti empori polifunzionali ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-07;28#art20" xlink:type="simple">articolo 20 della legge regionale 7 febbraio 2005, n. 28</rif>
								(Codice del commercio. Testo unico in materia di commercio in sede fissa, su aree pubbliche, somministrazione di alimenti e bevande, vendita di stampa quotidiana e periodica e distribuzione di carburanti).
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>I comuni e gli altri soggetti pubblici interessati possono destinare risorse per la realizzazione, l'attivazione e il sostegno alle spese generali di funzionamento dei centri multifunzionali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>Art. 3</num>
					<rubrica>Contributo regionale</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione attribuisce contributi per sostenere i comuni che si associano per assumere le iniziative di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com2-letb" xlink:type="simple">articolo 1, comma 2, lettera b)</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Con regolamento regionale sono stabiliti requisiti, condizioni e modalità per la concessione e la quantificazione dei contributi, nonché i casi e le modalità della loro revoca. Si osservano comunque i seguenti criteri:</alinea>
						<el id="art3-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								il contributo è concesso alle aggregazioni di comuni nelle quali sono in corso forme associative costituite e operanti ai sensi della legislazione vigente, mediante le quali è effettuata la rilevazione delle situazioni di disagio di cui all'
								<rif xlink:href="#art1-com2-letb" xlink:type="simple">articolo 1, comma 2, lettera b)</rif>
								, in cui versano i singoli territori comunali e sono individuate ed attuate per ciascuno di detti territori le iniziative per farvi fronte; la concessione può essere limitata alle aggregazioni costituite e operanti ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-16;40" xlink:type="simple">legge regionale 16 agosto 2001, n. 40</rif>
								(Disposizioni in materia di riordino territoriale e di incentivazione delle forme associative di comuni);
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								i contributi sono concessi sulla base di espressa richiesta; può prescindersi da espressa richiesta per le forme associative di cui alla
								<rif xlink:href="#art3-com2-leta" xlink:type="simple">lettera a)</rif>
								che hanno conseguito l'incentivazione di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001;40" xlink:type="simple">l.r. 40/2001</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<alinea>nella individuazione delle aggregazioni destinatarie dei contributi e nella quantificazione dei contributi medesimi si tiene conto, anche in modo differenziale per ciascun anno di concessione del contributo, di uno o più dei seguenti elementi, considerati singolarmente o in combinazione tra di loro:</alinea>
							<en id="art3-com2-letc-num1">
								<num>1)</num>
								<corpo>
									dei territori che versano in situazioni di maggior disagio ai sensi dell'
									<rif xlink:href="#art1-com2-letb" xlink:type="simple">articolo 1, comma 2, lettera b)</rif>
									, a tal fine preordinando criteri oggettivi di individuazione di detto disagio in relazione ai servizi e alle attività per i quali si riscontra carenza, rarefazione o inadeguato funzionamento;
								</corpo>
							</en>
							<en id="art3-com2-letc-num2">
								<num>2)</num>
								<corpo>
									dei territori che versano in situazioni di maggior disagio ai sensi della
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;39" xlink:type="simple">l.r. 39/2004</rif>
									;
								</corpo>
							</en>
							<en id="art3-com2-letc-num3">
								<num>3)</num>
								<corpo>
									dei territori in cui sono attivati o si prevede che siano attivati i centri multifunzionali di cui all'
									<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
									;
								</corpo>
							</en>
						</el>
						<el id="art3-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>gli enti beneficiari dei contributi sono tenuti a presentare una relazione sulle iniziative intraprese e sui risultati raggiunti;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>
								per l'individuazione dei casi di revoca e per la disciplina del relativo procedimento si provvede, per quanto applicabile in relazione alle finalità della presente legge e ai criteri indicati nelle lettere precedenti, in analogia e in connessione con quanto previsto dalla disciplina di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001;40" xlink:type="simple">l.r. 40/2001</rif>
								e dai provvedimenti attuativi; in alternativa alla revoca può essere prevista la non corresponsione del contributo, in tutto o in parte, per gli anni successivi.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>I contributi concessi sono utilizzati unicamente per le finalità previste dal presente articolo e sono cumulabili con quelli concessi ai sensi di altre disposizioni di legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Negli anni 2007, 2008 e 2009 i contributi sono concessi per far fronte alle situazioni di maggior disagio nella fruizione del servizio postale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>Art. 4</num>
					<rubrica>Contributo regionale per gli anni 2007 e 2008</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Per gli anni 2007 e 2008, per far fronte alle situazioni di maggior disagio verificatesi nella fruizione del servizio postale nei territori più svantaggiati, il contributo regionale, in deroga a quanto previsto dall'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
							, è concesso, a domanda, ai singoli comuni, con le modalità e sulla base dei requisiti e delle condizioni stabiliti con deliberazione della Giunta regionale. La deliberazione della Giunta regionale è adottata osservando i seguenti criteri:
						</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<alinea>il contributo può essere richiesto dai comuni che si trovano in una delle seguenti situazioni:</alinea>
							<en id="art4-com1-leta-num1">
								<num>1)</num>
								<corpo>avere nel proprio territorio un solo ufficio postale, di tipo marginale; per ufficio postale marginale si intende l'ufficio postale che, ai sensi della classificazione in uso di Poste Italiane Spa, è classificato "Cluster C" o considerato "modulare" ed è, anche per effetto della riorganizzazione della rete postale, ad orario ridotto;</corpo>
							</en>
							<en id="art4-com1-leta-num2">
								<num>2)</num>
								<corpo>
									avere territorio classificato montano ai sensi della
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-12-28;82" xlink:type="simple">legge regionale 28 dicembre 2000, n. 82</rif>
									(Norme in materia di comunità montane) e presentare un indice di disagio postale presunto superiore al 30 per cento; per indice di disagio postale si intende la percentuale di uffici di cui al
									<rif xlink:href="#art4-com1-leta-num1" xlink:type="simple">numero 1)</rif>
									, localizzati nelle frazioni di un comune, calcolata sul numero complessivo degli uffici postali localizzati nel comune medesimo;
								</corpo>
							</en>
							<en id="art4-com1-leta-num3">
								<num>3)</num>
								<corpo>
									avere territorio classificato montano ai sensi della
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000;82" xlink:type="simple">l.r. 82/2000</rif>
									e presentare, nella graduatoria di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;39#art2" xlink:type="simple">articolo 2 della l.r. 39/2004</rif>
									, un indice del disagio pari o superiore alla media regionale;
								</corpo>
							</en>
							<en id="art4-com1-leta-num4">
								<num>4)</num>
								<corpo>
									pur non avendo territorio classificato montano, presentare un indice del disagio pari o superiore alla media regionale nella graduatoria di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;39#art2" xlink:type="simple">articolo 2 della l.r. 39/2004</rif>
									, e, inoltre, presentare un indice di disagio postale presunto superiore al 30 per cento;
								</corpo>
							</en>
						</el>
						<el id="art4-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>il contributo è concesso a condizione che sia indicata l'effettiva sussistenza nel territorio di disagi nella fruizione del servizio postale e siano indicate le iniziative assunte o che si intendono assumere per farvi fronte;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								le risorse sono attribuite in misura uguale per ogni comune che risponde ai requisiti e alle condizioni stabiliti; possono essere individuate la misura minima e massima del contributo concedibile e le eventuali correzioni del sistema di calcolo in relazione alle risorse disponibili. Se la misura minima non consente la concessione del contributo a tutti i comuni richiedenti, i contributi sono attribuiti, fino ad esaurimento delle risorse disponibili, dando priorità anzitutto ai comuni che rientrano in ciascun gruppo indicato alla
								<rif xlink:href="#art4-com1-leta" xlink:type="simple">lettera a)</rif>
								, nell'ordine ivi previsto; all'interno di ciascun gruppo, è data priorità ai comuni che hanno un indice di disagio postale maggiore e, tra questi, ai comuni che risultano con maggiori valori dell'indice del disagio di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;39#art2" xlink:type="simple">articolo 2 della l.r. 39/2004</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il comune beneficiario del contributo di cui al presente articolo è tenuto a presentare una relazione sulle iniziative intraprese e sui risultati raggiunti, salvo che abbia già documentato, con la domanda di contributo, le iniziative e le spese già effettuate. Alla revoca del contributo si procede unicamente in caso di mancata presentazione della relazione. Si applica l'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-07-11;31#art2-com3" xlink:type="simple">articolo 2, comma 3 della legge regionale 11 luglio 2006, n. 31</rif>
							(Disposizioni in materia di contributi straordinari concessi dalla Regione agli enti locali). La mancata presentazione della relazione per il contributo del 2007 o la sua utilizzazione per finalità diverse comporta altresì l'impossibilità di accedere al contributo per l'anno 2008. Con la deliberazione di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							sono stabiliti termini e modalità di attuazione del presente comma.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>Art. 5</num>
					<rubrica>Norma finanziaria</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per l'attuazione degli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
							</mrif>
							della presente legge è autorizzata la spesa di euro 300.000,00 annui per ciascuno degli anni 2007, 2008, 2009.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							Al fine della copertura della spesa di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, al bilancio di previsione 2007 e pluriennale 2007/2009, annualità 2008 e 2009 sono apportate le seguenti variazioni rispettivamente per competenza e cassa di uguale importo e per sola competenza:
						</alinea>
						<ep id="art5-com2-pun1">
							<num />
							<alinea>anno 2007</alinea>
							<ep id="art5-com2-pun1-pun1">
								<num />
								<corpo>in diminuzione, unità previsionale di base (UPB) 741 "Fondi – Spese correnti", per euro 300.000,00</corpo>
							</ep>
							<ep id="art5-com2-pun1-pun2">
								<num />
								<corpo>in aumento, UPB 111 "Azioni di sistema regione-enti locali – Spese correnti", per euro 300.000,00</corpo>
							</ep>
						</ep>
						<ep id="art5-com2-pun2">
							<num />
							<alinea>anno 2008</alinea>
							<ep id="art5-com2-pun2-pun1">
								<num />
								<corpo>in diminuzione, UPB 741 "Fondi – Spese correnti", per euro 300.000,00</corpo>
							</ep>
							<ep id="art5-com2-pun2-pun2">
								<num />
								<corpo>in aumento, UPB 111 "Azioni di sistema regione-enti locali – Spese correnti", per euro 300.000,00</corpo>
							</ep>
						</ep>
						<ep id="art5-com2-pun3">
							<num />
							<alinea>anno 2009</alinea>
							<ep id="art5-com2-pun3-pun1">
								<num />
								<corpo>in diminuzione, UPB 741 "Fondi – Spese correnti", per euro 300.000,00</corpo>
							</ep>
							<ep id="art5-com2-pun3-pun2">
								<num />
								<corpo>in aumento, UPB 111 "Azioni di sistema regione-enti locali – Spese correnti", per euro 300.000,00</corpo>
							</ep>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Agli oneri per gli esercizi successivi si fa fronte con legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>Art. 6</num>
					<rubrica>Clausola valutativa</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Al termine di ciascuna annualità di applicazione della presente legge, la Giunta regionale presenta al Consiglio regionale un rapporto che dà conto delle modalità attuative e dei risultati della legge stessa. In particolare detto rapporto contiene informazioni concernenti:</alinea>
						<el id="art6-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>le richieste di contributo presentate e i contributi assegnati;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la tipologia di problematiche evidenziate nelle richieste;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>le caratteristiche dei progetti finanziati.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>Art. 7</num>
					<rubrica>Entrata in vigore</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge entra in vigore il giorno successivo alla data di pubblicazione sul Bollettino ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 11 dicembre 2007</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 05.12.2007.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
