<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20070411" num="8" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20070412" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2007-04-04;18" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Assistenza Sanitaria" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20070412" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2007-04-04;18" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20070404">4 aprile 2007</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>18</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina del trasporto di salme e di cadaveri.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 27.03.2007.</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità e definizioni)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La presente legge disciplina il trasporto di salme e di cadaveri all'interno del territorio della Regione Toscana, nell'osservanza delle disposizioni del
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1990-09-10;285" xlink:type="simple">decreto del Presidente della Repubblica 10 settembre 1990, n. 285</rif>
							(Regolamento di polizia mortuaria).
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Ai fini della presente legge, si definisce salma il corpo umano rimasto privo di funzioni vitali, prima dell'accertamento di morte.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Ai fini della presente legge si definisce cadavere la salma una volta che sia stato eseguito l'accertamento di morte.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Ai fini della presente legge è escluso dalla nozione di trasporto di salma o di cadavere il trasferimento della salma nell'ambito della struttura sanitaria in cui è avvenuto il decesso; tale trasporto è svolto da personale che a nessun titolo possa essere collegato ad un soggetto esercente l'attività funebre.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Trasporto di salme)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Qualora il decesso avvenga in abitazioni inadatte per l'osservazione o vi sia espressa richiesta dei familiari o dei conviventi, la salma può essere trasportata per l'osservazione presso l'obitorio o il servizio mortuario delle strutture ospedaliere o presso apposite strutture adibite al commiato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Nei casi di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, il medico curante o il medico dipendente o convenzionato con il servizio sanitario nazionale intervenuto in occasione del decesso certifica che il trasporto della salma può avvenire senza pregiudizio per la salute pubblica e che è escluso il sospetto che la morte sia dovuta a reato.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La certificazione medica di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							, è titolo valido per il trasporto della salma purché il tragitto si svolga interamente all'interno della Regione Toscana.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Il trasporto deve avvenire con mezzi idonei; durante il trasporto, la salma è riposta in contenitore impermeabile non sigillato in condizioni che non ostacolino eventuali manifestazioni di vita e che comunque, non siano di pregiudizio per la salute pubblica.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Trasporto di cadavere)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Costituisce trasporto di cadavere il suo trasferimento dal luogo del decesso all'obitorio, alla camera mortuaria, alle strutture per il commiato, al luogo prescelto per le onoranze, al cimitero, al crematorio o dall'uno all'altro di questi luoghi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il trasporto di cadavere è autorizzato con provvedimento del comune ove è avvenuto il decesso, previa comunicazione al comune di destinazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Per il trasporto da comune a comune nell'ambito del territorio regionale non è necessaria l'iniezione conservativa di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1990;285#art32" xlink:type="simple">articolo 32 del d.p.r. 285/1990</rif>
							; nel caso in cui il cadavere debba essere cremato o inumato, l'obbligo della doppia cassa di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1990;285#art30" xlink:type="simple">articolo 30 del d.p.r. 285/1990</rif>
							, può essere assolto con l'utilizzo di un involucro di materiale biodegradabile da porre all'interno della cassa di legno, che garantisca l'impermeabilità del fondo del feretro per un periodo sufficiente all'assolvimento della pratica funeraria prescelta dal defunto o dai suoi familiari.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>All'atto di chiusura del feretro l'identità del defunto, l'apposizione dei sigilli e l'osservanza delle norme previste per il trasporto sono verificate direttamente dagli incaricati al trasporto che ne attestano l'esecuzione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Disposizioni finali)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per quanto non disciplinato dalla presente legge si applicano le norme del
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1990;285" xlink:type="simple">d.p.r. 285/1990</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Giunta regionale emana disposizioni in ordine alle modalità tecniche e alle procedure da osservare nel trasporto delle salme e dei cadaveri.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Entrata in vigore)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge entra in vigore il giorno successivo alla data di pubblicazione sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">Il Vicepresidente GELLI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 4 aprile 2007</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 27.03.2007.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
