<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20070509" num="12" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20070510" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2007-05-03;27" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20070510" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20070510" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="20070510" fonte="ra2" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2007-05-03;27" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2003-08-05;44" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-17;26" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2003-08-05;44" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2003-08-05;44#art14" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#mod1-vir1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="articolo" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="articolo" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod2" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t3" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-17;26" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-17;26#art33-com5" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="comma" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20070503">3 maggio 2007</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>27</numDoc>
				<titoloDoc>
					Misure di razionalizzazione delle spese per il personale. Modifiche alla
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2003-08-05;44" xlink:type="simple">legge regionale 5 agosto 2003, n. 44</rif>
					(Ordinamento della dirigenza e della struttura operativa della Regione. Modifiche alla
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-17;26" xlink:type="simple">legge regionale 17 marzo 2000, n. 26</rif>
					"Riordino della legislazione regionale in materia di organizzazione e personale").
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<capo id="cap1">
					<num>Capo I</num>
					<rubrica>Misure di razionalizzazione delle spese per il personale</rubrica>
					<sezione id="cap1-sez1">
						<num>Sezione I</num>
						<rubrica>Risoluzione consensuale del rapporto di lavoro del personale non dirigenziale</rubrica>
						<articolo id="art1">
							<num>Art. 1</num>
							<rubrica>Obiettivi</rubrica>
							<comma id="art1-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Ai fini del concorso al rispetto degli obiettivi di finanza pubblica la Regione persegue il contenimento della spesa corrente e la riorganizzazione dell'amministrazione regionale attraverso un processo di revisione e riqualificazione della dotazione organica, in attuazione dei principi di semplificazione, flessibilità, produttività e razionalità.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art2">
							<num>Art. 2</num>
							<rubrica>Risoluzione consensuale del rapporto di lavoro</rubrica>
							<comma id="art2-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Ai fini del conseguimento degli obiettivi di cui all'
									<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
									, la Regione favorisce la risoluzione consensuale del rapporto di lavoro del personale non dirigenziale in servizio a tempo indeterminato mediante la corresponsione di un incentivo.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art2-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Possono beneficiare dell'incentivo di cui al
									<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									i dipendenti a tempo indeterminato che abbiano maturato almeno cinque anni di servizio a tempo indeterminato presso l'ente di assegnazione ed abbiano almeno cinquantasette anni di età.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art2-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									L'incentivo è erogato ai dipendenti che presentino domanda per la risoluzione consensuale del rapporto di lavoro, secondo quanto stabilito nella deliberazione di cui all'
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
									, nel periodo compreso tra i tre mesi successivi alla data di entrata in vigore della presente legge e il 31 dicembre 2010.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art3">
							<num>Art. 3</num>
							<rubrica>Copertura dei posti vacanti</rubrica>
							<comma id="art3-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									I posti che si rendono vacanti a seguito dell'applicazione della norma dell'
									<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
									sono coperti in misura non superiore al 50 per cento senza ulteriori aggravi di spesa.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art3-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Entro sessanta giorni dall'inizio di ciascun anno la Giunta regionale e il Consiglio regionale approvano le rispettive nuove dotazioni organiche in base a quanto disposto al
									<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art4">
							<num>Art. 4</num>
							<rubrica>Modalità di attuazione della risoluzione e misura dell'incentivo</rubrica>
							<comma id="art4-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Le modalità di attuazione della risoluzione consensuale del rapporto di lavoro e la misura dell'incentivo di cui all'
									<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
									sono determinate con deliberazione della Giunta regionale.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art4-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>L'incentivo non può essere superiore a ventiquattro mensilità del trattamento fisso e continuativo, comprensivo della retribuzione di posizione spettante ai titolari di posizione organizzativa percepita sulla base dei contratti collettivi nazionali e decentrati in vigore alla data di presentazione della domanda di risoluzione del rapporto di lavoro e con esclusione del salario accessorio, ed è calcolato prendendo come riferimento il periodo compreso tra l'età del dipendente al momento della cessazione dal servizio e il giorno del compimento del sessantaseiesimo anno d'età.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art4-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>L'incentivo viene erogato in due rate successive alla cessazione dal servizio facenti carico a due esercizi finanziari diversi.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art5">
							<num>Art. 5</num>
							<rubrica>Divieti ed incompatibilità</rubrica>
							<comma id="art5-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>I dipendenti che usufruiscono dell'incentivo non possono presentare istanza per il reintegro nel posto di lavoro.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art5-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Durante il quinquennio successivo alla risoluzione consensuale del rapporto di lavoro la Regione non può conferire ai dipendenti di cui al
									<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									incarichi professionali o di consulenza, anche di carattere occasionale, né instaurare con gli stessi soggetti rapporti di lavoro a tempo determinato o di collaborazione coordinata e continuativa.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art6">
							<num>Art. 6</num>
							<rubrica>Disposizioni in materia di risparmi</rubrica>
							<comma id="art6-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Nella deliberazione di cui all'
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
									sono individuati i risparmi derivanti dalla risoluzione consensuale, con riferimento al trattamento fisso e continuativo, comprensivo della retribuzione di posizione spettante ai titolari di posizione organizzativa percepita sulla base dei contratti collettivi nazionali e decentrati in vigore alla data di presentazione della domanda di risoluzione del rapporto di lavoro e con esclusione del salario accessorio.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art6-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									I risparmi che si originano annualmente per la mancata copertura dei posti resisi vacanti ai sensi dell'
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
									confluiscono in appositi capitoli di bilancio e vengono iscritti annualmente negli stessi fino all'anno 2013. La Regione porta in economia da tali capitoli la parte dei risparmi derivanti dai posti soppressi annualmente non destinata al pagamento degli incentivi di cui all'
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art7">
							<num>Art. 7</num>
							<rubrica>
								Enti ed organismi di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1#art50" xlink:type="simple">articolo 50 dello Statuto</rif>
							</rubrica>
							<comma id="art7-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Le disposizioni di cui alla presente sezione possono essere applicate anche dagli enti ed organismi di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1#art50" xlink:type="simple">articolo 50 dello Statuto</rif>
									in conformità con le modalità di attuazione determinate con la deliberazione della Giunta regionale di cui all'
									<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">articolo 4, comma 1</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art7-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Negli enti ed organismi possono beneficiare dell'incentivo di cui all'
									<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">articolo 2, comma 1</rif>
									, i dipendenti a tempo indeterminato che abbiano maturato almeno cinque anni di servizio a tempo indeterminato presso l'ente di assegnazione e abbiano almeno cinquantasette anni di età. Alla determinazione dei cinque anni concorrono anche i periodi di servizio a tempo indeterminato prestati presso la Regione o presso gli enti ed organismi di cui al
									<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</sezione>
					<sezione id="cap1-sez2">
						<num>Sezione II</num>
						<rubrica>Interventi finalizzati al reclutamento di soggetti che hanno già svolto attività lavorativa tramite tipologie contrattuali non a tempo indeterminato</rubrica>
						<articolo id="art8">
							<num>Art. 8</num>
							<rubrica>Immissione in ruolo a tempo indeterminato</rubrica>
							<comma id="art8-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>
									Negli anni 2007, 2008 e 2009 la Regione e gli enti ed organismi di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1#art50" xlink:type="simple">articolo 50 dello Statuto</rif>
									, nei limiti dei posti disponibili in organico, possono stabilizzare:
								</alinea>
								<el id="art8-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>il personale non dirigenziale che alla data del 31 dicembre 2006 sia in servizio a tempo determinato presso l'ente di assegnazione da almeno tre anni, anche non continuativi purchè compresi nel quinquennio anteriore alla medesima data;</corpo>
								</el>
								<el id="art8-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>
										il personale non dirigenziale in servizio a tempo determinato alla data del 31 dicembre 2006 che maturi il requisito di cui alla
										<rif xlink:href="#art8-com1-leta" xlink:type="simple">lettera a)</rif>
										in forza di contratti stipulati anteriormente alla data del 29 settembre 2006;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art8-com1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>il personale non dirigenziale che abbia prestato servizio a tempo determinato presso l'ente di assegnazione per almeno tre anni, anche non continuativi, nel quinquennio anteriore alla data del 31 dicembre 2006.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art8-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									La Regione e gli enti ed organismi di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1#art50" xlink:type="simple">articolo 50 dello Statuto</rif>
									possono immettere in ruolo a tempo indeterminato il personale in possesso dei requisiti di cui al
									<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									che presenti domanda a tal fine, a condizione che sia stato assunto a seguito di procedure selettive per titoli o esami e che non risulti inquadrato a tempo indeterminato da altra pubblica amministrazione nella stessa categoria per la quale ha prestato il servizio a tempo determinato di cui al
									<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art8-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									Il numero dei soggetti immessi in ruolo ai sensi del
									<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									non può comunque essere superiore alla media delle unità di personale con le quali ciascun ente, a seguito delle procedure selettive per titoli o esami, ha stipulato contratti di lavoro a tempo determinato nel corso degli anni 2004, 2005 e 2006.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art8-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>Il personale immesso in ruolo è ripartito tra gli uffici sulla base di specifiche analisi organizzative, d'intesa con il segretario generale per il personale assegnato al Consiglio regionale.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art8-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>
									I soggetti in possesso dei requisiti indicati al
									<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									sono immessi in ruolo a seguito dello scorrimento di una graduatoria formata sulla base della maggiore anzianità di servizio acquisita presso l'amministrazione. I soggetti inseriti nelle graduatorie di concorso per il reclutamento di personale a tempo indeterminato in possesso dei medesimi requisiti vengono assunti con precedenza indipendentemente dalla loro posizione in tali graduatorie nella misura di un terzo per ciascuno degli anni compresi nel triennio.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art9">
							<num>Art. 9</num>
							<rubrica>Riserva di posti e valutazione del servizio prestato non a tempo indeterminato</rubrica>
							<comma id="art9-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Negli anni 2007, 2008 e 2009 la Regione e gli enti ed organismi di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1#art50" xlink:type="simple">articolo 50 dello Statuto</rif>
									, nel bandire le prove selettive per procedere all'assunzione di personale a tempo determinato per esigenze temporanee e eccezionali, riservano una quota non inferiore al 60 per cento dei posti programmati ai soggetti con i quali hanno stipulato uno o più contratti di collaborazione coordinata e continuativa, esclusi gli incarichi di nomina politica, per la durata complessiva di almeno un anno raggiunta alla data del 29 settembre 2006.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art9-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Il servizio prestato presso la Regione e gli enti ed organismi di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1#art50" xlink:type="simple">articolo 50 dello Statuto</rif>
									dal personale già assunto o utilizzato attraverso tipologie contrattuali di lavoro non a tempo indeterminato viene valutato, in modo articolato secondo le diverse tipologie contrattuali, nei concorsi indetti dai medesimi enti per il reclutamento di personale a tempo indeterminato in base a quanto stabilito nei bandi.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</sezione>
				</capo>
				<capo id="cap2">
					<num>Capo II</num>
					<rubrica>
						Modifiche alla
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2003-08-05;44" xlink:type="simple">legge regionale 5 agosto 2003, n. 44</rif>
						(Ordinamento della dirigenza e della struttura operativa della Regione. Modifiche alla
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-17;26" xlink:type="simple">legge regionale 17 marzo 2000, n. 26</rif>
						"Riordino della legislazione regionale in materia di organizzazione e personale")
					</rubrica>
					<articolo id="art10">
						<num>Art. 10</num>
						<rubrica>
							Modifiche all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2003;44#art14" xlink:type="simple">articolo 14 della l.r. 44/2003</rif>
						</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								<mod id="mod1">
									L'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2003-08-05;44#art14" xlink:type="simple">articolo 14 della legge regionale 5 agosto 2003, n. 44</rif>
									(Ordinamento della dirigenza e della struttura operativa della Regione. Modifiche alla
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-17;26" xlink:type="simple">legge regionale 17 marzo 2000, n. 26</rif>
									" Riordino della legislazione regionale in materia di organizzazione e personale"), è sostituito dal seguente: "
									<virgolette id="mod1-vir1" tipo="struttura">
										<articolo id="mod1-vir1-art14">
											<num>Art. 14</num>
											<rubrica>Dirigenti con contratto a tempo determinato</rubrica>
											<comma id="mod1-vir1-art14-com1">
												<num>1.</num>
												<corpo>Gli incarichi previsti dall'articolo 9 e dall'articolo 12, al fine di sopperire ad individuate esigenze della struttura operativa, e limitatamente ad un numero di posti non superiore al 10 per cento della dotazione organica della qualifica dirigenziale, possono essere conferiti dal direttore generale della struttura competente in materia di personale, su proposta del direttore generale della struttura di assegnazione, con contratto di diritto privato a tempo determinato. Alla copertura dei posti della dotazione organica della qualifica dirigenziale del Consiglio regionale provvede il direttore generale della struttura competente in materia di personale in conformità alla richiesta del segretario generale del Consiglio regionale di cui all'articolo 24.</corpo>
											</comma>
											<comma id="mod1-vir1-art14-com2">
												<num>2.</num>
												<corpo>I dirigenti con contratto a tempo determinato vengono scelti in relazione alle funzioni da svolgere tra soggetti in possesso del diploma di laurea conseguito in corso di durata almeno quadriennale, o di laurea specialistica, che abbiano conseguito una particolare capacità professionale, culturale e scientifica, desumibile da concrete esperienze di lavoro maturate anche in posizioni dirigenziali o nella qualifica immediatamente inferiore a quella dirigenziale in enti pubblici, o in analoghe posizioni presso enti pubblici economici o aziende private.</corpo>
											</comma>
											<comma id="mod1-vir1-art14-com3">
												<num>3.</num>
												<corpo>Il contratto di cui al comma 1 non può avere durata superiore a cinque anni ed è rinnovabile.</corpo>
											</comma>
											<comma id="mod1-vir1-art14-com4">
												<num>4.</num>
												<corpo>L'incarico di cui al presente articolo è conferito a soggetti provenienti dal settore pubblico, ivi compresi i dipendenti della Regione Toscana, previo collocamento in aspettativa o fuori ruolo, secondo l'ordinamento dell'amministrazione di provenienza.</corpo>
											</comma>
											<comma id="mod1-vir1-art14-com5">
												<num>5.</num>
												<corpo>
													I dipendenti regionali possono chiedere di essere collocati in aspettativa qualora vengano assunti a tempo determinato da altri enti pubblici come dirigenti con contratto a tempo determinato o con incarico di alta specializzazione di cui all'
													<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:2000-08-18;267#art110" xlink:type="simple">articolo 110 del decreto legislativo 18 agosto 2000, n. 267</rif>
													(Testo unico delle leggi sull'ordinamento degli enti locali), da ultimo modificato dalla
													<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2000-12-23;388" xlink:type="simple">legge 23 dicembre 2000, n. 388</rif>
													.
												</corpo>
											</comma>
										</articolo>
									</virgolette>
									".
								</mod>
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap3">
					<num>Capo III</num>
					<rubrica>Norme finali</rubrica>
					<articolo id="art11">
						<num>Art. 11</num>
						<rubrica>Norma finanziaria</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Per l'anno 2007 agli oneri derivanti dalla stabilizzazione del personale di cui all'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">articolo 8</rif>
								si fa fronte con le risorse presenti sulla unità previsionale di base (UPB) "Funzionamento della struttura regionale – spese correnti" del bilancio pluriennale a legislazione vigente 2006/2008, annualità 2007.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Agli oneri per gli esercizi successivi si fa fronte con i risparmi derivanti dall'applicazione delle norme di cui all'
								<rif xlink:href="#art6-com2" xlink:type="simple">articolo 6, comma 2</rif>
								, e all'
								<rif xlink:href="#art8-com3" xlink:type="simple">articolo 8, comma 3</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>Art. 12</num>
						<rubrica>Abrogazione</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								<mod id="mod2">
									Il
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-17;26#art33-com5" xlink:type="simple">comma 5 dell'articolo 33 della legge regionale 17 marzo 2000, n. 26</rif>
									(Riordino della legislazione regionale in materia di organizzazione e personale), è abrogato.
								</mod>
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art13">
						<num>Art. 13</num>
						<rubrica>Entrata in vigore</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La presente legge entra in vigore il giorno successivo alla data di publicazione sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">Il Vicepresidente GELLI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 3 maggio 2007</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 2.05.2007.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
