<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20070328" num="6" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20070329" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2007-03-19;14" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20070329" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2007-03-19;14" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20070319">19 marzo 2007</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>14</numDoc>
				<titoloDoc>Istituzione del piano regionale di azione ambientale.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>Oggetto della legge</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge istituisce il piano regionale di azione ambientale (PRAA) e ne definisce l'ambito di intervento ed i contenuti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>Piano regionale di azione ambientale</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il PRAA costituisce attuazione del piano regionale di sviluppo di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-08-11;49#art6" xlink:type="simple">articolo 6 della legge regionale 11 agosto 1999, n. 49</rif>
							(Norme in materia di programmazione regionale), e persegue le finalità di tutela, valorizzazione e conservazione delle risorse ambientali in una prospettiva di sviluppo durevole e sostenibile.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il PRAA ha carattere di piano intersettoriale ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999;49#art10" xlink:type="simple">articolo 10 della l.r. 49/1999</rif>
							ed è coordinato ed integrato con il piano di indirizzo territoriale di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-01-03;1#art48" xlink:type="simple">articolo 48 della legge regionale 3 gennaio 2005, n. 1</rif>
							(Norme per il governo del territorio), contribuendo a determinarne gli obiettivi, gli indirizzi e le azioni progettuali strategiche.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il PRAA dispone per un periodo corrispondente a quello del programma regionale di sviluppo (PRS), ha durata fino ai sei mesi successivi all'approvazione del nuovo PRS e può essere aggiornato annualmente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>Contenuti del PRAA</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Il PRAA, nell'ambito delle competenze legislative e amministrative riconosciute alle regioni dagli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27;nir-1#art117" xlink:type="simple">117</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27;nir-1#art118" xlink:type="simple">118</rif>
								della Costituzione
							</mrif>
							e dalla normativa comunitaria e statale, delinea le strategie di attuazione delle politiche regionali ambientali realizzando in particolare l'integrazione ed il coordinamento dei seguenti settori di intervento:
						</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>emissioni in atmosfera e prevenzione dagli inquinamenti;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>difesa del suolo e risorse idriche;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>rischio sismico;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>aziende a rischio di incidente rilevante;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>aree protette e biodiversità;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>rifiuti e bonifiche dei siti inquinati;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>energia e miniere.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							Ai fini di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, il PRAA:
						</alinea>
						<el id="art3-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>definisce il quadro conoscitivo relativo allo stato dell'ambiente;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>detta indirizzi a cui i piani e gli atti di programmazione di settore debbono attenersi, provvedendo in particolare alla individuazione di aree di azione prioritaria e dei relativi macro-obiettivi, anche in riferimento alle emissioni clima alteranti e al raggiungimento degli obiettivi stabiliti dal Protocollo di Kyoto;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								determina la finalizzazione e l'allocazione delle risorse disponibili tra le diverse aree di azione prioritaria e tra i macro-obiettivi di cui alla
								<rif xlink:href="#art3-com2-letb" xlink:type="simple">lettera b)</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								individua gli specifici interventi, finalizzati al raggiungimento dei macro-obiettivi di cui alla
								<rif xlink:href="#art3-com2-letb" xlink:type="simple">lettera b)</rif>
								, determinandone i risultati attesi e gli indicatori.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Il PRAA determina, per gli interventi di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com2-letd" xlink:type="simple">comma 2, lettera d)</rif>
							, gli stanziamenti iscritti in bilancio regionale che costituiscono autorizzazione della relativa spesa. Per quanto concerne gli interventi oggetto dei piani di settore secondo quanto previsto dalla vigente normativa, la relativa spesa è autorizzata fino all'approvazione o all'aggiornamento dei piani di settore, successivi alla data di approvazione del PRAA.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Ai fini del presente articolo, per macro-obiettivi si intendono gli obiettivi di carattere generale da perseguire per mitigare le principali criticità ambientali presenti sul territorio regionale; i macro-obiettivi possono essere declinati in ulteriori obiettivi specifici nell'ambito del PRAA.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>Norma finanziaria</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Agli oneri derivanti dall'attuazione della presente legge si fa fronte con le risorse annualmente stabilite con legge di bilancio nell'ambito delle pertinenti unità previsionali di base (UPB).</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>Entrata in vigore</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge entra in vigore il giorno successivo alla data di pubblicazione sul Bollettino ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 19 marzo 2007</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 14.03.2007.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
