<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20071126" num="39" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20071127" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2007-11-19;60" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20071127" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2007-11-19;60" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20071119">19 novembre 2007</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>60</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per il prelievo venatorio e per la protezione della fauna selvatica omeoterma.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>Art. 1</num>
					<rubrica>Finalità</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La presente legge ha il fine di applicare il prelievo in deroga dello storno (Sturnus vulgaris), ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:1979-04-02;79-409-cee#art9-com1-leta" xlink:type="simple">articolo 9, comma 1, lettera a) della direttiva 79/409/CEE del Consiglio, del 2 aprile 1979</rif>
							, concernente la conservazione degli uccelli selvatici, e successive modificazioni e della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-11;157" xlink:type="simple">legge 11 febbraio 1992, n. 157</rif>
							(Norme per la protezione della fauna selvatica omeoterma e per il prelievo venatorio), così come modificata dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2002-10-03;221" xlink:type="simple">legge 3 ottobre 2002, n. 221</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>Art. 2</num>
					<rubrica>Condizioni per il prelievo in deroga dello storno</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per fare fronte alle esigenze di salvaguardia delle produzioni agricole, in presenza delle condizioni di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:1979;79-409-cee#art9-com1-leta" xlink:type="simple">articolo 9, comma 1, lettera a) della dir. 79/409/CEE</rif>
							, è consentito il prelievo della specie storno, con le modalità di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
							e nei periodi indicati all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							, ritenuto che non vi sono altre soluzioni soddisfacenti al fine di ridurre la presenza dello storno sul territorio della Toscana.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>Art. 3</num>
					<rubrica>Modalità del prelievo in deroga dello storno</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per la tutela delle produzioni agricole, è consentito il prelievo della specie storno nel periodo compreso dalla data di entrata in vigore della presente legge al 31 dicembre 2007.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il prelievo è consentito esclusivamente ai cacciatori residenti in Toscana per un massimo di venti capi giornalieri e cento capi complessivi per l'intera stagione venatoria con i mezzi di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-01-12;3#art31" xlink:type="simple">articolo 31 della legge regionale 12 gennaio 1994, n. 3</rif>
							(Recepimento della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-11;157" xlink:type="simple">legge 11 febbraio 1992, n. 157</rif>
							"Norme per la protezione della fauna selvatica omeoterma e per il prelievo venatorio"), esclusivamente da appostamento.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>I capi abbattuti dal cacciatore devono essere segnati sul tesserino venatorio regionale negli appositi spazi presenti in ogni pagina.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>Art. 4</num>
					<rubrica>Tempi del prelievo in deroga</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il prelievo dello storno è consentito dalla data di entrata in vigore della presente legge al 31 dicembre 2007.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il prelievo non è consentito nelle superfici boscate e nei territori sottoposti a divieto di caccia.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>Art. 5</num>
					<rubrica>Divieti</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>E' vietata la vendita degli storni prelevati ai sensi della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>Art. 6</num>
					<rubrica>Controlli</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La vigilanza sull'applicazione della presente legge è affidata agli agenti ed alle guardie di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994;3#art51" xlink:type="simple">articolo 51 della l.r. 3/1994</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Alle violazioni della presente legge si applicano le sanzioni previste dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992;157" xlink:type="simple">l. 157/1992</rif>
							e dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994;3" xlink:type="simple">l.r. 3/1994</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale, per verificare la compatibilità delle conseguenze dell'applicazione delle deroghe con le disposizioni della
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:1979;79-409-cee" xlink:type="simple">dir. 79/409/CEE</rif>
							, procederà a trasmettere al Presidente del Consiglio dei ministri, al Ministro per gli affari regionali e autonomie locali, al Ministro dell'ambiente e tutela del territorio e del mare, al Ministro delle politiche agricole, alimentari e forestali, al Ministro per le politiche europee, all'Istituto nazionale per la fauna selvatica (INFS) ed alle competenti commissioni parlamentari una relazione sulle misure adottate in ordine al prelievo in deroga dello storno.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>Art. 7</num>
					<rubrica>Sospensione del prelievo</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale, anche su richiesta dell'INFS o dei soggetti di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994;3#art2-com3" xlink:type="simple">articolo 2, comma 3 della l.r. 3/1994</rif>
							, può sospendere il prelievo quando vi siano accertate riduzioni di numero o in presenza di comprovate situazioni di pericolo per la specie oggetto del prelievo medesimo.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>Art. 8</num>
					<rubrica>Entrata in vigore</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge entra in vigore il giorno successivo alla data di pubblicazione sul Bollettino ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 19 novembre 2007</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 13.11.2007.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
