<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20071228" num="42" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20071229" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2007-12-21;67" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20071229" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2007-12-21;67" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20071221">21 dicembre 2007</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>67</numDoc>
				<titoloDoc>Legge finanziaria per l'anno 2008.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>Titolo I</num>
					<rubrica>DISPOSIZIONI IN MATERIA TRIBUTARIA</rubrica>
					<capo id="tit1-cap1">
						<num>Capo I</num>
						<rubrica>Disposizioni in materia di imposta regionale sulle attività produttive</rubrica>
						<articolo id="art1">
							<num>Art. 1</num>
							<rubrica>Conferma agevolazioni per le imprese registrate EMAS o certificate ISO14001</rubrica>
							<comma id="art1-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Le agevolazioni all'imposta regionale sulle attività produttive (IRAP) previste dall'articolo 1, commi 1 e 2, della legge regionale 20 dicembre 2004, n. 71 (Legge finanziaria per l'anno 2005), come modificata dalla legge regionale 27 dicembre 2005, n. 70 (Legge finanziaria per l'anno 2006), sono confermate per i periodi d'imposta 2008, 2009 e 2010.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art2">
							<num>Art. 2</num>
							<rubrica>Conferma agevolazioni per le imprese certificate SA8000</rubrica>
							<comma id="art2-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>L'agevolazione all'IRAP prevista dall'articolo 2 comma 1 della l.r. 71/2004, come modificato dall'articolo 2 della l.r. 70/2005, è confermata per i periodi d'imposta 2008, 2009 e 2010.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit1-cap2">
						<num>Capo II</num>
						<rubrica>Modifiche alla legge regionale 26 gennaio 2001, n. 2 (Riduzione dell'aliquota dell'imposta regionale sulle attività produttive "IRAP")</rubrica>
						<articolo id="art3">
							<num>Art. 3</num>
							<rubrica>Modifica dell'articolo 2 della l.r. 2/2001</rubrica>
							<comma id="art3-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									<mod id="mod1">
										Dopo il comma 2 dell'articolo 2 della legge regionale 26 gennaio 2001, n. 2 (Riduzione dell'aliquota dell'imposta regionale sulle attività produttive "IRAP"), è inserito il seguente: "
										<virgolette id="mod1-vir1" tipo="struttura">
											<comma id="mod1-vir1-com2bis">
												<num>2 bis.</num>
												<corpo>A decorrere dall'anno d'imposta in corso alla data del 1° gennaio 2008, l'aliquota di cui al comma 1 si applica altresì ai soggetti di cui all'articolo 3, comma 1, lettere a), b) ed e) del decreto legislativo 15 dicembre 1997, n. 446 (Istituzione dell'imposta regionale sulle attività produttive, revisione degli scaglioni, delle aliquote e delle detrazioni dell'Irpef e istituzione di una addizionale regionale a tale imposta, nonché riordino della disciplina dei tributi locali) con qualifica di impresa sociale ai sensi del decreto legislativo 24 marzo 2006, n. 155 (Disciplina dell'impresa sociale, a norma della legge 13 giugno 2005, n. 118), che siano costituiti dai soggetti di cui ai commi 1 e 2 oppure sottoposti all'attività di direzione e controllo degli stessi ai sensi dell'articolo 4 dello stesso d.lgs.155/2006.</corpo>
											</comma>
										</virgolette>
										".
									</mod>
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit1-cap3">
						<num>Capo III</num>
						<rubrica>Modifiche alla legge regionale 20 marzo 2000, n. 32 (Disposizioni in materia di imposta regionale sulle attività produttive "IRAP" )</rubrica>
						<articolo id="art4">
							<num>Art. 4</num>
							<rubrica>Inserimento dell'articolo 11 bis nella l.r. 32/2000</rubrica>
							<comma id="art4-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									<mod id="mod2">
										Dopo l'articolo 11 della legge regionale 20 marzo 2000, n. 32 (Disposizioni in materia di imposta regionale sulle attività produttive "IRAP"), è inserito il seguente: "
										<virgolette id="mod2-vir1" tipo="struttura">
											<articolo id="mod2-vir1-art11bis">
												<num>Art. 11 bis</num>
												<rubrica>Riscossione diretta</rubrica>
												<comma id="mod2-vir1-art11bis-com1">
													<num>1.</num>
													<corpo>In conformità di quanto previsto dall'articolo 24 del d.lgs. 446/1997, le somme dovute a seguito delle attività di controllo, liquidazione delle dichiarazioni e accertamento, accertamento con adesione, conciliazione giudiziale e contenzioso tributario di cui agli articolo 9, 10 e 11, espletate dall'Agenzia delle entrate in base alla convenzione stipulata ai sensi dell'articolo 8, sono riscosse direttamente dalla Regione.</corpo>
												</comma>
												<comma id="mod2-vir1-art11bis-com2">
													<num>2.</num>
													<corpo>Le somme di cui al comma 1 comprendono gli importi dovuti a titolo d'imposta regionale, interessi e sanzioni.</corpo>
												</comma>
												<comma id="mod2-vir1-art11bis-com3">
													<num>3.</num>
													<corpo>Le modalità di attuazione di quanto disposto dal presente articolo sono stabilite nella convenzione con l'Agenzia delle entrate di cui all'articolo 8.</corpo>
												</comma>
											</articolo>
										</virgolette>
										".
									</mod>
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit1-cap4">
						<num>Capo IV</num>
						<rubrica>Modifiche alla legge regionale 18 maggio 1998 n. 25 (Norme per la gestionedei rifiuti e la bonifica dei siti inquinati)</rubrica>
						<articolo id="art5">
							<num>Art. 5</num>
							<rubrica>Modifiche all'articolo 30 bis della l.r. 25/1998</rubrica>
							<comma id="art5-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									<mod id="mod3">
										Al comma 1 dell'articolo 30 bis della legge regionale 18 maggio 1998, n. 25 (Norme per la gestione dei rifiuti e la bonifica dei siti inquinati), le parole: "
										<virgolette id="mod3-vir1" tipo="parola">A decorrere dal 1° gennaio 2006</virgolette>
										" sono soppresse.
									</mod>
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit1-cap5">
						<num>Capo V</num>
						<rubrica>Modifiche alla legge regionale 18 febbraio 2005, n. 31 (Norme generali in materia di tributi regionali)</rubrica>
						<articolo id="art6">
							<num>Art. 6</num>
							<rubrica>Modifiche all'articolo 15 della l.r. 31/2005</rubrica>
							<comma id="art6-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									<mod id="mod4">
										Dopo il comma 2 dell'articolo 15 della legge regionale 18 febbraio 2005, n. 31 (Norme generali in materia di tributi regionali), è inserito il seguente: "
										<virgolette id="mod4-vir1" tipo="struttura">
											<comma id="mod4-vir1-com2bis">
												<num>2 bis.</num>
												<corpo>Qualora il debitore sia un'organizzazione, con o senza personalità giuridica, in temporanea situazione di obiettiva difficoltà, il dirigente regionale competente in materia di tributi può autorizzare, su istanza del debitore stesso, il pagamento in forma rateizzata ai sensi del comma 1 in ragione dell'entità del debito, secondo fasce di importo definite con deliberazione della Giunta regionale.</corpo>
											</comma>
										</virgolette>
										".
									</mod>
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art6-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									<mod id="mod5">
										Il comma 5 dell'articolo 15 della l.r. 31/2005 è sostituito dal seguente: "
										<virgolette id="mod5-vir1" tipo="struttura">
											<comma id="mod5-vir1-com5">
												<num>5.</num>
												<corpo>La rateazione non è concessa qualora l'importo complessivamente dovuto in base all'atto impositivo sia pari o inferiore ad euro 150,00 per le persone fisiche e ad euro 3.000,00 per le organizzazioni.</corpo>
											</comma>
										</virgolette>
										".
									</mod>
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art7">
							<num>Art. 7</num>
							<rubrica>Modifiche all'articolo 16 della l.r. 31/2005</rubrica>
							<comma id="art7-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									<mod id="mod6">
										Dopo il comma 2 dell'articolo 16 della l.r. 31/2005, è inserito il seguente: "
										<virgolette id="mod6-vir1" tipo="struttura">
											<comma id="mod6-vir1-com2bis">
												<num>2 bis.</num>
												<corpo>Qualora il debitore sia un'organizzazione, con o senza personalità giuridica, in temporanea situazione di obiettiva difficoltà, il dirigente regionale competente in materia di tributi può autorizzare, su istanza dello stesso, il pagamento in forma rateizzata ai sensi del comma 1, in ragione dell'entità del debito, secondo fasce di importo definite con deliberazione della Giunta regionale.</corpo>
											</comma>
										</virgolette>
										".
									</mod>
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art7-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									<mod id="mod7">
										Il comma 5 dell'articolo 16 della l.r. 31/2005 è sostituito dal seguente: "
										<virgolette id="mod7-vir1" tipo="struttura">
											<comma id="mod7-vir1-com5">
												<num>5.</num>
												<corpo>La rateazione non è concessa qualora il debito iscritto a ruolo sia pari o inferiore ad euro 200,00 per le persone fisiche e ad euro 5.000,00 per le organizzazioni.</corpo>
											</comma>
										</virgolette>
										".
									</mod>
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art7-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									<mod id="mod8">
										Il comma 6 dell'articolo 16 della l.r. 31/2005 è sostituito dal seguente: "
										<virgolette id="mod8-vir1" tipo="struttura">
											<comma id="mod8-vir1-com6">
												<num>6.</num>
												<corpo>In caso di omesso pagamento, anche di una sola rata, il debitore decade automaticamente dal beneficio, con obbligo di estinguere il debito residuo entro il termine di trenta giorni dalla scadenza della rata non pagata. Qualora dopo tale termine il debitore non abbia effettuato il pagamento, si procede al recupero coattivo del credito.</corpo>
											</comma>
										</virgolette>
										".
									</mod>
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit1-cap6">
						<num>Capo VI</num>
						<rubrica>Disposizioni in materia di addizionale regionale all'accisa sul gas naturale usato come combustibile</rubrica>
						<articolo id="art8">
							<num>Art. 8</num>
							<rubrica>Addizionale regionale all'accisa sul gas naturale usato come combustibile</rubrica>
							<comma id="art8-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>A decorrere dal 1° gennaio 2008 l'addizionale regionale all'accisa sul gas naturale usato come combustibile, istituita dall'articolo 9, comma 1 del decreto legislativo 21 dicembre 1990, n. 398 (Istituzione e disciplina dell'addizionale regionale all'imposta erariale di trascrizione di cui alla legge 23 dicembre 1977, n. 952 e successive modificazioni, dell'addizionale regionale all'accisa sul gas naturale e per le utenze esenti, di un'imposta sostitutiva dell'addizionale, e previsione della facoltà delle regioni a statuto ordinario di istituire un'imposta regionale sulla benzina per autotrazione), è determinata, in attuazione dell'articolo 2 del decreto legislativo 2 febbraio 2007, n. 26 (Attuazione della direttiva 2003/96/CE che ristruttura il quadro comunitario per la tassazione dei prodotti energetici e dell'elettricità), nelle seguenti misure per metro cubo:</alinea>
								<el id="art8-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<alinea>per usi civili:</alinea>
									<en id="art8-com1-leta-num1">
										<num>1)</num>
										<corpo>euro 0,015 per consumi fino a 120 metri cubi annui;</corpo>
									</en>
									<en id="art8-com1-leta-num2">
										<num>2)</num>
										<corpo>euro 0,026 per consumi superiori a 120 metri cubi annui e fino a 480 metri cubi annui;</corpo>
									</en>
									<en id="art8-com1-leta-num3">
										<num>3)</num>
										<corpo>euro 0,030 per consumi superiori a 480 metri cubi annui e fino a 1560 metri cubi annui;</corpo>
									</en>
									<en id="art8-com1-leta-num4">
										<num>4)</num>
										<corpo>euro 0,030 per consumi superiori a 1560 metri cubi annui;</corpo>
									</en>
								</el>
								<el id="art8-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<alinea>per usi industriali:</alinea>
									<en id="art8-com1-letb-num1">
										<num>1)</num>
										<corpo>euro 0,006 per consumi fino a 1.200.000 metri cubi annui;</corpo>
									</en>
									<en id="art8-com1-letb-num2">
										<num>2)</num>
										<corpo>euro 0,0052 per consumi superiori a 1.200.000 metri cubi annui.</corpo>
									</en>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art8-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>L'imposta sostitutiva per le utenze esenti, istituita dall'articolo 9, comma 2 del d.lgs. 398/1990, è determinata nella misura di euro 0,026 al metro cubo.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art9">
							<num>Art. 9</num>
							<rubrica>Abrogazioni</rubrica>
							<comma id="art9-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									<mod id="mod9">L'articolo 5 della legge regionale 20 dicembre 2002, n. 43 (Legge finanziaria per l'anno 2003), è abrogato.</mod>
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit1-cap7">
						<num>Capo VII</num>
						<rubrica>Determinazione canoni dei permessi di ricerca di sostanze minerali e di risorse geotermiche</rubrica>
						<articolo id="art10">
							<num>Art. 10</num>
							<rubrica>Determinazione canoni dei permessi di ricerca di sostanze minerali</rubrica>
							<comma id="art10-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>A decorrere dall'anno 2008 il canone dovuto dai titolari di permessi di ricerca di minerali solidi e gas non combustibili, con esclusione delle risorse geotermiche, determinato per l'anno 2007 nell'importo di euro 13,97 nel rispetto ed ai sensi degli articoli 33, comma 1, lettera c), e 34, comma 5, del decreto legislativo 31 marzo 1998, n. 112 (Conferimento di funzioni e compiti amministrativi dello Stato alle regioni ed agli enti locali in attuazione del capo I della legge 15 marzo 1997, n. 59), è aggiornato con le modalità indicate al comma 3.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art10-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>L'importo di cui al comma 1 è dovuto per ettaro di superficie compresa entro i limiti del permesso di ricerca. Il canone minimo per l'anno 2008 è determinato in euro 109,13.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art10-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>Gli importi di cui al presente articolo sono aggiornati annualmente con decreto del dirigente regionale competente per materia, sulla base della variazione dell'indice dei prezzi al consumo rilevata nell'anno precedente.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art11">
							<num>Art. 11</num>
							<rubrica>Determinazione canoni dei permessi di ricerca di risorse geotermiche</rubrica>
							<comma id="art11-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>A decorrere dall'anno 2008 il canone dovuto dai titolari di permessi di ricerca di risorse geotermiche, determinato per l'anno 2007 nell'importo di euro 291,02 nel rispetto ed ai sensi degli articoli 33, comma 1, lettera c), e 34, comma 5 del d.lgs.112/1998, è aggiornato con le modalità indicate al comma 2.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art11-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>L'importo di cui al comma 1, dovuto per ogni chilometro quadrato di superficie compresa entro i limiti del permesso di ricerca, è aggiornato annualmente con decreto del dirigente regionale competente per materia, sulla base della variazione dell'indice dei prezzi al con- sumo rilevata nell'anno precedente.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>Titolo II</num>
					<rubrica>DISPOSIZIONI IN MATERIA DI PROGRAMMAZIONE REGIONALE</rubrica>
					<capo id="tit2-cap1">
						<num>Capo I</num>
						<rubrica>Modifiche alla legge regionale 11 agosto 1999, n. 49 (Norme in materia di programmazione regionale)</rubrica>
						<articolo id="art12">
							<num>Art. 12</num>
							<rubrica>Modifiche all'articolo 10 della l.r. 49/1999</rubrica>
							<comma id="art12-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									<mod id="mod10">
										Il comma 2 dell'articolo 10 della legge regionale 11 agosto 1999, n. 49 (Norme in materia di programmazione regionale), è sostituito dal seguente: "
										<virgolette id="mod10-vir1" tipo="struttura">
											<comma id="mod10-vir1-com2">
												<num>2.</num>
												<corpo>Gli strumenti di cui al comma 1 determinano obiettivi, finalità, tipologie di intervento e definiscono il quadro delle risorse attivabili. Di norma, hanno validità corrispondente a quella del PRS, sono soggetti ad eventuali aggiornamenti e restano in vigore per un periodo di sei mesi dalla data di approvazione del PRS della legislatura regionale successiva alla loro approvazione.</corpo>
											</comma>
										</virgolette>
										".
									</mod>
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art13">
							<num>Art. 13</num>
							<rubrica>Inserimento dell'articolo 10 ter nella l.r. 49/1999 1 Dopo l'articolo 10 bis della l.r. 49/1999 è inserito il seguente: "Art. 10 ter Attuazione, monitoraggio e valutazione degli strumenti di programmazione comunitaria affidati alla gestione della Regione 1 Nei casi in cui occorre realizzare il coordinamento tra gli strumenti della programmazione regionale e gli strumenti della programmazione comunitaria di cui l'amministrazione regionale è responsabile, nonché al fine di garantire una corretta gestione di questi ultimi, la Giunta regionale approva con propria deliberazione specifici documenti attuativi, a carattere pluriennale e/o annuale. 2. I documenti di cui al comma 1 contengono le disposizioni complementari e di dettaglio relative alle attività ed alle procedure di attuazione del programma comunitario, ed in particolare: a) l'ulteriore articolazione degli assi prioritari del programma comunitario; b) la ripartizione delle competenze all'attuazione del programma tra le direzioni generali coinvolte e la definizione di dettaglio del relativo quadro finanziario; c) le modalità di svolgimento delle attività di riprogrammazione finanziaria eventualmente necessarie nel corso della gestione; d) le modalità di valutazione in itinere e di rendicontazione delle attività. 3. La Giunta regionale presenta annualmente al Consiglio regionale documenti di monitoraggio e valutazione dei programmi comunitari gestiti.</rubrica>
							<comma id="art13-com1">
								<num />
								<corpo />
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit2-cap2">
						<num>Capo II</num>
						<rubrica>Proroga di alcuni strumenti di programmazione settoriale</rubrica>
						<articolo id="art14">
							<num>Art. 14</num>
							<rubrica>Proroga di alcuni strumenti di programmazione settoriale</rubrica>
							<comma id="art14-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Il piano regionale per la promozione della cultura e della pratica delle attività motorie per il triennio 20042006, approvato con deliberazione del Consiglio regionale 23 dicembre 2003, n. 245, ai sensi dell'articolo 2 della legge regionale 31 agosto 2000, n. 72 (Riordino delle funzioni e delle attività in materia di promozione della cultura e della pratica delle attività motorie), è prorogato sino alla data di acquisizione di efficacia del nuovo piano ed ogni caso non oltre il 31 dicembre 2008.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art14-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>La validità del piano sanitario regionale 20052007, approvato con deliberazione del Consiglio regionale 16 febbraio 2005, n. 22 ed attualmente in corso di aggiornamento secondo quanto previsto dall'articolo 142, comma 3 della legge regionale 24 febbraio 2005, n. 40 (Disciplina del servizio sanitario regionale), è confermata per l'anno 2008.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit2-cap3">
						<num>Capo III</num>
						<rubrica>Rimodulazione previsioni finanziarie di piani e programmi</rubrica>
						<articolo id="art15">
							<num>Art. 15</num>
							<rubrica>Rimodulazione previsioni finanziarie di piani e programmi</rubrica>
							<comma id="art15-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Ai fini dell'adozione da parte del Consiglio regionale del provvedimento di cui all'articolo 15, comma 3, lettera a) della legge regionale 6 agosto 2001, n. 36 (Ordinamento contabile della Regione Toscana), l'allegato A alla presente legge riporta il prospetto dimostrativo contente la rimodulazione delle previsioni finanziarie di piani e programmi vigenti.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
				</titolo>
				<titolo id="tit3">
					<num>Titolo III</num>
					<rubrica>DISPOSIZIONI IN MATERIA DI CREDITO</rubrica>
					<capo id="tit3-cap1">
						<num>Capo I</num>
						<rubrica>Disposizioni in materia di cessione dei crediti</rubrica>
						<articolo id="art16">
							<num>Art. 16</num>
							<rubrica>Cessione di crediti vantati nei confronti della Regione, degli enti e delle aziende dipendenti</rubrica>
							<comma id="art16-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>La cessione dei crediti vantati da un'impresa nei confronti della Regione, degli enti dipendenti della Regione, delle aziende e degli enti del servizio sanitario regionale, di cui sono cessionari una banca o un intermediario finanziario ai sensi dell'articolo 107 del decreto legislativo 1° settembre 1993, n. 385 (Testo unico in materia bancaria e creditizia), può risultare anche da scrittura privata non autenticata.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art16-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>La cessione dei crediti è efficace ed opponibile alla Regione, agli enti e alle aziende di cui al comma 1, se è stata comunicata dalla banca o dall'intermediario finanziario con lettera raccomandata con avviso di ricevimento, oppure tramite le forme di comunicazione elettronica previste dal decreto legislativo 7 marzo 2005, n. 82 (Codice dell'amministrazione digitale), che attestino l'avvenuta ricezione di tale comunicazione, e se non espressamente respinta entro trenta giorni dalla ricezione.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
				</titolo>
				<titolo id="tit4">
					<num>Titolo IV</num>
					<rubrica>DISPOSIZIONI FINANZIARIE DIVERSE</rubrica>
					<capo id="tit4-cap1">
						<num>Capo I</num>
						<rubrica>Misure a sostegno dell'innovazione e della riorganizzazione amministrativa</rubrica>
						<articolo id="art17">
							<num>Art. 17</num>
							<rubrica>Finanziamento dei processi di innovazione e di riorganizzazione della struttura regionale</rubrica>
							<comma id="art17-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Al fine di sostenere l'avanzamento dei processi di innovazione e di riorganizzazione della struttura regionale e di valorizzare le professionalità del personale nel quadro del mutato assetto istituzionale, le risorse destinate a finanziare gli istituti di cui all'articolo 31, comma 2 del contratto collettivo nazionale di lavoro 22 gennaio 2004 (CCNL del personale del comparto delle regioni e delle autonomie locali per il quadriennio normativo 2002-2005 ed il biennio economico 2002-2003), sono incrementate di euro 1.788.000,00, al netto degli oneri riflessi, a decorrere dall'annualità 2007 e di ulteriori euro 1.030.000,00 al netto degli oneri rifl essi, a decorrere dall'annualità 2008.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art17-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Per la medesima finalità di cui al comma 1, le risorse destinate a finanziare gli istituti di cui agli articoli 27 e 29 del contratto collettivo nazionale 23 dicembre 1999 (CCNL per il quadriennio normativo 1998-2001 e per il biennio economico 1998-1999 relativo all'area della dirigenza del comparto delle regioni e delle autonomie locali), sono incrementate di euro 215.000,00, al netto degli oneri riflessi, a decorrere dall'annualità 2007 e di ulteriori euro 310.000,00, al netto degli oneri rifl essi, a decorrere dall'annualità 2008.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art17-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>All'onere di spesa di cui al presente articolo si fa fronte con le risorse stanziate sulla unità previsionale di base (UPB) 711 "Funzionamento della struttura regionale – Spese correnti" del bilancio annuale 2008 e pluriennale 2008-2010. Per gli anni successivi si fa fronte con legge di bilancio.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit4-cap2">
						<num>Capo II</num>
						<rubrica>Disposizioni in materia di garanzie regionali</rubrica>
						<articolo id="art18">
							<num>Art. 18</num>
							<rubrica>Garanzia regionale su finanziamenti assunti da società di progetto per la realizzazione della bretella autostradale Lastra a Signa - Prato</rubrica>
							<comma id="art18-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>La Giunta regionale, in ragione della rilevanza socio-economica e territoriale degli interventi, è autorizzata a concedere nel triennio 2008/2010 garanzia fideiussoria subordinata alla messa in mora del debitore principale, fino all'importo massimo di euro 250.000.000,00, a fronte di finanziamenti assunti dalla Società Infrastrutture Toscane S.p.A. quale soggetto individuato per la progettazione, la realizzazione e la gestione della bretella autostradale Lastra a Signa - Prato.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art18-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Gli adempimenti contabili connessi al rilascio delle garanzie fideiussorie sono effettuati nel rispetto dell'articolo 4, comma 1 del decreto del Presidente della Giunta regionale 19 dicembre 2001, n. 61/R (Regolamento di attuazione della l.r. 36/2001 "Ordinamento contabile della Regione Toscana"). Il relativo stanziamento di spesa è determinato a valere sulle risorse destinate alla realizzazione dell'intervento.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit4-cap3">
						<num>Capo III</num>
						<rubrica>Misure a sostegno di interventi di rinnovamento del patrimonio strutturale e strumentale delle aziende sanitarie</rubrica>
						<articolo id="art19">
							<num>Art. 19</num>
							<rubrica>Fondo di rotazione per anticipazioni alle aziende sanitarie</rubrica>
							<comma id="art19-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Il fondo di rotazione per la erogazione di anticipazioni alle aziende sanitarie di risorse provenienti da alienazioni, di cui all'articolo 24 della l.r. 71/2004, è prorogato per il triennio 2008/2010.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art19-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>All'onere di spesa di cui al comma 1, si fa fronte, con contestuale pari previsione di entrata e di spesa, mediante lo stanziamento iscritto, per la parte entrata, nella UPB 461 "Riscossione di crediti" e per la spesa, nella UPB 245 "Strutture tecnologiche sanitarie – Spese di investimento" del bilancio di previsione 2008 e pluriennale 2008/2010.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit4-cap4">
						<num>Capo IV</num>
						<rubrica>Misure in materia di attività culturali</rubrica>
						<articolo id="art20">
							<num>Art. 20</num>
							<rubrica>Disposizioni per la partecipazione finanziaria della Regione al nuovo accordo di programma quadro per i beni e le attività culturali</rubrica>
							<comma id="art20-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Al fine di partecipare finanziariamente alla stipula del nuovo accordo di programma quadro per i beni e le attività culturali, è autorizzata la spesa annua di euro 5.000.000,00 per il triennio 2008/2010.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art20-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>All'onere di spesa di cui al comma 1 si provvede mediante lo stanziamento iscritto nella UPB 632 "Promozione e sviluppo della cultura-Spese d'investimento" del bilancio di previsione 2008 e pluriennale 2008/2010.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit4-cap5">
						<num>Capo V</num>
						<rubrica>Misure a sostegno delle attività di impresa</rubrica>
						<articolo id="art21">
							<num>Art. 21</num>
							<rubrica>Costituzione del fondo per nuovi investimenti industriali</rubrica>
							<comma id="art21-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>La Giunta regionale, al fine di favorire nuovi investimenti industriali nazionali ed esteri sul territorio regionale, finalizzati ad ampliare la base produttiva con ricadute positive in termini occupazionali, costituisce il "Fondo per i nuovi investimenti industriali", per un ammontare complessivo di euro 15.000.000 nel triennio 2008/2010.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art21-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Il fondo, destinato al sostegno di investimenti produttivi, finanzia la realizzazione di nuovi impianti e l'ampliamento di impianti produttivi esistenti che prevedono la creazione di posti di lavoro aggiuntivi sul territorio regionale, è costituito con risorse previste dal piano regionale di sviluppo economico (PRSE) 2007-2010. Con le risorse del fondo possono essere finanziati anche i protocolli localizzativi previsti dal PRSE 2007-2010.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art21-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>L'accesso al fondo avviene tramite procedura negoziale, ai sensi dell'articolo 6 del decreto legislativo 31 marzo 1998, n. 123 (Disposizioni per la razionalizzazione degli interventi di sostegno pubblico alle imprese, a norma dell'articolo 4, comma 4, lettera c), della legge 15 marzo 1997, n. 59). Ai finanziamenti, in conto capitale o sotto forma di prestito agevolato, si applicano i tassi di cofinanziamento previsti dalla normativa vigente in materia di aiuti di stato.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art21-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>La Giunta regionale individua le tipologie di interventi, i settori specifici interessati, le modalità e le procedure di assegnazione dei finanziamenti.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art21-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>La Giunta regionale, nei limiti di quanto previsto dall'articolo 23 della l.r. 36/2001, può integrare il fondo con risorse aggiuntive derivanti dagli stanziamenti previsti da programmi comunitari, nazionali e regionali.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art21-com6">
								<num>6.</num>
								<corpo>Le risorse eventualmente non utilizzate per le tipologie di investimento indicate al comma 2 possono essere destinate al cofinanziamento di investimenti nel settore ricerca e sviluppo e innovazione, nell'ambito degli interventi previsti dal PRSE 2007-2010.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art21-com7">
								<num>7.</num>
								<alinea>Agli oneri di spesa di cui al comma 1 si fa fronte con le risorse stanziate nelle seguenti UPB del bilancio di previsione 2008 e pluriennale 2008/2010:</alinea>
								<ep id="art21-com7-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>UPB 514 "Interventi per lo sviluppo del sistema economico e produttivo - Spese di investimento"; -UPB 542 "Interventi, incentivi e servizi per lo sviluppo delle imprese industriali - Spese di investimento".</corpo>
								</ep>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit4-cap6">
						<num>Capo VI</num>
						<rubrica>Misure a sostegno di iniziative regionali diverse</rubrica>
						<articolo id="art22">
							<num>Art. 22</num>
							<rubrica>Contributo in favore della Fondazione toscana per la prevenzione dell'usura – Onlus</rubrica>
							<comma id="art22-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Per l'anno 2008 è autorizzato un contributo di euro 51.000,00 in favore della Fondazione toscana per la prevenzione dell'usura – Onlus con sede presso l'Arciconfraternita di Misericordia di Siena, quale sostegno alla realizzazione del progetto di prevenzione dell'usura e del sovraindebitamento.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art22-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Il contributo è erogato con vincolo di destinazione. Al termine dell'esercizio finanziario la Fondazione toscana per la prevenzione dell'usura – Onlus presenta alla Giunta regionale una relazione complessiva sull'attività svolta, dando atto dell'utilizzazione del contributo.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art22-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>All'onere di spesa di cui al comma 1 si provvede mediante lo stanziamento iscritto al pertinente capitolo della UPB 112 "Interventi regionali per la sicurezza della comunità toscana – Spese correnti" del bilancio di previsione 2008.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
				</titolo>
				<titolo id="tit5">
					<num>Titolo V</num>
					<rubrica>DISPOSIZIONI IN MATERIA DI EMERGENZA IDRICA IDROPOTABILE</rubrica>
					<capo id="tit5-cap1">
						<num>Capo I</num>
						<rubrica>Disposizioni in materia di emergenza idrica idropotabile</rubrica>
						<articolo id="art23">
							<num>Art. 23</num>
							<rubrica>Proroga dello stato di emergenza idrica idropotabile</rubrica>
							<comma id="art23-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Lo stato di emergenza idrica idropotabile su tutto il territorio della Regione Toscana è prorogato per l'anno 2008.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art23-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Continuano ad applicarsi per tutto l'anno 2008 le disposizioni della legge 21 maggio 2007, n. 29 (Norme per l'emergenza idrica per l'anno 2007. Modifiche alla legge regionale 21 luglio 1995 "Norme di attuazione della legge 5 gennaio 1994, n. 36 (Disposizioni in materia di risorse idriche)" e alla legge regionale 11 dicembre 1998, n. 91 "Norme per la difesa del suolo").</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art24">
							<num>Art. 24</num>
							<rubrica />
							<comma id="art24-com1">
								<num />
								<corpo>Entrata in vigore La presente legge entra in vigore il giorno successivo alla data di pubblicazione sul Bollettino ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 21 dicembre 2007</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 19.12.2007.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO A</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione />
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<h:p />
							<h:p>Prospetto di rimodulazione previsioni finanziarie di piani e programmi (articolo 15)</h:p>
							<h:p>La rimodulazione dei piani e programmi regionali è prevista dall'articolo 15, comma 3, lett.</h:p>
							<h:p>a), della L.R. 36/2001, come modificata dalla L.R. 76/2004. I piani oggetto di rimodulazione finanziaria sono quelli approvati ai sensi dell'art. 10 della L.R. 49/99 rispetto ai quali le tabelle contenute in questo allegato evidenziano i finanziamenti regionali previsti dal piano o programma e quelli successivamente stanziati, in conseguenza della manovra di bilancio, nel bilancio di previsione 2008 e pluriennale 2008/2010; sono invece esclusi, per la loro stessa natura, tutti i finanziamenti provenienti dallo Stato, dalla UE e da altri soggetti.</h:p>
							<h:p>Nei casi in cui le previsioni finanziarie del piano siano già state oggetto di rimodulazione con il precedente bilancio 2007/2009 e la collegata legge finanziaria, il confronto è</h:p>
							<h:p>effettuato prendendo a riferimento questi ultimi importi.</h:p>
							<h:p>Programma regionale per la promozione e lo sviluppo dell`amministrazione elettronica e della società dell`informazione e della conoscenza nel sistema regionale 2007/2010, approvato con Delibera del Consiglio Regionale n. 68 del 11 luglio 2007:</h:p>
							<h:p>U.P.B.</h:p>
							<h:p>Importo previsto nel piano per il 2008 Importo rimodulato su bilancio di previsione 2008 Importo previsto nel piano per il 2009 Importo rimodulato su bilancio pluriennale, annualità 2009 Importo previsto nel piano per il 2010 Importo rimodulato su bilancio pluriennale, annualità 2010 141 € 3.300.000,00 € 3.280.000,00 € 3.300.000,00 € 3.940.000,00 € 3.000.000,00 € 3.349.880,00 142 € 290.000,00 € 290.000,00 € 290.000,00 € 330.000,00 € 290.000,00 146 € 400.000,00 € 400.000,00 € 4.900.000,00 € 4.900.000,00 € 400.000,00 Totale € 3.990.000,00 € 3.970.000,00 € 8.490.000,00 € 9.170.000,00 € 3.000.000,00 € 4.039.880,00</h:p>
							<h:p>Legge regionale 23 marzo 1999, n. 17 (Interventi per la promozione dell`attività di cooperazione e partenariato internazionale, a livello regionale e locale). Piano regionale della cooperazione internazionale e delle attività di partenariato 2007-2010, approvato con Delibera del Consiglio Regionale n. 46 del 4 aprile 2007:</h:p>
							<h:p>U.P.B.</h:p>
							<h:p>Importo previsto nel piano per il 2008 Importo rimodulato su bilancio di previsione 2008 Importo previsto nel piano per il 2009 Importo rimodulato su bilancio pluriennale, annualità 2009 Importo previsto nel piano per il 2010 Importo rimodulato su bilancio pluriennale, annualità 2010 122 € 3.341.506,24 € 3.341.506,24 € 3.377.506,24 € 3.377.506,24 € 3.377.506,24 € 3.377.506,24 741 € 680.000,00 € 1.020.000,00 € 680.000,00 € 630.000,00 € 680.000,00 € 630.000,00 743 € €</h:p>
							<h:p>50.000,00 € €</h:p>
							<h:p>50.000,00 € €</h:p>
							<h:p>50.000,00 Totale € 4.021.506,24 € 4.411.506,24 € 4.057.506,24 € 4.057.506,24 € 4.057.506,24 € 4.057.506,24</h:p>
							<h:p>Legge regionale 9 aprile 1999, n. 19 (Interventi a favore dei toscani all'estero). Piano regionale per gli interventi in favore dei toscani all'estero periodo 2007-2010, approvato con Delibera del Consiglio Regionale n. 4 del 30 gennaio 2007:</h:p>
							<h:p>U.P.B.</h:p>
							<h:p>Importo previsto nel piano per il 2008 Importo rimodulato su bilancio di previsione 2008 Importo previsto nel piano per il 2009 Importo rimodulato su bilancio pluriennale, annualità 2009 Importo previsto nel piano per il 2010 Importo rimodulato su bilancio pluriennale, annualità 2010 121 € 805.309,16 € 805.309,16 € 805.309,16 € 805.309,16 € 805.309,16 € 805.309,16 711 € 321.000,00 € 321.000,00 € 270.000,00 € 450.000,00 € 300.000,00 € 450.000,00 Totale € 1.126.309,16 € 1.126.309,16 € 1.075.309,16 € 1.255.309,16 € 1.105.309,16 € 1.255.309,16</h:p>
							<h:p>Legge regionale 7 dicembre 2005, n. 66 (Disciplina delle attività di pesca marittima e degli interventi a sostegno della pesca marittima e dell`acquacoltura). Programma pluriennale della pesca professionale e dell`acquacoltura 2007-2010, approvato con Delibera del Consiglio Regionale n. 75 del 24 luglio 2007:</h:p>
							<h:p>U.P.B.</h:p>
							<h:p>Importo previsto nel piano per il 2008 Importo rimodulato su bilancio di previsione 2008 Importo previsto nel piano per il 2009 Importo rimodulato su bilancio pluriennale, annualità 2009 Importo previsto nel piano per il 2010 Importo rimodulato su bilancio pluriennale, annualità 2010 553 € 493.907,75 € 368.907,25 € 493.907,75 € 368.907,25 € 493.907,75 € 368.907,25 554 € 922.212,25 € 922.212,25 € 922.212,25 € 922.212,25 € 922.212,25 € 922.212,25 Totale € 1.416.120,00 € 1.291.119,50 € 1.416.120,00 € 1.291.119,50 € 1.416.120,00 € 1.291.119,50</h:p>
							<h:p>Programma forestale regionale 2007-2011, approvato con Delibera del Consiglio Regionale n. 125 del 13 dicembre 2006:</h:p>
							<h:p />
							<h:p>U.P.B.</h:p>
							<h:p>Importo previsto nel piano per il 2008 Importo rimodulato su bilancio di previsione 2008 Importo previsto nel piano per il 2009 Importo rimodulato su bilancio pluriennale, annualità 2009 Importo previsto nel piano per il 2010 Importo rimodulato su bilancio pluriennale, annualità 2010 113 € 470.000,00 € 470.000,00 € 470.000,00 € 470.000,00 € 502.250,00 € 470.000,00 523 € 12.801.645,69 € 11.751.645,69 € 12.801.645,69 € 12.431.645,69 € 13.233.291,00 € 12.431.645,69 524 € 13.361.646,00 € 14.461.646,00 € 13.361.646,00 € 14.461.646,00 € 13.800.000,00 € 14.461.646,00 Totale € 26.633.291,69 € 26.683.291,69 € 26.633.291,69 € 27.363.291,69 € 27.535.541,00 € 27.363.291,69</h:p>
							<h:p>Piano regionale dello sviluppo economico (PRSE) 2007-2010, approvato con Delibera del Consiglio regionale n. 66 del 10 luglio 2007:</h:p>
							<h:p>U.P.B.</h:p>
							<h:p>Importo previsto nel piano per il 2008 Importo rimodulato su bilancio di previsione 2008 Importo previsto nel piano per il 2009 Importo rimodulato su bilancio pluriennale, annualità 2009 Importo previsto nel piano per il 2010 Importo rimodulato su bilancio pluriennale, annualità 2010 511 € 10.754.500,00 € €</h:p>
							<h:p>10.754.500,00 € €</h:p>
							<h:p>10.754.500,00 € 513 € 3.396.000,00 € 14.331.858,02 € 3.280.000,00 € 13.647.000,00 € 4.330.000,00 € 13.907.000,00 514 € 53.208.221,00 € 55.427.107,01 € 32.288.221,00 € 11.486.254,24 € 32.288.221,00 € 23.544.661,53 531 € 240.245,00 € 527.745,00 € 215.245,00 € 502.745,00 € 215.245,00 € 502.745,00 532 € 4.255.000,00 € 5.235.000,00 € 4.255.000,00 € 3.755.000,00 € 4.255.000,00 € 3.755.000,00 533 € 918.559,00 € 918.559,00 € 918.559,00 € 918.559,00 € 918.559,00 € 918.559,00 534 € 2.046.600,00 € 2.743.200,00 € 2.046.600,00 € 2.046.600,00 € 2.046.600,00 € 2.046.600,00 541 € 200.000,00 € 400.000,00 € 200.000,00 € 200.000,00 € 200.000,00 € 200.000,00 542 € 1.020.000,00 € 4.020.000,00 € 1.020.000,00 € 1.020.000,00 € 1.020.000,00 € 1.020.000,00 543 € 1.947.000,00 € 2.350.000,00 € 1.947.000,00 € 2.320.000,00 € 1.947.000,00 € 2.220.000,00 544 € €</h:p>
							<h:p>250.000,00 € €</h:p>
							<h:p>€</h:p>
							<h:p>€</h:p>
							<h:p>721 € 16.457.205,20 € 16.457.205,20 € 16.656.063,28 € 16.656.063,28 € 16.656.063,28 € 16.656.063,28 Totale € 94.443.330,20 € 102.660.674,23 € 73.581.188,28 € 52.552.221,52 € 74.631.188,28 € 64.770.628,81</h:p>
							<h:p>* La rimodulazione effettuata sugli esercizi finanziari 2009 e 2010 del PRSE è operazione puramente contabile nel senso che le quote di spesa oggetto di rimodulazione saranno reiscritte sui rispettivi esercizi di competenza nel corso del 2008 a seguito dell'avvenuta attribuzione delle risorse CIPE Piano regionale di azione ambientale (PRAA) 2007/2010, approvato con Delibera del Consiglio Regionale n. 32 del 14 marzo 2007*:</h:p>
							<h:p />
							<h:p>U.P.B.</h:p>
							<h:p>Importo previsto nel piano per il 2008 Importo rimodulato su bilancio di previsione 2008 Importo previsto nel piano per il 2009 Importo rimodulato su bilancio pluriennale, annualità 2009 Importo previsto nel piano per il 2010 Importo rimodulato su bilancio pluriennale, annualità 2010 343 € 650.000,00 € 650.000,00 € 650.000,00 € 650.000,00 € 650.000,00 € 650.000,00 421 € 965.000,00 € 965.000,00 € 965.000,00 € 965.000,00 € 965.000,00 € 965.000,00 422 € 985.000,00 € 1.555.000,00 € 985.000,00 € 1.555.000,00 € 985.000,00 € 1.555.000,00 427 € 5.570.070,00 € 5.260.070,00 € 6.160.070,00 € 5.160.070,00 € 5.160.070,00 € 5.160.070,00 428 € 2.500.000,00 € 3.000.000,00 € 2.500.000,00 € 3.000.000,00 € 2.500.000,00 € 3.000.000,00 431 € €</h:p>
							<h:p>€</h:p>
							<h:p>€</h:p>
							<h:p>€</h:p>
							<h:p>€</h:p>
							<h:p>432 € 1.067.696,13 € 1.156.196,13 € 918.000,00 € 983.000,00 € 918.000,00 € 983.000,00 433 € 250.000,00 € 250.000,00 € 250.000,00 € 250.000,00 € 250.000,00 € 250.000,00 434 € 120.000,00 € 120.000,00 € 120.000,00 € 120.000,00 € 80.000,00 € 120.000,00 Totale € 12.107.766,13 € 12.956.266,13 € 12.548.070,00 € 12.683.070,00 € 11.508.070,00 € 12.683.070,00</h:p>
							<h:p>* Risorse relative agli interventi di cui il PRAA costituisce autorizzazione di spesa ai sensi dell'art. 3, comma 3, della L.R. 14/2007</h:p>
							<h:p>Piano di indirizzo generale integrato 2006/2010 di cui all'art. 31 della legge regionale 26 luglio 2002, n. 32 (Testo unico della normativa regionale in materia di educazione, istruzione, orientamento, formazione professionale e lavoro), approvato con Delibera del Consiglio Regionale n. 93 del 20 settembre 2006:</h:p>
							<h:p>U.P.B.</h:p>
							<h:p>Importo previsto nel piano per il 2008 Importo rimodulato su bilancio di previsione 2008 Importo previsto nel piano per il 2009 Importo rimodulato su bilancio pluriennale, annualità 2009 Importo previsto nel piano per il 2010 Importo rimodulato su bilancio pluriennale, annualità 2010 1.3.3 € 220.000,00 € 220.000,00 € 220.000,00 € 220.000,00 € 220.000,00 € 220.000,00 2.3.3 € 3.000.000,00 € 3.000.000,00 € 3.000.000,00 € 3.000.000,00 € 3.000.000,00 € 3.000.000,00 2.4.4 € €</h:p>
							<h:p>€</h:p>
							<h:p>€</h:p>
							<h:p>€</h:p>
							<h:p>€</h:p>
							<h:p>6.1.1 € 212.000,00 € 212.000,00 € 212.000,00 € 212.000,00 € 230.000,00 € 212.000,00 6.1.2 € 6.997.800,00 € 9.497.800,00 € 8.097.800,00 € 9.497.800,00 € 9.126.000,00 € 9.497.800,00 6.1.3 € 57.862.980,00 € 62.172.258,00 € 57.862.980,00 € 62.622.258,00 € 55.891.650,00 € 61.622.258,00 6.1.4 € 8.300.000,00 € 15.285.891,91 € 1.300.000,00 € 8.285.891,91 € 8.300.000,00 € 1.300.000,00 Totale € 76.592.780,00 € 90.387.949,91 € 70.692.780,00 € 83.837.949,91 € 76.767.650,00 € 75.852.058,00</h:p>
							<h:p>Proposta di piano integrato della cultura 2008/2010, adottato dalla Giunta Regionale nella seduta del 30 luglio 2007:</h:p>
							<h:p>U.P.B.</h:p>
							<h:p>Importo previsto nel piano per il 2008 Importo rimodulato su bilancio di previsione 2008 Importo previsto nel piano per il 2009 Importo rimodulato su bilancio pluriennale, annualità 2009 Importo previsto nel piano per il 2010 Importo rimodulato su bilancio pluriennale, annualità 2010 631 € 12.598.074,56 € 14.485.096,06 € 12.586.613,36 € 14.485.758,42 € 13.016.044,78 € 14.168.889,85 632 € 1.150.000,00 € 6.150.000,00 € 1.150.000,00 € 6.150.000,00 € 6.150.000,00 € 5.000.000,00 Totale € 13.748.074,56 € 20.635.096,06 € 13.736.613,36 € 20.635.758,42 € 19.166.044,78 € 19.168.889,85</h:p>
							<h:p>Proposta di piano integrato sociale regionale (PISR) 2007/2010, adottato dalla Giunta Regionale nella seduta del 11 giugno 2007:</h:p>
							<h:p>U.P.B.</h:p>
							<h:p>Importo previsto nel piano per il 2008 Importo rimodulato su bilancio di previsione 2008 Importo previsto nel piano per il 2009 Importo rimodulato su bilancio pluriennale, annualità 2009 Importo previsto nel piano per il 2010 Importo rimodulato su bilancio pluriennale, annualità 2010 122 € 100.000,00 € 100.000,00 € 100.000,00 € 100.000,00 € 100.000,00 € 100.000,00 211 € 2.390.000,00 € 2.000.000,00 € 2.390.000,00 € 2.000.000,00 € 2.400.000,00 € 2.000.000,00 212 € 450.000,00 € 450.000,00 € 450.000,00 € 450.000,00 € 450.000,00 € 450.000,00 221 € 1.740.000,00 € 1.740.000,00 € 1.990.000,00 € 1.990.000,00 € 2.000.000,00 € 1.990.000,00 222 € 3.800.000,00 € 3.800.000,00 € 3.800.000,00 € 3.800.000,00 € 4.000.000,00 € 2.610.000,00 231 € 17.500.000,00 € 17.500.000,00 € 17.500.000,00 € 17.500.000,00 € 18.000.000,00 € 17.500.000,00 233 € 437.872,72 € 437.872,72 € 437.872,72 € 437.872,72 € 450.000,00 € 437.872,72 235* € €</h:p>
							<h:p>25.390.000,00 € €</h:p>
							<h:p>25.390.000,00 € €</h:p>
							<h:p>25.390.000,00 246 € 250.000,00 € 250.000,00 € 250.000,00 € 250.000,00 € 250.000,00 € 250.000,00 261 € 600.000,00 € 600.000,00 € €</h:p>
							<h:p>600.000,00 € - Totale € 27.267.872,72 € 52.267.872,72 € 26.917.872,72 € 51.917.872,72 € 28.250.000,00 € 50.727.872,72</h:p>
							<h:p>*Comprende le risorse regionali aggiuntive stanziate per il PIR "Assistenza e integrazione per la non autosufficienza"</h:p>
							<h:p />
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
