<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<DocumentoNIR nome="">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19751230" num="59" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19760114" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-12-29;79:allegato.a" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19760114" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-12-29;79:allegato.a" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Allegato alla Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19751229">29 dicembre 1975</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>79</numDoc>
				<titoloDoc>TABELLA A - PIANO OSPEDALIERO TRANSITORIO DELLA REGIONE TOSCANA</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale />
			<contenitore id="con1" nome="">
				<h:p>La seguente tabella volutamente non indica la classificazione da attribuire agli enti ospedalieri di piano. Tale classificazione discende invero come corollario dalla legge di programma di cui all'art. 15 della presente legge (che costituisce il punto finale del procedimento programmatorio regionale in materia).</h:p>
				<h:p>Conseguentemente sarà la legge di programma che fisserà la classificazione, anche sulla scorta dei criteri e requisiti richiesti dalla legge 12-2-1968, n. 132.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di piano Alta Lunigiana è relativo al comprensorio di programma Zona Socio - Sanitaria n. 1, comprendente Bagnone, Filattiera, Mulazzo, Pontremoli, Villafranca, Zeri.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero Alta Lunigiana nasce nelle previsioni del piano dall'Ente Ospedaliero generale zonale di Pontremoli (S. Antonio Abate).</h:p>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di piano della Bassa Lunigiana è relativo al comprensorio di programma Zona Socio - Sanitaria n. 2, comprendente Aulla, Casola, Comano, Fivizzano, Fosdinovo (parte), Licciana Nardi, Podenzana, Tresana.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero della Bassa Lunigiana nasce nelle previsioni del piano dall'Ente Ospedaliero generale zonale di Fivizzano (S. Antonio Abate).</h:p>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di piano di Carrara è relativo al comprensorio di programma Zona Socio - Sanitaria n. 3, comprendente Carrara, Fosdinovo (parte).</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di Carrara nasce nelle previsioni del piano dall'Ente Ospedaliero generale provinciale di Carrara (Ospedale Civile).</h:p>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di piano di Massa è relativo al comprensorio di programma Zona Socio Sanitaria n. 4, comprendente Massa, Montignoso.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di Massa nasce nelle previsioni del piano dell'Ente Ospedaliero Provinciale di Massa (S. Giacomo e Cristoforo). La incorporazione con l'Ente ospedaliero di Massa dell'erigenda struttura del Centro Pediatrico ospedaliero, in corso di realizzazione nella responsabilità dell'apposito Consorzio di Enti locali, avverrà in sede di Piano regionale ospedaliero definitivo, nel rapporto con le previsioni della Riforma sanitaria nazionale.</h:p>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di piano della Versilia Nord è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 5 comprendente Forte dei Marmi e Pietrasanta e della Zona Socio Sanitaria n. 6 comprendente Seravezza e Stazzema.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero della Versilia Nord nasce nelle previsioni di piano della fusione degli Enti Ospedalieri con l'unificazione degli Ospedali:</h:p>
				<h:ul>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Pietrasanta (P. Lucchesi);</h:li>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Seravezza (F. Campana).</h:li>
				</h:ul>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di piano della Versilia Sud è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 7 comprendente Camaiore e della Zona Socio Sanitaria n. 8 comprendente Massarosa e Viareggio.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero della Versilia Sud nasce nelle previsioni di piano della fusione degli Enti Ospedalieri con unificazione degli Ospedali:</h:p>
				<h:ul>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Camaiore (SS. Vincenzo e Michele);</h:li>
					<h:li>Ospedale Generale provinciale di Viareggio (Tabarracci).</h:li>
				</h:ul>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di piano della Garfagnana è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 9 comprendente Camporgiano, Careggine, Castelnuovo Garfagnana, Castiglione Garfagnana, Fosciandora, Giuncugnano, Minucciano, Molazzana, Piazza al Serchio, Pieve Fosciandora, S. Romano Garfagnana, Sillano, Vagli di Sotto, Villa Collemandina.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero della Garfagnana nasce nelle previsioni di piano dall'Ente Ospedaliero Ospedale Generale Zonale di Castelnuovo Garfagnana (S. Croce).</h:p>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di piano di Media Valle del Serchio è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 10 comprendente Bagni di Lucca, Borgo a Mozzano, Barga, Coreglia Antelminelli, Fabbriche di Vallico, Gallicano, Vergemoli.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di Media Valle del Serchio nasce nelle previsioni di piano dalla fusione degli Enti Ospedalieri con unificazione degli ospedali:</h:p>
				<h:ul>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Barga (S. Francesco);</h:li>
					<h:li>Ospedale generale di Coreglia (Pierotti).</h:li>
				</h:ul>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di piano di Lucca è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 11 comprendente Lucca e Pescaglia e della Zona Socio Sanitaria n. 12 comprendente Altopascio, Capannori, Montecarlo, Porcari.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di Lucca nasce nelle previsioni di piano dalla fusione degli Enti Ospedalieri con Unificazione degli Ospedali:</h:p>
				<h:ul>
					<h:li>Ospedale generale provinciale di Lucca;</h:li>
					<h:li>Ospedale specializzato provinciale di Carignano.</h:li>
				</h:ul>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di piano di Pisa è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 13-14 comprendente S. Giuliano, Vecchiano e Pisa e della Zona Socio Sanitaria n. 19 comprendente Calci, Cascina e Vicopisano.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di Pisa nasce nelle previsioni di piano dalla fusione degli Enti Ospedalieri con unificazione degli Ospedali:</h:p>
				<h:ul>
					<h:li>Ospedale generale regionale di Pisa (Ospedali Riuniti S. Chiara);</h:li>
					<h:li>Ospedale specializzato provinciale (V. Putti) e dalla incorporazione della infermeria di Vecchiano.</h:li>
				</h:ul>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di piano della Valdera è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 15 comprendente Bientina, Buti, Calcinaia, Palaia, Pontedera e della Zona Socio Sanitaria n. 16 comprendente Capannoli, Casciana Terme, Chianni, Crespina, Fauglia, Laiatico, Lari, Lorenzana, Orciano Pisano, Peccioli, Ponsacco, Terricciola.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero della Valdera nasce nelle previsioni di piano dall'Ente Ospedaliero generale provinciale di Pontedera (F. Lotti).</h:p>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di piano della Alta Val di Cecina è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 17 comprendente Castelnuovo Val di Cecina, Montecatino Val di Cecina, Pomarance, Volterra.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero della Alta Val di Cecina nasce nelle previsioni di piano dall'Ente Ospedaliero Ospedale generale zonale di Volterra (S. Maria Maddalena).</h:p>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di piano della Bassa Val D'Elsa è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 18 comprendente Castelfranco di Sotto, Fucecchio, Montopoli in Val d'Arno, S. Miniato, S. Croce sull'Arno, S. Maria a Monte.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero della Bassa Val D'Elsa nasce nelle previsioni di piano dalla fusione degli Enti Ospedalieri con unificazione degli Ospedali:</h:p>
				<h:ul>
					<h:li>Ospedale generale zonale di S. Miniato (Ospedali Riuniti);</h:li>
					<h:li>Ospedale generale Zonale di Fucecchio (S. Pietro Igneo) e dalla incorporazione della infermeria di Castelfranco di Sotto.</h:li>
				</h:ul>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di piano di Livorno è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 20-21-22 comprendente Capraia Isola, Livorno, Collesalvetti.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di Livorno nasce nelle previsioni di piano dall'Ente Ospedaliero Ospedale Generale Provinciale di Livorno (Ospedali Riuniti) con la incorporazione dell'Ospedale specializzato provinciale (Ardenza) scorporato dall'Ente Ospedaliero Istituto Ortopedico Toscano di Firenze.</h:p>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di piano della Bassa Val di Cecina è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 23 comprendente Castellina Marittima, Rosignano Marittimo, Santa Luce e della Zona Socio Sanitaria n. 24 comprendente Bibbona, Casale Marittimo, Castagneto Carducci, Cecina, Guardistallo, Montescudaio, Riparbella, Sassetta.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero della Bassa Val di Cecina nasce dalle previsioni di piano dall'Ente Ospedaliero generale zonale di Cecina che acquisisce lo stabilimento di Rosignano (Scorporato dall'Ente Ospedaliero di Livorno).</h:p>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di piano della Val di Cornia è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 25 comprendente Campiglia Marittima, Monteverdi Marittimo, S. Vincenzo, Suvereto e della Zona Socio Sanitaria n. 26 comprendente Piombino.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero della Val di Cornia nasce nelle previsioni di piano dalla fusione degli Enti Ospedalieri con unificazione degli Ospedali:</h:p>
				<h:ul>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Campiglia (Ospedale di Maremma);</h:li>
					<h:li>Ospedale generale provinciale di Piombino (Ospedale Civile).</h:li>
				</h:ul>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di piano dell'Elba è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 27 comprendente Campo nell'Elba, Capoliveri, Marciano Marina, Marciana, Porto Azzurro, Portoferraio, Rio Marina, Rio nell'Elba.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero dell'Elba nasce nelle previsioni di piano dall'Ente Ospedaliero Ospedale generale zonale di Portoferraio (Civile Elbano).</h:p>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di piano della Montagna Pistoiese è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 28 comprendente Abetone, Cutigliano, Marliana, Piteglio, S. Marcello Pistoiese.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero della Montagna Pistoiese nasce nelle previsioni di piano dall'Ente Ospedaliero Ospedale generale zonale di S. Marcello Pistoiese (L. Pacini).</h:p>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di piano di Pistoia è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 29-30 comprendente Serravalle Pistoiese, Pistoia, Sambuca e della Zona Socio Sanitaria n. 31 comprendente Agliana, Montale, Quarrata.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di Pistoia nasce nelle previsioni di piano dall'Ente Ospedaliero Ospedale Gen.Prov.le di Pistoia (Ospedali Riuniti) con l'incorporazione dell'Infermeria di Quarrata.</h:p>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di piano della Val di Nievole è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 32 comprendente Buggiano, Chiesina Uzzanese, Pescia, Uzzano, Villa Basilica e della Zona Socio Sanitaria n. 33 comprendente Lamporecchio, Larciano, Massa e Cozzile, Monsummano Terme, Montecatini Terme, Pieve a Nievole, Ponte Buggianese.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero della Val di Nievole nasce nelle previsioni di piano dalla fusione degli Enti Ospedalieri con unificazione degli Ospedali:</h:p>
				<h:ul>
					<h:li>Ospedale generale provinciale di Pescia (SS. Cosimo e Damiano);</h:li>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Lamporecchio (C. Minghetti).</h:li>
				</h:ul>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di piano di Prato è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 34-35-36 comprendente Carmignano, Poggio a Caiano, Prato, Cantagallo, Montemurlo, Vaiano, Vernio.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di Prato nasce nelle previsioni di piano dall'Ente Ospedaliero Ospedale generale provinciale di Prato (Misericordia e Dolce).</h:p>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente ospedaliero di piano di Firenze - Nord - Ovest è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 37 comprendente Calenzano, Campi Bisenzio, Sesto Fiorentino, della Zona Socio Sanitaria n. 4 di Firenze e della Zona Socio Sanitaria n. 6 di Firenze.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di Firenze - Nord - Ovest nasce nelle previsioni di piano dalla fusione degli Enti Ospedalieri con unificazione degli Ospedali:</h:p>
				<h:ul>
					<h:li>Ospedale generale regionale (Careggi), con scorporo di S. Maria Nuova Centro in favore dell'Ente Ospedaliero Firenze - Centro;</h:li>
					<h:li>Ospedale specializzato regionale Centro Traumatologico Ortopedico.</h:li>
				</h:ul>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di piano del Mugello è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 38 comprendente Barberino di Mugello, Borgo S. Lorenzo, Firenzuola, Marradi, Palazzuolo S. Senio, S. Piero a Sieve, Scarperia, Vaglia (parte), Vicchio.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero del Mugello nasce nelle previsioni di piano dalla fusione degli Enti Ospedalieri con unificazione degli Ospedali:</h:p>
				<h:ul>
					<h:li>Ospedale generale zonale Luco di Mugello;</h:li>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Marradi.</h:li>
				</h:ul>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di Firenze - Sud - Est è relativo ai comprensori di programma della Zona Socio Sanitaria n. 39 comprendente Dicomano, Londa, Pelago, Pontassieve, Rufina, S. Godenzo; della Zona Socio Sanitaria n. 51 comprendente Bagno a Ripoli, Greve, Impruneta, S. Casciano Val di Pesa, Tavarnelle Val di Pesa; della Zona Socio Sanitaria n. 1 di Firenze e della Zona Socio Sanitaria n. 2 di Firenze.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di Firenze - Sud - Est nasce nelle previsioni del piano con unificazione degli ospedali:</h:p>
				<h:ul>
					<h:li>Ospedale specializzato regionale Istituto Ortopedico Toscano (P. Palagi);</h:li>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Greve in Chianti (Rosa Libri) e dalla incorporazione della infermeria di Tavarnelle V. Pesa e dalla incorporazione dello stabilimento della Annunziata (Ponte a Niccheri) scorporato dall'Ente Ospedaliero S. Maria Nuova.</h:li>
				</h:ul>
				<h:p>Il comitato di programma nel corso della elaborazione delle linee di programma per il comprensorio ove opera l'Ente ospedaliero Firenze Sud Est dovrà valutare l'opportunità della creazione di una unità ospedaliera nella zona socio - sanitaria n. 39 considerando la possibilità della pubblicizzazione e del potenziamento dell'attuale casa di cura Val di Sieve.</h:p>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di Firenze centro è relativo ai comprensori di programma della Zona Socio Sanitaria n. 5 di Firenze, alla Zona Socio Sanitaria n. 7 di Firenze ed alla Zona Socio Sanitaria n. 8 di Firenze (distretti n. 1 n. 2).</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di Firenze centro nasce nelle previsioni di piano dalla incorporazione dell'Ente Ospedaliero Villa Basilewsky, degli stabilimenti di S. Giovanni di Dio, (scorporato dall'Ente Ospedaliero di Scandicci) e di S. Maria Nuova Centro (scorporato dall'Ente Ospedaliero di S. Maria Nuova).</h:p>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di Firenze - Nord - Est è relativo ai comprensori di programma della Zona Socio Sanitaria n. 8 di Firenze (Distretti n. 3, 4, 5, 6, 7 e 8), della Zona Socio Sanitaria n. 9 di Firenze e della Zona Socio Sanitaria di Fiesole.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di Firenze - Nord - Est nasce nelle previsioni di piano dalla fusione degli Enti Ospedalieri con unificazione degli Ospedali:</h:p>
				<h:ul>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Fiesole (S. Antonino e Camerata);</h:li>
					<h:li>Ospedale specializzato provinciale Banti - Salviatino;</h:li>
					<h:li>Osp.Prov.Spec. di Sesto Fiorentino (A. Luzzi);</h:li>
					<h:li>Ospedale specializzato provinciale Istituto Oftalmico Fiorentino.</h:li>
				</h:ul>
				<h:p>Nel corso della elaborazione del programma comprensoriale che si riferisce al comprensorio ospedaliero ove opera l'Ente Firenze Nord Est, dovrà essere valutata la possibilità e l'opportunità di mantenere o meno una utilizzazione ospedaliera o sanitaria all'area ed alle strutture ove oggi ha sede l'Ospedale Pediatrico " Mayer", nel caso che sia confermato l'attuale orientamento dell'Ente Ospedaliero di S. Maria Nuova di trasferire tale attività pediatrica nel comprensorio di Careggi.</h:p>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di Firenze - Sud - Ovest è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 49 comprendente Scandicci, della Zona Socio Sanitaria n. 50 comprendente Lastra a Signa, Signa e della Zona Socio Sanitaria n. 3 di Firenze.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di Firenze - Sud - Ovest nasce nelle previsioni di piano in Torregalli dall'Ente Ospedaliero Ospedale specializzato provinciale S. Giovanni di Dio (con scorporo dello stabilimento S. Giovanni di Dio - Firenze).</h:p>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di Empoli è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 52 comprendente Capraia e Limite, Cerreto Guidi, Empoli, Montelupo Fiorentino, Vinci.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di Empoli nasce nelle previsioni di piano dall'Ente Ospedaliero Ospedale generale provinciale di Empoli (S. Giuseppe).</h:p>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero della Media Val d'Elsa è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 53 comprendente Castelfiorentino, Certaldo, Gambassi, Montaione, Montespertoli.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero della Media Val d'Elsa nasce nelle previsioni di piano dall'Ente Ospedaliero Ospedale generale zonale di Castelfiorentino (S. Verdiana).</h:p>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero del Valdarno Fiorentino è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 54 comprendente Figline Valdarno, Incisa Valdarno, Pian di Sco, Reggello, Rignano s-Arno.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero del Valdarno Fiorentino nasce nelle previsioni di piano dall'Ente Ospedaliero Ospedale generale zonale di Figline Valdarno (Serristori).</h:p>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero del Valdarno Aretino è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 55 comprendente Bucine, Castelfranco di Sopra, Cavriglia, Laterina, Loro Ciuffenna, Montevarchi, Pergine Valdarno, S. Giovanni Valdarno, Terranova Bracciolini.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero del Valdarno Aretino nasce nelle previsioni di piano dalla fusione degli Enti Ospedalieri e unificazione degli Ospedali:</h:p>
				<h:ul>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Montevarchi (della Misericordia);</h:li>
					<h:li>Ospedale generale zonale di S. Giovanni Valdarno (Alberti);</h:li>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Terranova B. (della Misericordia).</h:li>
				</h:ul>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero del Casentino è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 56 comprendente Bibbiena, Castelfocognano, Castel S. Niccolò, Chitignano, Chiusi della Verna, Montemignaio, Ortignano Raggiolo, Poppi, Pratovecchio, Stia, Talla.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero del Casentino nasce nelle previsioni di piano dalla fusione degli Enti Ospedalieri e unificazione degli Ospedali:</h:p>
				<h:ul>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Bibbiena (Ospedale Civile);</h:li>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Poppi (S. Maria della Misericordia);</h:li>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Stia (S. Carlo Borromeo).</h:li>
				</h:ul>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero della Val Tiberina è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 57 comprendente Anghiari, Badia Tedalda, Caprese Michelangelo, Monterchi, Pieve S. Stefano, S. Sepolcro, Sestino.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero della Val Tiberina nasce nelle previsioni di piano dalla funzione degli Enti Ospedalieri con unificazione degli Ospedali:</h:p>
				<h:ul>
					<h:li>Ospedale generale zonale di S. Sepolcro (Ospedali Riuniti) e dalla incorporazione della infermeria di Anghiari e della infermeria di Pieve S. Stefano.</h:li>
				</h:ul>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di Arezzo è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 58 comprendente Arezzo, Capolona, Castiglion Fibocchi, Civitella della Chiana, Monte S. Savino, Subbiano.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di Arezzo nasce nelle previsioni di piano dalla fusione degli Enti Ospedalieri con unificazione degli Ospedali:</h:p>
				<h:ul>
					<h:li>Ospedale generale provinciale di Arezzo (S. Maria Sopra i Ponti);</h:li>
					<h:li>Ospedale specializzato provinciale di Arezzo (A. Garbasso);</h:li>
					<h:li>Ospedale specializzato provinciale di Arezzo (Pediatrico);</h:li>
					<h:li>Ospedale generale zonale di M. S. Savino (S. Maria della Pace);</h:li>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Subbiano (Boschi).</h:li>
				</h:ul>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero della Val di Chiana Ovest è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 59 comprendente Foiano della Chiana, Lucignano, Marciano della Chiana, Sinalunga, Torrita, Trequanda.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero della Val di Chiana Ovest nasce nelle previsioni di piano dalla fusione degli Enti Ospedalieri con unificazione degli Ospedali:</h:p>
				<h:ul>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Foiano della Chiana (S. Francesco);</h:li>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Sinalunga (S. Maria delle Nevi);</h:li>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Torrita (Maestri);</h:li>
					<h:li>Incorporazione dell'infermeria di Lucignano.</h:li>
				</h:ul>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero della Val di Chiana Est è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 60 comprendente Castiglion Fiorentino e Cortona.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero della Val di Chiana Est nasce nelle previsioni di piano dalla fusione degli Enti Ospedalieri con unificazione degli Ospedali:</h:p>
				<h:ul>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Castiglion F.no (S. Maria della Misericordia);</h:li>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Cortona (S. Maria della Misericordia).</h:li>
				</h:ul>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero della Alta Val d'Elsa è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 61 comprendente Barberino V. Elsa Casole d'Elsa, Colle V. Elsa, Poggibonsi, Radicondoli, S. Gimignano.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero della Alta Val d'Elsa nasce nelle previsioni di piano dalla fusione degli Enti Ospedalieri con unificazione degli Ospedali:</h:p>
				<h:ul>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Colle V. Elsa (S. Lorenzo);</h:li>
					<h:li>Ospedale generale zonale di S. Gimignano (Ospedali Riuniti);</h:li>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Poggibonsi (P. Burresi).</h:li>
				</h:ul>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di Siena è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 62-63 comprendente Castellina in Chianti, Castelnuovo B.ga, Gaiole in Chianti, Monteriggioni, Radda, Siena, Asciano, Chiusdino, Monteroni d'Arbia, Monticiano, Murlo, Rapolano, Sovicille, della Zona Socio Sanitaria n. 64 comprendente Buonconvento, Montalcino, S. Giovanni d'Asso, S. Quirico d'Orcia.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di Siena nasce nelle previsioni di piano dalla fusione degli Enti Ospedalieri con unificazione degli Ospedali:</h:p>
				<h:ul>
					<h:li>Ospedale generale regionale di Siena (S. Maria della Scala);</h:li>
					<h:li>Ospedale specializzato provinciale di Siena (A. Sclavo);</h:li>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Montalcino (S. Maria della Croce).</h:li>
				</h:ul>
				<h:p>Il processo di fusione che si realizzerà nei tempi necessari, dovrà comunque salvaguardare l'esistenza dell'ospedale di Montalcino; oltre le attività e i servizi necessari al suo funzionamento.</h:p>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero della Val di Chiana Sud è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 65 comprendente Cetona, Chianciano Terme, Chiusi, Montepulciano, Pienza, S. Casciano dei Bagni, Sarteano.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero della Val di Chiana Sud nasce nelle previsioni di piano dalla fusione degli Enti Ospedalieri con unificazione degli Ospedali:</h:p>
				<h:ul>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Chianciano (Croce Verde);</h:li>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Chiusi (S. Maria della Misericordia);</h:li>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Montepulciano (S. Cristoforo);</h:li>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Sarteano (della Misericordia).</h:li>
				</h:ul>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero dell'Amiata Est è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 66 comprendente Abbadia S. Salvatore, Castiglion d'Orcia, Piancastagnaio, Radicofani.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero dell'Amiata Est nasce nelle previsioni di piano dall'Ente Ospedaliero generale zonale di Abbadia S. Salvatore.</h:p>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero dell'Amiata Ovest è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 67 comprendente Arcidosso, Castel del Piano, Castell'Azzara, Santa Fiora, Seggiano, (in questa zona socio - sanitaria sarà compreso il Comune di Roccalbegna di cui è in corso il provvedimento di separazione dalla zona socio - sanitaria n. 70).</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero dell'Amiata Ovest nasce nelle previsioni di piano dall'Ente Ospedaliero Ospedale generale zonale di Castel del Piano (Ospedale Civile).</h:p>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero della Alta Maremma è relativo al comprensorio di programma della zona Socio Sanitaria n. 68 comprendente Follonica, Gavorrano, Massa Marittima, Monterotondo Marittimo, Montieri, Scarlino.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero della Alta Maremma nasce nelle previsioni di piano dall'Ente Ospedaliero Ospedale generale zonale di Massa Marittima (S. Andrea).</h:p>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di Grosseto è relativo al comprensorio di programma della zona Socio Sanitaria n. 69 comprendente Castiglion della Pescaia, Grosseto, Campagnatico, Cinigiano, e della Zona Socio Sanitaria n. 69 comprendente Civitella Paganico, Roccastrada, Scansano.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero di Grosseto nasce nelle previsioni di piano dalla fusione degli Enti Ospedalieri con unificazione degli Ospedali:</h:p>
				<h:ul>
					<h:li>Ospedale generale provinciale di Grosseto (della Misericordia);</h:li>
					<h:li>Ospedale specializzato provinciale di Grosseto (Pizzetti);</h:li>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Scansano.</h:li>
				</h:ul>
				<h:p />
				<h:p>L'Ente Ospedaliero della Bassa Maremma è relativo al comprensorio di programma della Zona Socio Sanitaria n. 70 comprendente Manciano, Pitigliano, Roccalbegna, Semproniano, Sorano e della Zona Socio Sanitaria n. 71 comprendente Capalbio, Isola del Giglio, Magliano in Toscana, Monte Argentario, Orbetello.</h:p>
				<h:p>Il Comune di Roccalbegna sarà inserito nella zona socio - sanitaria n. 67 ove ha sede l'Ente Ospedaliero dell'Amiata Ovest Provvedimento in itiner.</h:p>
				<h:p>L'Ente Ospedaliero della Bassa Maremma nasce nelle previsioni di piano dalla fusione degli Enti Ospedalieri con unificazione degli Ospedali:</h:p>
				<h:ul>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Manciano (A. Mai);</h:li>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Orbetello (S. Giovanni di Dio);</h:li>
					<h:li>Ospedale generale zonale di Pitigliano (Petrucci).</h:li>
				</h:ul>
				<h:p />
			</contenitore>
			<formulafinale />
			<conclusione />
		</DocumentoNIR>
	</NIR>
