<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19750604" num="25" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19750619" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-05-31;62" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19750619" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-05-31;62" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19750531">31 maggio 1975</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>62</numDoc>
				<titoloDoc>
					Fondo per l'integrazione del finanziamento della
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-05-27;24" xlink:type="simple">legge regionale 27-5-1974, n. 24</rif>
					, per la costruzione di asili nido
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 23-4-1975</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 26-5-1975</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per il finanziamento dell'intervento di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-05-27;24#art1" xlink:type="simple">art. 1 della legge regionale 27-5-1974, n. 24</rif>
							, la Giunta Regionale è autorizzata a contrarre con le sezioni autonome per il finanziamento di opere pubbliche e di impianti di pubblica utilità della Banca Nazionale del Lavoro e del Monte dei Paschi di Siena, Tesorieri Regionali, un mutuo di L. 1.000.000.000.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>Il mutuo sarà costituito da due quote uguali da somministrarsi dalle Sezioni di cui al precedente comma e verrà ammortizzato in 35 anni a decorrere dal 1 maggio 1975.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>Il tasso effettivo per il mutuo di cui sopra non dovrà essere superiore al 7,50%. Nessuna variazione del tasso medesimo sarà ammessa durante l'intero periodo di ammortamento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num />
						<corpo>Gli oneri fiscali derivanti dalla contrazione del predetto mutuo e le spese necessarie per il suo perfezionamento faranno carico all'amministrazione regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le rate di ammortamento del mutuo, di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							, per capitali ed interessi, trovano capienza, ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-16;281#art10-com2" xlink:type="simple">comma 2 dell'art. 10 della legge 16 maggio 1970, n. 281</rif>
							, nei limiti del 20% dell'ammontare complessivo delle entrate tributarie della Regione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>
							Il pagamento delle annualità di ammortamento dei mutui sarà garantito dalla Regione mediante la iscrizione nei propri bilanci delle somme occorrenti al servizio di mutuo stesso per il rimborso del capitale per interessi ed accessori negli importi indicati nel
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">successivo art. 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta Regionale, con proprio provvedimento, darà inoltre incarico irrevocabilmente all'attuale Tesoriere, per il periodo della sua gestione ed a ciascun Tesoriere pro- tempore, singolo od associato, per tutta la residua durata dell'ammortamento del mutuo, la quota delle entrate tributarie di competenza della Regione o del "fondo comune" di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-16;281#art8" xlink:type="simple">art. 8 della legge 16 maggio 1970, n. 281</rif>
							, occorrente al versamento a favore dell'Istituto mutuante delle rate semestrali comprensive del rimborso del capitale, dell'interesse e degli accessori del mutuo alle stabilite scadenze, che si intende pertanto vincolare alla detta destinazione, con prelazione su ogni altro pagamento, affinchè lo stesso Tesoriere (singolo od associato) provvede ai detti pagamenti, autorizzandolo anche e sempre irrevocabilmente ad accantonare sul totale di tutte le entrate riscosse in ogni esercizio finanziario ed in via prioritaria rispetto ad ogni altra disposizione, le somme all'uopo occorrenti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num />
						<corpo>Per l'accettazione delle obbligazioni poste a suo carico l'attuale Tesoriere interverrà nella stipulazione del contratto di mutuo tra l'Istituto mutuante e l'amministrazione regionale la quale ultima resta altresì obbligata ad inserire nei contratti di tesoreria che saranno stipulati durante il periodo di ammortamento del mutuo, clausole che impongano ai futuri Tesorieri le medesime obbligazioni di cui sopra.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							L'importo del mutuo di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							della presente legge sarà introitato al Titolo V, cat. 1a, capitolo 05200 "Entrate per contrazione mutui" dello stato di previsione dell'entrata del bilancio per l'anno finanziario 1975 e la corrispondente spesa sarà prevista al cap. 18700 che viene aumentato con la variazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>Le spese necessarie per il perfezionamento del mutuo faranno carico al cap. 04000 "Spese per contrazione mutui, prestiti obbligazionari e concessione di garanzie fidejussorie" dello stato di previsione della spesa del bilancio per l'anno 1975.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>La spesa di L. 40.741.455 pari al 50% della rata di ammortamento, sarà imputata, per l'anno 1975 per la quota interessi di L. 37.500.000 al cap. 11200 "Interessi passivi compresi nelle annualità di ammortamento dei mutui" e per la quota capitale di lire 3.241.455 al cap. 26300 "quota capitale per estinzione mutui" del bilancio 1975, che vengono integrati con la variazione di cui all'articolo seguente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>Per l'anno 2010 le spese di cui al comma precedente faranno carico agli stanziamenti degli appositi capitoli del corrispondente bilancio di previsione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>La spesa annua di L. 81.482.910, pari alla rata di ammortamento graverà sugli stanziamenti dei capitoli che verranno appositamente istituiti nella sezione delle spese correnti, per quanto riguarda gli interessi, ed al Titolo III "Spese per rimborso di prestiti" per quanto riguarda le quote capitali, nei bilanci relativi agli anni dal 1976 al 2009.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num />
						<corpo>
							La maggiore spesa relativa agli anni dal 1976 al 2009, sarà fronteggiata con la maggiore entrata del "Fondo Comune" di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-16;281#art8" xlink:type="simple">art. 8 della legge 16 maggio 1970, n. 281</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com6">
						<num />
						<corpo>Le spese sopra richiamate sono dichiarate obbligatorie.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica />
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Sono autorizzate le seguenti variazioni agli stati di previsione del bilancio regionale per l'anno finanziario 1975:</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>
							ENTRATA In aumento
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Tit. V</h:td>
										<h:td>Entrate provenienti da assunzione di prestiti, di anticipazioni e di ogni altra operazione di credito</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cat. 1a</h:td>
										<h:td>Accensione di prestiti Cap. 05200 Contrazione di mutui</h:td>
										<h:td>L. 1.000.000.000</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>
							SPESA In aumento
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Tit. II</h:td>
										<h:td>Spese in conto capitale</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Sez. III</h:td>
										<h:td>Azione ed interventi in campo sociale</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 18700</h:td>
										<h:td>
											Fondo per l'intervento regionale integrativo alla
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-12-06;1044" xlink:type="simple">legge n. 1044 del 6 dicembre 1971</rif>
											per la costruzione di asili - nido (
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-05-22;24" xlink:type="simple">legge regionale 22-5-1974, n. 24</rif>
											)
										</h:td>
										<h:td>L. 1.000.000.000</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 31 maggio 1975.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 23-4-1975 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 26-5-1975.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
