<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19750418" num="18" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19750503" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-04-07;24" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-04-07;24@1977-03-12" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Sistema Educativo" />
						<materia valore="Infanzia" />
						<materia valore="Formazione" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19750503" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19780701" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-04-07;24" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-03-12;18" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1975-04-07;24" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-03-12;18" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-03-12;18#art23-com2" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 23, comma 2 della legge Regione Toscana 12 marzo 1977, n. 18" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19750407">7 aprile 1975</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>24</numDoc>
				<titoloDoc>Organizzazione dei corsi di perfezionamento e di aggiornamento del personale educativo ed ausiliario degli asili nido.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 3-3-1975</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 3-4-1975</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Ambito di applicazione)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Fino all'entrata in vigore della legge di riforma e di delega delle funzioni relative alla formazione professionale degli operatori sanitari e sociali, i corsi di perfezionamento e di aggiornamento del personale educativo ed ausiliario degli asili - nido, previsti rispettivamente dagli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-03-24;16#art9" xlink:type="simple">9</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-03-24;16#art10" xlink:type="simple">10</rif>
								dellalegge regionale 24 marzo 1973, n. 16
							</mrif>
							, sono organizzati e disciplinati secondo le norme contenute nella presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Durata dei corsi e numero degli allievi)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>I corsi di perfezionamento del personale educativo degli asili - nido hanno durata non inferiore ad un anno solare con un ammontare complessivo non inferiore a 1500 ore di insegnamento, di cui 3/5 dedicate a lezioni teoriche ed attività di seminario e di gruppo e 2/5 di tirocinio pratico. Ogni gruppo di studio all'interno del corso non deve superare le 20 unità.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>I corsi di perfezionamento del personale ausiliario degli asili - nido hanno durata non inferiore a 2 mesi con un ammontare complessivo non inferiore a 250 ore comprensive del tirocinio. Ogni gruppo di studio all'interno del corso non deve superare le 20 unità.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>I corsi di perfezionamento del personale ausiliario degli asili - nido hanno durata non inferiore a 2 mesi con un ammontare complessivo non inferiore a 250 ore comprensive del tirocinio. Ogni gruppo di studio all'interno del corso non deve superare le 20 unità.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num />
						<corpo>I corsi di aggiornamento del personale educativo ed ausiliario degli asili - nido hanno durata non inferiore a 2 mesi con un ammontare complessivo non inferiore a 150 ore. Ogni gruppo di studio all'interno del corso non deve superare le 20 unità.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num />
						<corpo>Il numero degli allievi da ammettere alla frequenza dei corsi di perfezionamento e di aggiornamento del personale educativo ed ausiliario è determinato annualmente dal Consiglio Regionale. Per i corsi di perfezionamento il numero è determinato in base alle effettive esigenze dei servizi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Modalità per l'insegnamento)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>I corsi di perfezionamento e di aggiornamento del personale educativo ed ausiliario degli asili - nido sono organizzati sotto forma di lezioni - seminario, di esercitazioni pratiche e di tirocinio presso servizi già esistenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Il contenuto della formazione deve corrispondere alle finalità dell'asilo - nido rivolto ad assicurare una sana crescita ed un armonico ed autonomo sviluppo della personalità del bambino.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>Il programma del corso deve essere indirizzato alla conoscenza dell'intero arco dei bisogni del bambino fino al 3o anno di età.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Programma di insegnamento dei corsi di perfezionamento per il personale educativo)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<alinea>Il programma di insegnamento dei corsi per il personale educativo è così articolato:</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>A)</num>
							<alinea>Parte teorica:</alinea>
							<en id="art4-com1-leta-num1">
								<num>1)</num>
								<corpo>Studio sistematico dello sviluppo della personalità nei suoi aspetti biologico, fisiologico e psichico, con particolare riferimento alla prima infanzia ed ai problemi della nascita e del primo anno di vita;</corpo>
							</en>
							<en id="art4-com1-leta-num2">
								<num>2)</num>
								<corpo>Studio documentario delle motivazioni del comportamento umano e dei meccanismi di adattamento e di difesa dell'individuo nel suo processo di inserimento nel mondo, particolarmente riferiti alla prima infanzia;</corpo>
							</en>
							<en id="art4-com1-leta-num3">
								<num>3)</num>
								<corpo>Apprendimento di elementi di informazione e di tecniche idonee all'"allevamento" del bambino - sia in ordine alla sua crescita somatica, sia in ordine alla sua evoluzione psicologica - come maturazione di capacità, di aiuto e di intervento educativo;</corpo>
							</en>
							<en id="art4-com1-leta-num4">
								<num>4)</num>
								<corpo>Informazione, sperimentazione, riflessione su problemi di dinamica di gruppo e di rapporti interpersonali al fine di permettere l'acquisizione di un tipo di comportamento idoneo ad un lavoro verso i bambini e di collaborazione con gli adulti.</corpo>
							</en>
							<ep id="art4-com1-leta-pun1">
								<num />
								<alinea>Per lo svolgimento del programma sono previste le seguenti discipline:</alinea>
								<el id="art4-com1-leta-pun1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>sociologia della famiglia e dell'educazione;</corpo>
								</el>
								<el id="art4-com1-leta-pun1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>pedagogia della prima infanzia;</corpo>
								</el>
								<el id="art4-com1-leta-pun1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>pedagogia sociale;</corpo>
								</el>
								<el id="art4-com1-leta-pun1-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>psicologia dell'età evolutiva con particolare riferimento ai primi anni di vita;</corpo>
								</el>
								<el id="art4-com1-leta-pun1-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>psicologia sociale;</corpo>
								</el>
								<el id="art4-com1-leta-pun1-letf">
									<num>f)</num>
									<corpo>neuropsichiatria infantile;</corpo>
								</el>
								<el id="art4-com1-leta-pun1-letg">
									<num>g)</num>
									<corpo>puericultura;</corpo>
								</el>
								<el id="art4-com1-leta-pun1-leth">
									<num>h)</num>
									<corpo>igiene generale e dell'alimentazione;</corpo>
								</el>
								<el id="art4-com1-leta-pun1-leti">
									<num>i)</num>
									<corpo>fisiopatologia dell'età evolutiva con particolare riferimento ai primi anni di vita.</corpo>
								</el>
							</ep>
						</el>
						<el id="art4-com1-letb">
							<num>B)</num>
							<alinea>Parte pratica:</alinea>
							<ep id="art4-com1-letb-pun1">
								<num />
								<corpo>Il tirocinio pratico fa parte integrante del corso e deve essere condotto in varie forme e in momenti diversi a partire dai primi mesi del corso.</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com1-letb-pun2">
								<num />
								<corpo>Il tirocinio deve essere condotto sotto la guida di operatori particolarmente qualificati e con la collaborazione di esperti.</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com1-letb-pun3">
								<num />
								<alinea>Esso deve configurarsi nel seguente modo:</alinea>
								<el id="art4-com1-letb-pun3-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>presenza nell'asilo - nido, per un certo numero di ore alla settimana, con graduale progressiva assunzione di corresponsabilità di assistenza educativa ai bambini;</corpo>
								</el>
								<el id="art4-com1-letb-pun3-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>partecipazione alle riunioni di equipe dedicate all'esame di "casi" ed alla programmazione del lavoro;</corpo>
								</el>
								<el id="art4-com1-letb-pun3-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>partecipazione alle riunioni con le famiglie;</corpo>
								</el>
								<el id="art4-com1-letb-pun3-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>visite, con permanenza continuata per un certo periodo, ad asili - nido di altre città, Regioni o paesi o ad altre istituzioni educative per l'infanzia.</corpo>
								</el>
							</ep>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Programma per i corsi di perfezionamento del personale ausiliario)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<alinea>Sono argomento del corso teorico - pratico nozioni di:</alinea>
						<ep id="art5-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>organizzazione dei servizi sociali per l'infanzia con particolare riferimento alle finalità degli asili - nido, alla loro struttura, alla loro configurazione ed al loro ruolo nell'ambito dei servizi socio - sanitari;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art5-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>psicologia elementare in relazione ai rapporti col bambino e con gli adulti;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art5-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>puericultura;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art5-com1-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>igiene generale;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art5-com1-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>igiene alimentare;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art5-com1-pun6">
							<num>-</num>
							<corpo>principali malattie dell'infanzia.</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Programma dei corsi di aggiornamento per il personale educativo e ausiliario)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<alinea>Il programma dei corsi di aggiornamento per il personale educativo e ausiliario è svolto alla riflessione e all'approfondimento dei contenuti previsti per il corso di perfezionamento in relazione:</alinea>
						<ep id="art6-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>all'esperienza di lavoro;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art6-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>all'evoluzione dell'organizzazione dei servizi socio - sanitari;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art6-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>all'evoluzione delle scienze umane e sociali.</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Accesso ai corsi e obbligo dell'aggiornamento)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							Ai corsi di perfezionamento del personale educativo degli asili - nido possono accedere tutti coloro che hanno titolo per partecipare ai relativi concorsi ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-03-24;16#art9" xlink:type="simple">art. 9 della legge regionale 24-3-1973, n. 16</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>Ai corsi di perfezionamento del personale ausiliario degli asili - nido possono accedere tutti coloro che sono in possesso del titolo di scuola media inferiore.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num />
						<corpo>Ai corsi di aggiornamento distinti per il personale educativo ed ausiliario degli asili - nido possono accedere i dipendenti di tutti gli asili - nido.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num />
						<corpo>
							Al personale dipendente dai Comuni e dagli Enti di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-03-24;16#art21" xlink:type="simple">art. 21 della legge regionale 24 marzo 1973, n. 16</rif>
							che deve frequentare i corsi di cui al precedente comma, le ore di frequenza al corso devono essere riconosciute dall'amministrazione di provenienza come normale orario di servizio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com5">
						<num />
						<corpo>
							I Comuni e gli altri Enti di cui al citato
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-03-24;16#art21" xlink:type="simple">art. 21 della legge regionale 24 marzo 1973, n. 16</rif>
							, sono tenuti a provvedere, nei modi previsti dalla presente legge all'aggiornamento del personale educativo ed ausiliario degli asili - nido da loro gestiti almeno una volta ogni cinque anni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Assistenza scolastica e diritto allo studio)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>L'iscrizione ai corsi di perfezionamento e aggiornamento previsti dalla presente legge è gratuita.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<alinea>Gli allievi, che frequentano i corsi di perfezionamento, hanno diritto ad usufruire:</alinea>
						<el id="art8-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>di un assegno mensile di L. 18.000;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>di un contributo giornaliero a titolo di rimborso spese per gli allievi residenti in località distanti oltre i 10 km. dalla sede del corso. Tale contributo sarà erogato nella misura fissa di L. 500 giornaliere per gli allievi residenti entro i 30 km. dalla sede del corso; L. 700 giornaliere per una distanza comprensiva fra i 31 e i 50 km.; L. 1.000 oltre i 50 km.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num />
						<corpo>La distanza è calcolata dalla sede comunale di residenza alla sede comunale del corso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num />
						<corpo>
							Gli studenti - lavoratori potranno fruire delle provvidenze di cui al
							<rif xlink:href="#art8-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
							del presente articolo solo nel caso in cui siano posti in aspettativa senza godimento dello stipendio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com5">
						<num />
						<corpo>
							Le provvidenze di cui al primo e
							<rif xlink:href="#art8-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
							del presente articolo non si applicano nel caso di comando attuato ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1969-03-27;130#art48" xlink:type="simple">art. 48 del DPR 27 marzo 1969, n. 130</rif>
							, o in caso analogo.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Gestione dei corsi)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>I corsi di perfezionamento e di aggiornamento del personale educativo ed ausiliario degli asili - nido, sono organizzati e gestiti dalle Province con le modalità indicate nella presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>La Giunta Regionale provvede al coordinamento ed alla programmazione dei corsi di cui al precedente comma.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num />
						<corpo>La Provincia stipula apposite convenzioni per il reclutamento del personale insegnante, con i criteri e le modalità fornite con deliberazione della Giunta Regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com4">
						<num />
						<alinea>La realizzazione dei programmi d'insegnamento sarà attuata secondo le modalità determinate da un consiglio di gestione didattica composta da:</alinea>
						<el id="art9-com4-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>3 rappresentanti del personale, eletti dall'assemblea del personale;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com4-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>3 rappresentanti degli allievi, eletti dall'assemblea degli allievi;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com4-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>3 rappresentanti delle organizzazioni dei lavoratori maggiormente rappresentative, nominati dalle rispettive associazioni;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com4-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>6 rappresentanti degli Enti locali compresi nella Provincia nominati dai rispettivi Enti.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art9-com5">
						<num />
						<corpo>Il consiglio di gestione didattica, presieduto dal Presidente della Giunta Provinciale o suo delegato, elabora annualmente la relazione dell'attività svolta e propone alla Giunta Regionale ogni iniziativa idonea al perfezionamento ed al potenziamento dell'attività didattica, nonchè alle modifiche dei programmi di insegnamento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Piano annuale dei corsi)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<alinea>
							La Giunta Regionale, sulla base delle proposte dei consigli di gestione didattica di cui al
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">precedente art. 9</rif>
							, propone annualmente all'approvazione del Consiglio Regionale un piano contenente:
						</alinea>
						<el id="art10-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>il numero dei corsi da istituire;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la distribuzione dei corsi fra le Province della Toscana;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>l'eventuale istituzione o soppressione di sedi distaccate;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>la previsione di spesa per l'organizzazione, la gestione dei corsi ed il diritto allo studio.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Spese di gestione)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>La spesa annua prevista nel bilancio regionale per la gestione dei corsi e per il diritto allo studio è ripartita proporzionalmente al numero degli allievi tra le Province che gestiscono i corsi e liquidata per il 70% in via anticipata, all'inizio dei corsi, con provvedimento della Giunta Regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num />
						<corpo>Entro sessanta giorni dalla chiusura dei corsi, gli Enti gestori provvederanno a rimettere alla Giunta Regionale il rendiconto delle spese sostenute. La Giunta Regionale sulla base del rendiconto provvede al relativo conguaglio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Previsione ed autorizzazione della spesa)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<corpo>Gli oneri derivanti dall'applicazione della presente legge previsti in L. 400.000.000 fanno carico al capitolo 07750 "Spese per l'organizzazione dei corsi di perfezionamento e di aggiornamento del personale educativo ed ausiliario degli asili - nido" del Bilancio per l'anno 1975 che viene istituito con il successivo articolo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num />
						<corpo>
							Alla copertura della relativa spesa si provvede con le disponibilità finanziarie residuate al cap. 26000 "Fondo per il finanziamento di provvedimenti legislativi in corso di adozione" del Bilancio 1974, avvalendosi del disegno dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1955-02-27;64#art1" xlink:type="simple">art. 1 della legge 27-2-1955, n. 64</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<comma id="art13-com1">
						<num />
						<corpo>Nello stato di previsione della spesa del Bilancio per l'anno 1975 è introdotta la seguente variazione:</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num />
						<corpo>
							Di nuova istituzione:
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Tit. I</h:td>
										<h:td>SPESE CORRENTI.</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Sez. II</h:td>
										<h:td>Azioni ed interventi nel campo della istruzione e cultura.</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Rubr. II</h:td>
										<h:td>Formazione.</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 07750</h:td>
										<h:td>"Spese per l'organizzazione dei corsi di perfezionamento e di aggiornamento del personale educativo ed ausiliario degli asili - nido"</h:td>
										<h:td>L. 400.000.000</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 7 aprile 1975.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 3-3-1975 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 3-4-1975.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
