<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19751230" num="59" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19760114" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-12-29;79" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19760114" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-12-29;79" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19751229">29 dicembre 1975</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>79</numDoc>
				<titoloDoc>Obiettivi e norme di attuazione del piano ospedaliero transitorio della Regione Toscana.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 18-11-1975</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 19-12-1975</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>E' approvato il Piano Ospedaliero Transitorio della Regione Toscana. Entro novanta giorni dall'entrata in vigore della legge statale di riforma sanitaria, il Consiglio regionale verifica la compatibilità del Piano con gli obiettivi e le linee della riforma.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>Il Piano è costituito dalle norme della presente legge e dalle tabelle A e B allegate che ne formano parte integrante.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>Allo scopo di realizzare, per identiche funzioni, la effettiva uniformità delle prestazioni ospedaliere su tutto il territorio regionale e la loro rispondenza alle esigenze delle popolazioni, sono fissati come obiettivi del Piano Transitorio Ospedaliero:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>la individuazione dei livelli organizzativi e funzionali ottimali delle attività di diagnosi e cura ospedaliere in rapporto alla intensità e alla complessità delle richieste degli utenti;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>l'adeguamento dei servizi ospedalieri della Regione Toscana agli ambiti territoriali di utenza, attraverso l'unificazione amministrativa e tecnica degli enti ospedalieri ubicati nei comprensori di cui alla tabella A;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>l'integrazione funzionale degli enti ospedalieri con le altre strutture sanitarie esistenti nel territorio;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>il coordinamento delle attività degli ospedali psichiatrici provinciali con quelle degli enti ospedalieri.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<alinea>La trasformazione dei presidi ospedalieri, esistenti nel territorio alla data di entrata in vigore della presente legge, in rete ospedaliera di piano è attuata attraverso:</alinea>
						<ep id="art3-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>le fusioni di enti ospedalieri indicate nella tabella A;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>gli scorpori di ospedali, infermerie ed altri complessi non classificati, dagli enti cui appartengono, e la loro incorporazione in enti ospedalieri esistenti o da costituire, secondo le indicazioni contenute nella citata tabella A;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>
								le modifiche, le soppressioni e gli scorpori di servizi ospedalieri, secondo le previsioni della legge regionale di programma di cui al
								<rif xlink:href="#art15" xlink:type="simple">successivo art. 15</rif>
								.
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le fusioni di enti ospedalieri previste dalla tabella A sono disposte dopo l'entrata in vigore della legge regionale di programma di cui all'
							<rif xlink:href="#art15" xlink:type="simple">art. 15</rif>
							, nei tempi e nei modi da questa stabiliti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<alinea>Il Presidente della Giunta Regionale con proprio decreto, su conforme deliberazione della Giunta regionale medesima, stabilisce:</alinea>
						<el id="art4-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>la sede e la denominazione del nuovo ente;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la composizione del consiglio di amministrazione del nuovo ente;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								la classificazione dell'ospedale risultante dalla fusione, sulla base dei criteri stabiliti dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-02-12;132" xlink:type="simple">legge 12-2-1968, n. 132</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>Entro novanta giorni dalla data del decreto di cui al precedente comma, il Presidente della Giunta Regionale decreta la fusione e stabilisce lo scioglimento dei consigli di amministrazione degli enti venuti a fusione e l'insediamento dei nuovi organi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>Fino alla data dell'emanazione del decreto di fusione l'ordinaria amministrazione è esercitata, in coordinamento fra di loro, dai consigli di amministrazione degli enti interessati alla fusione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num />
						<corpo>
							Ove la fusione riguardi enti ospedalieri aventi la propria sede in Comuni o in Province diversi, il consiglio di amministrazione del nuovo ente viene integrato, rispetto alla composizione prevista dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-02-12;132#art9" xlink:type="simple">art. 9 della legge 12-2-1968, n. 132</rif>
							, in modo tale che il consiglio comunale o provinciale di ciascuno dei Comuni o delle Province suddetti possa eleggere complessivamente un numero di membri pari rispettivamente a quello spettante al Comune o alla Provincia nella cui circoscrizione trova la propria sede il nuovo ente.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com6">
						<num />
						<corpo>
							La disposizione di cui al comma precedente si applica anche quando, in caso di fusione fra tre o più enti ospedalieri, sia necessario aumentare, ai sensi dell'ultimo comma del citato
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-02-12;132#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
							, il numero dei membri eletti dal consiglio comunale o provinciale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com7">
						<num />
						<corpo>Nei casi di cui ai due precedenti commi il consiglio di amministrazione può, ai fini di una migliore funzionalità organizzativa, nominare una giunta esecutiva con criteri di rappresentanza proporzionale alla composizione del consiglio di amministrazione stesso e nel rispetto della minoranza. Il consiglio decide quali delle proprie funzioni delegare alla giunta.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Le fusioni possono essere anticipate rispetto alla data indicata al primo comma dell'articolo precedente purchè ne facciano richiesta tutti gli enti ospedalieri interessati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>
							Le fusioni anticipate devono in ogni caso ottenere il parere favorevole del comitato comprensoriale di cui all'
							<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">art. 11</rif>
							, ove costituito, ovvero di almeno i due terzi dei Comuni competenti per territorio secondo la tabella A.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>Nel caso di fusioni anticipate il decreto del Presidente della Giunta Regionale previsto dal secondo comma dell'articolo precedente è adottato su conforme deliberazione del Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<alinea>La fusione di enti ospedalieri comporta la unificazione amministrativa e tecnica degli enti interessati ed in particolare:</alinea>
						<el id="art6-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>la unificazione dei patrimoni e degli ospedali appartenenti agli enti venuti a fusione, nonchè la perdita della personalità giuridica degli enti stessi;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la imputazione di tutti i rapporti al nuovo ente;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>la unificazione delle direzioni sanitarie e amministrative;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>la ristrutturazione delle attività e dei servizi di diagnosi e cura.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le incorporazioni, previste dalla tabella A, di ospedali, infermerie o altri complessi non classificati in enti ospedalieri esistenti o da costituire, sono disposte dopo l'entrata in vigore della legge regionale di programma di cui all'
							<rif xlink:href="#art15" xlink:type="simple">art. 15</rif>
							, nei tempi e nei modi da questa stabiliti con decreto del Presidente della Giunta Regionale, su conforme deliberazione della Giunta Regionale medesima.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>I complessi incorporati si unificano con quelli degli enti incorporanti. A questi ultimi si trasferiscono i rapporti relativi ai complessi incorporati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num />
						<alinea>Gli scorpori e le incorporazioni sono disposti contemporaneamente per ciascun ente ospedaliero previsto dal piano con un unico decreto che determina:</alinea>
						<el id="art7-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>le modificazioni da apportare alla composizione dei consigli di amministrazione degli enti incorporanti ed, eventualmente, degli enti scorporanti;</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la consistenza dei beni facenti parte dei complessi scorporati;</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>il contingente di personale addetto a tali complessi da trasferire al nuovo ente;</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com3-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>la classificazione degli ospedali.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num />
						<corpo>I consigli di amministrazione degli enti incorporanti sono integrati da un membro eletto da ciascuno dei consigli comunali dei Comuni nel cui territorio sono situati i complessi scorporati e da due membri designati dall'ente pubblico scorporante, nonchè da un membro in rappresentanza degli interessi originari privati, ove esistano e siano riferibili ai complessi scorporati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com5">
						<num />
						<corpo>I consigli di amministrazione degli enti ospedalieri incorporanti restano in carica fino alla nomina del nuovo consiglio di amministrazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							Dopo l'entrata in vigore della legge regionale di cui al
							<rif xlink:href="#art15" xlink:type="simple">successivo art. 15</rif>
							e nel termine che sarà da questa stabilito, gli enti interessati provvederanno alle opportune modifiche delle piante organiche ai fini di cui alla
							<rif xlink:href="#art12-com3-leta" xlink:type="simple">lettera a) del successivo art. 12</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<alinea>
							La suddetta legge stabilirà i criteri e le modalità per assicurare l'integrale utilizzazione del personale che si trovi in regolare servizio presso gli enti interessati dai provvedimenti di cui agli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">7</rif>
							</mrif>
							della presente legge alla data della emanazione dei provvedimenti medesimi, prevedendo in particolare:
						</alinea>
						<el id="art8-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>l'inquadramento in ruolo presso ciascun ente ospedaliero di piano del personale in possesso dei maggiori titoli nell'ambito delle singole qualifiche;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>il transitorio inquadramento presso gli enti stessi del personale esuberante in ruoli speciali soprannumerari ad esaurimento, con mantenimento dello stato giuridico ed economico acquisito;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>la possibilità di assegnare temporaneamente il personale dei ruoli soprannumerari che ne faccia richiesta ad altri enti ospedalieri aventi sede nella Regione;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								la organizzazione da parte della Regione, di intesa con le organizzazioni sindacali e gli enti ospedalieri interessati, di appositi corsi di perfezionamento, riqualificazione ed aggiornamento per favorire i provvedimenti di cui alle
								<mrif>
									lettere
									<rif xlink:href="#art8-com2-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art8-com2-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art8-com2-letc" xlink:type="simple">c)</rif>
								</mrif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>
								la consultazione delle organizzazioni sindacali in merito alla adozione dei provvedimenti di cui alle
								<mrif>
									lettere
									<rif xlink:href="#art8-com2-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art8-com2-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art8-com2-letc" xlink:type="simple">c)</rif>
								</mrif>
								).
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num />
						<corpo>
							Nell'ipotesi di fusione anticipata ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							, gli enti interessati, al fine di garantire l'integrale utilizzazione del personale in regolare servizio all'atto della fusione, provvedono entro tre mesi alle opportune modifiche delle piante organiche, con immediata applicazione delle disposizioni di cui alle
							<mrif>
								lettere
								<rif xlink:href="#art8-com2-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art8-com2-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art8-com2-letc" xlink:type="simple">c)</rif>
								ed
								<rif xlink:href="#art8-com2-lete" xlink:type="simple">e)</rif>
							</mrif>
							del precedente comma.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>
							I servizi ospedalieri che a seguito di fusione o di altro procedimento di ristrutturazione, risultino esuberanti rispetto alle previsioni della legge di programma di cui all'
							<rif xlink:href="#art15" xlink:type="simple">art. 15</rif>
							, qualora non possano essere scorporati per essere assegnati ad enti ospedalieri diversi che ne risultino carenti, saranno trasformati o soppressi dalle singole amministrazioni ospedaliere in relazione al momento del verificarsi delle vacanze dei rispettivi posti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>
							Lo scorporo e la successiva assegnazione ad altri enti ospedalieri dei servizi di cui al comma precedente sono disposti nei tempi e con le modalità stabilite dalla legge regionale di programma di cui all'
							<rif xlink:href="#art15" xlink:type="simple">art. 15</rif>
							, con decreto del Presidente della Giunta Regionale, su conforme deliberazione della Giunta Regionale medesima. Con lo stesso decreto sono trasferite le attrezzature adibite ai servizi scorporati e viene indicato nominativamente il personale da trasferire all'ente incorporante, secondo le indicazioni fornite dalle singole amministrazioni ospedaliere.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num />
						<corpo>Nel caso di più servizi operanti nella stessa specialità, l'ente scorporante forma una graduatoria per soli titoli di carriera e di studio di tutto il personale addetto, sulla base della quale saranno accolte le eventuali domande di trasferimento. In mancanza di domande, sarà trasferito il personale in possesso di minori titoli.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com4">
						<num />
						<corpo>Qualora lo scorporo di più servizi nell'ambito della medesima specialità debba effettuarsi in favore di più enti ospedalieri, la scelta della sede è concessa nell'ordine della graduatoria medesima.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com5">
						<num />
						<corpo>Fino al momento dello scorporo i servizi continuano ad operare nell'ambito delle strutture cui attualmente appartengono.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com6">
						<num />
						<corpo>Entro tre mesi dal provvedimento di scorporo gli enti ospedalieri interessati provvedono alle opportune modifiche delle rispettive piante organiche.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>
							Ove dai provvedimenti dei precedenti
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">7</rif>
							</mrif>
							o, comunque, dalla ristrutturazione dei servizi, secondo quanto previsto dalla tabella B, consegua un trattamento economico meno favorevole, il personale mantiene ad personam lo stato giuridico ed il trattamento economico anteriormente goduto.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<alinea>In ciascuno degli ambiti territoriali stabiliti dalla tabella A è istituito un comitato comprensoriale di programma composto:</alinea>
						<el id="art11-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>da un rappresentante di ciascuno degli enti ospedalieri esistenti al momento dell'entrata in vigore della presente legge, che hanno propri ospedali situati nei comprensori di cui alla tabella A, designato dal consiglio di amministrazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<alinea>dai seguenti rappresentanti dei Comuni il cui territorio ricade in tutto o in parte nei comprensori di cui alla tabella A, designati dai consigli comunali nel rispetto delle minoranze:</alinea>
							<ep id="art11-com1-letb-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>sette rappresentanti, di cui tre riservati alla minoranza, di ciascun Comune con popolazione superiore a 50.000 abitanti;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art11-com1-letb-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>cinque rappresentanti, di cui due riservati alla minoranza, di ciascun Comune con popolazione superiore a 20.000 abitanti;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art11-com1-letb-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>quattro rappresentanti, di cui uno riservato alla minoranza, di ciascun Comune con popolazione superiore a 3.000 abitanti;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art11-com1-letb-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>tre rappresentanti, di cui uno riservato alla minoranza, negli altri Comuni;</corpo>
							</ep>
						</el>
						<el id="art11-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>da tre rappresentanti della Provincia nel cui ambito territoriale ricade la maggior parte dei Comuni del comprensorio delimitato dalla tabella A, designati dal consiglio provinciale con voto limitato a due;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>da tre rappresentanti designati congiuntamente dalle organizzazioni sindacali maggiormente rappresentative;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>da un rappresentante di ciascuna categoria dei lavoratori autonomi designato dalle rispettive associazioni.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num />
						<corpo>Qualora i Comuni del comprensorio siano riuniti in consorzi, lo schema di programma è disposto d'intesa con i consorzi medesimi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num />
						<corpo>Le designazioni dei componenti il comitato devono pervenire al Presidente della Giunta Regionale entro due mesi dalla entrata in vigore della presente legge. In difetto provvede il Consiglio regionale su proposta della Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com4">
						<num />
						<corpo>Ciascun comitato comprensoriale è insediato con decreto del Presidente della Giunta Regionale entro un mese dal ricevimento delle designazioni. Tale decreto fissa altresì la sede del comitato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com5">
						<num />
						<corpo>Il comitato si avvale della consulenza di un gruppo di esperti, tenendo conto delle competenze degli operatori presenti nel territorio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com6">
						<num />
						<corpo>
							I consorzi di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-08-30;50" xlink:type="simple">legge regionale 30-8-1974, n. 50</rif>
							esercitano le funzioni attribuite dal
							<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">successivo art. 12</rif>
							ai comitati comprensoriali di programma, qualora gli ambiti territoriali stabiliti dalla tabella A coincidano con le zone socio-sanitarie di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-12-07;64" xlink:type="simple">legge regionale 7-12-1973, n. 64</rif>
							ed i consorzi medesimi siano sostituiti entro due mesi dall'entrata in vigore della presente legge e, comunque, prima dell'insediamento dei comitati comprensoriali di programma.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<corpo>
							Entro sei mesi dalla data del loro insediamento i comitati comprensoriali di programma ovvero i consorzi indicati dall'ultimo comma del
							<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">precedente articolo 11</rif>
							, dovranno presentare ai presidenti della Giunta e del Consiglio regionale schemi di programma specifici e dettagliati per la realizzazione degli obiettivi indicati nelle tabelle A e B.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num />
						<alinea>Nell'ambito delle previsioni del piano, gli schemi di programma indicheranno:</alinea>
						<ep id="art12-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>la strutturazione ottimale in termini di dipartimenti, divisioni, sezioni e servizi speciali, idonea a garantire un normale svolgimento delle attività previste dalla tabella B;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art12-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>la ripartizione dei posti letto assegnati dalla tabella B tra i dipartimenti, le divisioni e le sezioni;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art12-com2-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>i tempi e le modalità di adeguamento dei posti letto esistenti, all'obiettivo fissato;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art12-com2-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>le eventuali variazioni del numero massimo dei posti letto e delle attività assegnate a ciascun ente ospedaliero dalla allegata tabella B in relazione alle particolari esigenze sanitarie del comprensorio.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art12-com3">
						<num />
						<alinea>Gli schemi di programma devono inoltre:</alinea>
						<el id="art12-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>determinare il contingente di personale amministrativo e sanitario occorrente, con riferimento alla situazione conseguente alla attuazione dei procedimenti di fusione e incorporazione previsti dal Piano, nonchè delle operazioni di trasformazione, soppressione o scorporo di servizi ospedalieri resi necessari dal nuovo dimensionamento della attività ospedaliera, curando, in ogni caso, di raggiungere l'obiettivo della integrale utilizzazione del personale in servizio;</corpo>
						</el>
						<el id="art12-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								indicare i tempi e i modi di attuazione dei procedimenti e delle operazioni previste alla
								<rif xlink:href="#art12-com3-leta" xlink:type="simple">precedente lettera a)</rif>
								, l'utilizzazione degli stabilimenti disponibili, tenendo conto delle esigenze comprensoriali derivanti da particolari condizioni geomorfologiche del territorio, nonchè l'eventuale nuova sede dell'ente ospedaliero;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art12-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>specificare le attrezzature e le opere edilizie, anche infrastrutturali, necessarie al raggiungimento degli obiettivi stabiliti dal piano;</corpo>
						</el>
						<el id="art12-com3-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>individuare i servizi ospedalieri ed i servizi forniti dagli enti locali territoriali e loro consorzi, programmandone gli interventi di integrazione, allo scopo di istituire un sistema congiunto che imposti globalmente gli interventi preventivi, curativi e riabilitativi nell'interno campo della tutela della salute;</corpo>
						</el>
						<el id="art12-com3-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>indicare la previsione di spesa.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art12-com4">
						<num />
						<corpo>
							In caso di inutile decorso del termine di cui al
							<rif xlink:href="#art12-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							del presente articolo la elaborazione degli schemi di programma sarà effettuata dalla Giunta regionale, previa assegnazione di un ulteriore termine da parte del Consiglio regionale. Nella ipotesi di cui all'ultimo comma del
							<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">precedente art. 11</rif>
							, i poteri sostitutivi sono esercitati dai competenti organi regionali di controllo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com5">
						<num />
						<corpo>
							I comitati comprensoriali di programma decadono al momento dell'entrata in vigore della legge regionale di cui al
							<rif xlink:href="#art15" xlink:type="simple">successivo art. 15</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<comma id="art13-com1">
						<num />
						<alinea>E' istituito un comitato tecnico-consultivo per la programmazione sanitaria ed ospedaliera composto da quindici membri, esperti in:</alinea>
						<ep id="art13-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>economia sanitaria;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art13-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>materie sanitarie;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art13-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>materie giuridiche ed amministrative;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art13-com1-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>materie urbanistiche ed edilizie.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num />
						<corpo>
							Il comitato è nominato dal Consiglio regionale, con voto limitato a dieci, entro un mese dalla approvazione della presente legge e dura in carica fino all'entrata in vigore della legge regionale di cui al
							<rif xlink:href="#art15" xlink:type="simple">successivo art. 15</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com3">
						<num />
						<corpo>Il comitato è insediato con decreto del presidente della Giunta regionale, che ne indica il componente presidente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com4">
						<num />
						<corpo>Ai componenti il comitato tecnico-consultivo per la programmazione sanitaria ed ospedaliera è attribuita un'indennità per ogni giornata di seduta fino ad un massimo di dieci giornate di seduta al mese, nella misura di L. 15.000.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com5">
						<num />
						<corpo>Le indennità indicate nel precedente comma si intendono al lordo delle ritenute fiscali e la loro corresponsione decorre dalla prima seduta alla quale ciascun componente il comitato ha partecipato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com6">
						<num />
						<corpo>Alla liquidazione delle indennità provvede periodicamente la Giunta regionale sulla base di prospetti riepilogativi delle presenze sottoscritti dal presidente del comitato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com7">
						<num />
						<corpo>
							Per i membri del comitato che siano consiglieri regionali o dipendenti della Regione o dipendenti dello Stato, si provvede ai sensi, rispettivamente, della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-02-04;4" xlink:type="simple">legge regionale 4-2-1972, n. 4</rif>
							, della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-10-06;54" xlink:type="simple">legge regionale 6-10-1973, n. 54</rif>
							e del
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-06-30;734" xlink:type="simple">DPR 30-6-1972, n. 734</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com8">
						<num />
						<corpo>Ai componenti che risiedono in un Comune diverso da quello ove opera il comitato spetta, quando si rechino alla seduta del comitato, un trattamento economico di trasferta di L. 15.000 per ogni 24 ore e per le trasferte di durata inferiore, di 1/24 della diaria intera per ogni ora.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com9">
						<num />
						<corpo>Ai componenti di cui al comma precedente è altresì corrisposto un rimborso delle spese di viaggio nella misura di L. 40 al chilometro, calcolando la distanza ferroviaria dal Comune di residenza a quello dove ha sede il comitato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com10">
						<num />
						<corpo>
							Ai componenti del comitato che per ragioni di ufficio si recano fuori della sede presso la quale sono nominati, compete il trattamento di missione secondo le norme della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-01-31;3" xlink:type="simple">legge regionale 31-1-1972, n. 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com11">
						<num />
						<corpo>La missione è autorizzata dal presidente del comitato.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<comma id="art14-com1">
						<num />
						<alinea>Il comitato tecnico-consultivo per la programmazione sanitaria ed ospedaliera esprime parere:</alinea>
						<ep id="art14-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>
								sulla corrispondenza degli schemi di programma di cui all'
								<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">art. 12</rif>
								della presente legge agli obiettivi del Piano;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art14-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>sui tempi e sui modi degli scorpori, delle fusioni, delle incorporazioni previsti dalla presente legge, nonchè sulla destinazione dei servizi da scorporare;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art14-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>su ogni altra questione sottopostagli dalla Giunta o dal Consiglio regionale, dai comitati comprensoriali e dagli enti locali ed ospedalieri.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art14-com2">
						<num />
						<alinea>Il comitato cura inoltre la elaborazione di studi e formula proposte in ordine:</alinea>
						<ep id="art14-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>alla organizzazione sanitaria territoriale;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art14-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>alla organizzazione dei servizi amministrativi, tecnico-economici, igienici e sanitari degli enti ospedalieri;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art14-com2-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>alla ulteriore definizione e all'aggiornamento delle attività di base e multizonali previste dalla tabella B;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art14-com2-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>alle tipologie edilizie e all'inserimento nel territorio degli ospedali;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art14-com2-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>ai problemi economici di gestione e di controllo delle spese ospedaliere.</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<comma id="art15-com1">
						<num />
						<corpo>Entro sei mesi dalla presentazione degli schemi di programma comprensoriali, la Giunta propone al Consiglio regionale la legge di approvazione del programma globale degli interventi per il quinquennio 1975-1979.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com2">
						<num />
						<corpo>Nella relazione di accompagnamento alla proposta di legge sarà data indicazione e motivazione specifica delle variazioni apportate agli schemi presentati dai comitati comprensoriali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com3">
						<num />
						<alinea>La legge di programma indicherà per ciascun ente ospedaliero:</alinea>
						<ep id="art15-com3-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>le attività definitivamente assegnate;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art15-com3-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>il numero e il tipo dei dipartimenti, divisioni, sezioni e servizi speciali;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art15-com3-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>il numero dei posti letto globale e ripartito per ciascuno dei momenti organizzativi sopra specificati;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art15-com3-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>le modalità e i tempi per l'adeguamento delle attività all'obiettivo fissato;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art15-com3-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>i tempi per la realizzazione delle operazioni di fusione, incorporazione e scorporo di servizi;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art15-com3-pun6">
							<num>-</num>
							<corpo>la destinazione dei servizi da scorporare;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art15-com3-pun7">
							<num>-</num>
							<corpo>
								la classificazione degli ospedali, sulla base dei criteri stabiliti dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-02-12;132" xlink:type="simple">legge 12-2-1968, n. 132</rif>
								, nonchè la sede e la utilizzazione degli stabilimenti disponibili;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art15-com3-pun8">
							<num>-</num>
							<corpo>le attrezzature e le opere edilizie necessarie.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art15-com4">
						<num />
						<alinea>La legge di programma stabilirà altresì:</alinea>
						<el id="art15-com4-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>le attività complessivamente previste per il territorio regionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art15-com4-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>gli interventi finanziari regionali diretti a favorire il potenziamento o l'istituzione da parte di enti locali o loro consorzi, di servizi per la prevenzione, la lotta alle malattie sociali e del lavoro, la riabilitazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art15-com4-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>gli interventi finanziari regionali per la realizzazione dei programmi comprensoriali;</corpo>
						</el>
						<el id="art15-com4-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>le modalità per il coordinamento delle attività ospedaliere con quelle delle università della Toscana, sia nel campo della didattica e della ricerca che dell'assistenza sanitaria. A tale scopo la Giunta procede ad apposite consultazioni con gli organi rappresentativi delle università toscane.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<comma id="art16-com1">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								Fino all'entrata in vigore della legge di programma di cui all'
								<rif xlink:href="#art15" xlink:type="simple">art. 15</rif>
								della presente legge, continuano ad applicarsi le disposizioni della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-12-24;77" xlink:type="simple">legge regionale 24 dicembre 1974, n. 77</rif>
								.
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com2">
						<num />
						<corpo>
							Le deroghe previste dalla legge di cui al precedente comma sono sottoposte dalla Giunta Regionale al preventivo parere del comitato comprensoriale di programma territorialmente competente, ovvero del consorzio nell'ipotesi di cui all'ultimo comma del
							<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">precedente art. 11</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art17">
					<num>ARTICOLO 17</num>
					<comma id="art17-com1">
						<num />
						<corpo>
							Alle spese per il funzionamento del comitato tecnico consultivo per la programmazione sanitaria ed ospedaliera, previsto dall'
							<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">art. 14</rif>
							della presente legge, sarà fatto fronte per l'anno 1975 e per i successivi esercizi, con le disponibilità previste al capitolo 05600 "spese per il funzionamento, compresi i gettoni di presenza, i compensi ai componenti e le indennità di missione ed il rimborso delle spese di viaggio ai membri estranei all'amministrazione regionale, di comitati e commissioni".
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 29 dicembre 1975.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 18-11-1975 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 19-12-1975.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>TABELLA A</denAnnesso>
						<titAnnesso>PIANO OSPEDALIERO TRANSITORIO DELLA REGIONE TOSCANA</titAnnesso>
					</testata>
					<rifesterno xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-12-29;79:tabella.a;piano.ospedaliero.transitorio.della.regione.toscana" xlink:type="simple" />
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
