<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19750207" num="07" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19750222" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-03;9" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19750222" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-03;9" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19750203">3 febbraio 1975</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>9</numDoc>
				<titoloDoc>Interventi tesi a testimoniare il valore storico e civile della Frazione di Sant'Anna di Stazzema in Comune di Stazzema.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 23-12-1974</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 27-1-1975</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>La Regione Toscana promuove e sostiene in via straordinaria la realizzazione di tutte quelle opere ed iniziative che abbiano come finalità la esaltazione degli elevati valori storici e civili rappresentati dalla frazione di Sant'Anna di Stazzema in Comune di Stazzema, provincia di Lucca, Comune decorato con medaglia d'oro al valore militare, per il martirio subito dalla sua popolazione con l'eccidio del 12-8-1944 ad opera degli occupanti nazisti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>La Regione interviene in particolare alla realizzazione in Sant'Anna di Stazzema di opere aventi per scopo il consolidamento e l'agibilità delle strutture appartenenti al culto, la sistemazione delle opere monumentali a ricordo dei caduti e dei sentieri per accedervi, la raccolta, la custodia e la esposizione di opere d'arte ispirate ai valori della Resistenza antifascista e antinazista, la realizzazione e il miglioramento delle opere pubbliche necessarie al vivere della popolazione residente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Alla predisposizione dei programmi di realizzazione delle opere e delle iniziative di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							provvede il Comune di Stazzema sentiti i Comuni di Camaiore, Forte dei Marmi, Massarosa, Pietrasanta, Seravezza, Viareggio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>All'attuazione degli interventi di cui al precedente comma provvede il Comune di Stazzema, assumendo al riguardo ogni incombenza di ordine tecnico ed amministrativo conseguente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>Su domanda del Comune, la Giunta regionale può disporre che l'Ufficio regionale del Genio Civile di Lucca provveda per conto del Comune alla progettazione, direzione, contabilizzazione e assistenza ai lavori.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per sostenere le spese occorrenti all'attuazione degli interventi di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							, la Regione Toscana corrisponde al Comune di Stazzema un contributo di L. 70.000.000.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale è autorizzata ad erogare il predetto contributo con vincolo di destinazione su apposito conto corrente fruttifero a favore del Comune di Stazzema presso il Tesoriere dello stesso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>Il Tesoriere ed il Comune di Stazzema sono responsabili della utilizzazione del contributo per gli interventi cui è destinato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>Il Comune di Stazzema è tenuto a presentare alla Regione una relazione descrittiva di ogni opera e intervento programmato ed una relazione finale con attestazione del Sindaco sulle opere ed interventi realizzati.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>Agli oneri derivanti dall'applicazione della presente legge si fa fronte con i fondi disponibili al capitolo 26000 "Fondo per il finanziamento dei provvedimenti legislativi in corso di adozione" del bilancio 1974.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>
							La competenza della spesa è posta a carico dell'esercizio 1975 ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1955-02-27;64#art1" xlink:type="simple">art. 1 della legge 27 febbraio 1955, n. 64</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>Le necessarie variazioni al bilancio 1975 saranno apportate con successivo provvedimento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 3 febbraio 1975.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 23-12-1974 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 27-1-1975.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
