<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19751229" num="58" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19760113" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-12-29;77" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19760113" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-12-29;77" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19751229">29 dicembre 1975</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>77</numDoc>
				<titoloDoc>Collaborazione con l'organizzazione mondiale della sanità per studi, ricerche, programmi di qualificazione e di educazione permanente per il settore degli operatori socio-sanitari.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 18-11-1975</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 19-12-1975</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>Al fine di dar corso, sul piano regionale, al programma di collaborazione concordato fra Ministero della Sanità e l'Ufficio europeo dell'Organizzazione mondiale della Sanità per studi, ricerche e programmi di qualificazione e di educazione permanente per il personale dei servizi socio-sanitari, la Giunta Regionale è autorizzata, previa deliberazione del Consiglio Regionale, a regolare, tramite il Ministero della Sanità, i contenuti di tale collaborazione nonchè i relativi rapporti finanziari.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>L'onere derivante dall'applicazione della presente legge, valutato in L. 80.000.000, sarà fronteggiato per l'anno 1975 con le disponibilità previste al capitolo 08650 "Spese e contributi per la collaborazione con l'Organizzazione mondiale della Sanità per studi, ricerche e programmi di qualificazione e di educazione permanente per il personale dei servizi socio-sanitari" che si istituisce con la seguente variazione di bilancio:</alinea>
						<ep id="art2-com1-pun1">
							<num />
							<corpo>
								In diminuzione:
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>TIT. I</h:td>
											<h:td>SPESE CORRENTI</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Sez. 3a</h:td>
											<h:td>AZIONE ED INTERVENTI IN CAMPO SOCIALE</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Rubr. 2a</h:td>
											<h:td>Educazione e propaganda igienico - sanitaria - prevenzione e profilassi</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 09000</h:td>
											<h:td>Spese per la profilassi delle malattie infettive e sociali comprese quelle inerenti l'acquisto di materiale profilattico, di esami ed altri accertamenti, nonchè la fornitura di medicinali specifici.</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Art. 10</h:td>
											<h:td>Profilassi della carie dentaria</h:td>
											<h:td>L. 30.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Art. 30</h:td>
											<h:td>Esami sierologici e altri accertamenti inerenti agli affetti da malattie veneree, compresa la fornitura di materiale profilattico e medicinali specifici</h:td>
											<h:td>L. 50.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>Totale in diminuzione</h:td>
											<h:td>L. 80.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun2">
							<num />
							<corpo>
								Di nuova istituzione:
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>TIT. I</h:td>
											<h:td>SPESE CORRENTI</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Sez. 3a</h:td>
											<h:td>AZIONE ED INTERVENTI IN CAMPO SOCIALE</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Rubr. 1a</h:td>
											<h:td>Servizi generali</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 08650</h:td>
											<h:td>Spese e contributi per la collaborazione con l'Organizzazione mondiale della Sanità in studi, ricerche e programmi di qualificazione e di educazione permanente nel settore degli operatori socio-sanitari</h:td>
											<h:td>L. 80.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 29 dicembre 1975.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 18-11-1975 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 19-12-1975.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
