<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t3" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19750328" num="15" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19750412" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-03-20;22" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-03-20;22@1979-10-26" />
					<urn iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-03-20;22@2000-02-29" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Enti sanitari" />
						<materia valore="Contabilità Contratti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19750412" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19791117" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="20000325" fonte="rp2" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-03-20;22" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-10-26;50" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art4" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-10-26;50" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-10-26;50#artunico-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 1 della legge Regione Toscana 26 ottobre 1979, n. 50" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art4" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art4-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1975-03-20;22" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19#ann1-art4-com16" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 4, comma 16 della legge Regione Toscana 29 febbraio 2000, n. 19" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19750320">20 marzo 1975</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>22</numDoc>
				<titoloDoc>Norme sulle procedure contrattuali degli enti ospedalieri.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 10-2-1975</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 17-3-1975</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							La presente legge, nell'ambito dei principi fondamentali fissati dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1890-07-17;6972" xlink:type="simple">legge 17 luglio 1890, n. 6972</rif>
							e della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-02-12;132" xlink:type="simple">legge 12 febbraio 1968, n. 132</rif>
							nonchè dal
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1974;264" xlink:type="simple">DL 8 luglio 1974, n. 264</rif>
							, convertito nella
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1974-08-17;386" xlink:type="simple">legge 17 agosto 1974, n. 386</rif>
							e della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1973-02-02;14" xlink:type="simple">legge 2 febbraio 1973, n. 14</rif>
							, disciplina le procedure contrattuali degli Enti Ospedalieri della Regione Toscana.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>I contratti degli Enti Ospedalieri dai quali deriva una spesa debbono, di regola, essere preceduti da gare mediante pubblico incanto o licitazione privata a giudizio discrezionale dell'Amministrazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Per lavori e forniture che richiedono competenze o mezzi di esecuzione speciali può essere seguita la forma dell'appalto - concorso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>In questo caso la scelta del progetto deve essere effettuata dal Consiglio di Amministrazione dell'Ente Ospedaliero, sentito il parere di una commissione tecnica, nominata dal Consiglio stesso e presieduta dal Presidente dell'Ente o da un consigliere da lui delegato. Della commissione tecnica fa parte il capo del servizio o comunque il responsabile della buona esecuzione della fornitura, o del lavoro, o dell'uso della strumentazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<alinea>L'Ente Ospedaliero può procedere a trattativa privata:</alinea>
						<en id="art3-com1-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>quando gli incanti e le licitazioni siano andati deserti ovvero quando non abbiano condotto ai risultati minimi indicati dall'Amministrazione;</corpo>
						</en>
						<en id="art3-com1-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>quando si tratti dell'acquisto di beni o servizi che una sola ditta può fornire con i requisiti tecnici e il grado di perfezione richiesti o la cui produzione sia garantita da privativa industriale o per la cui natura non sia possibile promuovere il concorso di pubbliche offerte;</corpo>
						</en>
						<en id="art3-com1-num3">
							<num>3)</num>
							<corpo>quando si debbono prendere in affitto locali destinati a servizi o ad uffici dell'Ente Ospedaliero;</corpo>
						</en>
						<en id="art3-com1-num4">
							<num>4)</num>
							<alinea>quando si tratti di contratti di valore non superiore a trenta milioni per gli Enti da cui dipendono ospedali regionali, o, comunque con un numero di posti letto superiore a ottocento; di valore non superiore a quindici milioni per gli Enti da cui dipendono ospedali provinciali o, comunque, con un numero di posti letto superiore a quattrocento; di valore non superiore a sette milioni e cinquecentomila per gli Enti da cui dipendono soltanto ospedali di zona. Le cifre di cui sopra potranno essere variate con deliberazione del Consiglio regionale. Ai fini della presente disposizione:</alinea>
							<el id="art3-com1-num4-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>le opere, le forniture e i lavori di eguale natura debbono formare oggetto di un unico contratto senza artificiali separazioni;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-num4-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>quando si tratta di spese continuative, l'ammontare del contratto si desume dalla ragione composta del prezzo e della durata di esso. In ogni caso, peraltro, la trattativa privata dovrà essere preceduta da una gara ufficiosa;</corpo>
							</el>
						</en>
						<en id="art3-com1-num5">
							<num>5)</num>
							<corpo>quando ricorrano circostanze eccezionali, di estrema urgenza, esaurientemente motivate.</corpo>
						</en>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo finevigore="t2" id="art4-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-t2-com1">
						<num />
						<corpo>La contrattazione con Enti pubblici, Cooperative o Consorzi di Cooperative può sempre avvenire senza le limitazioni di oggetto e di forme previste negli articoli precedenti, purchè l'aggiudicazione risulti manifestamente opportuna e più economicamente conveniente a parità di qualità della fornitura.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4" iniziovigore="t2">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>La contrattazione con enti pubblici può avvenire senza le limitazioni di oggetto e di forma previste negli articoli precedenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Per la contrattazione con società cooperative o consorzi di cooperative, l'ente ospedaliero ha facoltà di procedere con il metodo della trattativa privata quando tali società o consorzi accettino prezzi non superiori a quelli massimi risultanti dai listini delle Camere di Commercio, nella cui circoscrizione ha sede l'ente ospedaliero, relativi alla data di conclusione nel contratto o della consegna della merce e agli eventuali adeguamenti trimestrali in caso di contratti di somministrazione che comportino consegne per un arco di tempo superiore al trimestre.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>Quando si provvede a mezzo di trattativa privata ai sensi del comma precedente, deve essere interpellato il maggior numero di società o consorzi di cui al II comma, comunque non inferiore a tre, salvo che la natura, l'urgenza della prestazione ovvero l'assenza di concorrenti siano tali da rendere necessario il ricorso ad una determinata società cooperativa o consorzio di cooperative.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>I contratti riguardanti le locazioni, gli acquisti, le somministrazioni o gli appalti delle amministrazioni ospedaliere debbono uniformarsi a capitolati deliberati dal Consiglio di amministrazione in conformità a capitolati tipo fissati dalla Regione con proprio regolamento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>La definizione dei capitolati tipo deve essere preceduta da consultazioni con le amministrazioni ospedaliere.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>La Giunta Regionale può indicare le liste merceologiche tipo dei beni e materiali di generale consumo occorrenti agli Enti Ospedalieri.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>I contratti ed i verbali per aste, licitazioni private, appalti e tutti gli atti degli Enti Ospedalieri per cui occorra pubblicità ed autenticità della forma, sono ricevuti, in forma pubblica amministrativa, dal Direttore amministrativo dell'Ente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>Nelle aste pubbliche e nelle licitazioni private il verbale di aggiudicazione equivale, a tutti gli effetti, al contratto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<corpo>Il Direttore amministrativo provvede alla registrazione degli atti ai sensi della legge del registro e tiene lo speciale repertorio prescritto dalla legge medesima.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num />
						<corpo>E' fatta salva la possibilità di ricorrere, anche a seguito di richiesta dell'altro contraente, alla forma notarile.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>Le norme concernenti la formazione e la stipulazione dei contratti sono fissate nel regolamento relativo al servizio amministrativo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>Alle aste pubbliche e alle licitazioni private presiede il Presidente dell'Ente Ospedaliero o, per sua delega, un membro del Consiglio di Amministrazione, con l'assistenza del Direttore amministrativo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num />
						<corpo>Al termine della gara il Presidente o il Consigliere delegato procede all'aggiudicazione al miglior offerente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num />
						<corpo>Se il contratto non supera il valore di cinque milioni la stipulazione può avvenire mediante corrispondenza o dichiarazione sottoscritta dalle parti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com5">
						<num />
						<corpo>Il valore in precedenza fissato può essere variato con deliberazione del Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>Con decreto del Presidente della Regione, su conforme deliberazione del Consiglio regionale, possono essere determinate unioni obbligatorie d'acquisto fra più Enti Ospedalieri. Il decreto stabilisce le modalità dell'unione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>Le norme che disciplinano le forme e le procedure contrattuali si applicano anche ai contratti d'acquisto in unione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num />
						<corpo>Gli Enti Ospedalieri che partecipano alla unione delegano alla procedura di acquisto una Commissione rappresentativa di tutti gli Enti partecipanti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num />
						<corpo>
							Per quanto attiene ai limiti alla trattativa privata valgono per gli acquisti unitari le norme riferite agli Ospedali regionali, salvo deroghe espresse determinate nel decreto di cui al
							<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>Per i servizi e gli acquisti in economia la Regione può adottare un regolamento tipo cui si uniformano i regolamenti degli Enti Ospedalieri.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>I controlli relativi all'esecuzione ed al collaudo delle opere eseguite in appalto sono esercitati a cura dell'Ente, salvo quanto stabilito in leggi statali o regionali sulle opere finanziate in tutto o in parte dallo Stato o dalla Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>Spetta al Consiglio di amministrazione deliberare sulle domande o riserve dall'appaltatore, sulle transazioni, sulla non applicazione di penalità contrattuali, nonchè sulla revisione, in aumento o in diminuzione, dei prezzi contrattuali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>
							Tutti i beni appartenenti agli Enti Ospedalieri si intendono destinati a pubblico servizio ospedaliero e sono indisponibili ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1942-03-16;262#art828-com2" xlink:type="simple">art. 828 comma II del Codice Civile</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 20 marzo 1975.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 10-2-1975 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 17-3-1975.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
