<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19750307" num="12" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19750322" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-27;18" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19750322" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19750322" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-27;18" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-01-17;8" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-01-17;8" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-01-17;8#art14" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="articolo" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod2" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-01-17;8" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-01-17;8#art15" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="articolo" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19750227">27 febbraio 1975</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>18</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per l'accelerazione e lo snellimento delle procedure in materia di lavori pubblici.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 21-1-1975</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 21-2-1975</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>In attesa dell'emanazione della legge regionale di delega di funzioni amministrative agli Enti locali in materia di lavori pubblici e per l'accelerazione e lo snellimento delle procedure in detta materia, si applica la normativa di cui ai successivi articoli.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>I progetti dei lavori di competenza dei Comuni, delle province e dei loro Consorzi, delle comunità montane e degli enti ospedalieri la cui spesa sia a completo loro carico o per i quali vi sia l'intervento finanziario della Regione nella spesa sotto forma di sussidio, contributo o concorso, non sono soggetti ad alcun parere tecnico da parte di organi dell'amministrazione regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>E', altresì, soppressa ogni approvazione dei progetti stessi, da parte degli organi della Regione, prevista dalle vigenti disposizioni statali o regionali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>Ai fini dell'approvazione dei progetti da parte degli Enti interessati e del controllo sulle relative deliberazioni, i progetti medesimi sono corredati dei pareri dei rispettivi uffici tecnici.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num />
						<corpo>Per le opere igienico - sanitarie i progetti dovranno essere, inoltre, corredati del parere degli ufficiali sanitari.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Per tutti i lavori di competenza degli Enti di cui al precedente articolo, assistiti o meno dal concorso finanziario della Regione, la Giunta Regionale, su richiesta motivata dell'Ente interessato, può disporre che gli uffici tecnici dell'amministrazione regionale provvedano alla progettazione, direzione, contabilizzazione e assistenza ai lavori per conto di detto ente, nonchè al collaudo dei lavori medesimi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Nel caso di lavori finanziati dalla Regione a suo totale carico, ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1908-07-09;445" xlink:type="simple">legge 9-7-1908, n. 445</rif>
							e della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-08-02;24" xlink:type="simple">legge regionale 2-8-1972, n. 24</rif>
							, la loro esecuzione è normalmente affidata agli Enti locali, che provvedono alla progettazione, direzione e ad ogni altro adempimento tecnico inerente ai lavori stessi, come pure all'indizione e all'esperimento delle gare di appalto secondo le disposizioni vigenti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Detti enti approvano, altresì, i progetti con proprie deliberazioni determinando anche il sistema di esecuzione e di appalto dei lavori.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>
							La esecuzione dei lavori stessi potrà essere disposta dagli Enti affidatari con il sistema dell'economia per cottimo o in amministrazione diretta anche al di fuori dei casi previsti dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1895-05-25;350#art66" xlink:type="simple">art. 66 del RD 25 maggio 1895, n. 350</rif>
							e successive modificazioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>
							Si applicano, altresì, per quanto possibile, le disposizioni dei commi 2, 3 e 4 del
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">precedente articolo 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>L'approvazione dei progetti relativi a opere e lavori pubblici di cui alla presente legge, equivale a dichiarazione di pubblica utilità, indifferibilità ed urgenza delle opere e dei lavori stessi, ove tali effetti non siano già previsti dalla vigente legislazione statale e regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>I Comuni e le Province, per le opere di propria competenza o ad essi affidate dalla Regione, esercitano le funzioni amministrative relative all'accesso agli immobili da espropriare per la redazione degli stati di consistenza, l'esecuzione delle misurazioni e dei rilievi, nonchè all'occupazione temporanea di urgenza degli immobili predetti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>
							Alla comunicazione di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-11-22;865#art11" xlink:type="simple">ultimo comma dell'art. 11 della legge 22-11-1971, n. 865</rif>
							, provvede direttamente l'ente espropriante con le modalità previste per la notificazione degli atti processuali civili.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							Sia per le opere a carico della Regione di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							che per quelle che si eseguono con il suo concorso finanziario sotto qualsiasi forma, in ciascun progetto potrà essere computata, per spese di compilazione, direzione e sorveglianza e per spese di collaudo, una somma fino al 6 per cento dell'ammontare dei lavori e delle espropriazioni risultante dal progetto approvato, da liquidarsi forfettariamente agli enti interessati di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							La nomina del collaudatore e l'approvazione degli atti di collaudo spetta all'Ente che ha eseguito i lavori, anche per quelli di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>Il collaudo delle opere sarà eseguito secondo le norme vigenti per i lavori di conto dello Stato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num />
						<corpo>
							Le spese di collaudo sono a carico dell'Ente di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>Per i lavori non eccedenti l'importo di L. 50 milioni, potrà prescindersi dal formale atto di collaudo e sarà emesso un certificato del direttore dei lavori che ne attesti la regolare esecuzione, purchè detto direttore abbia un rapporto d'impiego con l'ente che ha dato attuazione ai lavori o con la Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>
							Per l'emissione del certificato di regolare esecuzione valgono le disposizioni di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1895-05-25;350#art116" xlink:type="simple">art. 116 del RD 25-5-1895, n. 350</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per tutte le opere e gli interventi che gli enti locali realizzano con il concorso finanziario della Regione sotto forma di sussidio o contributo in conto capitale e per quelle a suo totale carico di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							, la Giunta Regionale assume l'impiego di spesa ed accredita l'intero ammontare del finanziamento regionale a favore dell'Ente interessato, sulla base delle deliberazioni del Consiglio Regionale, relative ai programmi di ripartizione dei fondi disponibili.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>I fondi sono depositati su appositi conti correnti intestati agli enti interessati presso i relativi tesorieri al tasso d'interesse previsto dalle singole convenzioni di tesoreria.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num />
						<corpo>Gli Enti beneficiari assumono ogni responsabilità in ordine al vincolo di destinazione dei fondi stessi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com4">
						<num />
						<corpo>L'istituto di credito presso il quale è effettuato il deposito dei fondi di cui al comma precedente provvede ai pagamenti su ordini emessi dall'Ente competente il quale cura annualmente il deposito degli interessi, maturati sulle giacenze, in conto entrata della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com5">
						<num />
						<corpo>E' fatto obbligo agli Enti interessati di presentare alla Regione apposito rendiconto finale per ogni singolo lavoro eseguito sia a totale carico della Regione stessa che con il suo contributo a sussidio della spesa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com6">
						<num />
						<corpo>Tale rendiconto dovrà contenere la dimostrazione della utilizzazione delle somme accreditate e dovrà essere corredato della relativa documentazione di spesa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com7">
						<num />
						<corpo>
							Alla concessione ed alla erogazione dei contributi concernenti l'acquisto delle aree e la realizzazione delle opere di urbanizzazione di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-01-17;8#art1-com2" xlink:type="simple">comma 2 dell'art. 1 della legge regionale 17-1-1973, n. 8</rif>
							, nonchè la formazione degli strumenti urbanistici di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-01-17;8#art2" xlink:type="simple">articolo 2 della predetta legge</rif>
							provvede la Giunta nei modi e nei termini di cui al
							<rif xlink:href="#art9-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com8">
						<num />
						<corpo>I contributi concessi per l'acquisto delle aree sulle quali concedere il diritto di superficie per la costruzione di case di tipo economico e popolare e di quelle destinate alle relative opere di urbanizzazione e servizi pubblici e sociali, nonchè alla realizzazione delle opere di urbanizzazione, il rendiconto dovrà essere corredato di un elenco particolareggiato dei pagamenti eseguiti a firma del sindaco o del presidente dell'Ente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com9">
						<num />
						<corpo>I contributi concessi in annualità sono erogati direttamente agli enti interessati a decorrere dall'impegno di spesa della 1a annualità da assumersi sulla base del progetto approvato, quando gli enti stessi facciano fronte alla spesa con mezzi propri, ovvero agli istituti mutuanti con decorrenza dalla data di inizio dell'ammortamento dei mutui.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com10">
						<num />
						<corpo>Gli enti beneficiari di contributi della Regione e che eseguono lavori ad essi affidati dalla Regione, comunicano alla Regione lo stato dei lavori entro il 30 giugno ed il 31 dicembre di ogni anno.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com11">
						<num />
						<corpo>I rendiconti di cui sopra saranno approvati con deliberazione della Giunta Regionale che accetterà la spesa definitiva facente carico alla Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com12">
						<num />
						<corpo>
							<mmod id="mmo1">
								<mod id="mod1">
									Sono abrogati gli artt.
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-01-17;8#art14" xlink:type="simple">14</rif>
								</mod>
								<mod id="mod2">
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-01-17;8#art15" xlink:type="simple">15 della legge regionale 17-1-1973, n. 8</rif>
									, così come sostituiti dalla
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-11-09;67" xlink:type="simple">legge regionale 9-11-1974, n. 67</rif>
									.
								</mod>
							</mmod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>Le determinazioni della Giunta Regionale in materia di revisioni dei prezzi contrattuali di lavori eseguiti direttamente dalla Regione sono definitive.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>Sono altresì definitive le determinazioni nella predetta materia adottate dagli Enti locali per lavori di propria competenza ed eseguiti a loro totale carico.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num />
						<corpo>E' ammesso ricorso alla Giunta Regionale contro le determinazioni degli Enti locali che negano od accordano parzialmente la revisione dei prezzi contrattuali dei lavori di loro competenza eseguiti con l'intervento finanziario della Regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le funzioni amministrative di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-15;8#art13" xlink:type="simple">articolo 13 del DPR 15-1-1972, n. 8</rif>
							, che in base al
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-07-03;17#art8-com2" xlink:type="simple">comma 2 dell'art. 8 della legge regionale 3 luglio 1972, n. 17</rif>
							spettano alla Giunta Regionale, possono essere delegate al presidente o ai singoli componenti la Giunta stessa, secondo direttive deliberate.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num />
						<corpo>La Giunta può, altresì, delegare le medesime funzioni amministrative a funzionari in servizio presso la Regione che le esercitano secondo direttive vincolanti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num />
						<corpo>I singoli componenti la Giunta curano il rispetto di tali direttive.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com4">
						<num />
						<corpo>La delega prevista dai due commi precedenti ha effetto dal giorno di pubblicazione della deliberazione relativa sul Bollettino Ufficiale della Regione e può essere in ogni momento revocata con le stesse formalità.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<corpo>Per quanto non previsto dalla normativa di cui ai precedenti articoli, si osservano le vigenti disposizioni statali e regionali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 27 febbraio 1975.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 21-1-1975 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 21-2-1975.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
