<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19750502" num="20" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19750517" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-04-24;33" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19750517" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-04-24;33" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19750424">24 aprile 1975</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>33</numDoc>
				<titoloDoc>Promozione dello Sport a carattere sociale.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 17-3-1975</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 21-4-1975</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità della legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Regione Toscana, in attuazione delle finalità di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art4" xlink:type="simple">art. 4 dello Statuto</rif>
							, contribuisce, anche con le modalità e nei limiti stabiliti dalla presente legge, alla creazione di un servizio sociale per lo sport, promuovendo a tale fine la realizzazione di impianti ed attrezzature, la istituzione di servizi per la tutela sanitaria delle attività sportive e per la formazione, la qualificazione e l'aggiornamento di operatori socio - sanitari ed agevolando attività ed iniziative intese a consolidare ed incrementare la pratica sportiva e lo sviluppo dell'associazionismo sportivo democratico.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Commissione regionale: funzioni e composizione)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							E' istituita con decreto del Presidente della Giunta la Commissione regionale dello sport, con funzioni consultive e di proposta, a favore dei competenti organi regionali, su quanto previsto dall'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<alinea>Essa è composta:</alinea>
						<el id="art2-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>dal componente la Giunta, incaricato della materia, che la presiede;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>dai Presidenti, o loro delegati, delle Amministrazioni Provinciali della Toscana;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>da 9 Sindaci, o loro delegati, di cui 3 dei Comuni con popolazione fino a 10.000 abitanti, 3 fra quelli con popolazione tra i 10.000 e 30.000 abitanti e 3 fra quelli con popolazione superiore ai 30.000 abitanti designati dalla sezione regionale toscana dell'Associazione Nazionale Comuni Italiani;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>dal delegato regionale del CONI o da un suo rappresentante;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>dal Sovrintendente regionale scolastico per la Toscana o da un suo delegato;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>dai rappresentanti, uno per ciascun ente o associazione, dei seguenti Enti di promozione sportiva o associazioni del tempo libero, designati ai rispettivi Comitati Regionali: Ente Nazionale ACLI Ricreazione Sociale (ENARSUSACLI), Associazione Italiana Cultura e Sport (AICS), Associazione Centri Sportivi Italiani (ACSI), Associazione Ricreativa Culturale Italiana (ARCI), Centro Sportivo Italiano (CSI), Ente Nazionale Democratico di Azione Sociale (ENDAS), CNS Libertas, Ente Nazionale Tempo Libero - Movimento Cristiano Lavoratori (ENTELMCL), Unione Italiana Sports Popolari (UISP), Centro Sportivo Energie Nuove (CSEN) ed un rappresentante di ogni altra associazione che persegua gli stessi fini, designato dai rispettivi Comitati regionali ed il cui statuto garantisca a livello regionale la elettività di tutte le cariche sociali;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>da 3 rappresentanti delle associazioni sindacali dei lavoratori maggiormente rappresentative designati dai rispettivi Comitati regionali;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-leth">
							<num>h)</num>
							<corpo>da un esperto in problemi socio - sanitari, da un esperto in impianti e attrezzature sportive, da un esperto in problemi di assetto del territorio, da due esperti in problemi socio - psico - pedagogici.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>Gli esperti di cui alla lettera h) del precedente comma sono designati dal Consiglio Regionale con voto limitato a tre.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num />
						<corpo>La Commissione elegge nel suo seno il Vice - Presidente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num />
						<corpo>La Commissione ha sede presso la Giunta regionale, si rinnova con l'elezione del Consiglio Regionale e si riunisce almeno 4 volte l'anno.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com6">
						<num />
						<corpo>Funge da segretario un funzionario della Giunta Regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com7">
						<num />
						<corpo>Ai componenti la Commissione regionale dello sport è attribuita un'indennità per ogni giornata di seduta, fino ad un massimo di n. 8 giornate di sedute all'anno, nella misura di lire 10.000 (diecimila).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com8">
						<num />
						<corpo>Le indennità di cui al precedente comma si intendono al lordo delle ritenute fiscali e la loro corresponsione decorre dalla prima seduta alla quale ciascun componente la Commissione ha partecipato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com9">
						<num />
						<corpo>Alla liquidazione delle indennità provvede periodicamente la Giunta Regionale sulla base di prospetti riepilogativi delle presenze sottoscritti dal Presidente della Commissione regionale dello Sport.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com10">
						<num />
						<corpo>
							Per i membri della Commissione regionale dello Sport che siano Consiglieri regionali o dipendenti dalla Regione o dipendenti dallo Stato si provvede ai sensi, rispettivamente, della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-02-04;4" xlink:type="simple">LR 4-2-1972, n. 4</rif>
							, della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-10-06;54" xlink:type="simple">LR 6-10-1973, n. 54</rif>
							, del
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-06-30;748" xlink:type="simple">DPR 30-6-1972, n. 748</rif>
							e della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1973-11-15;734" xlink:type="simple">Legge 15-11-1973, n. 734</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com11">
						<num />
						<corpo>Ai componenti che risiedono in un comune diverso da quello della sede della Commissione, spetta, quando si rechino alla seduta della Commissione, un trattamento economico di trasferta di L. 15.000 per ogni 24 ore e, per le trasferte di durata inferiore, di 1/24 della diaria per ogni ora.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com12">
						<num />
						<corpo>Ai componenti di cui al comma precedente è altresì corrisposto un rimborso delle spese di viaggio nella misura di L. 40 al km., calcolando la distanza ferroviaria dal comune di residenza a quello dove ha sede la Commissione regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com13">
						<num />
						<corpo>
							Ai componenti che, per ragioni d'ufficio si recano fuori della sede presso la quale sono nominati, compete il trattamento economico di missione di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-01-31;3" xlink:type="simple">LR 31-1-1972, n. 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com14">
						<num />
						<corpo>La missione deve essere autorizzata dal Presidente della Commissione regionale dello Sport.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Soggetti destinatari)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<alinea>Possono essere beneficiari dei contributi previsti dalla presente legge, compatibilmente con le specifiche indicazioni per le singole iniziative:</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>Comuni, Province, loro consorzi e Comunità Montane;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>Enti di promozione sportiva, associazioni del tempo libero e sportive regolarmente costituite che non abbiano fine di lucro, anche se prive di personalità giuridica, la cui attività sociale sia rivolta a incrementare e consolidare lo sport inteso come servizio sociale e fatto culturale;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>istituti di livello universitario o istituzioni particolarmente qualificate per condurre studi, ricerche, sperimentazione, documentazione, indagini conoscitive.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Programma di interventi)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<alinea>I contributi sono concessi secondo le modalità di cui agli articoli successivi, per:</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>la costruzione, il miglioramento, l'ampliamento e l'attrezzatura di impianti sportivi d'uso sociale;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								la promozione di attività tese a consolidare e incrementare la pratica sportiva: corsi di formazione sportiva, corsi per operatori sportivi e utilizzazione dei medesimi, dotazione di equipaggiamento e materiale sportivo.
								<h:br />
								I contributi concessi per questo tipo di attività non sono cumulabili con altre provvidenze disposte allo stesso titolo dalla Regione;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>la promozione di iniziative tese a sviluppare lo sport inteso come servizio sociale e fatto culturale: incontri e convegni, studi e ricerche, sperimentazione, documentazione, indagini conoscitive.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>I servizi di tutela sanitaria delle attività sportive e per la formazione, la qualificazione e l'aggiornamento degli operatori socio - sanitari saranno disciplinati dalle leggi regionali di delega di funzioni in materia di sanità e di istruzione professionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Impianti sportivi)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Per gli interventi di cui all'art. 4, lettera a) è concesso a favore di Comuni, Province, loro Consorzi e Comunità Montane, un contributo quindicennale dell'importo annuale pari al 4% del costo globale riconosciuto ammissibile ovvero un contributo trentennale dell'importo annuale pari al 6% del costo globale riconosciuto ammissibile.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>E' riconosciuto ammissibile agli effetti del comma precedente il solo costo delle opere relative all'impianto sportivo, nella misura massima di 200 milioni di lire.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>Nel caso che gli Enti beneficiari contraggano un mutuo per il finanziamento delle suddette opere, l'erogazione del contributo regionale sarà disposta in rate semestrali, direttamente a favore degli Istituti mutuanti, a decorrere dalla data di inizio dell'ammortamento dei mutui.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num />
						<corpo>I contributi versati dalla Regione saranno accreditati a favore degli Enti mutuatari in conto delle future rate di ammortamento e sulle somme accreditate saranno corrisposti gli interessi in misura legale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Garanzia sussidiaria della Regione)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							Qualora gli Enti locali beneficiari dei contributi regionali di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							non siano in grado di fornire totalmente o parzialmente la garanzia richiesta per la contrazione del mutuo presso gli Istituti di credito, si applica la
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-07-20;44" xlink:type="simple">LR 20-7-1974, n. 44</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Attività ed iniziative per lo sviluppo dello sport a carattere sociale)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per gli interventi di cui all'
							<rif xlink:href="#art4-com1-letb" xlink:type="simple">art. 4 lettera b)</rif>
							la Regione concede contributi in conto capitale sino al 60% della spesa riconosciuta ammissibile a favore di Comuni, Province, loro Consorzi, Comunità montane e di enti ed associazioni di cui all'
							<rif xlink:href="#art3-com1-letb" xlink:type="simple">art. 3 lett. b)</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>
							Per gli interventi di cui all'
							<rif xlink:href="#art4-com1-letc" xlink:type="simple">art. 4 lett. c)</rif>
							la Regione concede contributi in conto capitale sino al 40% della spesa riconosciuta ammissibile a favore di Istituti di livello universitario e Istituzioni particolarmente qualificate di cui all'
							<rif xlink:href="#art3-com1-letc" xlink:type="simple">art. 3 lettera c)</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num />
						<corpo>
							Gli interventi di cui al comma precedente possono essere attuati direttamente dalla Regione. A tale scopo la Giunta Regionale, previa informazione al Consiglio Regionale, è autorizzata ad assumere o a commissionare le relative iniziative ad istituti di livello universitario o a Istituzioni particolarmente qualificate di cui all'
							<rif xlink:href="#art3-com1-letc" xlink:type="simple">art. 3 lett. c)</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Gestione degli impianti)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>Gli impianti costruiti, migliorati, ampliati, attrezzati con le provvidenze regionali previste dalla presente legge sono aperti a tutti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>La loro utilizzazione e la loro gestione saranno regolate da apposite norme adottate dagli Enti locali destinatari dei contributi sentite le componenti sociali e sportive interessate all'uso degli impianti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num />
						<corpo>Alla gestione sociale degli impianti sportivi deve essere comunque assicurata la partecipazione di tutte le associazioni democratiche del tempo libero.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Presentazione delle domande per gli impianti)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>
							La domanda per ottenere il contributo di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							devono essere presentate al Presidente della Giunta Regionale da Comuni, Province, loro Consorzi e Comunità montane, entro il 31 marzo di ogni anno.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<alinea>Le domande con l'indicazione dei tempi previsti per la realizzazione delle opere, devono essere corredate dalla seguente documentazione:</alinea>
						<el id="art9-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>progetto di massima e relazione tecnico - illustrativa delle caratteristiche degli impianti e loro ubicazione, atta a dimostrare l'utilità delle opere in relazione alle finalità della presente legge e alla compatibilità con gli strumenti urbanistici operanti;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>preventivo di spesa e piano di finanziamento correlato se del caso con le previsioni d'accensione del mutuo presso l'Istituto per il credito sportivo o altro istituto di credito;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>proposta di normativa che regolamenti l'utilizzazione e la gestione degli impianti;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>relazione circa la situazione degli impianti esistenti nel territorio.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Piano di riparto dei contributi per impianti)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>
							Entro 60 giorni dalla scadenza prevista dall'
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
							la Giunta Regionale predispone un piano di riparto dei contributi relativo agli impianti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>Il piano predisposto dalla Giunta Regionale, contenente le indicazioni di cui alle lettere b), c), d), dell'articolo precedente, sentita la Commissione dello sport, è approvato dal Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Presentazione delle domande per le garanzie sussidiarie della Regione)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le domande per ottenere le garanzie sussidiarie di cui al
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">precedente art. 6</rif>
							devono essere rivolte, contestualmente alla domanda per i contributi, al Presidente della Giunta Regionale con l'osservanza delle modalità previste dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974;44" xlink:type="simple">legge regionale n. 44/74</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Presentazione delle domande per attività e iniziative dirette a incrementare lo sport a carattere sociale)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le domande per ottenere i contributi di cui all'
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
							devono essere presentate al Presidente della Giunta Regionale entro il 31 marzo di ogni anno.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num />
						<corpo>Le domande devono essere corredate da una relazione illustrativa degli scopi che ci si propone di raggiungere, dal programma e dal preventivo di spesa.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Piano di riparto dei contributi per attività e iniziative)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num />
						<corpo>
							Entro 60 giorni dalla scadenza prevista dall'
							<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">art. 12</rif>
							la Giunta Regionale predispone un piano di riparto dei contributi relativo alle attività ed alle iniziative per lo sviluppo dello sport.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num />
						<corpo>Il piano predisposto dalla Giunta Regionale sentita la Commissione dello sport, è approvato dal Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>(Programma per le attività promosse dalla Regione)</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le iniziative promosse direttamente dalla Regione, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
							ultimo comma, sono approvate dal Consiglio regionale su proposta della Giunta Regionale che sente la Commissione dello sport.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<rubrica>(Norme transitorie)</rubrica>
					<comma id="art15-com1">
						<num />
						<corpo>
							Nel primo anno di applicazione della presente legge le domande per ottenere i contributi di cui agli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">9</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">12</rif>
							</mrif>
							dovranno essere presentate al Presidente della Giunta Regionale entro 4 mesi dall'entrata in vigore della legge stessa.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com2">
						<num />
						<corpo>La Giunta Regionale predisporrà i rispettivi piani di riparto entro 60 gg. dalla scadenza per la presentazione delle domande fissata con le modalità di cui al comma precedente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<rubrica>(Disposizioni finanziarie)</rubrica>
					<comma id="art16-com1">
						<num />
						<corpo>
							Agli oneri derivanti dall'applicazione dell'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							ultimo comma della presente legge previsti annualmente in L. 5.000.000 si fa fronte per l'anno 1975 con i fondi previsti al cap. 18.150 art. 10 che viene istituito con la variazione di bilancio di cui all'
							<rif xlink:href="#art17" xlink:type="simple">art. 17</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com2">
						<num />
						<corpo>
							Agli oneri derivanti dall'applicazione dell'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							della presente legge, previsti annualmente in lire 60.000.000 si fa fronte per l'anno 1975 con i fondi previsti al cap. 18.150 art. 20 che viene istituito con la variazione di bilancio di cui all'
							<rif xlink:href="#art17" xlink:type="simple">art. 17</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com3">
						<num />
						<corpo>
							Agli oneri derivanti dall'applicazione dell'
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
							- primo e secondo comma -, della presente legge, previsti annualmente in L. 110.000.000 si fa fronte per l'anno 1975 con i fondi previsti al cap. 18.150 art. 30 che viene pure istituito con la variazione al bilancio di cui all'
							<rif xlink:href="#art17" xlink:type="simple">art. 17</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com4">
						<num />
						<corpo>
							Agli oneri derivanti dall'applicazione dell'
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
							- ultimo comma - della presente legge, prevista annualmente in L. 35.000.000 si fa fronte per l'anno 1975 con i fondi previsti al cap. 18.150 art. 40 che viene istituito con la variazione di bilancio di cui all'
							<rif xlink:href="#art17" xlink:type="simple">art. 17</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com5">
						<num />
						<corpo>Per gli esercizi successivi gli oneri graveranno sui corrispondenti capitoli dei rispettivi bilanci di previsione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com6">
						<num />
						<corpo>Le somme stanziate e non impegnate nell'anno di riferimento potranno essere utilizzate nei due esercizi successivi a quello dello stanziamento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art17">
					<num>ARTICOLO 17</num>
					<rubrica>(Variazione allo stato di previsione della spesa per l'anno finanziario 1975)</rubrica>
					<comma id="art17-com1">
						<num />
						<corpo>
							In diminuzione:
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Tit. I</h:td>
										<h:td>SPESE CORRENTI</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Sez. 5a</h:td>
										<h:td>Oneri non ripartibili.</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Rubr. 7a</h:td>
										<h:td>Fondo globale.</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 17400</h:td>
										<h:td />
										<h:td>L. 210.000.00</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com2">
						<num />
						<corpo>
							Di nuova istituzione:
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Tit. II</h:td>
										<h:td>Spese in conto capitale.</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Sez. 2a</h:td>
										<h:td>Azione ed interventi nel campo dell'istruzione e cultura.</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Rubr. Unica</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 18150</h:td>
										<h:td>Spese per la promozione dello sport a carattere sociale:</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td>- Art. 10 - Spese per il funzionamento della Commissione regionale dello sport compresi i gettoni di presenza ai componenti, l'indennità di missione ed il rimborso spese di viaggio ai membri estranei all'amministrazione regionale</h:td>
										<h:td>L. 5.000.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td>- Art. 20 - Contributi per la costruzione, il miglioramento, l'ampliamento, l'attrezzature di impianti sportivi d'uso sociale</h:td>
										<h:td>L. 60.000.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td>- Art. 30 - Contributi per la promozione delle attività e delle iniziative di cui all'art. 7 - primo e secondo comma</h:td>
										<h:td>L. 110.000.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td>- Art. 40 - Spese per la promozione delle iniziative di cui all'art. 7 - ultimo comma</h:td>
										<h:td>L. 35.000.000</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 24 aprile 1975.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 17-3-1975 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 21-4-1975.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
