<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19750604" num="25" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19750619" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-05-28;56" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-05-28;56@1976-08-19" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19750619" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19760911" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-05-28;56" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-08-19;56" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art1-com3" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-08-19;56" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-08-19;56#artunico-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 1 della legge Regione Toscana 19 agosto 1976, n. 56" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#artunico-com4" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#artunico-com3-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19750528">28 maggio 1975</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>56</numDoc>
				<titoloDoc>Interventi nei centri storici.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 21-4-1975</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 21-5-1975</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="artunico">
					<num>ARTICOLO UNICO</num>
					<comma id="artunico-com1">
						<num />
						<corpo>
							Ferme le disposizioni dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-24;16#art5" xlink:type="simple">ultimo comma dell'art. 5 della legge regionale 24 febbraio 1975, n. 16</rif>
							, i centri storici e le zone territoriali omogenee tipo A, di cui all'art. 2 del DM 2 aprile 1968, n. 1444 sono le aree delimitate come tali negli strumenti urbanistici generali e nelle quali sono consentiti interventi di consolidamento e di restauro.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com2">
						<num />
						<corpo>Per opere di consolidamento devono intendersi quelle tendenti ad assicurare la stabilità delle strutture dell'edificio, senza alterare sostanzialmente le strutture originarie stesse; in caso di crolli parziali di dette strutture ne è consentito il ripristino nelle forme originarie.</corpo>
					</comma>
					<comma finevigore="t2" id="artunico-com3-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
						<num />
						<corpo>Per opere di restauro devono intendersi quelle che tendono a ripristinare le parti alterate, ad eliminare le aggiunte degradanti, a migliorare le condizioni di abitabilità in ordine soprattutto alle esigenze igieniche. Gli edifici restaurati non possono avere diversa destinazione d'uso rispetto a quella di origine.</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com4" iniziovigore="t2">
						<num />
						<corpo>Per opere di restauro devono intendersi quelle che tendono a ripristinare le parti alterate, ad eliminare aggiunta degradanti, a migliorare le condizioni di abitabilità in ordine soprattutto alle esigenze igieniche. Gli edifici restaurati non possono avere diversa destinazione d'uso rispetto a quella di origine, a meno che, con l'autorizzazione delle Autorità competenti destinati ad uso pubblico, quale quello sanitario, culturale, ricreativo e scolastico.</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com5">
						<num />
						<alinea>Interventi diversi da quelli previsti nei precedenti commi secondo e terzo, possono essere effettuati soltanto attraverso i seguenti strumenti attuativi di piani regolatori generali e programmi di fabbricazione:</alinea>
						<ep id="artunico-com5-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>
								piani particolareggiati di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1942-08-07;1150" xlink:type="simple">legge 7 agosto 1942, n. 1150</rif>
								e successive modificazioni e alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-24;16" xlink:type="simple">legge regionale 24 febbraio 1975, n. 16</rif>
								;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="artunico-com5-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>
								piani per l'edilizia economica e popolare di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1962-04-18;167" xlink:type="simple">legge 18 aprile 1962, n. 167</rif>
								e successive integrazioni e modificazioni, ivi compresi gli interventi di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-10-22;865#art51" xlink:type="simple">art. 51 della legge 22-10-1971, n. 865</rif>
								e successive modificazioni.
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="artunico-com6">
						<num />
						<alinea>Gli interventi di cui al comma precedente possono riguardare:</alinea>
						<el id="artunico-com6-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>il restauro di interi complessi edilizi;</corpo>
						</el>
						<el id="artunico-com6-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la ristrutturazione in casi eccezionali, di interi complessi edilizi per migliorarne la statisticità o le condizioni igienico - sanitarie, anche equilibrando e distribuendo le densità abitative e creando nuovi spazi liberi ad uso pubblico;</corpo>
						</el>
						<el id="artunico-com6-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>il restauro e la destinazione ad uso collettivo di edifici o complessi di particolare valore architettonico, monumentale, urbanistico;</corpo>
						</el>
						<el id="artunico-com6-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>il rifacimento o la costruzione delle infrastrutture urbane necessarie alla funzionalità dei complessi risanati.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="artunico-com7">
						<num />
						<corpo>Ai cittadini singoli o associati può essere consentito di realizzare gli interventi di cui ai punti a), b) e c) sulla base dei progetti esecutivi predisposti dai Comuni o dai diretti interessati, stipulando con i Comuni stessi apposite convenzioni, che debbono essere approvate con deliberazione consiliare nei modi e forme di legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 28 maggio 1975.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 21-4-1975 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 21-5-1975.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
