<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19970616" num="25" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19970701" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-06-05;42" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Trasporti" />
						<materia valore="Organizzazioni Pubbliche" />
						<materia valore="Bilancio" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19970701" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-06-05;42" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19970605">5 giugno 1997</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>42</numDoc>
				<titoloDoc>Concorso della Regione Toscana al riassorbimento dei disavanzi delle aziende di trasporto pubblico locale relativi agli anni 1995 e 1996.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 6-5-1997</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 2-6-1997</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione Toscana, al fine di creare pari condizioni nella gestione dei servizi di trasporto pubblico locale, promuove i risanamenti aziendali, erogando contributi a parziale ripiano dei disavanzi di esercizio relativi agli anni 1995 e 1996, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1996-12-23;662#art1-com163" xlink:type="simple">art. 1, comma 163, della legge 23 dicembre 1996, n. 662</rif>
							. L'intervento straordinario della Regione, determinato nell'importo globale massimo di L. 30 miliardi, è erogato a favore delle aziende per le quali gli Enti locali non debbano provvedere alla copertura dei relativi disavanzi ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-04-10;151#art6" xlink:type="simple">art. 6 della L. 10.4.1981, n. 151</rif>
							e, per una quota non inferiore al 30% del totale, a favore di tutte le altre aziende ed Enti esercenti servizi di trasporto pubblico locale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il contributo regionale di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							è ripartito fra le aziende il cui piano di riassorbimento previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1995;204#art1" xlink:type="simple">art. 1 della L. 204/95</rif>
							sia stato approvato dagli enti concedenti, e che siano in attività alla data di entrata in vigore della presente legge, in proporzione ai contributi complessivamente assegnati ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984;1" xlink:type="simple">LR 1/84</rif>
							negli anni 1995 e 1996, ed applicando al riparto così ottenuto un coefficiente moltiplicativo inversamente proporzionale al disavanzo per Km. esercito; detto contributo non potrà comunque eccedere i disavanzi certificati e rideterminati in conformità ai principi contabili stabiliti dalla Giunta regionale con deliberazione n. 3701 del 19.6.1995.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Nel caso in cui col contributo medesimo non si venga ad estinguere il deficit certificato, l'azienda è tenuta a coprire con risorse proprie, o comunque diverse da quelle regionali messe a disposizione con la presente legge, il disavanzo residuo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Alle aziende cui è dovuto il contributo in conformità a quanto previsto al
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							può essere erogato un acconto pari all'80% della quota spettante per il biennio 1995-96 calcolato in proporzione ai contributi complessivamente ad esse erogati in base alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984;1" xlink:type="simple">LR 1/84</rif>
							per il valore medio relativo agli anni 1994 e 1995. Il saldo del contributo verrà erogato successivamente alla determinazione regionale conclusiva relativa all'esercizio 1996 in conformità all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984;1#art11" xlink:type="simple">art. 11 della LR 1/84</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							È autorizzata l'assunzione di un mutuo fino all'importo massimo di L. 30 miliardi per il concorso della Regione al riassorbimento dei disavanzi delle aziende di trasporto pubblico di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il mutuo di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							, da estinguersi in un periodo non superiore a 15 anni, sarà contratto ad un tasso iniziale massimo non superiore al 10% effettivo annuo e con rata di ammortamento decorrente dall'1.1.1998.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>In caso di eventuale maggiorazione della rata annuale massima di ammortamento determinata in L. 5 miliardi derivante, nel corso dell'ammortamento, dalla variabilità del tasso o degli eventuali oneri conseguenti al rischio di cambio, saranno apportate le occorrenti variazioni ai bilanci annuali e pluriennali con le singole leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Agli oneri di preammortamento per l'anno 1997 e di ammortamento per gli esercizi successivi si fa fronte con le disposizioni del
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">successivo articolo 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Alla copertura finanziaria della spesa di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							decorrente dall'anno 1997 e quantificabile per tale anno in
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:5;2" xlink:type="simple">L. 2,5</rif>
							miliardi si fa fronte con la seguente variazione del bilancio di previsione 1997, da effettuarsi per analogo importo agli stati di previsione della competenza e della cassa della parte "spesa":
						</alinea>
						<ep id="art3-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>
								spesa in diminuzione:
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>cap. 50000</h:td>
											<h:td>
												Fondo Globale Finanziamento Spesa adempimento di funzioni normali (spesa corrente
												<mrif>
													artt.
													<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28#art38" xlink:type="simple">38</rif>
													e
													<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28#art87" xlink:type="simple">87</rif>
													LR 6.5.1977, n. 28
												</mrif>
												)
											</h:td>
											<h:td>L. 2.500.000.000=</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>
								spesa di nuova istituzione:
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>cap. 50206</h:td>
											<h:td>Quota interessi a carico della Regione per il preammortamento del mutuo per il concorso della Regione al riassorbimento dei disavanzi delle aziende di trasporto pubblico di proprietà privata</h:td>
											<h:td>L. 2.500.000.000=</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>
							Agli oneri di ammortamento decorrenti dall'1.1.1998 si fa fronte da tale anno e per gli anni successivi con leggi di bilancio annuale e pluriennale, utilizzando allo scopo, nell'ambito delle leggi di bilancio per gli anni 1998 e 1999, gli stanziamenti di L. 5 miliardi per ciascun anno disposti dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-01-15;4" xlink:type="simple">LR 15.1.1997, n. 4</rif>
							in appositi fondi globali sul capitolo corrispondente al cap. 50000 del bilancio 1997.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 5 Giugno 1997</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">
					SILIANI
					<h:br />
					(incaricato con DPGR 2 Giugno 1997, n. 94)
				</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 6 Maggio 1997 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 2 Giugno 1997.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
