<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
					<entratainvigore norm="" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="" />
				</descrittori>
			</meta>
			<intestazione>
				<tipoDoc />
				<dataDoc norm="" />
				<titoloDoc>Istituto Regionale per la Programmazione Economica della Toscana (IRPET). 4a variazione al Bilancio di Previsione dell'esercizio finanziario 1996.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 17-12-1996</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 18-1-1997</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="artunico">
					<num>ARTICOLO UNICO</num>
					<comma id="artunico-com1">
						<num />
						<corpo>È approvata la 4a variazione al Bilancio di previsione dell'esercizio finanziario 1996 dell'Istituto Regionale per la Programmazione Economica della Toscana (IRPET), come risulta dalla deliberazione n. 255 del 27.11.96 assunta dal Consiglio di Amministrazione dell'IRPET, cui è allegato lo schema di variazione del Bilancio medesimo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente Legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come Legge della Regione Toscana. La presente Legge dichiarata urgente ai sensi dell'art. 28 dello Statuto e dell'art. 127 della Costituzione entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 22 Gennaio 1997</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 17 Dicembre 1996 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 18 Gennaio 1997.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO 1</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>
								IRPET - ISTITUTO REGIONALE PER LA PROGRAMMAZIONE ECONOMICA DELLA TOSCANA
								<h:br />
								Seduta del 27 novembre 1996 Deliberazione n. 255
								<h:br />
								IV variazione al bilancio di previsione dell'esercizio finanziario 1996.
							</titoloDoc>
						</intestazione>
						<contenitore id="con1" nome="">
							<contenitore id="" nome="">
								<h:p />
							</contenitore>
							<h:p />
							<h:p>Sono presenti i consiglieri: Gabriele BELLETTINI, Marcello FAZZINI, Marco MARCUCCI, Glauco MOSCARDINI, Leandro PALADINI, Vittorio VITTORI.</h:p>
							<h:p>Sono assenti i consiglieri: Marcello BUCCI.</h:p>
							<h:p>Presiede il Presidente dell'Istituto, Dott. Marco Marcucci.</h:p>
							<h:p>Partecipa il Direttore, Prof. Franco Volpi.</h:p>
							<h:p>Intervengono il dott. avv. Carlo Bossi ed il dott. Pierluigi Boroni, presidente e membro del Collegio dei Revisori dei Conti</h:p>
							<h:p>Il Consiglio di Amministrazione,</h:p>
							<h:p>Viste le proprie precedenti deliberazioni:</h:p>
							<h:p>- n. 325 del 19 dicembre 1995 con la quale si approvava il Bilancio di Previsione per l'anno 1996 - n. 112 del 7 maggio 1996 con la quale si approvava il Rendiconto per l'anno finanziario 1995 - n. 113 del 7 maggio 1996 con la quale si provvedeva all'assestamento del Bilancio di Previsione per l'anno 1996;</h:p>
							<h:p>- n. 114 del 7 maggio 1996, n. 185 del 18 giugno 1996, n. 242 del 11 settembre 1996, con la quale si eseguivano le Variazioni al Bilancio di Previsione per l'anno 1996;</h:p>
							<h:p>Vista la propria precedente deliberazione n. 241 del 11 settembre 1996 con la quale si rettifica l'errore materiale intervenuto nella stesura della deliberazione n. 113 del 7 maggio 1996 nella quale si provvedeva all'assestamento del Bilancio di Previsione per l'anno 1996;</h:p>
							<h:p>Considerata la necessità di costituire nell'ambito del Titolo I delle entrate "Entrate correnti", e della categoria 3.a "Altre entrate", il nuovo capitolo 720 "Rimborso oneri personale comandato", relativo al rimborso degli oneri del personale dipendente dell'IRPET comandato presso altri Enti, per distinguere tale tipologia di entrata da altre derivanti da attività diverse;</h:p>
							<h:p>Rilevate altresì le ulteriori entrate, non previste nel Bilancio Preventivo 1996 per un totale di L. 293.253.114 così</h:p>
							<h:p>specificate:</h:p>
							<h:p>- Provincia di Pisa - realizzazione di uno studio su "Analisi preliminare del sistema metalmeccanico della Valdera" Cap. 300 L. 11.900.000</h:p>
							<h:p>- Provincia di Grosseto - redazione del Rapporto Annuale sulla situazione economica e sociale del territorio provinciale Cap. 300 L. 11.900.000</h:p>
							<h:p>- Provincia di Massa-Carrara - redazione del Rapporto Annuale sulla situazione economica e sociale del territorio provinciale Cap. 300 L. 11.900.000</h:p>
							<h:p>- Provincia di Lucca - rettifica importo compenso come da convenzione Cap. 300 L. 197.000</h:p>
							<h:p>- Regione Toscana - quota parte anno 1996 incarico di conduzione di indagini campionarie congiunturali sul movimento turistico in Toscana Cap. 300 L. 11.900.000</h:p>
							<h:p>- Firenze Convention Bureau S.CRl. - incarico relativo alla valutazione economica del turismo congressuale a Firenze Cap. 310 L. 17.850.000</h:p>
							<h:p>- Rimborso competenze e oneri personale Irpet comandato ad altri Enti:</h:p>
							<h:p>- Dott. Paolo Baglioni, presso Comune di Firenze, periodo 1/1-31/12/96 Cap. 720 L. 124.000.000</h:p>
							<h:p>- Dott. Giuseppe Pozzana, presso Provincia di Pisa, periodo 1/4- 31/12/96 Cap. 720 L. 66.000.000</h:p>
							<h:p>- Regione Toscana - contributo stampa volumi "Famiglie in Toscana" Cap. 800 L. 12.500.000</h:p>
							<h:p>- Banca Toscana - contributo stampa volume "Il Project Financing per le infrastrutture pubbliche locali" Cap. 800 L. 2.000.000</h:p>
							<h:p>- Fornitura dati statistici a organismi vari Cap. 800 L. 1.300.000</h:p>
							<h:p>- Partecipazione Irpet alle conferenze dell'agricoltura presso le province di Prato e di Massa Carrara Cap. 800 L. 1.000.000</h:p>
							<h:p>- Telecom Italia - rimborso di anticipi su consumi Cap. 800 L. 806.114</h:p>
							<h:p>- Interessi su somme eccedenti il fabbisogno di cassa Cap. 900 L. 20.000.000 --------------- L. 293.253.114</h:p>
							<h:p>Rilevato altresì che durante la stesura della deliberazione n.</h:p>
							<h:p>185 del 18 giugno 1996, II.a variazione al Bilancio di Previsione per l'anno 1996, è stato commesso l'errore di riportare come nuova entrata quella relativa alla Provincia di Firenze per L.</h:p>
							<h:p>11.900.000, già precedentemente accertata, e conseguentemente di distribuirla nella parte delle uscite per una seconda volta;</h:p>
							<h:p>Ritenuto pertanto necessario intervenire in questa sede alla rettifica di tale errore sia nella parte entrata, con l'annullamento dell'accertamento di entrata n. 96/29, e nella parte uscite andando a diminuire lo stanziamento dei capitoli per complessive L. 11.900.000</h:p>
							<h:p>Ritenuta la necessità di dover iscrivere la somma complessiva di L. 293.253.114 al Bilancio preventivo 1996 - gestione entrate, nel modo seguente:</h:p>
							<h:p>al Tit. I Cat. 2.a Cap. 300 L. 47.797.000 al Tit. I Cat. 2.a Cap. 310 L. 17.850.000 al Tit. I Cat. 3.a Cap. 720 L. 190.000.000 al Tit. I Cat. 3.a Cap. 800 L. 17.606.114 al Tit. I Cat. 3.a Cap. 900 L. 20.000.000</h:p>
							<h:p>Ritenuta la necessità di destinare in uscita il saldo di maggiore entrata per L. 281.353.114 derivante da maggiori entrate per L. 293.253.114 e minori entrata per L. 11.900.000, incrementando gli stanziamenti di competenza e di cassa dei capitoli di cui all'allegato, a fronte di maggiori spese correnti e in conto capitale che presumibilmente si renderanno necessarie nel corso dell'esercizio;</h:p>
							<h:p>Rilevata la propria competenza ai sensi dell'art. 5, primo comma, lettera c) della Legge Regionale 29 luglio 1996 n. 59;</h:p>
							<h:p>Preso atto del parere favorevole del Direttore;</h:p>
							<h:p>Preso atto altresì del parere favorevole espresso dal dott. avv.</h:p>
							<h:p>Carlo Bossi e dal dott. Pierluigi Boroni, rispettivamente presidente e membro del Collegio dei Revisori dei Conti;</h:p>
							<h:p>con voti 4 favorevoli, l'astensione del consigliere Gabriele Bellettini ed il voto contrario del consigliere Leandro Paladini</h:p>
							<h:p>DELIBERA</h:p>
							<h:p>- di costituire nell'ambito del Titolo I dell'Entrata, "Entrate correnti", e della categoria 3.a "Altre entrate", il nuovo capitolo 720 "Rimborso oneri personale comandato", relativo al rimborso degli oneri del personale dipendente dell'IRPET comandato presso altri Enti, per distinguere tale tipologia di entrata da altre derivanti da attività diverse;</h:p>
							<h:p>- di approvare le variazioni negli stanziamenti di competenza e di cassa come specificato nell'allegato prospetto che costituisce parte integrante della presente deliberazione.</h:p>
							<h:p>Il Responsabile Amministrativo</h:p>
							<h:p>ENTRATE</h:p>
							<h:p>VARIAZIONI IN AUMENTO COMPETENZA CASSA ---------------------------------------------------------------- TITOLO PRIMO - ENTRATE CORRENTI</h:p>
							<h:p>Cat. 2.a - Entrate per condurre ricerche e studi non compresi nel programma annuale di ricerca</h:p>
							<h:p>Cap. 300 Contributi per ricerche e studi non compresi nel programma annuale di attività</h:p>
							<h:p>47.797.000 47.797.000</h:p>
							<h:p>Cap. 310 Contributi per ricerche e studi da parte di organismi privati 17.850.000 17.850.000</h:p>
							<h:p>Cat. 3.a - Altre Entrate</h:p>
							<h:p>Cap. 720 Rimborso oneri personale comandato 190.000.000 190.000.000 Cap. 800 Proventi diversi 17.606.114 17.606.114 Cap. 900 Interessi su depositi di somme eccedenti il normale fabbisogno di cassa 20.000.000 20.000.000</h:p>
							<h:p>TOTALE VARIAZIONI IN AUMENTO 293.253.114 293.253.114</h:p>
							<h:p>VARIAZIONI IN DIMINUZIONE COMPETENZA CASSA ---------------------------------------------------------------- TITOLO PRIMO - ENTRATE CORRENTI</h:p>
							<h:p>Cat. 2.a - Entrate per condurre ricerche e studi non compresi nel programma annuale di ricerca</h:p>
							<h:p>Cap. 300 Contributi per ricerche e studi non compresi nel programma annuale di attività</h:p>
							<h:p>11.900.000 11.900.000</h:p>
							<h:p>TOTALE VARIAZIONI IN DIMINUZIONE 11.900.000 11.900.000</h:p>
							<h:p>USCITE</h:p>
							<h:p>VARIAZIONI IN AUMENTO COMPETENZA CASSA ----------------------------------------------------------------- TITOLO PRIMO - SPESE CORRENTI Sez. 1.a - Amministrazione generale Rubr. 1.a - Organi dell'Istituto</h:p>
							<h:p>Cap. 120 Rimborso spese viaggi, trasferte, missioni al presidente ed ai membri degli organi istituzionali 7.000.000 7.000.000</h:p>
							<h:p>Rubr. 2.a - Servizi generali</h:p>
							<h:p>Cap. 200 Spese per il personale 50.000.000 50.000.000 Cap. 210 Contributi previdenziali ed assistenziali a carico dell'Ente 10.000.000 10.000.000 Cap. 300 Spese per canoni di locazione dei locali e imposte 5.000.000 5.000.000 Cap. 310 Spese per pulizia e vigilanza 10.000.000 10.000.000 Cap. 400 Spese luce, acqua, gas 10.000.000 10.000.000 Cap. 410 Spese telefoniche, telegrafiche 10.000.000 10.000.000 Cap. 920 Imposte, sovraimposte e tasse 10.000.000 10.000.000</h:p>
							<h:p>Sez. 2.a - Iniziative ed attività connesse alla ricerca</h:p>
							<h:p>Cap. 1010 Spese per l'attività editoriale dell'Istituto 20.000.000 20.000.000</h:p>
							<h:p>Sez. 3.a - Specifiche attività di ricerca, collaborazioni e consulenze</h:p>
							<h:p>Cap. 1200 Convenzioni, collaborazioni e consulenze esterne varie 25.000.000 25.000.000 Sez. 4.a Oneri non ripartibili</h:p>
							<h:p>Cap. 1700 Fondo di riserva per spese impreviste e stanziamenti insufficienti 114.353.114 114.353.114</h:p>
							<h:p>TITOLO SECONDO - SPESE IN CONTO CAPITALE Sez. 1.a - Amministrazione generale</h:p>
							<h:p>Cap. 2020 Spese acquisto sistemi hardware 10.000.000 10.000.000</h:p>
							<h:p>TOTALE VARIAZIONI IN AUMENTO 281.353.114 281.353.114</h:p>
							<h:p>A seguito della suddetta variazione la situazione contabile del bilancio appare la seguente:</h:p>
							<h:p>ENTRATA</h:p>
							<h:p>Maggiori entrate 293.253.114 Minori entrate 11.900.000 Saldo maggiori entrate 281.353.114</h:p>
							<h:p>USCITA</h:p>
							<h:p>Maggiori uscite 281.353.114 Saldo maggiori uscite 281.353.114</h:p>
							<h:p>RIEPILOGO</h:p>
							<h:p>Maggiori entrate 293.253.114 Maggiori uscite 281.353.114 Minori entrate 11.900.000 TOTALE 293.253.114 293.253.114 Sbilancio - -</h:p>
							<h:p>ORGANIZZAZIONI PUBBLICHE PROGRAMMAZIONE BILANCIO</h:p>
							<h:p />
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
