<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19970609" num="24" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19970624" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-05-29;38" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-05-29;38@2005-02-04" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Enti Territoriali" />
						<materia valore="Attribuzioni Deleghe" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19970624" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20050225" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-05-29;38" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-04;23" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-04;23" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-04;23#art1-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 1 della legge Regione Toscana 4 febbraio 2005, n. 23" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art4-com2-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19970529">29 maggio 1997</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>38</numDoc>
				<titoloDoc>Istituzione del Circondario dell'Empolese Val D'Elsa quale circoscrizione di decentramento amministrativo.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 23-4-1997</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 23-5-1997</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Disposizioni generali)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Nell'ambito del processo di formazione dell'Area metropolitana fiorentina, di cui al Patto istitutivo della Conferenza Metropolitana sottoscritto dagli Enti interessati in data 5 ottobre 1996 e in relazione al protocollo d'intesa sottoscritto in data 5 febbraio 1996 tra Regione Toscana, Provincia di Firenze e gli undici Comuni interessati, il Circondario dell'Empolese- Valdelsa formato, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art52" xlink:type="simple">art. 52 dello Statuto</rif>
							della Provincia di Firenze, dai Comuni di Capraia e Limite, Castelfiorentino, Cerreto Guidi, Certaldo, Empoli, Fucecchio, Gambassi, Montaione, Montelupo Fiorentino, Montespertoli e Vinci, è istituito quale circoscrizione territoriale omogenea di decentramento amministrativo nell'ambito della Regione Toscana, nonché per l'esercizio di funzioni e servizi di ambito sovracomunale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Statuto)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Lo Statuto del Circondario è approvato con deliberazione dei Consigli dei singoli Comuni con la maggioranza dei 3/5 dei Consiglieri assegnati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Lo Statuto disciplina l'assetto organizzativo e le modalità di esercizio delle funzioni del Circondario, nonché i rapporti tra Circondario e Comuni che lo compongono, in conformità alle previsioni della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Lo Statuto disciplina, altresì, la ripartizione delle competenze tra gli organi del Circondario e le modalità di funzionamento degli organi stessi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Lo Statuto disciplina, inoltre, i modi di assegnazione del personale al Circondario da parte dei rispettivi Enti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Il Presidente della Giunta regionale, con proprio decreto, prende atto dell'avvenuta approvazione dello Statuto da parte di tutti i Comuni del Circondario.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Protocollo aggiuntivo)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Entro sei mesi dalla prima convocazione dell'Assemblea di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							, la Provincia di Firenze con deliberazione del Consiglio a maggioranza assoluta dei voti, ed i singoli Comuni del Circondario con le procedure di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">art. 2 comma 1</rif>
							, approvano d'intesa tra loro un protocollo aggiuntivo allo Statuto del Circondario, elaborato congiuntamente dai Comuni, Provincia e Regione, nel quale sono disciplinate le modalità del concorso del Circondario alle funzioni di programmazione della Provincia, e individuato il quadro generale delle altre funzioni amministrative il cui esercizio è affidato dalla Provincia al Circondario entro il termine indicato nel protocollo stesso, sono regolate le forme di cooperazione tra Provincia e Circondario.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il Presidente della Giunta regionale, con proprio decreto, prende atto dell'avvenuta approvazione del protocollo aggiuntivo allo Statuto da parte della Provincia e di tutti i Comuni del Circondario.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Organi circondariali)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Sono organi del Circondario il Presidente, la Giunta esecutiva e l'Assemblea.</corpo>
					</comma>
					<comma finevigore="t2" id="art4-com2-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
						<num>2.</num>
						<corpo>Sono membri di diritto della Giunta esecutiva i Sindaci dei Comuni che fanno parte del Circondario, i quali durano in carica per il periodo coincidente a quello del loro mandato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2" iniziovigore="t2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Sono membri di diritto della Giunta esecutiva i sindaci dei comuni che fanno parte del Circondario. I sindaci possono espressamente delegare un assessore della propria amministrazione comunale. I membri e i loro delegati durano in carica per il periodo coincidente con quello del loro mandato politico.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La Giunta esecutiva elegge nel proprio seno il Presidente del Circondario, per la durata stabilita dallo Statuto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>In conformità alle previsioni dello Statuto, spettano alla Giunta esecutiva i poteri di direzione e gestione del Circondario e di attuazione degli indirizzi espressi dall'Assemblea.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>L'Assemblea è composta dai membri della Giunta esecutiva e dai consiglieri nominati con criterio di rappresentanza politica dei Consigli dei Comuni del Circondario tra i propri componenti, nel numero stabilito dallo Statuto. Essi durano in carica quanto il Consiglio comunale che li ha espressi. Alla loro nomina il Consiglio comunale provvede nella prima seduta successiva all'insediamento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Le sedute dell'Assemblea e della Giunta esecutiva sono valide quando sono presenti almeno la metà più uno dei rispettivi componenti in carica.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>Spettano all'Assemblea la determinazione dei criteri e degli indirizzi per il funzionamento del Circondario ed il controllo sulla loro attuazione, nonché l'approvazione dei programmi previsionali pluriennali e loro aggiornamenti, dei bilanci e dei conti consuntivi annuali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>Lo Statuto disciplina le garanzie per le minoranze dell'Assemblea, il rapporto tra gli organi di indirizzo e controllo e l'attività di gestione amministrativa, nonché le forme di pubblicità degli atti adottati dagli organi e dalla struttura operativa del Circondario.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com9">
						<num>9.</num>
						<corpo>
							L'Assemblea, in conformità alle previsioni dello Statuto, può prevedere l'istituzione di un apposito organo di revisione economico-finanziaria, disciplinato secondo le disposizioni di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art57" xlink:type="simple">art. 57 della legge 8 giugno 1990, n. 142</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Funzioni)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il Circondario esercita le funzioni che gli vengono affidate, attraverso strumenti di concentrazione dalla Provincia e dai Comuni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le leggi regionali che attribuiscono funzioni agli enti locali possono indicarne l'esercizio tramite il Circondario ai sensi del
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">precedente comma 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Per lo svolgimento di particolari funzioni e servizi, il Circondario può stipulare convenzioni ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art24" xlink:type="simple">art. 24 della legge 8 giugno 1990, n. 142</rif>
							ed accordi di programma ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art27" xlink:type="simple">art. 27 della medesima legge</rif>
							, nonché indire e partecipare a conferenze di servizi ai sensi degli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-08-07;241#art14" xlink:type="simple">14</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-08-07;241#art15" xlink:type="simple">15</rif>
								della legge 7 agosto 1990, n. 241
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Il Circondario può determinare le modalità di gestione dei servizi di ambito sovracomunale, in conformità alle previsioni dello Statuto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Controllo sugli atti)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Gli atti adottati dall'Assemblea sono sottoposti al controllo preventivo di legittimità ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-07-07;31" xlink:type="simple">legge regionale 7 luglio 1992, n. 31</rif>
							, e successive modificazioni e integrazioni, secondo le modalità ivi previste.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Disposizioni finanziarie e sul personale)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I Comuni che partecipano al Circondario forniscono i mezzi finanziari necessari al suo funzionamento, secondo quanto stabilito dallo Statuto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'affidamento di funzioni al Circondario deve comunque comportare la contestuale individuazione del personale messo a disposizione e delle risorse finanziarie necessarie per il loro esercizio, ivi compresa la quota parte di spese generali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Lo Statuto disciplina le modalità di assegnazione del personale al Circondario da parte dei rispettivi enti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Il personale assegnato al Circondario mantiene il proprio rapporto di dipendenza con il rispettivo ente di appartenenza.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Disposizioni transitorie)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Con il decreto di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, il Presidente della Giunta regionale convoca la Giunta esecutiva per l'elezione, con le modalità previste dallo Statuto, del Presidente del circondario, entro 30 giorni dalla data di emanazione del decreto stesso.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I Comuni facenti parte del Circondario provvedono alla nomina dei componenti dell'Assemblea di propria spettanza entro 60 giorni dalla data di emanazione del decreto del Presidente della Giunta regionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 29 maggio 1997</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 23 Aprile 1997 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 23 Maggio 1997.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
