<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19970814" num="32" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19970829" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-08-04;62" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-08-04;62@2002-06-25" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Informazione" />
						<materia valore="Editoria" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19970829" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20020718" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-08-04;62" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-06-25;22" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1997-08-04;62" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-06-25;22" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-06-25;22#art40-com1-leta" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 40, comma 1, lettera a) della legge Regione Toscana 25 giugno 2002, n. 22" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19970804">4 agosto 1997</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>62</numDoc>
				<titoloDoc>Sostegno alle imprese radiotelevisive e all'editoria locale.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 16-7-1997</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 31-7-1997</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità ed oggetto della legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione, allo scopo di agevolare la più completa espressione delle esigenze e delle istanze presenti nella società toscana, favorisce il più ampio pluralismo del sistema informativo ed editoriale sostenendo la qualificazione e valorizzazione delle imprese di informazione locale, scritta, radiotelevisiva o con altre tecnologie, operanti nella Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Al medesimo scopo la Regione svolge attività di sostegno alle iniziative editoriali, anche multimediali, operanti nella Regione, per la qualificazione e l'ammodernamento del settore.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Soggetti beneficiari)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Gli interventi della presente legge sono destinati ai soggetti iscritti nell'elenco regionale delle imprese radiotelevisive e di editoria locale di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							, che si impegnano a rispettare tutti i codici deontologici dell'informazione, la "Carta dei doveri del giornalista", la "Carta di Treviso" a tutela dell'infanzia.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>I benefici previsti dalla presente legge non si applicano:</alinea>
						<el id="art2-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								alle imprese radiotelevisive che superino i limiti di utilizzo dei tempi di trasmissione dedicati alla pubblicità e/o ad offerte fatte direttamente al pubblico, stabiliti dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-08-06;223#art8" xlink:type="simple">art. 8 della legge 6 agosto 1990, n. 223</rif>
								, e successive modificazioni;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>alle imprese editrici di pubblicazioni che utilizzino più del cinquanta per cento dei propri spazi per inserzioni e messaggi pubblicitari e/o per offerte fatte direttamente al pubblico.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Elenco regionale delle imprese radiotelevisive e di editoria locale)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>È istituito presso il "Comitato regionale per il servizio radiotelevisivo", che assume la denominazione di "Comitato regionale per il servizio radiotelevisivo e l'informazione ed editoria locale", l'elenco regionale delle imprese radiotelevisive e di editoria locale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'elenco, aggiornato almeno annualmente dal Comitato, è pubblicato sul Bollettino Ufficiale della Regione. In sede di prima applicazione, l'elenco è formato entro tre mesi dall'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>L'elenco è suddiviso in tre sezioni:</alinea>
						<el id="art3-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>elenco delle imprese radiotelevisive;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>elenco delle imprese che editano stampa periodica;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>elenco delle altre imprese editrici.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<alinea>Hanno titolo all'iscrizione nell'elenco, purché aventi sede legale in Toscana:</alinea>
						<el id="art3-com4-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>emittenti radiotelevisive di carattere locale abilitate ad operare in base alla normativa vigente, che abbiamo la redazione principale in Toscana, una diffusione prevalente nell'ambito regionale e che trasmettano quotidianamente notizie sulla realtà istituzionale, sociale, economica e culturale della Toscana;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com4-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>emittenti per la radiodiffusione sonora a carattere comunitario in ambito locale che trasmettano quotidianamente notizie sulla realtà istituzionale, sociale, economica e culturale della Toscana;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com4-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>editori di pubblicazioni periodiche offerte in vendita pubblica o in abbonamento con almeno nove numeri all'anno, che per contenuti, diffusione e sede redazionale risultino finalizzate all'informazione sulla realtà istituzionale, sociale, economica e culturale della Toscana;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com4-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>agenzie di informazione quotidiana che pubblichino almeno 150 notiziari all'anno di informazione locale o regionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com4-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>editori di pubblicazioni, anche multimediali, prevalentemente relative alla realtà sociale, economica e culturale della Toscana, che abbiano pubblicato almeno cinque titoli l'anno in vendita pubblica o in abbonamento;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com4-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>editori di quotidiani aventi diffusione locale e comunque con tiratura non superiore a 15.000 copie offerti in vendita pubblica o in abbonamento;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com4-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>consorzi ed altre forme associative costituiti dai soggetti di cui alle lettere precedenti per la gestione di strutture di servizi comuni.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num>5.</num>
						<alinea>L'istanza per l'iscrizione nell'elenco deve essere presentata dal titolare o dal legale rappresentante del soggetto richiedente e deve essere corredata da:</alinea>
						<el id="art3-com5-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>documentazione attestante il rispetto degli adempimenti e degli obblighi relativi agli oneri previdenziali per il personale dipendente o, comunque, utilizzato;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com5-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								dichiarazione sostitutiva di atto notorio del titolare o del legale rappresentante relativa all'
								<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">art. 2, comma 2</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com5-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>bilancio aziendale relativo all'ultimo esercizio;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com5-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>dichiarazione dell'attività svolta nell'anno precedente.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>L'atto costitutivo, per le società, e l'attestato di iscrizione nel registro delle imprese sono acquisiti di ufficio dal Comitato regionale per il servizio radiotelevisivo e l'informazione ed editoria locale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>
							La perdita accertata dei requisiti di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com4" xlink:type="simple">precedente comma 4</rif>
							comporta la cancellazione dall'elenco da parte del Comitato. A tal fine il Comitato può richiedere ai soggetti iscritti la opportuna documentazione e procedere anche d'ufficio agli opportuni accertamenti.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Sostegno dell'innovazione tecnologica. Garanzia sussidiaria)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Fidi Toscana S.p.A. è autorizzata a concedere, nel rispetto delle disposizioni di legge e statutarie che ne disciplinano l'attività, la propria garanzia sussidiaria alle imprese iscritte nell'elenco di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							, a fronte di operazioni di finanziamento e di locazione finanziaria per gli investimenti relativi all'acquisizione, alla ristrutturazione e all'innovazione delle strutture dei mezzi di produzione e di distribuzione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le direttive alla Fidi Toscana S.p.A. per la concessione della garanzia sussidiaria di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, sono impartite secondo quanto disposto dall'
							<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">art 6, comma 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Sostegno dell'innovazione tecnologica. Interventi contributivi)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione interviene finanziariamente in favore dei soggetti iscritti nell'elenco di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							a sostegno degli investimenti relativi all'acquisizione, alla ristrutturazione ed all'innovazione delle strutture e dei mezzi di produzione e di distribuzione, con preferenza ai consorzi ed alle altre forme associative di cui all'
							<rif xlink:href="#art3-com4-letg" xlink:type="simple">art. 3, comma 4, lettera g)</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>A tal fine, la legge di bilancio determina la specifica quota di finanziamento per gli interventi disposti dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							I contributi sono erogati da Fidi Toscana S.p.A. secondo le procedure definite all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>I benefici non possono, in ogni caso, superare per ogni singolo beneficiario o intervento, la misura del "de minimis" definito dalla Unione Europea.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Procedure)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La concessione della garanzia sussidiaria di cui all'
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">art. 4, comma 1</rif>
							, e dei contributi indicati all'
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">art. 5, comma 1</rif>
							, è effettuata da Fidi Toscana S.p.A., sulla base di direttive triennali emanate dal Consiglio regionale su proposta della Giunta, contenenti: gli obiettivi ed i criteri volti a definire le priorità tra le tipologie di intervento; l'entità, le modalità di istruttoria, di concessione e di erogazione dei contributi, nonché le procedure per la rendicontazione e per il controllo della loro efficacia; le ipotesi di revoca e di decadenza dei contributi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale presenta al Consiglio regionale la proposta di direttive di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, entro trenta giorni dalla formazione dell'elenco previsto dall'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Ai fini di cui ai precedenti
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
							</mrif>
							, la Giunta regionale costituisce specifici fondi presso Fidi Toscana S.p.A.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Il Consiglio regionale è informato annualmente dalla Giunta regionale sulle determinazioni di Fidi Toscana S.p.A. relativamente ai benefici di cui ai precedenti
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Formazione professionale)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I programmi di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-08-31;70" xlink:type="simple">LR 31 agosto 1994, n. 70</rif>
							"Nuova disciplina in materia di formazione professionale" prevedono appositi corsi relativi alle qualifiche professionali maggiormente necessarie alle imprese iscritte nell'elenco di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Per le attività di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, è ricercata la collaborazione di enti ed associazioni competenti nei settori di cui alla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Ricerche e rilevazioni)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta regionale promuove, tramite il "Comitato regionale per il servizio radiotelevisivo, per l'informazione ed editoria locale" ricerche e rilevazioni della diffusione delle pubblicazioni e degli indici di ascolto delle emittenti, di intesa ed in collaborazione con gli editori di testate periodiche e radiotelevisive.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Copertura finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Gli incentivi finanziari di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
							</mrif>
							sono erogati a decorrere dall'anno 1998.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Agli oneri derivanti dall'applicazione della presente legge decorrenti dall'esercizio finanziario 1998, si fa fronte con gli stanziamenti disposti dalla corrispondente legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 4 agosto 1997</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARCUCCI (Incaricata con DPGR 15/6/1995, n. 221)</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 16.7.1997 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 31.7.1997.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
