<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t3" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19970328" num="14" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19970412" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-03-20;22" />
					<urn iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-03-20;22@2001-08-06" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Enti Territoriali" />
						<materia valore="Attribuzioni Deleghe" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19970412" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19970412" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="20010814" fonte="rp1" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-03-20;22" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-12-13;92" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-06;36" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-12-13;92" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-12-13;92" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1997-03-20;22" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-06;36" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-06;36#art46-com1-letn" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 46, comma 1, lettera n) della legge Regione Toscana 6 agosto 2001, n. 36" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19970320">20 marzo 1997</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>22</numDoc>
				<titoloDoc>Finanziamenti regionali per l'esercizio di funzioni amministrative delegate o comunque trasferite dalla Regione agli Enti Locali e finanziamenti regionali aventi natura di contributi straordinari agli enti locali: classificazione nei bilanci e rendicontazione delle spese.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 26-2-1997</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 15-3-1997</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto e finalità della legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge, in attuazione dei vigenti principi volti a promuovere il programmato uso delle risorse e il massimo coordinamento della finanza pubblica, disciplina la classificazione dei bilanci, le modalità di rendicontazione e le forme di controllo in ordine ai finanziamenti regionali assegnati agli enti locali per l'esercizio di attività e di funzioni amministrative a tali enti delegate o comunque trasferite dalla Regione, nonché a titolo di contributi straordinari.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Classificazione nei bilanci)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Gli enti locali, nell'ambito del vigente ordinamento contabile disciplinato dalla legge statale, curano l'iscrizione dei finanziamenti regionali di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							nelle risorse delle categorie di entrata e negli interventi delle funzioni e servizi di spesa del proprio bilancio di previsione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le risorse totali iscritte nelle previsioni di entrata pareggiano con le corrispondenti spese, e ciascuna risorsa è attribuita alla funzione, servizi e interventi tenuto conto della destinazione dei finanziamenti stabiliti dalla Regione con le relative leggi e con gli atti di assegnazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Vincolo di destinazione)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Gli enti locali sono tenuti a rispettare, nella utilizzazione dei finanziamenti di cui alla presente legge, le specifiche destinazioni risultanti dalle leggi regionali di delega o di trasferimento di funzioni, nonché i criteri, le priorità e i termini, indicati in conformità agli atti della programmazione regionale, risultanti dai provvedimenti della Regione di assegnazione o di riparto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							È comunque fatto divieto agli enti locali di disporre storni dei fondi di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Rendiconti)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Gli enti locali, entro 60 giorni dalla scadenza di ogni esercizio finanziario, trasmettono alla Giunta regionale presso i vari dipartimenti competenti per materia il rendiconto riferito all'esercizio scaduto, per ciascuno degli interventi di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il rendiconto è redatto, per le funzioni delegate, sull'apposito quadro analitico allegato al modello "Conto del Bilancio" approvato con
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1996-01-31;194" xlink:type="simple">Decreto del Presidente della Repubblica 31 gennaio 1996 n. 194</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Per le funzioni attribuite e per i contributi straordinari, i rendiconti sono redatti su separati quadri analitici aventi schema analogo a quello per le funzioni delegate di cui al comma precedente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							I rendiconti di cui al
							<mrif>
								<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art4-com3" xlink:type="simple">3</rif>
							</mrif>
							, oltre alla dimostrazione contabile della spesa, documentano i risultati ottenuti in termini di efficienza ed efficacia dell'intervento.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Oltre ai rendiconti di cui ai commi precedenti e a quelli indicati nel
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">successivo art. 7</rif>
							stabiliti dalle disposizioni dello Stato e della Unione Europea, non è dovuta da parte degli enti locali la presentazione di altri rendiconti.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Controlli ispettivi)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale, allo scopo di acquisire i necessari elementi di conoscenza sulla gestione dei finanziamenti di cui alla presente legge, può richiedere agli enti locali ogni ulteriore documentazione eventualmente occorrente e può inoltre, per giustificati motivi, disporre specifici controlli ispettivi presso gli stessi enti locali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Sanzioni)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La mancata trasmissione della documentazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							in ordine ai finanziamenti regionali assegnati agli enti locali per l'esercizio di attività e di funzioni amministrative a tali enti delegate o comunque trasferite, comporta, fino all'adempimento dei relativi obblighi, la sospensione della erogazione da parte della Regione di ogni ulteriore finanziamento allo stesso titolo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La erogazione dei finanziamenti di cui al precedente comma può inoltre essere interrotta, con Decreto del Dirigente competente per materia, per il periodo in esso contestualmente stabilito, nel caso di inosservanza dei vincoli di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							L'inosservanza del termine per la presentazione del rendiconto dei contributi straordinari ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1995-02-25;77#art112" xlink:type="simple">art. 112 del Decreto Legislativo 25 febbraio 1995 n. 77</rif>
							comporta l'obbligo di restituzione del contributo straordinario assegnato.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Normative statali e comunitarie)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per gli interventi ai quali concorra il finanziamento congiunto o disgiunto dello Stato e della Unione Europea, e per i quali le disposizioni in materia facciano già obbligo di monitoraggio finanziario e di rendicontazione, non vi è obbligo di presentare alla Regione i rendiconti stabiliti dalla presente legge, a meno che i finanziamenti non si configurino come contributi straordinari per i quali sussista l'obbligo di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1995-02-25;77#art112" xlink:type="simple">art. 112 del decreto legislativo 25 febbraio 1995 n. 77</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Esclusioni)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge non si applica ai finanziamenti regionali agli enti locali per il personale e per gli oneri aggiuntivi inerenti l'esercizio delle funzioni delegate o comunque trasferite.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Abrogazione e norme transitorie)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								La
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-12-13;92" xlink:type="simple">LR 13 dicembre 1993 n. 92</rif>
								è abrogata, fatto salvo quanto stabilito dai
								<mrif>
									commi
									<rif xlink:href="#art9-com2" xlink:type="simple">2</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art9-com3" xlink:type="simple">3</rif>
								</mrif>
								del presente articolo.
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I rendiconti per i quali sussista l'obbligo di presentazione nell'anno 1997 sono redatti ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-12-13;92#art4" xlink:type="simple">art. 4 della LR 13/12/1993 n. 92</rif>
							con i modelli a tal fine predisposti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Gli enti locali che si avvalgono per l'esercizio 1997 della proroga di applicazione del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1996-02-25;77" xlink:type="simple">decreto legislativo 25 febbraio 1996 n. 77</rif>
							, presenteranno i rendiconti del 1998 relativi all'esercizio 1997 secondo le modalità specificate al
							<rif xlink:href="#art9-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							del presente articolo.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 20 marzo 1997</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">
					MARCUCCI
					<h:br />
					(Incaricata con DPGR 15/6/1995 N. 221)
				</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 26-2-1997 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 15-3-1997.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
