<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19971029" num="39" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19971113" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-10-21;76" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Unione Europea" />
						<materia valore="Regionalismo" />
						<materia valore="Organi" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19971113" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-10-21;76" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19971021">21 ottobre 1997</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>76</numDoc>
				<titoloDoc>Riconoscimento e misure a sostegno dell'attività dell'Associazione Italiana per il Consiglio dei Comuni e delle Regioni d'Europa (AICCRE) - Federazione regionale della Toscana.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 16-9-1997</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 15-10-1997</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>La Regione Toscana nel quadro delle azioni di sostegno volte alla promozione ed alla incentivazione del processo di integrazione europea sostiene, nelle manifestazioni singole ed associate, le iniziative tese ad accrescere la partecipazione ed il ruolo delle Autonomie Locali toscane.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>Per il raggiungimento di tale finalità la Regione Toscana, in quanto aderente all'Associazione Italiana dei Comuni e delle Regioni d'Europa (AICCRE), riconosce e sostiene l'attività della Federazione Regionale Toscana nelle forme e con le modalità di cui ai successivi articoli.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il Consiglio regionale mette a disposizione gratuita della Federazione Regionale Toscana dell'AICCRE i locali, gli arredi e le attrezzature per la sede ed assume, a carico del proprio bilancio, le relative spese di illuminazione, di riscaldamento, telefoniche e postali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il Consiglio regionale può altresì disporre il distacco temporaneo, a tempo pieno o parziale, di personale del ruolo regionale ed autorizzarlo a prestare la sua collaborazione in favore di tale Federazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>I dipendenti distaccati mantengono la posizione giuridica ed il corrispondente trattamento economico, a cui provvede la Regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>L'Ufficio di Presidenza del Consiglio regionale provvede, con propria deliberazione, a quanto previsto al precedente articolo, stabilendo i limiti degli interventi in ordine al numero dei locali e alla tipologia degli arredi e delle attrezzature, all'importo massimo delle spese per il funzionamento della sede e ai dipendenti da distaccarsi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Agli oneri derivanti dalla presente legge si fa fronte con gli stanziamenti disposti dal bilancio interno del Consiglio che presenta la necessaria disponibilità.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 21 Ottobre 1997</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente Legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 16.9.1997 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 15 ottobre 1997.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
