<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19971029" num="39" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19971029" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-10-21;75" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Usl" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19971029" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-10-21;75" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19971021">21 ottobre 1997</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>75</numDoc>
				<titoloDoc>Disposizioni per le gestioni liquidatorie delle soppresse Unità Sanitarie Locali.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 16-9-1997</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 15-10-1997</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Rappresentanza legale delle gestioni liquidatorie)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							A decorrere dal 1 gennaio 1995, ai Direttori Generali delle Aziende unità sanitarie locali istituite ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1992-12-30;502" xlink:type="simple">DLgs 30 dicembre 1992, n. 502</rif>
							, come modificato dal
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1993-12-07;517" xlink:type="simple">DLgs 7 dicembre 1993, n.517</rif>
							e ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-06-29;49#art2" xlink:type="simple">art. 2, della LR 29 giugno 1994, n. 49</rif>
							, sono attribuite le funzioni di Commissario Liquidatore delle gestioni liquidatorie delle soppresse unità sanitarie locali ricomprese nell'ambito territoriale delle rispettive Aziende.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Ai Direttori Generali, quali legali rappresentanti delle gestioni stralcio-liquidatorie di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994-12-23;724#art6-com1" xlink:type="simple">comma 1, dell'art. 6, della legge 23 dicembre 1994, n. 724</rif>
							e
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1995-12-28;549#art2-com14" xlink:type="simple">comma 14 dell'art. 2, della legge 28 dicembre 1995, n. 549</rif>
							, compete la titolarità dei rapporti giuridici attivi e passivi facenti capo alle gestioni pregresse delle unità sanitarie locali fino al 31 dicembre 1994.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Ai Direttori Generali, quali legali rappresentanti delle suddette gestioni, compete la legittimazione attiva e passiva per i rapporti processuali relativi ai crediti ed ai debiti delle gestioni liquidatorie delle soppresse unità sanitarie locali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Disposizioni finanziarie)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I debiti delle gestioni liquidatorie delle soppresse unità sanitarie locali, nonché i relativi atti esecutivi, gravano unicamente sulle dotazioni finanziarie disposte da provvedimenti statali e regionali aventi tale specifica destinazione ed appositamente costituite presso gli istituti tesorieri delle Aziende unità sanitarie locali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I debiti e gli atti previsti dal
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, non possono gravare sui beni e sulle disponibilità finanziarie diverse da quelle indicate in tale comma delle Aziende unità sanitarie locali e della Regione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Compiti del Commissario Liquidatore)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale, sulla base di quanto previsto dal
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-02;1#art36-com4" xlink:type="simple">comma 4, dell'art. 36, della LR 2 gennaio 1995, n. 1</rif>
							, definisce con proprie direttive i compiti dei Commissari Liquidatori e le modalità di svolgimento delle gestioni liquidatorie.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I Commissari Liquidatori per lo svolgimento delle funzioni relative alle gestioni liquidatorie si avvalgono delle strutture organizzative delle Aziende unità sanitarie locali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Le Aziende ospedaliere collaborano con le strutture organizzative delle Aziende unità sanitarie locali per lo svolgimento delle funzioni relative alla gestione liquidatoria delle soppresse unità sanitarie locali di rispettiva competenza territoriale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana. La presente legge è dichiarata urgente ai sensi dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343#art28" xlink:type="simple">art. 28 dello Statuto</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127" xlink:type="simple">art. 127 della Costituzione</rif>
				ed entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 21 Ottobre 1997</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente Legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 16.9.1997 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 15 ottobre 1997.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
