<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19970207" num="6" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19970222" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t5" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-01-29;9" />
					<urn iniziovigore="t5" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-01-29;9@2000-03-21" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Foreste" />
						<materia valore="Agricoltura" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19970222" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19970222" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19970222" fonte="ra2" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="19970222" fonte="ra3" id="t4" tipo="modifica" />
						<evento data="20000415" fonte="rp1" id="t5" tipo="modifica" />
						<evento data="20010217" fonte="rp2" id="t6" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-01-29;9" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991;20" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-09-04;64" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra3" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-09-04;64" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-21;39" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-21;39" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991;20" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991;20#art15-com3" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="comma" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod2" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t3" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-09-04;64" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-09-04;64#art2-com2" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="comma" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod3" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t4" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-09-04;64" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-09-04;64#art2-com3" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="comma" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art2-com8" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-21;39" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-21;39#art97-com5" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 97, comma 5 della legge Regione Toscana 21 marzo 2000, n. 39" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art2-com8-t5" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art6-com1-letc-t6" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-21;39" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-21;39#art96bis" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo96bis, legge Regione Toscana 21 marzo 2000, n. 39" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art6-com1-letd" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art6-com1-letc-t6" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19970129">29 gennaio 1997</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>9</numDoc>
				<titoloDoc>Valorizzazione ed alienazione dei beni del patrimonio agricolo- forestale.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 28-12-1996</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 24-1-1997</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Alienazione beni del patrimonio agricolo forestale)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta Regionale è autorizzata ad alienare beni immobili appartenenti al patrimonio agricolo forestale ed affidati in delega, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-09-04;64#art11" xlink:type="simple">art. 11 della LR 4/9/76 n. 64</rif>
							, a soggetti indicati successivamente come Enti Delegati.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>L'alienazione ha luogo nei seguenti casi:</alinea>
						<el id="art1-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								quando gli immobili non siano più utilizzabili, ovvero non più necessari, per loro natura o condizione, ai fini di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-09-04;64#art8" xlink:type="simple">art. 8 della LR 4/9/76 n. 64</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>quando la cessione risulti finalizzata al soddisfacimento di esigenze di interesse locale.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Possono altresì essere alienati beni mobili connessi al patrimonio agricolo forestale non più utilizzabili ai fini di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-09-04;64#art8" xlink:type="simple">art. 8 della LR 4/9/76 n. 64</rif>
							, con le procedure di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-05-16;20#art24-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 24 della LR 16/5/91 n. 20</rif>
							o, nel caso di beni di rilevante valore, con le procedure della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Programma di valorizzazione ed alienazione)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Gli Enti Delegati provvedono a comunicare alla Giunta Regionale l'elenco dei beni immobili che possono essere alienati con l'indicazione, per ciascun bene, della sussistenza di una delle condizioni di alienabilità indicate al
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">precedente art. 1</rif>
							. Il primo programma di alienazione viene predisposto entro 120 giorni dalla data di entrata in vigore della presente legge ed ha durata biennale dalla data di approvazione da parte del Consiglio regionale. La durata dei programmi successivi è determinata dal Consiglio regionale tenendo conto dei risultati dei programmi conclusi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Alla proposta di alienazione viene allegato il programma di utilizzazione del restante patrimonio concesso in delega all'Ente Delegato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Gli Enti Delegati possono proporre l'alienazione, oltre che di beni singoli, di complessi di beni immobili che possono costituire oggetto di un progetto di valorizzazione economica, turistica, ambientale ed occupazionale della zona. In tale caso la proposta deve essere accompagnata da una relazione che illustri le finalità e la convenienza dell'alienazione su progetto. Gli Enti Delegati possono proporre, altresì, iniziative di valorizzazione di complessi di beni, preliminarmente alla alienazione, da realizzarsi mediante forme di gestione affidate a soggetti pubblici o privati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							La Giunta Regionale, sulla base delle proposte di alienazione e dei programmi di utilizzazione, definisce il programma dei beni da alienare o su cui interviene con progetti di valorizzazione e lo propone al Consiglio regionale per l'approvazione. Il programma dei beni da alienare è definito motivatamente stabilendo contingenti equilibrati di quantità di beni da alienare tenendo conto, in proposito, della complessità delle procedure e degli effetti sul mercato immobiliare. Nella scelta dei beni, tra quanto proposto, verrà data priorità alla alienazione dei beni interessati a progetti come indicato al
							<rif xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple">precedente comma 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							L'elenco dei beni da alienare è pubblicato dalla Regione sul Bollettino Ufficiale con l'indicazione, per ciascun bene, della stima del valore del bene operata dalla commissione di cui al
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">successivo art. 3</rif>
							. Apposito avviso contenente la medesima indicazione è pubblicato su due quotidiani scelti tra quelli a maggiore diffusione regionale e nazionale; la Regione può, altresì, avvalersi anche di altre forme di pubblicizzazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Il Presidente della Giunta Regionale, con proprio decreto, delega i legali rappresentanti degli Enti Delegati a compiere gli atti necessari alla vendita dei beni compresi nel programma di alienazione assegnato a ciascun Ente medesimo, con l'esclusione della determinazione del prezzo di stima.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>La Giunta Regionale può riservare alla competenza degli uffici regionali l'alienazione di beni nei casi in cui ciò sia ritenuto opportuno, con le stesse procedure dei successivi articoli.</corpo>
					</comma>
					<comma finevigore="t5" id="art2-com8-t5" iniziovigore="t1" status="abrogato">
						<num>8.</num>
						<corpo>La Giunta Regionale può proporre al Consiglio, altresì, forme di gestione dei beni non oggetto di interventi di alienazione, da affidarsi a soggetti pubblici diversi dall'Ente Delegato quando vi siano esigenze di carattere funzionale o economico.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Procedure di alienazione dei beni singoli)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Le procedure di alienazione devono essere improntate al rispetto delle garanzie di trasparenza, economicità, velocità di svolgimento, massimizzazione dell'utile conseguibile.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'alienazione dei beni viene effettuata, di norma, singolarmente; l'alienazione di beni singoli adiacenti può avvenire in modo congiunto ove ciò sia conveniente o nei casi in cui sia da favorire il riaccorpamento di terreni frazionati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La stima del valore dei beni è effettuata da una commissione, nominata dalla Giunta Regionale, costituita da tre persone competenti per materia ed iscritte ai relativi albi professionali se non pubblici dipendenti, di cui uno con funzioni di Presidente scelto tra i dirigenti regionali con idonea professionalità, ed uno scelto tra una rosa proposta dall'Ente Delegato. Ai componenti la commissione compete il compenso previsto dalle tabelle emanate ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1980-07-08;319#art2" xlink:type="simple">art. 2 della L. 8 luglio 1980 n. 319</rif>
							; ai dipendenti pubblici il compenso è quello previsto dal
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1988-07-27;352" xlink:type="simple">DPR 27 luglio 1988 n. 352</rif>
							al valore minimo dell'onorario a percentuale ridotto del 30% e senza rimborso spese. Ai dipendenti regionali si applicano, inoltre, i vincoli sugli incarichi extra- impiego disciplinati dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993;108" xlink:type="simple">LR 108/93</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La commissione di stima, di regola, è costituita per le valutazioni dei beni di ciascun Ente Delegato. Le attività istruttorie di documentazione catastale e di certificazione necessarie alla procedura di alienazione sono predisposte dall'Ente Delegato e messe a disposizione della commissione di stima. In relazione alla dimensione delle operazioni da compiere può essere nominato un numero di commissioni ritenuto più congruo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							La stima ha validità per un arco temporale fissato dalla direttiva consiliare di cui al
							<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">successivo art. 8</rif>
							. La Giunta Regionale ha facoltà di richiedere un parere di congruità, sul prezzo di stima, all'U.T.E. competente per territorio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>La procedura di alienazione prevede una prima fase di trattativa privata (trattativa preliminare) che consenta di individuare uno o più soggetti interessati al bene. Questa fase si conclude con un accordo condizionato di vendita con cui vengono definite le migliori condizioni offerte dagli interessati all'acquisto, sia come prezzo che come condizioni di pagamento, all'interno del margine di variazione prefissato rispetto al prezzo di stima. Il possibile acquirente dovrà versare alla tesoreria dell'Ente incaricato della vendita un importo in deposito (cauzione preliminare) pari almeno al 15% per stime del bene inferiori a 300 milioni e di almeno il 10%, con un minimo di 50 milioni, per stime superiori.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>Sulla base delle condizioni dell'accordo condizionato di vendita, ove concluso nei termini fissati dalle direttive consiliari e dopo il deposito della cauzione preliminare, viene effettuata una procedura di asta pubblica al fine di individuare soggetti che offrano condizioni di miglior favore, valutando in proposito sia l'importo complessivo offerto sia le condizioni di pagamento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>
							La procedura d'asta è esperita nei tempi fissati dalla direttiva consiliare di cui al
							<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">successivo art. 8</rif>
							ed è disciplinata dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991;20#art19" xlink:type="simple">art. 19 e seguenti della LR 20/1991</rif>
							e successive modificazioni per quanto compatibili con la presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com9">
						<num>9.</num>
						<corpo>Ove l'asta vada deserta si procede all'aggiudicazione al soggetto firmatario dell'accordo condizionato di vendita. Ai non aggiudicatari sono restituite le somme depositate, senza interessi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com10">
						<num>10.</num>
						<corpo>
							Il soggetto firmatario dell'accordo condizionato di vendita non può partecipare all'asta né vi può partecipare un componente del medesimo nucleo familiare, né parenti in linea diretta fino al secondo grado. Nel caso in cui il soggetto firmatario dell'accordo condizionato di vendita abbia proposto condizioni di acquisto che risultino, in base ai criteri di valutazione di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com7" xlink:type="simple">precedente comma 7</rif>
							, superiori del 10% al prezzo di stima, egli ha diritto di preferenza rispetto all'aggiudicatario dell'asta. Ai fini dell'esercizio del diritto di preferenza il soggetto firmatario dell'atto condizionato di vendita deve, dopo aver ricevuto dall'Autorità che presiede l'asta comunicazione delle condizioni dell'avvenuta aggiudicazione, far pervenire alla Regione, entro 15 giorni dalla suddetta comunicazione, apposito atto con il quale dichiara di esercitare il diritto di preferenza ed accetta le condizioni di aggiudicazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com11">
						<num>11.</num>
						<corpo>
							Ove la trattativa privata non abbia esito, la Regione richiede alla commissione di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
							, una valutazione di congruità della stima. Nel caso in cui la stima venga ridotta, si apre, sulla base della detta stima, una ulteriore trattativa privata. Qualora detta ulteriore fase di trattativa privata non abbia esito, ovvero nel caso in cui la commissione confermi la originaria stima, la Regione decide se soprassedere alla alienazione del bene ovvero procedere all'asta pubblica sulla base del prezzo di stima.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com12">
						<num>12.</num>
						<corpo>
							Ai soggetti che, ai sensi delle norme vigenti, siano titolari di un diritto di prelazione, il bene è offerto al prezzo di stima ridotto della percentuale e con le condizioni di pagamento stabilite dalla direttiva consiliare di cui al
							<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">successivo art. 8</rif>
							. Il diritto di prelazione è esteso ai titolari di concessione da data anteriore al 31 dicembre 1995, in regola con il pagamento del canone fino alla data di notifica del provvedimento di offerta del bene. Sono assimilati ai titolari di concessione i parenti o conviventi del medesimo nucleo familiare occupanti il bene oggetto di concessione. Il diritto di prelazione deve essere esercitato nel termine perentorio di 60 giorni dalla data di notifica dell'offerta di vendita versando, a titolo di anticipazione, un acconto di almeno il 30% del prezzo di cessione. In presenza di più soggetti aventi diritto alla prelazione sarà data precedenza al concessionario.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com13">
						<num>13.</num>
						<corpo>La Giunta Regionale può sospendere la procedura di alienazione in qualunque momento prima della sottoscrizione dell'accordo condizionato di vendita ove venga presentato, da parte di soggetti pubblici o privati, una proposta di utilizzazione che rappresenti un progetto di valorizzazione ambientale, economica, occupazionale o turistica per la zona; ovvero sia legato a forme di valorizzazione finalizzata all'agricoltura biologica, alla costituzione di aree protette, all'allevamento di animali appartenenti a razze in via di estinzione, allo svolgimento di antichi mestieri. In tali circostanze il progetto, per essere valutato positivamente, deve contenere un dettagliato piano di finanziamento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Recupero di fabbricati rurali)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							In caso di proposta di alienazione di fabbricati rurali collocati in aree sottoposte a vincoli ambientali che non consentano il recupero a fini abitativi o commerciali, il Presidente della Giunta Regionale può indire le conferenze, indicate dal
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-16;5#art36-com2" xlink:type="simple">comma 2 dell'art. 36 della LR 16/1/1995 n. 5</rif>
							, con gli Enti interessati, per verificare la possibilità di concludere accordi di pianificazione, prima dell'avviso delle procedure di alienazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Nei casi indicati dal comma precedente il programma di alienazione costituisce il progetto speciale previsto dall'art. 23 della deliberazione consiliare 19 luglio 1988 n. 296.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Alienazione di beni su progetto)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>L'alienazione dei beni oggetto di progetto di valorizzazione da parte dell'Ente Delegato, è preceduta da un pubblico avviso da emanarsi a cura dell'Ente Delegato con il quale si invitano gli interessati all'acquisto a proporre un progetto urbanistico- edilizio di massima redatto sulla base delle finalità di valorizzazione della zona indicate dagli stessi Enti Locali. L'avviso deve indicare i termini e le modalità di presentazione dei progetti nonché tutti gli elementi ritenuti essenziali per il corretto dimensionamento del progetto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Gli Enti Delegati verificano la rispondenza dei progetti pervenuti con le finalità stabilite e, in caso di giudizio positivo su più progetti, effettuano una trattativa preliminare per l'aggiudicazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							L'alienazione avviene previa verifica delle compatibilità urbanistiche del progetto risultato vincitore. In caso contrario si deve preventivamente stipulare un accordo di pianificazione ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;5#art36" xlink:type="simple">art. 36 della LR 5/1995</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							La stima effettuata dalla commissione nominata come indicato nel
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente art. 3</rif>
							, tiene conto delle particolarità del progetto anche ai fini occupazionali o di sviluppo economico della zona ove sono collocati i beni sulla base dei criteri fissati dal Consiglio regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Proventi delle alienazioni)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>I proventi derivanti dall'alienazione dei beni, al netto delle spese di stima, sono destinati, per il primo programma di alienazione:</alinea>
						<el id="art6-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>nella misura del 15%, all'Ente Delegato a titolo di compensazione forfettaria per gli oneri del personale impiegato nella procedura e per le altre spese amministrative;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>nella misura fino al 15% all'Ente Delegato per effettuare interventi di miglioramento ambientale nelle aree oggetto di interventi di alienazione;</corpo>
						</el>
						<el finevigore="t6" id="art6-com1-letc-t6" iniziovigore="t1" status="abrogato">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								la restante percentuale alla Regione per effettuare interventi di ampliamento, miglioramento e valorizzazione del restante patrimonio agricolo-forestale, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-09-04;64#art8" xlink:type="simple">ultimo comma dell'art. 8 della LR n. 64 del 4/9/1976</rif>
								nonché per sostenere le iniziative nelle zone montane ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-12-19;95" xlink:type="simple">LR n. 95 del 19/12/1996</rif>
								. La Giunta Regionale determina annualmente, sulla base dello stato di avanzamento della procedura di alienazione, la quota da destinare al fondo per la montagna.
							</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letd" iniziovigore="t6">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								la restante percentuale alla Regione per effettuare interventi di ampliamento, miglioramento e valorizzazione del restante patrimonio agricolo-forestale, nel rispetto delle finalità di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-21;39#art27" xlink:type="simple">articolo 27 della legge regionale 21 marzo 2000, n. 39</rif>
								"Legge forestale della Toscana"nonché per sostenere le iniziative nelle zone montane ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-12-19;95" xlink:type="simple">legge regionale 19 dicembre 1996, n. 95</rif>
								"Disciplina degli interventi per lo sviluppo della montagna". La Giunta regionale determina annualmente, sulla base dello stato di avanzamento della procedura di alienazione, la quota da destinare al fondo per la montagna.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Nei programmi di alienazione successivi al primo il Consiglio Regionale ridetermina le percentuali di ripartizione dei proventi netti, indicate al
							<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">precedente comma 1</rif>
							, in relazione alla valutazione degli impegni conseguenti allo svolgimento delle procedure di alienazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Le spese notarili, di variazione catastale, di registrazione degli atti sono a totale carico dell'acquirente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Nel caso di vendita effettuata direttamente dagli uffici regionali, all'Ente Delegato competono solo i rimborsi delle spese sostenute per il compimento di atti effettuati su richiesta regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Alienazione a favore di enti pubblici)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							È fatta salva l'applicazione dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991;20#art22" xlink:type="simple">art. 22 della LR 20/1991</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							In caso di applicazione della riduzione del 50% del prezzo di stima, ove l'Ente acquirente il bene sia lo stesso Ente Delegato, non è dovuta a quest'ultimo la quota dei proventi di cui all'
							<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">art. 6 comma 1</rif>
							lettere a) e b). In tal caso i proventi derivanti dall'alienazione sono destinati alla Regione per le iniziative di cui alla
							<rif xlink:href="#art6-com1-letc-t6" xlink:type="simple">lettera c) del primo comma del precedente articolo 6</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Regolamentazione, vigilanza e controlli)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Il Consiglio regionale, all'atto dell'approvazione del programma di valorizzazione e di alienazione, con propria direttiva:</alinea>
						<el id="art8-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								definisce le procedure per lo svolgimento della trattativa preliminare, i margini sul prezzo di stima, il tempo di validità della stessa, le forme di pubblicizzazione, le procedure per l'asta nonché i tempi massimi delle varie operazioni ai fini del rispetto della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990;241" xlink:type="simple">legge 241/1990</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>fissa i criteri di valutazione dei beni oggetto di progetto anche in relazione agli elementi di valorizzazione economica, turistica, ambientale ed occupazionale della zona;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								definisce la riduzione sul prezzo di stima e le condizioni di pagamento nei casi di alienazione a soggetti che esercitano il diritto di prelazione ai sensi del
								<rif xlink:href="#art3-com12" xlink:type="simple">precedente art. 3 comma 12</rif>
								. Definisce i criteri per la riduzione del prezzo di vendita in presenza di miglioramenti funzionali e strutturali, autorizzati dall'Ente Delegato, realizzati dal concessionario nel rispetto delle norme vigenti e con spese documentate;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>determina la durata complessiva dei programmi di valorizzazione e di alienazione successivi al primo.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Giunta regionale esercita, anche in forma ispettiva, il controllo sulle attività svolte dagli Enti Delegati in attuazione delle procedure di alienazione, per garantire i migliori risultati possibili.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Gli Enti Delegati trasmettono alla Giunta Regionale una relazione semestrale sullo stato di attuazione del programma di alienazione. Al termine del periodo di vigenza del programma di alienazione l'Ente Delegato, nella relazione finale, per i beni sui quali non si sia stabilito un accordo condizionato di vendita, espone le difficoltà alla base della mancata alienazione ed anche le cause di allungamento dei tempi procedurali che possano essere oggetto di intervento semplificativo attraverso nuove direttive del Consiglio Regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Relazione al Consiglio)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta Regionale relaziona al Consiglio circa lo stato di applicazione della presente legge alla conclusione di ciascun programma di valorizzazione e di alienazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Abrogazioni e norme finali)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								È abrogato il
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991;20#art15-com3" xlink:type="simple">comma 3 dell'art. 15 della LR 20/1991</rif>
								.
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							<mmod id="mmo1">
								<mod id="mod2">
									Sono abrogati i commi
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-09-04;64#art2-com2" xlink:type="simple">2</rif>
								</mod>
								<mod id="mod3">
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976;64#art2-com3" xlink:type="simple">3</rif>
									dell'art. 2 della LR n. 64/1976.
								</mod>
							</mmod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Dalla data di entrata in vigore della presente legge il diritto al compenso definito per la commissione di stima di cui al
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente art. 3</rif>
							, si applica, con gli stessi criteri, alle stime effettuate per l'alienazione del patrimonio regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Per l'approvazione di varianti agli strumenti urbanistici connesse con l'applicazione della presente legge si applicano le disposizioni dei commi da 2 a 7 dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;5#art40" xlink:type="simple">art. 40 della LR n. 5/1995</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Le procedure di alienazione di cui alla presente legge si applicano anche alla alienazione dei beni di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-06-28;48" xlink:type="simple">LR 28 giugno 1996, n. 48</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Entro tre mesi dall'entrata in vigore della presente legge il Consiglio Regionale definirà in via prioritaria, con proprio atto, i modi e le forme di alienazione e utilizzazione dei beni di cui al comma precedente, tenendo comunque conto di quanto dal medesimo disposto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come Legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 29 Gennaio 1997</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 28 Dicembre 1996 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 24 Gennaio 1997.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
