<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19970314" num="12" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19970329" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-03-05;15" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Finanziamenti" />
						<materia valore="Cultura" />
						<materia valore="Agricoltura" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19970329" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-03-05;15" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19970305">5 marzo 1997</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>15</numDoc>
				<titoloDoc>Salvaguardia e valorizzazione delle attività rurali in via di cessazione.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 28-1-1997</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 28-2-1997</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione Toscana, nel quadro degli interventi volti alla tutela e allo sviluppo dell'ambiente rurale, promuove azioni per salvaguardare, ripristinare, valorizzare e divulgare i processi produttivi e le attività dell'agricoltura e del mondo rurale in generale, di particolare interesse storico, etnografico e culturale, minacciati dal rischio di cessazione e scomparsa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>In particolare rientrano tra tali processi ed attività quelli di produzione e trasformazione dei prodotti agricoli e forestali, di allevamento, e tutte le attività e i servizi connessi e complementari all'agricoltura, nonché le strutture ad essi collegate.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Compiti della Regione)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Per il perseguimento delle finalità della presente legge, la Regione:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								istituire l'elenco regionale dei processi produttivi, delle attività rurali e delle strutture ad essi collegate a rischio di cessazione e scomparsa, di cui all'
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								predispone un programma di interventi ed aiuti per le attività di cui al punto a) secondo quanto previsto all'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>provvede alla diffusione e alla divulgazione didattica anche mediante apposite pubblicazioni.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Nell'ambito del piano della formazione professionale di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-08-31;70" xlink:type="simple">LR 31 agosto 1994 n. 70</rif>
							, la Regione può sostenere apposite iniziative volte all'organizzazione di corsi formativi finalizzati alle attività di cui alla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Tipologia degli interventi)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Gli interventi e gli aiuti di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com1-letb" xlink:type="simple">art. 2, primo comma, lettera b)</rif>
							sono rivolti in particolare:
						</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>al ripristino ed al mantenimento delle strutture e attrezzature utilizzate;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>al sostegno dei redditi degli addetti;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>alla promozione e valorizzazione delle produzioni ottenute;</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Censimento e catalogazione)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta regionale, entro sessanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge, presenta al Consiglio regionale la proposta di deliberazione contenente i criteri e gli indirizzi tecnici per l'effettuazione del censimento e della catalogazione delle attività, dei processi e delle strutture di cui alla presente legge. Il Consiglio regionale provvede all'approvazione entro i successivi quarantacinque giorni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Entro sessanta giorni dalla data di pubblicazione sul BURT dell'atto di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							e sulla base dei criteri e degli indirizzi tecnici ivi contenuti, le Province e, per i territori montani, le Comunità montane, su segnalazione dei Comuni, provvedono ad un primo censimento e catalogazione e trasmettono i dati relativi alla Giunta regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale nei successivi trenta giorni istituisce l'elenco di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Successivamente al primo censimento e catalogazione, le Province e le Comunità montane, anche su richiesta dei soggetti interessati oltre che su segnalazione dei Comuni, possono aggiornare in ogni tempo i dati e gli elementi da inserire nell'elenco regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Elenco regionale)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta regionale istituisce l'elenco regionale in cui vengono registrati e catalogati i processi produttivi e le attività dell'agricoltura e dell'ambiente rurale di particolare interesse storico, etnografico e culturale minacciati dal rischio di cessazione o scomparsa, nonché le strutture ad essi collegate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							L'elenco è formato sulla base delle risultanze e dei dati che emergono dal censimento e dalla catalogazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							L'iscrizione nell'elenco è disposta con atto della Giunta regionale, previa verifica della corrispondenza dei dati da iscrivere ai criteri e agli indirizzi tecnici di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							e alle finalità della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La Giunta regionale dà comunicazione all'interessato dell'avvenuto inserimento del processo produttivo, dell'attività e della struttura nell'elenco regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Programma annuale di interventi ed aiuti)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Entro il primo trimestre di ogni anno il Consiglio regionale, su proposta della Giunta da presentarsi entro il 31 gennaio, approva il programma annuale di interventi e di aiuti relativo ai processi produttivi, alle attività rurali ed alle strutture collegate, inseriti nell'elenco regionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Nel programma sono contenute le tipologie di intervento da perseguire nell'anno di riferimento, fra quelle di cui all'art.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>3. Il programma annuale stabilisce altresì i criteri, le entità e le modalità di erogazione degli aiuti in relazione ad ogni singola tipologia.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La concessione degli aiuti può essere subordinata alla stipula di apposita convenzione tra l'interessato e la Giunta regionale che definisca specifici obblighi, impegni e modalità in ordine all'esercizio dell'attività tutelata.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Il primo programma annuale è approvato dal Consiglio regionale, su proposta della Giunta, entro novanta giorni dalla costituzione dell'elenco regionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Presentazione delle domande di aiuto)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le domande per accedere agli aiuti previsti dal programma di cui all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
							sono presentate alla Regione secondo le modalità e nei tempi previsti da apposito bando da pubblicarsi sul BURT.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Competenze professionali specifiche)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Al fine di elaborare i criteri e gli indirizzi tecnici necessari al censimento ed alla catalogazione delle attività, dei processi e delle strutture di cui alla presente legge, la Giunta regionale può avvalersi di specifiche competenze professionali rinvenibili presso le Università toscane, Istituti di ricerca, Enti ed Aziende regionali operanti nella materia.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							L'attività dei soggetti di cui al
							<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							può riguardare anche:
						</alinea>
						<el id="art8-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								le iniziative di divulgazione e lo svolgimento di attività didattiche di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com1-letc" xlink:type="simple">art. 2, comma 1, lett. c)</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								la selezione delle domande di finanziamento presentate ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								la normativa tecnica di deroga relativa alle condizioni strutturali ed igienico-sanitarie di cui all'
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Deroghe)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il Consiglio regionale, successivamente alla prima istituzione dell'elenco regionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							, approva la disciplina specifica, comprendente, altresì, le modalità per il controllo, in ordine alle deroghe alla normativa regionale relativa alle condizioni strutturali ed igienico-sanitarie, riferite esclusivamente alle attività ed ai processi considerati e in quanto strettamente necessarie a rendere possibile lo svolgimento delle attività e dei processi tutelati dalla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Agli oneri relativi all'applicazione della presente legge si provvederà con legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetta di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 5 marzo 1997</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 28 Gennaio 1997 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 28 Febbraio 1997.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
