<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19970809" num="31" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19980101" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t4" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-07-30;55" />
					<urn iniziovigore="t4" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-07-30;55@2004-11-15" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Disarmo" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19980101" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19980101" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19980101" fonte="ra2" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="20041209" fonte="rp1" id="t4" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-07-30;55" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-07-19;78" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-07-19;78" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-11-15;61" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-07-19;78" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-07-19;78" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art4" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-11-15;61" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-11-15;61#art21-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 21, comma 1 della legge Regione Toscana 15 novembre 2004, n. 61" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art4" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art4-t4" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19970730">30 luglio 1997</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>55</numDoc>
				<titoloDoc>Interventi per la promozione di una cultura di pace.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato l' 1-7-1997</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 29-7-1997</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità ed oggetto della legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione Toscana riconosce nella pace un diritto fondamentale degli uomini e dei popoli in coerenza con i principi costituzionali che sanciscono il ripudio della guerra come strumento di offesa alla libertà degli altri popoli e mezzo di risoluzione delle controversie internazionali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Al fine di promuovere una cultura ispirata ai valori della pace e del riconoscimento dei diritti dell'uomo, la Regione attua interventi diretti e contribuisce al sostegno di iniziative di educazione della comunità scolastica e di aggiornamento del personale docente, oltre che di idonee iniziative e attività culturali orientate alla sensibilizzazione, sui temi della pace, quali indagini, ricerche, incontri, manifestazioni ed ogni altra iniziativa conforme alle finalità della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Destinatari)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Sono destinatari dei contributi regionali:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>le Province, i Comuni, le Circoscrizioni di decentramento comunale, le Comunità Montane;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>i Provveditorati agli Studi, la Sovrintendenza Scolastica Regionale, l'Istituto Regionale di Ricerca, Sperimentazione e Aggiornamento Educativi (IRRSAE), le Istituzioni scolastiche;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>le Università degli Studi e gli Istituti di Ricerca;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>le Associazioni e i Comitati costituiti ai sensi di legge che per statuto svolgano attività di educazione alla pace e di sensibilizzazione contro la guerra.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Piano di indirizzo)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il piano di indirizzo per la promozione di una cultura di pace contiene una introduzione generale di analisi del settore e di verifica del piano precedente e due parti, rispettivamente dedicate agli interventi dei soggetti destinatari di contributi ed ai progetti di interesse regionale attuati dalla Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La prima parte del piano di indirizzo, relativa agli interventi dei soggetti destinatari dei contributi, comprende: gli obiettivi specifici che si intendono perseguire; le tipologie degli interventi; la ripartizione delle risorse sulla base di tipologie di intervento, secondo criteri individuati dal piano stesso; le priorità ed i criteri di valutazione e selezione delle domande; le procedure e le modalità di accesso e di utilizzo dei contributi; i vincoli del concorso finanziario dei soggetti destinatari dei contributi; le disposizioni relative alla rendicontazione e le modalità di verifica dei risultati conseguiti: le ipotesi di revoca e di decadenza dei contributi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La seconda parte del piano di indirizzo, relativa ai progetti di interesse regionale, comprende: gli obiettivi specifici che si intendono perseguire; i contenuti dei progetti; la ripartizione delle risorse finanziarie tra i progetti; le metodologie di verifica dei risultati.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo finevigore="t4" id="art4-t4" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Procedure di formazione e approvazione del piano di indirizzo)</rubrica>
					<comma id="art4-t4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale, sentito il Comitato di Consulenza di cui all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
							della presente legge ed effettuate le opportune consultazioni, predispone la proposta di piano e la trasmette al Consiglio regionale entro il 30 settembre dell'anno precedente a quello di inizio del periodo di riferimento.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-t4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il piano di indirizzo viene approvato con deliberazione del Consiglio regionale entro il 31 dicembre successivo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-t4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il piano di indirizzo ha validità triennale e può essere oggetto di aggiornamento annuale con le medesime procedure previste per la sua approvazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4" iniziovigore="t4">
					<num>Art. 4</num>
					<rubrica>Procedure di formazione e approvazione del piano di indirizzo</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale, sentito il Comitato di consulenza di cui all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">articolo 6</rif>
							ed effettuate le opportune consultazioni, predispone la proposta di piano e la trasmette al Consiglio regionale entro il 31 ottobre dell'anno precedente a quello di inizio del periodo di riferimento.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il piano di indirizzo viene approvato con deliberazione del Consiglio regionale entro il 31 dicembre successivo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il piano regionale dispone di norma per un periodo corrispondente a quello del Programma regionale di sviluppo. Il programma finanziario è aggiornato annualmente in relazione alle disponibilità di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Procedure di attuazione del piano di indirizzo)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le funzioni amministrative di attuazione del piano di indirizzo sono svolte dalla Giunta regionale, che vi provvede secondo quanto stabilito dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-11-07;81#art11" xlink:type="simple">art. 11 della legge regionale 7 novembre 1994, n. 81</rif>
							, e successive modificazioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I provvedimenti amministrativi di riparto e assegnazione dei contributi regionali vengono adottati secondo scadenze predeterminate dal piano di indirizzo di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							, sentito il Comitato di Consulenza di cui al
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">successivo art. 6</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Comitato di Consulenza)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>È costituito il Comitato di Consulenza della Regione nelle materie oggetto della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il Comitato, presieduto dal Presidente della Giunta regionale o da un suo delegato, è composto da sei esperti individuati tra eminenti personalità distintesi per la loro attività nei diversi campi interessati dalle iniziative della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>I componenti del Comitato sono nominati dal Presidente del Consiglio regionale, tenendo conto delle diverse aree culturali e delle differenze in genere.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Il Comitato dura in carica tre anni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Per la validità delle sedute è prevista la presenza di quattro componenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Le decisioni sono assunte con il voto favorevole della maggioranza degli intervenuti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>Le funzioni di segreteria del Comitato sono assicurate dalle strutture della Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>Ai componenti del Comitato compete il rimborso delle spese sostenute per la partecipazione alle sedute, secondo il trattamento economico di missione previsto per il personale regionale di qualifica dirigenziale. Tale rimborso spetta qualora il soggetto interessato sia residente in un comune distante almeno dieci chilometri dal comune ove la riunione si svolge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Giornata per la pace. Conferenza regionale della pace)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il 10 dicembre di ogni anno, data in cui ricorre l'anniversario dell'approvazione della "Dichiarazione universale dei diritti dell'Uomo" da parte dell'Assemblea generale delle Nazioni Unite, è individuata come Giornata per la pace in Toscana.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							In occasione della Giornata per la pace il Consiglio regionale, su proposta della Giunta regionale e sentito il Comitato di cui al
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">precedente art. 6</rif>
							, realizza idonee iniziative volte a ricordare il significato della ricorrenza in relazione alla promozione e salvaguardia della pace e al riconoscimento dei diritti umani.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale organizza annualmente la Conferenza regionale della pace, anche avvalendosi della collaborazione dei soggetti indicati all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							e del Comitato di cui all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Sistema di documentazione)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Allo scopo di fornire ai cittadini e alle istituzioni ogni informazione e documentazione utile al perseguimento delle finalità di cui alla presente legge, la Giunta regionale promuove e sostiene il "Sistema di documentazione sulla Pace", anche in collegamento con il sistema informativo delle biblioteche.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Ai fini di cui al
							<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, la Giunta regionale può avvalersi, tramite specifiche convenzioni, di Enti locali, di Istituti e Associazioni operanti nel settore, che dispongano di fondi documentari, sedi e strumenti idonei all'allestimento e all'organizzazione di servizi informativi e documentari in materia.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Norma Finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Agli oneri derivanti dalla presente legge, a decorrere dall'anno 1998, si fa fronte con la legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Abrogazione)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								La
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-07-19;78" xlink:type="simple">legge regionale 19 luglio 1995, n. 78</rif>
								"Interventi per la promozione di una cultura di pace" è abrogata.
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Norma transitoria)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Gli interventi relativi all'anno 1997 continuano ad essere attuati secondo le modalità stabilite dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-07-19;78" xlink:type="simple">legge regionale 19 luglio 1995, n. 78</rif>
							. Tali interventi possono essere fruiti dai soggetti indicati all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I termini di presentazione delle domande di contributo indicati agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-07-19;78#art2" xlink:type="simple">2</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-07-19;78#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-07-19;78#art7" xlink:type="simple">7</rif>
								della LR 78/95
							</mrif>
							sono unificati alla data del 30 settembre 1997.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>In prima applicazione della presente legge la proposta di piano di indirizzo è presentata dalla Giunta regionale al Consiglio entro il 28 febbraio 1998. Il Consiglio regionale approva il piano di indirizzo entro il 31 marzo 1998.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Entrata in vigore)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La presente legge entra in vigore a far data dal 1 gennaio 1998, ad esclusione degli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">2 (Destinatari)</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">11 (Norma transitoria)</rif>
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 30 luglio 1997</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 1.7.97 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 29.7.97.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
