<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19970821" num="33" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19970821" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-08-11;64" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Pubbliche Calamità" />
						<materia valore="Finanziamenti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19970821" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19970821" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19970821" fonte="ra2" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-08-11;64" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-06-27;46" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-06-27;46" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-06-27;46" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-06-27;46#art3" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#mod1-vir1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="articolo" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
						<dsp:proroga completa="si" implicita="no" su="efficacia">
							<dsp:pos xlink:href="#mod2" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t3" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-06-27;46" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-06-27;46#art4bis" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
						</dsp:proroga>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19970811">11 agosto 1997</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>64</numDoc>
				<titoloDoc>Disposizioni per gli interventi a favore delle zone colpite dagli eventi calamitosi verificatisi in Toscana il 19 giugno 1997.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 23-7-1997</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 6-8-1997</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>
						(Disposizioni per l'erogazione alle imprese dei contributi di cui all'
						<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1996-11-12;576#art5" xlink:type="simple">art. 5 del DL 12.11.1996, n. 576</rif>
						convertito con
						<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1996-12-31;677" xlink:type="simple">legge 31.12.1996, n. 677</rif>
						recante "Interventi urgenti a favore delle zone colpite dagli eventi calamitosi dei mesi di giugno e ottobre 1996.)
					</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le provvidenze concesse alle imprese danneggiate dagli eventi alluvionali del giugno 1996, a valere sui fondi di cui all'art. 10 dell'ordinanza della Presidenza del Consiglio dei Ministri - DPC - n. 2449 del 25 giugno 1996 sono detratte dall'ammontare dei contributi di cui le medesime imprese beneficiano in base all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1996-11-12;576#art5" xlink:type="simple">art. 5 del DL 12.11.1996, n. 576</rif>
							convertito con
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1996-12-31;677" xlink:type="simple">legge 31.12.1996, n. 677</rif>
							, secondo le disposizioni di cui al presente articolo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La detrazione riguarda la quota delle provvidenze di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							non utilizzata per il finanziamento del piano degli interventi infrastrutturali e di emergenza di cui all'art. 3 della medesima ordinanza n. 2449/96.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Successivamente alla presentazione della domanda del contributo di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1996-11-12;576#art5" xlink:type="simple">art. 5, comma 1 del DL 576/96</rif>
							, per ciascuna impresa richiedente, la Fidi Toscana SpA provvede a calcolare la suddetta detrazione sulla base del valore dei danni subiti, accertato con le modalità di cui al decreto del Presidente della Giunta regionale n. 55 del 2.4.1997, e sulla base dell'ammontare complessivo dei contributi di cui l'impresa può beneficiare ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1996-11-12;576#art5" xlink:type="simple">art. 5, commi 1 e 3 del DL 576/96</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							L'ammontare complessivo dei contributi è determinato sulla base delle percentuali stabilite dal Presidente della Giunta regionale, in conformità alle previsioni del citato
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1996-11-12;576" xlink:type="simple">DL 576/96</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Le modalità per l'attivazione dei contributi di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1996-11-12;576#art5-com3" xlink:type="simple">art. 5, comma 3 del DL 576/96</rif>
							, saranno stabilite con successivo provvedimento.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							La detrazione è calcolata prioritariamente sull'ammontare del contributo al quale può accedersi ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1996-11-12;576#art5-com3" xlink:type="simple">art. 5, comma 3 del citato DL 576/96</rif>
							e, ove quest'ultimo risulti inferiore alla somma da detrarre, sull'ammontare del contributo richiesto ai sensi del
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">comma 1 del medesimo art. 5</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>
							Sulla base delle risultanze dei calcoli di cui al comma precedente, la Fidi Toscana SpA eroga il contributo a fondo perduto previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1996-11-12;576#art5" xlink:type="simple">art. 5, comma 1 del DL 576/96</rif>
							. Tali risultanze sono altresì utilizzate per la concessione del contributo di cui al comma 3 del medesimo articolo, ove ne venga presentata richiesta da parte dell'impresa secondo le modalità da determinarsi ai sensi del
							<rif xlink:href="#art1-com5" xlink:type="simple">comma 5</rif>
							del presente articolo.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>
						(Integrazione alla
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-06-27;46" xlink:type="simple">LR 27.6.1996, n. 46</rif>
						. Introduzione dell'art. 3 bis)
					</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								Dopo l'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-06-27;46#art3" xlink:type="simple">art. 3 della LR 27 giugno 1996, n. 46</rif>
								è inserito il seguente art. 3 bis: "
								<virgolette id="mod1-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod1-vir1-art3bis">
										<num>Art. 3 bis</num>
										<rubrica>(Interventi straordinari per la ricostruzione di Cardoso)</rubrica>
										<comma id="mod1-vir1-art3bis-com1">
											<num>1.</num>
											<corpo>Al fine di ripristinare nel comune di Stazzema, frazione di Cardoso adeguate condizioni di vita e per agevolare la permanenza dei residenti che, a seguito degli eventi alluvionali del giugno 1996, abbiano subito la distruzione o il danneggiamento irreparabile degli immobili di residenza, la Regione Toscana, utilizzando i fondi di cui all'art. 3, concorre al finanziamento degli interventi previsti in un apposito piano di recupero approvato dal Comune di Stazzema; il concorso finanziario regionale ha ad oggetto la costruzione, tramite l'ATER di Lucca, di alloggi di edilizia agevolata e sovvenzionata e la realizzazione delle opere di urbanizzazione primaria e secondaria.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod1-vir1-art3bis-com2">
											<num>2.</num>
											<corpo>Gli alloggi di edilizia agevolata sono destinati all'acquisto da parte dei residenti, già proprietari degli immobili distrutti o irreparabilmente danneggiati; gli alloggi di edilizia sovvenzionata sono destinati all'assegnazione ai residenti già conduttori di immobili distrutti o irreparabilmente danneggiati.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod1-vir1-art3bis-com3">
											<num>3.</num>
											<corpo>La Giunta Regionale determina il numero e le caratteristiche delle unità abitative, tenuto conto degli immobili distrutti o irreparabilmente danneggiati, nonché i criteri per la determinazione dell'ammontare dei contributi regionali previsti al comma 1.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod1-vir1-art3bis-com4">
											<num>4.</num>
											<corpo>La Giunta Regionale può anche disporre l'anticipazione a favore dell'ATER di Lucca delle disponibilità finanziarie necessarie per la realizzazione della totalità degli alloggi, determinando le modalità per la restituzione delle somme eccedenti il contributo regionale, definito ai sensi del comma 3.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod1-vir1-art3bis-com5">
											<num>5.</num>
											<corpo>Ove nell'ambito del Comune di Stazzema, frazione Cardoso, ai sensi dell'art. 4, comma 9 del DL 576/96, siano individuati immobili da demolire in quanto costituenti ostacolo al regolare deflusso delle acque, le disposizioni di cui ai precedenti commi si applicano anche ai soggetti residenti negli immobili in questione.</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								"
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Proroga dei termini)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod2">
								Il termine stabilito dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-06-27;46#art4bis" xlink:type="simple">art. 4 bis della LR 27.6.1996, n. 46</rif>
								, introdotto con
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-06-05;40" xlink:type="simple">LR 5.6.1997, n. 40</rif>
								è prorogato al 31 ottobre 1997.
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Contributi speciali per le imprese esercenti attività di acquacoltura)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Alle imprese esercenti attività di acquacoltura, aventi impianti nei comuni elencati nelle ordinanze della Presidenza del Consiglio dei Ministri - Dip. Prot. Civ. - n. 2449/1996 e n. 2554/1996, rispettivamente agli artt. 1 e 11, che abbiano subito la perdita in tutto o in parte della produzione ittica presente negli impianti medesimi per effetto degli eventi alluvionali del giugno 1996, è attribuito un contributo straordinario fino al 30 per cento del valore della produzione medesima, nell'ambito dello stanziamento massimo di lire 130 milioni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Giunta regionale, con propria deliberazione, detta le disposizioni per la determinazione del valore della produzione ittica perduta e per la concessione ed erogazione del contributo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Alla spesa di L. 130 milioni derivante dall'
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">art. 4, comma 1</rif>
							, si fa fronte con la seguente variazione del bilancio di previsione 1997 apportata per analogo importo agli stati di previsione della competenza e della cassa della parte "Spese".
						</alinea>
						<ep id="art5-com1-pun1">
							<num />
							<corpo>
								Spese in diminuzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 50060</h:td>
											<h:td>Fondo globale finanziamento spese ulteriori programmi di sviluppo</h:td>
											<h:td>L. 130.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art5-com1-pun2">
							<num />
							<corpo>
								Spesa di nuova istituzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 27140</h:td>
											<h:td>
												Contributo straordinario ad imprese esercenti attività di acquacultura che abbiano subito la perdita per effetto degli eventi alluvionali del giugno 1996 di tutto o in parte della produzione ittica presente negli impianti ubicati nei Comuni elencati nelle ordinanze della Presidenza del Consiglio dei Ministri n. 2449/1996 e n. 2554/96. (
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997;64#art4" xlink:type="simple">art. 4 LR n. 64/97</rif>
												)
											</h:td>
											<h:td>L. 130.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana. La presente legge dichiarata urgente ai sensi dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art28" xlink:type="simple">art. 28 dello Statuto</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127" xlink:type="simple">art. 127 della Costituzione</rif>
				entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 11 agosto 1997</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARCUCCI (Incaricata con DPGR 15.6.95, N. 221)</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 23 luglio 1997 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 6 agosto 1997.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
