<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19970726" num="30" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19970810" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-07-16;50" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-07-16;50@2004-11-16" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Fauna" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19970810" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20070322" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-07-16;50" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-11-16;64" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="LeggeRegionale1-n1">
						<h:p>
							Testo di legge abrogato dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-11-16;64#art15" xlink:type="simple">art. 15 della legge regionale 16 novembre 2004, n. 64</rif>
							, con decorrenza fissata alla data di entrata in vigore del regolamento attuativo previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-11-16;64#art12" xlink:type="simple">art. 12 della stessa legge abrogante</rif>
							. Detto regolamento, approvato con D.P.G.R. 1 marzo 2007, n. 12/R, è stato pubblicato su BURT n. 5 del 7 marzo 2007.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1997-07-16;50" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-11-16;64" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-11-16;64#art15-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 15, comma 1 della legge Regione Toscana 16 novembre 2004, n. 64" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19970716">16 luglio 1997</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>50</numDoc>
				<titoloDoc>
					Tutela delle risorse genetiche autoctone.
					<ndr num="#LeggeRegionale1-n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 6-5-1997</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 31-5-1997</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione Toscana, nell'ambito delle politiche di sviluppo rurale, tutela le risorse genetiche, animali e vegetali, originarie del proprio territorio, limitatamente alle specie, razze, varietà, popolazioni, cultivar ecotipi e cloni per i quali abbia riconosciuto l'esistenza di un interesse generale alla tutela stessa, dal punto di vista economico, scientifico o culturale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le specie, razze, varietà, popolazioni, ecotipi, cultivar e cloni che fanno parte delle risorse genetiche tutelate sono iscritte in appositi Repertori regionali, tenuti dall'Agenzia Regionale per lo Sviluppo e l'Innovazione in Agricoltura (ARSIA).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Possono essere considerate autoctone, iscrivibili negli appositi Repertori regionali, anche specie, razze, varietà e cultivar di origine esterna, introdotte da lungo tempo nel territorio della regione ed integrate tradizionalmente nella sua agricoltura e/o nel suo allevamento, nonché tutte le specie, razze, varietà, cultivar, popolazioni ed ecotipi derivanti dalle precedenti per selezione massale sulla base di scelte fenotipiche oltre quelle già autoctone ma attualmente scomparse in Toscana e conservate in orti botanici, allevamenti o centri di ricerca in altre regioni o paesi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>La Giunta regionale, entro sei mesi dalla data di entrata in vigore della legge, determina le modalità ed i criteri per l'istituzione e la tenuta dei Repertori regionali, tenendo conto dei seguenti principi generali:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>ogni Repertorio regionale è organizzato con criteri che tengano conto delle caratteristiche tecniche di analoghi strumenti eventualmente esistenti a livello nazionale ed internazionale, in modo da renderlo quanto possibile omogeneo e confrontabile con gli stessi;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>l'iscrizione ai Repertori è a cura dell'ARSIA, sulla base del parere favorevole espresso da apposite Commissioni tecnico- scientifiche, costituite dalla Giunta regionale, che provvede anche a determinarne la composizione; l'ARSIA fornisce il supporto operativo dei propri uffici per il funzionamento di dette Commissioni;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>l'iscrizione al Repertorio avviene a seguito di iniziativa d'ufficio dell'ARSIA, ovvero su proposta della Giunta regionale, di Enti scientifici, Enti pubblici, Organizzazioni private e singoli cittadini;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>il proponente l'iscrizione si assume l'onere di fornire la documentazione storico-tecnico-scientifica prevista dalle modalità di iscrizione e quella ritenuta necessaria dalla competente Commissione, salvo i casi in cui l'ARSIA, ritenute sussistenti motivazioni di interesse pubblico, valuti l'opportunità di acquisirla direttamente.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>La Regione esercita la propria attività di tutela delle risorse genetiche autoctone:</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>favorendo le iniziative, pubbliche o private, tendenti a preservare le biodiversità autoctone esistenti, a ricostituire e a diffonderne la conoscenza ed il rispetto, e, nel caso di razze, cultivar, popolazioni, ecotipi e cloni utilizzati economicamente, a diffonderne l'uso ed a valorizzarne i prodotti;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>assumendo direttamente iniziative volte alla tutela, al miglioramento ed alla valorizzazione di tali risorse.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Regione, mediante appositi programmi d'intervento, stabilisce le attività e le iniziative che ritiene necessario attivare ed incentivare, determina i criteri di accesso ai benefici, la misura degli incentivi e le relative modalità di attuazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La Regione, nell'ambito dei programmi di intervento di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">precedente comma 2</rif>
							, può sostenere le spese di impianto, di conservazione e di funzionamento di raccolte di materiale genetico autoctono istituite nel territorio regionale, a condizione che il beneficiario dei finanziamenti regionali si impegni, tramite convenzione, a trasferire la proprietà del materiale raccolto e conservato alla Regione medesima.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Agli oneri di spesa derivanti dalla attuazione della presente legge si provvede:</alinea>
						<ep id="art4-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>per l'anno 1997 mediante la seguente variazione di bilancio, per analogo importo di competenza e di cassa:</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>
								spese in diminuzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Capitolo 50000</h:td>
											<h:td>
												Fondo globale finanziamento spese adempimento funzioni normali (spese correnti -
												<mrif>
													artt.
													<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977;28#art38" xlink:type="simple">38</rif>
													-
													<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977;28#art87" xlink:type="simple">87</rif>
													LR 6.5.77 n. 28
												</mrif>
												)
											</h:td>
											<h:td>Lire 100.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Capitolo 50060</h:td>
											<h:td>
												Fondo globale finanziamento spese ulteriori programmi di sviluppo (spese d'investimento
												<mrif>
													artt.
													<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977;28#art38" xlink:type="simple">38</rif>
													-
													<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977;28#art87" xlink:type="simple">87</rif>
													LR 6.5.77 n. 28
												</mrif>
												)
											</h:td>
											<h:td>Lire 300.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>
								spese di nuova istituzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Capitolo 20472</h:td>
											<h:td>Interventi di tutela, miglioramento e valorizzazione delle risorse genetiche autoctone vegetali</h:td>
											<h:td>Lire 100.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Capitolo 20474</h:td>
											<h:td>Interventi di tutela, miglioramento e valorizzazione delle risorse genetiche autoctone animali (LR art. 3)</h:td>
											<h:td>Lire 300.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com1-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>per gli anni successivi mediante le leggi che approvano annualmente il bilancio regionale.</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente Legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 16 luglio 1997</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">
					La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 6 Maggio 1997 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 31 Maggio 1997. Si procede alla promulgazione ai sensi dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996;91#art1-com4" xlink:type="simple">art. 1, c. 4 della Legge Regionale n. 91/1996</rif>
					, vista la comunicazione della Commissione dell'UE in data 13 Giugno 1997 pervenuta, per il tramite della Rappresentanza Permanente d'Italia presso l'UE, in data 11.07.1997.
				</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
