<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19970809" num="31 Parte Prima" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19970809" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-07-30;53" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-07-30;53@2002-04-02" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Economia" />
						<materia valore="Finanziamenti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19970809" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20020427" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-07-30;53" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-04-02;11" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1997-07-30;53" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-04-02;11" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-04-02;11#ann1-art12-com492" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 12, comma 492 della legge Regione Toscana 2 aprile 2002, n. 11" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19970730">30 luglio 1997</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>53</numDoc>
				<titoloDoc>Sperimentazione di programmi di sviluppo integrato nell'ambito di sistemi economici locali.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 1-7-1997</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 29-7-1997</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità e oggetto)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Al fine di favorire la partecipazione delle istituzioni territoriali, delle parti sociali e degli altri soggetti pubblici e privati alla elaborazione ed attuazione degli strumenti di programmazione, con specifico riferimento alle esigenze di sviluppo delle comunità locali, la presente legge disciplina il concorso della Regione Toscana alla elaborazione ed attuazione sperimentale di programmi di sviluppo integrato (PLS) nell'ambito di sistemi economici locali (SEL), con l'obiettivo di contribuire all'incremento dei livelli occupazionali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La sperimentazione è attuata nei Sel individuati dalla Giunta regionale in conformità delle tipologie previste nel programma regionale di sviluppo (PRS).</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Contenuti e caratteristiche dei Pls)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I Pls consistono in un complesso organico di interventi o di azioni tra loro integrati o correlati, rilevante per lo sviluppo complessivo del Sel. Gli interventi e le azioni rispondono a requisiti di fattibilità e di immediata eseguibilità, condizionabili esclusivamente alla disponibilità dei relativi finanziamenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I Pls sono formati mediante procedimenti di concertazione tra enti locali, parti sociali, altri soggetti pubblici e privati interessati o comunque coinvolti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>I pls indicano il soggetto anche esterno ai partecipanti, designato ad assumere il compito di coordinamento complessivo dell'attuazione del programma.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Indirizzi procedurali e modalità di definizione)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La sperimentazione oggetto della presente legge è promossa entro il 31 luglio 1997, in ciascun Sel individuato ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">art. 1, comma 2</rif>
							, dalla Provincia, che invita i Comuni, le Comunità montane, le parti sociali e gli altri soggetti potenzialmente interessati, di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">art. 2, comma 2</rif>
							, a concorrere all'elaborazione e alla proposizione degli interventi e delle azioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La fase di promozione si conclude con la redazione di un protocollo preliminare contenente gli elementi essenziali del Pls. Il documento è sottoscritto tra gli enti locali, le parti sociali, gli altri soggetti pubblici e privati interessati o comunque coinvolti negli interventi, che si dichiarino disponibili a concorrervi con l'apporto di risorse e disponibilità espressamente finalizzate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il protocollo preliminare costituisce il quadro di riferimento per il processo di concertazione tra i soggetti che lo hanno sottoscritto, volto alla elaborazione e definizione del Pls. La fase di concertazione è attivata, coordinata ed assistita dalla Provincia, anche nel caso in cui essa vi partecipi direttamente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Il Pls, è definito entro il 30 settembre 1997 con la stipulazione di una convenzione tra i soggetti che hanno partecipato alla sua formazione e che con essa si impegnano a concorrere alla sua attuazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Concorso della Regione)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione concorre alle sperimentazioni di cui agli articoli precedenti mediante l'erogazione di contributi per l'attuazione dei Pls.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Giunta regionale determina entro il 15 luglio 1997 le modalità procedurali per l'applicazione della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Assegnazione dei finanziamenti)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le convenzioni di cui all'
							<rif xlink:href="#art3-com4" xlink:type="simple">art. 3, comma 4</rif>
							, sono inviate dalle Province alla Giunta regionale entro il 30 settembre 1997.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I contributi di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							sono assegnati dal Consiglio regionale, su proposta della Giunta, sulla base di una istruttoria effettuata da un nucleo tecnico di valutazione nominato dalla Giunta medesima, tenendo conto dei requisiti della fattibilità e della eseguibilità, nonché dei criteri della ricaduta sull'occupazione e della compartecipazione delle parti nell'attuazione dei progetti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Per l'istruttoria del PLS il nucleo tecnico di valutazione è integrato da un rappresentante tecnico della Provincia interessata, senza diritto di voto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Il nucleo tecnico di valutazione conclude l'istruttoria di competenza entro il 31 ottobre 1997 ed il Consiglio regionale delibera, su proposta della Giunta, entro il 20 novembre 1997.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Al finanziamento degli interventi previsti dall'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							, stabilito in complessive L. 4.000.000.000=, si provvede mediante le seguenti variazioni nella parte seconda "Spesa" del bilancio di previsione per l'anno 1997:
						</alinea>
						<ep id="art6-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>
								di nuova istituzione:
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>capitolo 06900</h:td>
											<h:td>
												"Spese di investimento per la sperimentazione di programmi di sviluppo integrato nell'ambito di sistemi economici locali. (
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997;53#art4" xlink:type="simple">art. 4 LR 53/97</rif>
												)
											</h:td>
											<h:td>4.000.000.000=</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art6-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>
								in diminuzione:
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>capitolo 50060</h:td>
											<h:td>"Fondo globale finanziamento spese ulteriori programmi di sviluppo"</h:td>
											<h:td>4.000.000.000=</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana. La presente legge dichiarata urgente ai sensi e per gli effetti dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343#art28" xlink:type="simple">art. 28 dello Statuto</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127" xlink:type="simple">art. 127 della Costituzione</rif>
				entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 30 luglio 1997</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 1.7.97 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 29.7.97.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
