<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<Legge>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19720609" num="21" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19720624" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-05-31;9" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19720624" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-05-31;9" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19720531">31 maggio 1972</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>9</numDoc>
				<titoloDoc>
					Norme per l'esercizio delle funzioni trasferite alla Regione con
					<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;2" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 2</rif>
					in materia di acque minerali e termali, cave e torbiere e artigianato.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							L'esercizio delle funzioni trasferite con
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;2" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972 n. 2</rif>
							, in materia di acque minerali e termali, cave e torbiere e artigianato è temporaneamente disciplinato, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art21" xlink:type="simple">art. 21, lettera p) dello Statuto</rif>
							, dalla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>
							Le disposizioni della presente legge restano in vigore fino all'emanazione, nella materia sopraindicata, della legge per la delega delle funzioni agli enti locali di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art64" xlink:type="simple">art. 64 dello Statuto</rif>
							e, in mancanza, fin quando la Regione non abbia provveduto, con propria legge, a dettare una nuova disciplina organica delle funzioni amministrative nella materia di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;2" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>Il Consiglio regionale esercita le seguenti funzioni:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<alinea>In materia di acque minerali e termali:</alinea>
							<ep id="art2-com1-leta-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>delibera le concessioni per la utilizzazione delle sorgenti;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art2-com1-leta-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>autorizza l'apertura e la messa in esercizio di stabilimenti di produzione di acque minerali;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art2-com1-leta-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>autorizza l'apertura e la messa in esercizio di stabilimenti termali ed idroterapici.</corpo>
							</ep>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<alinea>In materia di cave e torbiere:</alinea>
							<ep id="art2-com1-letb-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>delibera le concessioni per la utilizzazione delle cave e torbiere sottratte alla disponibilità del proprietario del fondo;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art2-com1-letb-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>provvede alla costituzione di consorzi obbligatori per la coltivazione di cave e torbiere.</corpo>
							</ep>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<alinea>In materia di artigianato:</alinea>
							<ep id="art2-com1-letc-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>approva la erogazione di contributi, premi e sussidi in favore di enti ed organismi per la assistenza tecnica ed economica dell'artigianato;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art2-com1-letc-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>
									nomina i membri degli organi di rappresentanza e di tutela degli interessi dell'artigianato di cui al
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;2" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972 n. 2</rif>
									.
								</corpo>
							</ep>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Spetta altresì al Consiglio l'emanazione di atti di carattere normativo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<alinea>Il Presidente della Giunta regionale:</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>esercita le funzioni di rappresentanza istituzionale della Regione;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>emana gli atti di mera esecuzione delle deliberazioni della Giunta.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>
							In ordine agli atti di cui alla
							<rif xlink:href="#art3-com1-letb" xlink:type="simple">lettera b)</rif>
							può provvedere con proprio atto alla delega ai singoli componenti la Giunta.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta esercita tutte le funzioni amministrative trasferite con il
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;2" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972 n. 2</rif>
							, non attribuite alla competenza del Consiglio o del Presidente della Giunta agli articoli precedenti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>
							Le funzioni amministrative trasferite con il
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;2" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972 n. 2</rif>
							, e attribuite dal
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">precedente comma</rif>
							alla competenza della Giunta possono essere da quest'ultima delegate al Presidente o a singoli componenti la Giunta stessa, secondo le direttive da questa deliberate. Spetta comunque al Presidente il coordinamento delle funzioni delegate.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>La Giunta può altresì delegare funzioni amministrative a funzionari in servizio presso la Regione, che le esercitano secondo direttive vincolanti. I singoli componenti la Giunta curano il rispetto di tali direttive.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>La delega prevista dai due comma precedenti ha effetto dal giorno di pubblicazione della deliberazione relativa sul Bollettino Ufficiale della Regione e può essere in ogni momento revocata con le stesse formalità.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num />
						<corpo>La Giunta con propria deliberazione può in ogni tempo avocare a se l'esercizio di qualsiasi funzione amministrativa delegata.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Fino a diversa disciplina stabilita con legge regionale sono fatte salve, in quanto applicabili, le norme sostanziali e procedurali vigenti nelle materie oggetto della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge regionale è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione />
		</Legge>
	</NIR>
