<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19720802" num="29" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19720817" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-08-02;23" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-08-02;23@2002-04-02" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Turismo" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19720817" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20020427" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-08-02;23" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-04-02;11" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1972-08-02;23" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-04-02;11" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-04-02;11#ann1-art16-com623" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 16, comma 623 della legge Regione Toscana 2 aprile 2002, n. 11" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19720802">2 agosto 1972</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>23</numDoc>
				<titoloDoc>
					Norme per l'esercizio delle funzioni trasferite alla Regione con
					<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;6" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 6</rif>
					in materia di turismo e industria alberghiera.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							L'esercizio delle funzioni trasferite con
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;6" xlink:type="simple">DPR 14 gennaio 1972, n. 6</rif>
							in materia di turismo e industria alberghiera è temporaneamente disciplinato, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;nir-1#art21" xlink:type="simple">art. 21, lett. p) dello Statuto</rif>
							, dalla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>
							Le disposizioni della presente legge restano in vigore fino all'emanazione, nella materia sopraindicata, della legge per la delega delle funzioni agli Enti locali di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;nir-1#art64" xlink:type="simple">art. 64 dello Statuto</rif>
							e, in mancanza, fin quando la Regione non abbia provveduto, con propria legge, a dettare una nuova disciplina organica delle funzioni amministrative nella materia di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;6" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 6</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>Il Consiglio Regionale esercita le seguenti funzioni:</alinea>
						<ep id="art2-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>la programmazione delle attività turistiche e dell'industria alberghiera regionale;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>l'approvazione dei programmi di erogazione dei contributi, sovvenzioni e sussidi per la promozione delle manifestazioni turistiche, per l'incremento del turismo sociale e giovanile, per l'incentivazione delle attrezzature alberghiere e dei complessi ricettivi complementari e per tutte quelle attività comunque rivolte allo sviluppo turistico della Regione;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>la nomina, la revoca e lo scioglimento degli organi di amministrazione e controllo di nomina esterna degli Enti Provinciali per il Turismo, delle Aziende Autonome di Cura e Soggiorno e Turismo e dell'Ente per la valorizzazione dell'Isola d'Elba;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>l'approvazione dei bilanci preventivi, delle relative variazioni e dei conti consuntivi degli enti suddetti, nonchè dei documenti programmatici e delle relazioni ad essi connessi o allegati;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>il riconoscimento delle caratteristiche di stazione di cura, soggiorno e turismo, le modificazioni o la revoca dello stesso, la delimitazione dei rispettivi territori e la determinazione delle località d'interesse turistico.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Spetta altresì al Consiglio l'emanazione di atti di carattere normativo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<alinea>Il Presidente della Giunta regionale:</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>esercita le funzioni di rappresentanza istituzionale della Regione;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>emana gli atti di mera esecuzione delle deliberazioni della Giunta.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>
							In ordine agli atti di cui alla
							<rif xlink:href="#art3-com1-letb" xlink:type="simple">lett. b)</rif>
							può provvedere con proprio atto alla delega ai singoli componenti la Giunta.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta esercita tutte le funzioni amministrative trasferite con il
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;6" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 6</rif>
							non attribuite alla competenza del Consiglio o del Presidente della Giunta dagli articoli precedenti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>
							Le funzioni amministrative trasferite con il
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;6" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 6</rif>
							e attribuite dal precedente comma alla competenza della Giunta possono essere da quest' ultima delegate al Presidente o a singoli componenti la Giunta stessa, secondo le direttive da questa deliberate. Spetta comunque al Presidente il coordinamento delle funzioni delegate.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>La Giunta può altresì delegare funzioni amministrative a funzionari in servizio presso la Regione, che le esercitano secondo le direttive vincolanti. I singoli componenti la Giunta curano il rispetto di tali direttive.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>La delega prevista dai due comma precedenti ha effetto dal giorno di pubblicazione della deliberazione relativa sul Bollettino Ufficiale della Regione e può essere in ogni momento revocata con le stesse formalità.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num />
						<corpo>La Giunta con propria deliberazione può in ogni tempo avocare a se l'esercizio di qualsiasi funzione amministrativa delegata.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Fino a diversa disciplina stabilita con legge regionale sono fatte salve, in quanto applicabili, le norme sostanziali e procedurali vigenti nelle materie oggetto della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge regionale è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 2 agosto 1972.</dataeluogo>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
