<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19720714" num="26" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19720729" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-07-06;18" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-07-06;18@1974-11-21" />
					<urn iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-07-06;18@1978-02-16" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19720729" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19741214" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19780311" fonte="rp2" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-07-06;18" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-11-21;69" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-02-16;12" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-11-21;69" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-11-21;69#artunico-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 1 della legge Regione Toscana 21 novembre 1974, n. 69" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art2-com2-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art20" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-02-16;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-02-16;12#artunico-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 1 della legge Regione Toscana 16 febbraio 1978, n. 12" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art20" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art20-t3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19720706">6 luglio 1972</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>18</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per il funzionamento del Comitato Regionale di Controllo e delle sue Sezioni decentrate.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>Il controllo sugli atti delle Province, dei Comuni, degli Enti ospedalieri, delle istituzioni pubbliche di Assistenza e beneficenza e degli altri Enti locali è esercitato dal comitato regionale di controllo e dalle sue sezioni decentrate, costituiti nei modi stabiliti dalle leggi della Repubblica.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>
							Ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art130" xlink:type="simple">art. 130 della Costituzione</rif>
							tutte le funzioni di controllo sotto qualsiasi denominazione e forma esercitate sono sostituite dai controlli dell' organo regionale che li esercita nella forma e nei modi indicati dalla presente legge in conformità dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art70" xlink:type="simple">art. 70 dello Statuto</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>La composizione del comitato regionale e delle sue sezioni decentrate e la nomina dei rispettivi membri effettivi e supplenti sono disciplinate dalle leggi della Repubblica.</corpo>
					</comma>
					<comma finevigore="t2" id="art2-com2-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
						<num />
						<corpo>Per il controllo degli atti degli Enti ospedalieri il comitato regionale e le sue sezioni decentrate sono integrati dal medico provinciale. In caso di assenza o di impedimento, il medico provinciale è sostituito dal proprio supplente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3" iniziovigore="t2">
						<num />
						<corpo>
							Per il controllo degli atti degli enti ospedalieri il Comitato regionale e le sue sezioni decentrate sono integrati, rispettivamente, dall'esperto o dal funzionario responsabile, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55#art14" xlink:type="simple">articolo 14 della legge regionale 6 settembre 1973, n. 55</rif>
							, del dipartimento sicurezza sociale e dell'ufficio del Medico e del veterinario provinciale ovvero, in caso di assenza o di impedimento del medesimo, da un esperto o da un funzionario addetto al settore delle discipline sanitarie designato dal Consiglio regionale dell'ambito del dipartimento e dell'ufficio stesso
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num />
						<alinea>Il comitato regionale e le sue sezioni decentrate svolgono collegialmente la funzione di controllo e la relativa attività organizzativa. In particolare:</alinea>
						<el id="art2-com4-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>eleggono i rispettivi presidenti;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com4-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>stabiliscono i criteri per la designazione dei relatori, il calendario dei lavori e le direttive generali per il funzionamento degli uffici.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num />
						<corpo>I presidenti del Comitato regionale e delle singole sezioni decentrate sono eletti, tra i membri effettivi designati dal Consiglio regionale, a maggioranza dei voti dei presenti espressi in modo palese. Qualora dopo due votazioni nessun membro abbia ottenuto la maggioranza richiesta, risulta eletto presidente chi ha riportato il maggior numero di voti. A parità di voti, risulta eletto il membro effettivo designato dal Consiglio regionale con maggior numero di voti e, in caso di ulteriore parità, il più anziano di età.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Il comitato regionale e le sezioni sono rappresentati dai rispettivi presidenti. I presidenti del comitato e delle singole sezioni, convocano e presiedono le sedute, curano l'esecuzione delle decisioni dei rispettivi collegi e i rapporti con il presidente della Giunta, con la Giunta e con il Consiglio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>In caso di assenza o di impedimento i presidenti del comitato e delle singole sezioni sono sostituiti dal membro effettivo designato dal Consiglio regionale col maggior numero di voti o, in caso di parità di voti, dal membro effettivo designato dal Consiglio regionale più anziano di età .</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>In caso di assenza o di impedimento dei membri effettivi designati dal Consiglio regionale i presidenti del comitato e delle sue sezioni decentrate sono sostituiti, dal membro supplente designato dal Consiglio regionale, con i criteri del comma precedente .</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>Per la validità delle sedute è necessario la presenza di almeno quattro membri, siano essi effettivi o supplenti. I supplenti partecipano alle sedute e possono essere nominati relatori. I supplenti partecipano alle votazioni in caso di assenza o di impedimento dei rispettivi membri effettivi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>In caso di assenza o impedimento, il membro effettivo designato dal Consiglio regionale è sostituito dal membro supplente più anziano. L'anzianità si desume dal numero dei voti riportati; a parità di voti prevale l'età .</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>Le sedute del comitato e delle sezioni non sono pubbliche.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Le decisioni vengono adottate a maggioranza dei voti espressi in modo palese.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>In caso di parità prevale il voto del Presidente della seduta; le astensioni non sono computate per determinare l'esito della votazione. Ogni membro ha diritto di fare inserire a verbale il proprio motivato dissenso.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Il comitato regionale e le sezioni decentrate decidono sul calendario dei lavori.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>Le riunioni hanno luogo almeno due volte la settimana in giorni fissati ad orario stabilito nelle sedi proprie del comitato o delle sezioni decentrate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<corpo>Le convocazioni sono inviate alla residenza dei componenti del comitato e delle sezioni decentrate, di settimana in settimana. Gli ordini del giorno sono depositati presso la segreteria quarantotto ore prima della riunione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num />
						<corpo>In caso di urgenza le convocazioni possono essere effettuate telegraficamente con preavviso di almeno ventiquattro ore.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>Su richiesta di uno o più componenti il collegio, il comitato e le sezioni ascoltano i funzionari che hanno istruito gli atti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>Il comitato e le sezioni possono invitare alle proprie sedute i rappresentanti dell'Ente locale interessato, perchè forniscano chiarimenti sull'atto sottoposto a controllo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>I rappresentanti dell'Ente locale interessato devono essere sentiti dal collegio nel caso di loro richiesta scritta al comitato o alla sezione competente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num />
						<corpo>La richiesta avanzata al comitato o alla sezione competente è comunicata ai capi gruppo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num />
						<corpo>Della eventuale delegazione devono far parte i rappresentanti delle minoranze qualora ne facciano richiesta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com5">
						<num />
						<corpo>Su richiesta scritta possono essere sentiti dal collegio i rappresentanti di minoranza dell'organo che ha adottato il provvedimento .</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<alinea>I provvedimenti che l'organo di controllo adotta nell'esercizio delle sue funzioni sugli atti degli Enti locali ai sensi della presente legge sono:</alinea>
						<el id="art9-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>annullamento per vizi di legittimità;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>richiesta di riesame per rilievi di merito;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>richiesta di chiarimenti o di elementi integrativi di giudizio.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>Qualora nessuno dei provvedimenti suindicati venga adottato, si dà atto a verbale che la deliberazione è stata controllata senza rilievi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num />
						<corpo>Non possono essere adottati provvedimenti condizionati o modificativi dell'atto soggetto a controllo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com4">
						<num />
						<corpo>I provvedimenti dell'organo di controllo sono definitivi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<alinea>Il comitato regionale esercita il controllo sugli atti:</alinea>
						<el id="art10-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>delle Province;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								degli Enti ospedalieri comprendenti almeno un ospedale regionale o provinciale, ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-02-12;132" xlink:type="simple">legge 12-2-1968, n. 132</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>dei Consorzi di cui fanno parte le Province;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>dei Consigli di valle o comunità montane di cui fanno parte le Province.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<alinea>Le sezioni decentrate esercitano il controllo sugli atti:</alinea>
						<el id="art11-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>dei Comuni;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>delle istituzioni pubbliche di assistenza e beneficienza;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								degli Enti ospedalieri comprendenti almeno un ospedale di zona ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-02-12;132" xlink:type="simple">legge 12-2-1968, n. 132</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>dei Consorzi operanti nell'ambito del territorio di uno o più Comuni della Provincia. Ove del Consorzio facciano parte Comuni appartenenti a più Province, il controllo è esercitato dalla sezione istituita per la Provincia nella cui circoscrizione ha sede l'amministrazione del Consorzio;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>dei Consigli di valle o comunità montane tra Comuni di una stessa Provincia. Ove il Consiglio di valle o comunità montana comprenda Comuni appartenenti a più Provincie, il controllo è esercitato dalla sezione istituita per la Provincia nella cui circoscrizione ha sede l'amministrazione del Consiglio di valle o comunità montana.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num />
						<corpo>Ogni sezione esercita il controllo nella circoscrizione della Provincia nel cui capoluogo ha sede.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il controllo sugli atti delle aziende e degli Enti di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1925-10-15;2578" xlink:type="simple">RD 15-10-1925, n. 2578</rif>
							e successive modificazioni è esercitato dal comitato regionale, per le aziende ed Enti provinciali, e dalle Sezioni decentrate, secondo le rispettive competenze territoriali, per le aziende ed Enti comunali. Il controllo è esercitato nelle forme e con i limiti di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1925-10-15;2578#art17" xlink:type="simple">art. 17 del RD citato</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<comma id="art13-com1">
						<num />
						<corpo>Gli atti soggetti a controllo, pubblicati a norma delle vigenti leggi, sono trasmessi al Comitato o alla sezione competente in duplice copia autenticata, unitamente ad un elenco descrittivo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num />
						<corpo>Le deliberazioni, incluse quelle degli Enti ospedalieri, possono essere dichiarate immediatamente eseguibili con voto espresso dalla maggioranza dei componenti l'organo deliberante.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com3">
						<num />
						<corpo>Le deliberazioni d'urgenza assunte con i poteri di altro organo devono essere sottoposte a ratifica dell'organo competente nella prima riunione successiva all'adozione del provvedimento .</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com4">
						<num />
						<corpo>
							Nei casi previsti dal
							<mrif>
								<rif xlink:href="#art13-com2" xlink:type="simple">secondo</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art13-com3" xlink:type="simple">terzo comma</rif>
							</mrif>
							, le deliberazioni devono essere trasmesse al comitato o alla sezione competente entro otto giorni dall'adozione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com5">
						<num />
						<corpo>
							La decisione di annullamento o di richiesta di riesame deve essere comunicata all'Ente locale interessato, anche a mezzo di fonogramma, entro il termine di cui al
							<rif xlink:href="#art14-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 14</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com6">
						<num />
						<corpo>Il provvedimento motivato, con l'espressa indicazione dell'esito della votazione, è inviato all'Ente locale interessato entro cinque giorni dalla decisione .</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<comma id="art14-com1">
						<num />
						<corpo>Sono soggette a controllo di legittimità le deliberazioni degli Enti locali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com2">
						<num />
						<corpo>Salvo quanto previsto per il controllo di merito, gli atti degli Enti locali soggetti a controllo di legittimità divengono definitivamente esecutivi se nel termine dei venti giorni dalla data del loro ricevimento da parte dell'organo di controllo, questo non ne abbia pronunciato l'annullamento con provvedimento motivato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com3">
						<num />
						<corpo>Ove l'atto non sia pervenuto a mezzo raccomandata con ricevuta di ritorno, all'ente locale interessato viene inviato senza ritardo avviso di ricevimento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<comma id="art15-com1">
						<num />
						<alinea>Il controllo di merito è limitato agli atti per i quali è previsto dalla legge ed in particolare a quelli concernenti:</alinea>
						<el id="art15-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>bilanci preventivi e loro variazioni;</corpo>
						</el>
						<el id="art15-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>storni di fondi da una categoria all'altra del bilancio;</corpo>
						</el>
						<el id="art15-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>atti vincolanti il bilancio per oltre cinque anni;</corpo>
						</el>
						<el id="art15-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>regolamenti degli Enti soggetti a controllo;</corpo>
						</el>
						<el id="art15-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>assunzione diretta di pubblici servizi;</corpo>
						</el>
						<el id="art15-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>rette di degenza degli Enti ospedalieri.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art15-com2">
						<num />
						<corpo>Il controllo di merito è esercitato nella forma di richiesta motivata di riesame, entro venti giorni dal ricevimento dell'atto e sostituisce ogni autorizzazione o approvazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com3">
						<num />
						<corpo>Per la deliberazione di approvazione del bilancio il termine di cui al precedente comma è di quaranta giorni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com4">
						<num />
						<corpo>
							Le deliberazioni diventano esecutive se entro i termini indicati rispettivamente al
							<mrif>
								<rif xlink:href="#art15-com2" xlink:type="simple">secondo</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art15-com3" xlink:type="simple">terzo comma</rif>
							</mrif>
							del presente articolo, l'organo di controllo non decida la richiesta di riesame.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com5">
						<num />
						<corpo>
							Nel caso di richiesta di riesame, ove l'Ente locale confermi la deliberazione senza modificazioni ed a maggioranza assoluta dei componenti dell'organo che ha potere deliberante originario, l'atto confermato diviene esecutivo dopo la pubblicazione per quindici giorni e l'invio all'organo di controllo entro otto giorni dalla deliberazione di conferma, salvo che l'organo di controllo non ne pronunci l'annullamento, per motivi di legittimità, sopravvenuti nell'atto di conferma, entro i termini e secondo le modalità di cui all'
							<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">art. 14</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com6">
						<num />
						<corpo>Le deliberazioni di totale o parziale modifica, in conformità dei rilievi dell'organo di controllo, sono soggette al solo controllo di legittimità .</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<comma id="art16-com1">
						<num />
						<corpo>
							L'organo di controllo può richiedere all'Ente locale interessato, entro i termini rispettivamente previsti dal
							<rif xlink:href="#art14-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 14</rif>
							e dal secondo e
							<rif xlink:href="#art15-com3" xlink:type="simple">terzo comma dell'art. 15</rif>
							, chiarimenti o elementi integrativi di giudizio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com2">
						<num />
						<corpo>In tal caso la decorrenza dei termini è interrotta ed inizia nuovamente alla data di ricevimento da parte dell'organo di controllo dei chiarimenti o elementi integrativi richiesti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com3">
						<num />
						<corpo>
							La facoltà di cui al
							<rif xlink:href="#art16-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							può essere esercitata dall'organo di controllo una sola volta.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com4">
						<num />
						<corpo>
							La decisione dell'organo di controllo di richiedere chiarimenti o elementi integrativi deve essere comunicata all'ente interessato nei termini e secondo le modalità di cui al
							<rif xlink:href="#art13-com5" xlink:type="simple">quinto comma dell'art. 13</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art17">
					<num>ARTICOLO 17</num>
					<comma id="art17-com1">
						<num />
						<corpo>Per gli atti degli Enti locali sottoposti a controllo non sono richiesti pareri tecnici di organi centrali e periferici dello Stato o dell'amministrazione regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com2">
						<num />
						<corpo>Alle deliberazioni comportanti spese a totale carico dell'Ente locale, devono essere allegati i relativi pareri tecnici degli uffici competenti dello stesso Ente. Nel caso di atti concernenti opere finanziate interamente o assistite da contributo dello Stato il comitato regionale e le sue sezioni decentrate si limitano all'esercizio del controllo per quanto di competenza.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art18">
					<num>ARTICOLO 18</num>
					<comma id="art18-com1">
						<num />
						<corpo>
							I poteri di controllo sostitutivo sugli Enti locali, già attribuiti al Prefetto, alla Giunta provinciale amministrativa e ad altri organi periferici dello Stato, sono esercitati ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art130" xlink:type="simple">art. 130 della Costituzione</rif>
							, dal Comitato regionale di controllo e dalle sezioni decentrate in conformità degli
							<mrif>
								artt
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">. 10</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">11</rif>
							</mrif>
							della presente legge e mediante invito all'Ente a compiere l'atto entro un termine determinato.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art18-com2">
						<num />
						<corpo>
							Scaduto il termine, il comitato regionale o la sezione, sentiti a norma dell'
							<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
							i rappresentanti dell'Ente locale interessato, adotta i provvedimenti del caso.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art19">
					<num>ARTICOLO 19</num>
					<comma id="art19-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per il coordinamento previsto dal
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art70" xlink:type="simple">penultimo comma dell'art. 70 dello Statuto</rif>
							, il presidente del comitato regionale, di intesa con lo stesso, convoca almeno due volte l'anno, i membri effettivi e supplenti del comitato, e delle sezioni decentrate in assemblea plenaria della quale assume la presidenza.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com2">
						<num />
						<corpo>Nell'assemblea plenaria sono esaminate le osservazioni avanzate da parte delle sezioni o degli Enti locali sul funzionamento del comitato regionale o delle singole sezioni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com3">
						<num />
						<corpo>Il Comitato regionale svolge l'attività di coordinamento anche promuovendo riunioni con le singole sezioni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo finevigore="t3" id="art20-t3" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num>ARTICOLO 20</num>
					<comma id="art20-t3-com1">
						<num />
						<corpo>Per consentire al Consiglio regionale di esaminare i risultati dell'attività di controllo, il comitato regionale, sentite le sezioni decentrate, redige una relazione sull'attività svolta nel periodo compreso tra il 1º luglio dell'anno precedente ed il 30 giugno dell' anno in corso da trasmettere al Consiglio ed alla Giunta entro il 1º settembre di ogni anno.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art20" iniziovigore="t3">
					<num>ARTICOLO 20</num>
					<comma id="art20-com1">
						<num />
						<corpo>Per consentire al Consiglio regionale di esaminare i risultati dell'attività di controllo, il Comitato Regionale, sentite le Sezioni decentrate, redige una relazione sull'attività svolta nel periodo compreso tra il 1 gennaio ed il 31 dicembre dell'anno precedente da trasmettere al Consiglio regionale ed alla Giunta entro il 31 marzo di ogni anno</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art21">
					<num>ARTICOLO 21</num>
					<comma id="art21-com1">
						<num />
						<corpo>Il Presidente del Consiglio regionale, sentito l'ufficio di presidenza, può promuovere riunioni congiunte del comitato o delle sue sezioni decentrate con le commissioni consiliari, sia per iniziativa propria sia su proposta delle singole commissioni permanenti del Consiglio regionale o del comitato regionale di controllo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art21-com2">
						<num />
						<corpo>Il Presidente della Giunta regionale, per quanto di competenza, può promuovere riunioni congiunte della Giunta stessa con il comitato di controllo o con le sue sezioni decentrate.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art22">
					<num>ARTICOLO 22</num>
					<comma id="art22-com1">
						<num />
						<corpo>Gli uffici e l'organico del personale assegnato allo organo di controllo sono disposti dalla Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art22-com2">
						<num />
						<corpo>Il personale è inquadrato nel ruolo organico unico dei dipendenti regionali ed è assegnato funzionalmente alle dipendenze del comitato regionale o delle sue sezioni decentrate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art22-com3">
						<num />
						<corpo>I provvedimenti concernenti il funzionamento degli uffici sono adottati dal comitato regionale di controllo e dalle sue sezioni decentrate, sentiti i rappresentanti del personale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art22-com4">
						<num />
						<corpo>Le funzioni di Segretario del comitato e di ciascuna delle sezioni decentrate sono affidate, con decreto del presidente della Giunta, su designazione del comitato e delle rispettive sezioni, ad un funzionario scelto tra quelli assegnati allo stesso comitato o alle sezioni decentrate; con lo stesso decreto e con la stessa procedura il Presidente della Giunta provvede ad affidare le funzioni vicarie ad altro funzionario.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art22-com5">
						<num />
						<corpo>I Segretari redigono i verbali delle sedute, ricevono gli atti provenienti dagli Enti locali dandone contestuale ricevuta.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art23">
					<num>ARTICOLO 23</num>
					<comma id="art23-com1">
						<num />
						<corpo>Delle sedute del comitato e delle sezioni deve tenersi verbale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art23-com2">
						<num />
						<corpo>Il verbale, sottoscritto dal Presidente o dal Segretario, è approvato al termine della seduta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art23-com3">
						<num />
						<corpo>Il registro dei verbali del comitato e delle sezioni è depositato presso la segreteria, a disposizione di chiunque faccia richiesta di consultarlo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art23-com4">
						<num />
						<corpo>Il comitato e le sezioni rilasciano, a spese e su richiesta di chiunque abbia interesse, copia dei propri atti non aventi carattere istruttorio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art23-com5">
						<num />
						<corpo>
							I Consiglieri regionali hanno, nei confronti del comitato e delle sezioni decentrate, i diritti previsti dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art10" xlink:type="simple">art. 10 dello Statuto</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art24">
					<num>ARTICOLO 24</num>
					<comma id="art24-com1">
						<num />
						<corpo>Le spese per il funzionamento del comitato e delle sezioni sono a carico del bilancio regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge regionale è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana .</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, li 6 luglio 1972.</dataeluogo>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
