<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19721207" num="47" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19721222" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-12-01;31" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19721222" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-12-01;31" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19721201">1 dicembre 1972</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>31</numDoc>
				<titoloDoc>
					Norme per la costituzione e l'attività delle Comunità Montane in attuazione della
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-12-03;1102" xlink:type="simple">legge 3 dicembre 1971, n. 1102</rif>
					.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							La presente legge disciplina la formulazione degli Statuti delle Comunità Montane di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-12-03;1102" xlink:type="simple">legge statale 3 dicembre 1971, n. 1102</rif>
							; l'articolazione e composizione dei loro organi, la preparazione dei piani zonali e dei programmi annuali; i rapporti con gli altri enti operanti nel territorio delle Comunità Montane ed i criteri per ripartire tra le Comunità i fondi assegnati dalla suddetta
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-12-03;1102" xlink:type="simple">legge 3 dicembre 1971, n. 1102</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>Tra i Comuni compresi in ciascuna delle zone omogenee delimitate dalla legge regionale, è costituita la Comunità Montana, ente di diritto pubblico.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>La Comunità Montana è retta dal proprio Statuto , approvato nel rispetto delle norme della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>Lo Statuto stabilisce il nome e la sede della Comunità.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Comunità Montana ha per scopo la valorizzazione delle risorse attuali e potenziali della propria zona, attraverso l'approntamento dei piani pluriennali per lo sviluppo economico - sociale e dei programmi annuali e la redazione dei piani urbanistici ai sensi, rispettivamente, degli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-12-03;1102#art5" xlink:type="simple">5</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-12-03;1102#art7" xlink:type="simple">7</rif>
								della legge 3 dicembre 1971, n. 1102
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Nella preparazione dei piani e dei programmi, la Comunità Montana tiene conto delle indicazioni degli altri enti operanti nel suo territorio, anche se non espresse in atti di piano, stabilendo con essi gli opportuni coordinamenti. A tale fine gli enti forniscono ogni collaborazione per il settore di propria competenza anche trasmettendo alla Comunità i piani ed i programmi elaborati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<alinea>Nella preparazione del piano di sviluppo economico - sociale, del piano urbanistico e del programma annuale, la Comunità :</alinea>
						<el id="art3-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>adotta il metodo della consultazione e della partecipazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>assicura la partecipazione delle organizzazioni sindacali e politiche e delle formazioni sociali della propria zona;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>garantisce la coerenza con le indicazioni dei programmi regionali.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>I Comuni compresi nel territorio della Comunità Montana esprimono il loro parere in ordine agli atti indicati nel comma precedente, entro 60 giorni dal loro ricevimento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num />
						<corpo>Delle istanze e delle proposte ricevute, nonchè di altri eventuali pareri espressi, è fatta menzione nella relazione di accompagnamento dei piani o dei programmi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com6">
						<num />
						<corpo>
							I piani degli altri enti operanti nel territorio debbono adeguarsi, ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-12-03;1102#art5-com5" xlink:type="simple">V comma dell'art. 5 della legge 3 dicembre 1971, n. 1102</rif>
							, al piano di sviluppo economico - sociale della zona, formulato dalla Comunità Montana.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>Sono organi della Comunità Montana: il Consiglio, la Giunta esecutiva e il Presidente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Nel rispetto delle norme previste dalla presente legge, lo Statuto della Comunità stabilisce la composizione, i compiti e la durata dei predetti organi; le modalità e i tempi di loro convocazione, nonchè le norme per la revoca degli organi esecutivi o di singoli componenti il Consiglio e la Giunta.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Il Consiglio è l'organo deliberante della Comunità.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Esso è composto dai rappresentanti dei Comuni partecipanti alla Comunità. Ogni Comune è rappresentato dal Sindaco, o suo delegato, e da due consiglieri, di cui uno della minoranza.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>Ove la Comunità Montana sia costituita da un solo Comune, il Consiglio Comunale assume le funzioni di Consiglio della Comunità.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num />
						<corpo>I componenti del Consiglio restano in carica finchè non sono sostituiti dai successori, nominati dai rispettivi Consigli Comunali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num />
						<corpo>In caso di scioglimento anticipato di un Consiglio Comunale, i rappresentanti da questo nominati in seno alla Comunità Montana restano in carico fino a diversa nomina da parte del nuovo Consiglio Comunale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<alinea>I compiti del Consiglio sono stabiliti dallo Statuto il quale deve prevedere che spetta al Consiglio:</alinea>
						<el id="art6-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>eleggere la Giunta esecutiva, il Presidente, eventuali vice - presidenti;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>adottare i piani pluriennali per lo sviluppo economico e sociale e le eventuali modifiche, i programmi annuali ed il piano urbanistico;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>approvare il bilancio preventivo e il conto consuntivo;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>stabilire l'eventuale contributo finanziario che i Comuni devono versare alla Comunità;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>deliberare l'alienazione e l'acquisto di immobili e i contratti relativi, nonchè i contratti di locazione e conduzione di immobili di durata superiore a nove anni;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>deliberare la contrazione di mutui;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>deliberare ogni altro provvedimento di competenza della Comunità, per il quale le leggi, i regolamenti e lo Statuto non prevedano la espressa attribuzione ad altro organo.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>La Giunta è l'organo esecutivo della Comunità ed esercita le funzioni espressamente conferitele dalla legge, dai regolamenti e dallo Statuto della Comunità.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>Ciascun componente la Giunta può essere incaricato, anche in via permanente, della cura di determinati affari.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num />
						<corpo>La Giunta è composta da un minimo di tre ad un massimo di tredici consiglieri e comunque il numero dei suoi componenti deve essere inferiore alla metà del numero dei componenti il Consiglio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num />
						<corpo>L'elezione dei membri della Giunta avviene con voto limitato a non più di due terzi dei componenti da eleggere.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com5">
						<num />
						<corpo>Tra i componenti la Giunta il Consiglio elegge, a maggioranza, il Presidente della Comunità ed eventuali Vice Presidenti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>Il Presidente della Comunità presiede il Consiglio e la Giunta, rappresenta la Comunità di fronte ai terzi e in giudizio, sovrintende al suo buon andamento, esercita tutte le altre attribuzioni conferitegli dalla legge, dai regolamenti e dallo Statuto .</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<alinea>
							Il venticinque per cento dei fondi assegnati alla Regione ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-12-03;1102" xlink:type="simple">legge 3 dicembre 1971, n. 1102</rif>
							, viene ripartito fra le singole comunità :
						</alinea>
						<el id="art9-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>per sei decimi in proporzione diretta alla superficie territoriale di ciascuna comunità;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>per i quattro decimi in proporzione diretta alla popolazione residente nel territorio di ciascuna Comunità Montana, determinata sulla base della più recente pubblicazione ISTAT, per i Comuni compresi totalmente nella Comunità e sulla base dei dati disponibili presso i Comuni per quelli il cui territorio è compreso parzialmente nella Comunità.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>Il restante settantacinque per cento dei fondi viene destinato dal Consiglio Regionale al Finanziamento dei piani e dei programmi di investimento presentati dalle singole comunità.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>
							Entro 60 giorni dall'entrata in vigore della presente legge, ovvero della legge per la delimitazione delle zone omogenee di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-12-03;1102#art3" xlink:type="simple">art. 3 della legge 3 dicembre 1971, n. 1102</rif>
							, qualora quest'ultima entri in vigore successivamente; i Consigli comunali provvedono alla nomina dei loro rappresentanti ai sensi del
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">precedente articolo 5</rif>
							. Alla nomina dei rappresentanti dei Comuni retti da gestione commissariale provvede, entro lo stesso termine, il Commissario, scegliendoli tra i componenti del disciolto Consiglio Comunale nel rispetto dei rapporti proporzionali in esso esistenti tra i vari gruppi politici.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>Il Consiglio della Comunità si riunisce entro i successivi 30 giorni su convocazione del Presidente della Giunta Regionale e, come suo primo atto, dopo la nomina del Presidente e del Segretario provvisori, redige e delibera lo Statuto .</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num />
						<corpo>Entro trenta giorni dalla approvazione dello Statuto da parte del Consiglio Regionale, il Consiglio della Comunità si riunisce, su convocazione del Presidente, nel Comune ove è stabilita la sua sede, per la elezione dei propri organi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le Comunità Montane ed i Consigli di Valle costituiti a norma del
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1956-06-10;987" xlink:type="simple">DPR 10 giugno 1956, n. 987</rif>
							, sono sciolti e sostituiti dalle Comunità Montane costituite a norma della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num />
						<corpo>In assenza di diverse disposizioni statutarie, il patrimonio delle disciolte Comunità Montane o dei Consigli di Valle può essere ripartito, salvi i diritti di terzi, tra i singoli enti partecipanti in proporzione del rispettivo contributo, oppure destinato alla Comunità Montana costituita sullo stesso territorio a norma della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num />
						<corpo>
							I Consigli di Valle e le Comunità Montane di cui ai commi precedenti che, a norma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1952-07-25;991#art30" xlink:type="simple">art. 30 della legge 25 luglio 1952, n. 991</rif>
							, abbiano avuto il riconoscimento ad assolvere funzioni di bonifica montana, restano in vita, per svolgere tali funzioni, fino a quando non avrà inizio l'attività della nuova Comunità Montana, la quale subentrerà quindi nei compiti e nelle funzioni dei medesimi.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<corpo>
							E' fissato al 15 dicembre il termine entro il quale le Comunità Montane, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-12-03;1102#art5" xlink:type="simple">art. 5 della legge 3 dicembre 1971, n. 1102</rif>
							, debbono procedere all'approvazione del bilancio preventivo annuale. Il conto consuntivo deve essere approvato entro il 31 maggio successivo alla scadenza dell'esercizio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num />
						<corpo>Per l'esercizio finanziario 1973, le Comunità Montane approveranno il bilancio preventivo entro due mesi dall'approvazione dello Statuto .</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<comma id="art13-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il personale dei Consigli di Valle o delle Comunità Montane disciolte ai sensi del
							<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">precedente articolo 11</rif>
							, in servizio di ruolo alla data dell'entrata in vigore della presente legge ed il personale comunque in servizio alla data di entrata in vigore della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-12-03;1102" xlink:type="simple">legge 3 dicembre 1971, n. 1102</rif>
							, passa alle dipendenze delle nuove Comunità istituite sullo stesso territorio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num />
						<corpo>
							E' consentita l'assunzione per chiamata diretta del personale tecnico ed amministrativo che, alle dipendenze dei Consorzi di bonifica montana operanti nel territorio della Comunità Montana, abbia conseguito almeno un anno di anzianità di servizio alla data di entrata in vigore della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-12-03;1102" xlink:type="simple">legge 3 dicembre 1971, n. 1102</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge regionale è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, li 1 dicembre 1972.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata vistata dal Commissario di Governo in data 29 novembre 1972.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
