<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19720717" num="27" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19720801" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-07-14;19" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19720801" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-07-14;19" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19720714">14 luglio 1972</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>19</numDoc>
				<titoloDoc>Norme sull'iniziativa popolare delle leggi, dei regolamenti e degli atti amministrativi.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>Disposizioni generali</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<comma id="art1-com1">
							<num />
							<corpo>
								L'iniziativa popolare delle leggi, dei regolamenti e degli atti amministrativi di competenza del Consiglio regionale viene esercitata dai soggetti indicati dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art75" xlink:type="simple">art. 75 dello Statuto</rif>
								, mediante la presentazione di una proposta accompagnata da una relazione che ne illustri il contenuto e le finalità.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num />
							<corpo>Le proposte di legge o di regolamento devono essere redatte in articoli.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<comma id="art2-com1">
							<num />
							<alinea>L'iniziativa popolare non è ammessa per gli atti amministrativi concernenti:</alinea>
							<el id="art2-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>la materia tributaria e di bilancio;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>l'assunzione di oneri finanziari di carattere continuativo a carico della Regione;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>l'organizzazione interna del Consiglio;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>le elezioni e le nomine.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>L'iniziativa degli elettori</rubrica>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<comma id="art3-com1">
							<num />
							<corpo>
								L'iniziativa degli elettori si esercita mediante la presentazione di una proposta, nella forma indicata dall'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
								della presente legge, sottoscritta da almeno tremila cittadini iscritti nelle liste elettorali dei Comuni della Regione.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<comma id="art4-com1">
							<num />
							<corpo>
								Gli elettori promotori dell'iniziativa, in numero non inferiore a dieci, possono presentare una richiesta scritta al presidente del Consiglio al fine di ottenere, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art20" xlink:type="simple">art. 20 dello Statuto</rif>
								, l'assistenza dell'ufficio legislativo e degli altri uffici del Consiglio per la formulazione della proposta. La richiesta deve essere accompagnata da una relazione che illustri le finalità della proposta.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num />
							<corpo>
								L'ufficio di presidenza del Consiglio regionale assicura che l'assistenza venga prestata e ne stabilisce le opportune modalità anche per quanto concerne l'effettiva disponibilità dei dati, attinenti alla proposta, raccolti dagli uffici della Regione con i limiti di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art72" xlink:type="simple">art. 72, ultimo comma, dello Statuto</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<comma id="art5-com1">
							<num />
							<corpo>Per la raccolta delle firme devono essere usati fogli di carta uso bollo; ciascuno di essi deve riportare in epigrafe il testo della proposta. Se il testo supera le tre facciate di ogni foglio, esso è riprodotto in un foglio a sè stante, che dovrà essere unito a quello usato per la raccolta delle firme in modo da non poterne essere distaccato e sarà vidimato contemporaneamente a quello, secondo il disposto del comma seguente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num />
							<corpo>I fogli da usare per la raccolta delle firme vanno presentati, per la vidimazione, a cura di qualsiasi elettore, alle segreterie comunali o ad un notaio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com3">
							<num />
							<corpo>Il Segretario comunale o il Notaio appone ai fogli il timbro, la data e la propria firma e li restituisce senza ritardo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com4">
							<num />
							<corpo>
								Per la raccolta delle firme possono essere usati fogli stampati, secondo il disposto del
								<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								del presente articolo, a cura e spese del Consiglio regionale su richiesta dei promotori dell'iniziativa.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com5">
							<num />
							<corpo>In tal caso la vidimazione, nei modi di cui al comma precedente , è fatta da un funzionario della Regione delegato dal presidente del Consiglio regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com6">
							<num />
							<corpo>A tal fine i promotori, in numero non inferiore a dieci, devono presentare al presidente del Consiglio regionale una richiesta scritta contenente il testo della proposta e la relazione illustrativa, da riprodurre in epigrafe sui fogli di cui al precedente comma . I fogli stampati e vidimati saranno forniti dall'ufficio di presidenza del Consiglio entro un mese dalla richiesta.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com7">
							<num />
							<corpo>La proposta non può essere presentata su fogli vidimati da oltre sei mesi.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<comma id="art6-com1">
							<num />
							<corpo>Gli elettori appongono la loro firma sui fogli di cui all'articolo precedente, in calce alla proposta.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num />
							<corpo>Accanto alla firma devono essere indicati per esteso il nome e cognome, il luogo, la data di nascita e il Comune nelle cui liste elettorali è iscritto l'elettore.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num />
							<corpo>Le firme devono essere autenticate da un Notaio ovvero da un Cancelliere della Pretura o del tribunale nella cui circoscrizione è compreso il Comune dove è iscritto l'elettore, ovvero dal Giudice conciliatore, dal Sindaco o dal Segretario comunale di detto Comune.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com4">
							<num />
							<corpo>L'autenticazione deve recare l'indicazione della data in cui avviene e può essere collettiva, foglio per foglio; in questo caso deve indicare il numero di firme contenute nel foglio. Il pubblico ufficiale che procede alle autenticazioni dà atto della manifestazione di volontà dell'elettore analfabeta o comunque impossibilitato ad apporre la propria firma.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com5">
							<num />
							<corpo>Alla proposta devono essere allegati i certificati, anche collettivi, rilasciati dai Sindaci dei Comuni di appartenenza dei sottoscrittori, attestanti l'iscrizione di questi ultimi nelle liste elettorali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com6">
							<num />
							<corpo>Tali certificati devono essere rilasciati entro 48 ore dalla relativa richiesta.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<comma id="art7-com1">
							<num />
							<corpo>La proposta deve essere depositata nell'ufficio di presidenza del Consiglio regionale da tre sottoscrittori, i cui nomi e cognomi sono indicati in calce al progetto.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num />
							<corpo>
								Un funzionario dà atto del deposito della proposta e dei documenti prescritti mediante processo verbale che attesta la data del deposito e contiene, giusta la dichiarazione dei depositanti, l'indicazione del numero delle firme raccolte, nonchè l'eventuale indicazione del nome, cognome e domicilio dei delegati a partecipare alla discussione prevista dal
								<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">successivo art. 13</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num />
							<corpo>L'ufficio di presidenza del Consiglio regionale provvede alla verifica ed al computo delle firme dei proponenti al fine di accertare la regolarità della proposta.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<comma id="art8-com1">
							<num />
							<corpo>
								Le spese per l'autenticazione del minimo delle firme sono a carico della Regione, qualora non sia stata dichiarata l'inammissibilità della proposta ai sensi del
								<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">successivo art. 12</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num />
							<corpo>A tal fine i presentatori devono depositare, insieme alla proposta, una richiesta scritta al Presidente del Consiglio contenente l'indicazione delle spese sostenute, corredate dalla relativa documentazione, nonchè l'indicazione del nome e cognome di uno dei presentatori delegato a riscuotere il rimborso delle suddette spese.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com3">
							<num />
							<corpo>
								Il rimborso da parte della Regione per le prestazioni del Notaio, del Cancelliere, del Giudice conciliatore e del Segretario comunale è commisurato agli onorari stabiliti dall'art. 20, comma V, del Testo Unico delle leggi per la elezione della Camera dei Deputati, approvato con
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1957-03-30;361#art20-com5" xlink:type="simple">DPR 30 marzo 1957, numero 361</rif>
								, e della tabella D allegata alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1962-06-08;604" xlink:type="simple">legge 8 giugno 1962, n. 604</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit3">
					<num>TITOLO III</num>
					<rubrica>L'iniziativa dei Comuni, delle Provincie, delle Comunità montane e degli Enti comprensoriali</rubrica>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<comma id="art9-com1">
							<num />
							<corpo>
								L'iniziativa dei Consigli comunali, dei Consigli provinciali, delle comunità montane e degli Enti comprensoriali previsti dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art68" xlink:type="simple">art. 68 dello Statuto</rif>
								si esercita mediante la presentazione di una proposta, nella forma indicata dall'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
								della presente legge, approvata con deliberazione di almeno tre Consigli comunali, o di un Consiglio provinciale, o di una comunità montana o di un Ente comprensoriale.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<comma id="art10-com1">
							<num />
							<corpo>La proposta, accompagnata dalla deliberazione di approvazione, deve essere inviata con plico postale con avviso di ricevimento o depositata nell'ufficio di presidenza del Consiglio regionale il quale ne dà ricevuta.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num />
							<corpo>La data di presentazione è quella in cui la proposta perviene all'ufficio di presidenza. Nel caso di proposte di tre o più Consigli comunali, la data di presentazione è quella in cui perviene la proposta dell'ultimo dei tre Consigli comunali necessari per la validità dell'iniziativa.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<comma id="art11-com1">
							<num />
							<corpo>
								Al fine di ottenere l'assistenza dell'ufficio legislativo e degli altri uffici del Consiglio regionale ogni Presidente di Provincia, ogni Sindaco di Comune ovvero ogni rappresentante di una comunità montana o di un Ente comprensoriale, può presentare richiesta al Presidente del Consiglio con le modalità indicate dall'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num />
							<corpo>
								L'assistenza viene prestata secondo quanto stabilito dal
								<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
								del suddetto articolo.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit4">
					<num>TITOLO IV</num>
					<rubrica>Disposizioni sul procedimento e finali</rubrica>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<comma id="art12-com1">
							<num />
							<corpo>
								Il Consiglio regionale può dichiarare la inammissibilità di una proposta di iniziativa popolare, ai sensi dello
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:" xlink:type="simple">Statuto</rif>
								e della presente legge, mediante mozione motivata approvata a maggioranza dai Consiglieri assegnati alla Regione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com2">
							<num />
							<corpo>L'ufficio di presidenza porta immediatamente a conoscenza dei Consiglieri regionali la proposta.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com3">
							<num />
							<corpo>Ogni Consigliere può presentare mozione di inammissibilità nei termini previsti dal Regolamento del Consiglio .</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com4">
							<num />
							<corpo>La proposta si intende ammessa se il Consiglio regionale, entro trenta giorni dalla sua presentazione, non ne abbia dichiarata la inammissibilità.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<comma id="art13-com1">
							<num />
							<corpo>
								La delegazione dei presentatori di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art76-com2" xlink:type="simple">art. 76, secondo comma, dello Statuto</rif>
								è composta di un numero di delegati non inferiore a tre e non superiore a nove.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com2">
							<num />
							<corpo>Ai delegati verrà data comunicazione al rispettivo domicilio, con congruo preavviso, della data, dell'ora e del luogo in cui si terrà la riunione della commissione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<comma id="art14-com1">
							<num />
							<corpo>Alle spese di cui alla presente legge si provvede con lo stanziamento previsto al capitolo 1 del bilancio preventivo della Regione per l'esercizio finanziario 1972 ed ai corrispondenti capitoli per gli esercizi successivi.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge regionale è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana .</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, li 14 luglio 1972.</dataeluogo>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
