<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t4" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19720623" num="23" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19720708" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-06-17;13" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-06-17;13@1975-06-07" />
					<urn finevigore="t4" iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-06-17;13@1976-07-03" />
					<urn iniziovigore="t4" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-06-17;13@1999-03-10" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19720708" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19750628" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19760724" fonte="rp2" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="19990403" fonte="rp3" id="t4" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-06-17;13" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-06-07;71" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-07-03;33" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp3" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="LeggeRegionale1-n1">
						<h:p>
							Le disposizioni in materia di assistenza scolastica di cui alla presente legge incompatibili con la
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-06-07;71" xlink:type="simple">legge regionale 7 giugno 1975,n. 71,</rif>
							sono da ritenersi abrogate ai sensi dell'art. 31, comma secondo della stessa. Sono inoltre abrogate le disposizioni concernenti le biblioteche di enti locali e di interesse locale, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-07-03;33#33" xlink:type="simple">art. 33 della legge regionale 3 luglio 1976, n. 33.</rif>
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1972-06-17;13" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12#ann1-art1-com1-pun3" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 1, comma 1, 3 della legge Regione Toscana 10 marzo 1999, n. 12" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19720617">17 giugno 1972</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>13</numDoc>
				<titoloDoc>
					Norme per l'esercizio delle funzioni trasferite o delegate alla Regione con
					<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;3" xlink:type="simple">DPR 14 gennaio 1972, n. 3</rif>
					, in materia di assistenza scolastica, musei e biblioteche di Enti locali
					<ndr num="#LeggeRegionale1-n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
					.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							L'esercizio delle funzioni trasferite o delegate con
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;3" xlink:type="simple">DPR 14 gennaio 1972, n. 3</rif>
							in materia di assistenza scolastica, musei e biblioteche di Enti locali è temporaneamente disciplinato, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art21" xlink:type="simple">art. 21, lettera p) dello Statuto</rif>
							, della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>
							Le disposizioni della presente legge restano in vigore fino all'emanazione, nella materia sopraindicata, della legge per la delega delle funzioni agli Enti locali di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art64" xlink:type="simple">art. 64 dello Statuto</rif>
							e, in mancanza, fin quando la Regione non abbia provveduto, con propria legge , a dettare una nuova disciplina organica delle funzioni amministrative nella materia di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;3" xlink:type="simple">DPR 14 gennaio 1972, n. 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>Il Consiglio regionale esercita le seguenti funzioni:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>in materia di assistenza scolastica:</corpo>
						</el>
						<ep id="art2-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>approva la ripartizione tra le singole Province dei fondi destinati all'assistenza agli alunni bisognosi, alle casse scolastiche, al trasporto degli alunni della scuola materna statale e non statale e dell'obbligo, ai buoni libro, all'assistenza ai subnormali, agli alunni delle scuole materne statali e non statali dettando i criteri e le modalità dell'assegnazione;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>approva la ripartizione fra le singole Province di fondi destinati a borse di studio e le determina l'ammontare, le condizioni e le modalità di conferimento;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>approva la ripartizione dei fondi tra i singoli istituti tecnici, professionali e di educazione per posti gratuiti o semigratuiti in convitti e stabilisce le condizioni e modalità per il conferimento;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>approva la ripartizione tra i singoli istituti professionali dei fondi destinati al trasporto degli alunni;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>elegge i membri, già nominati dagli organi statali, nei Consigli degli Enti che esercitano attività di assistenza scolastica;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun6">
							<num>-</num>
							<corpo>delibera i criteri programmatici per l'erogazione di ogni altra forma di assistenza diretta a facilitare agli alunni meritevoli la prosecuzione degli studi;</corpo>
						</ep>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>in materia di musei e biblioteche di Enti locali:</corpo>
						</el>
						<ep id="art2-com1-pun7">
							<num>-</num>
							<corpo>delibera sugli orientamenti programmatici e gli indirizzi di attività delle biblioteche e dei musei degli Enti locali;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun8">
							<num>-</num>
							<corpo>delibera gli interventi finanziari a favore dei musei e delle biblioteche di Enti locali, ivi comprese le biblioteche popolari, i centri di pubblica lettura istituiti o gestiti da Enti locali e gli archivi storici a questi affidati, nonchè delle mostre di materiale storico e artistico organizzate a cura e nell'ambito dei musei e biblioteche di Enti locali o di interesse locale.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Spetta altresì al Consiglio l'emanazione di atti di carattere normativo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<alinea>Il Presidente della Giunta regionale:</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>esercita le funzioni di rappresentanza istituzionale della Regione;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>emana gli atti di mera esecuzione delle deliberazioni della Giunta;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								dirige le funzioni amministrative delegate dallo Stato alla Regione col DPR di cui all'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
								, essendone responsabile verso la Giunta ed il Consiglio e uniformandosi alle istruzioni del Governo della Repubblica.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>In ordine agli atti di cui alla lettera b) può provvedere con proprio atto alla delega ai singoli componenti la Giunta.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta esercita tutte le funzioni amministrative trasferite o delegate con il
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;3" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 3</rif>
							non attribuite alla competenza del Consiglio o del Presidente della Giunta dagli articoli precedenti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>
							Le funzioni amministrative trasferite con
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;3" xlink:type="simple">DPR 14 gennaio 1972, n. 3</rif>
							e attribuite dal precedente comma alla competenza della Giunta possono essere da quest'ultima delegate al Presidente o a singoli componenti la Giunta stessa, secondo le direttive da questa deliberate. Spetta comunque al Presidente il coordinamento delle funzioni delegate.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>La Giunta può altresì delegare funzioni amministrative di cui al comma precedente a funzionari in servizio presso la Regione, che le esercitano secondo direttive vincolanti. I singoli componenti la Giunta curano il rispetto di tali direttive.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>La delega prevista dai due comma precedenti ha effetto dal giorno di pubblicazione della deliberazione relativa sul Bollettino Ufficiale della Regione e può essere in ogni momento revocata con le stesse formalità.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num />
						<corpo>La Giunta con propria deliberazione può in ogni tempo avocare a sè l'esercizio di qualsiasi funzione amministrativa delegata.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Fino a diversa disciplina stabilita con legge regionale sono fatte salve, in quanto applicabili, le norme sostanziali e procedurali vigenti nelle materie oggetto della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge regionale è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana .</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, li 17 giugno 1972.</dataeluogo>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
