<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19720616" num="22" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19720701" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-06-05;10" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19720701" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-06-05;10" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19720605">5 giugno 1972</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>10</numDoc>
				<titoloDoc>
					Norme per l'esercizio delle funzioni trasferite o delegate alla Regione con
					<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-15;11" xlink:type="simple">DPR 15-1-1972, n. 11</rif>
					in materia di agricoltura e foreste, caccia e pesca nelle acque interne
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Lesercizio delle funzioni trasferite o delegate con
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-15;11" xlink:type="simple">DPR 15-1-1972, n. 11</rif>
							in materia di agricoltura e foreste, caccia e pesca nelle acque interne è temporaneamente disciplinato, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art21" xlink:type="simple">articolo 21, lettera p) dello Statuto</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>
							Le disposizioni della presente legge restano in vigore fino all'emanazione, nella materia sopraindicata, della legge per la delega delle funzioni agli Enti locali di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art64" xlink:type="simple">art. 64 dello Statuto</rif>
							e, in mancanza, fin quando la Regione non abbia provveduto, con propria legge , a dettare una nuova disciplina organica delle funzioni amministrative nella materia di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-15;11" xlink:type="simple">DPR 15-1-1972, n. 11</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>Il Consiglio Regionale esercita le seguenti funzioni:</alinea>
						<ep id="art2-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>provvede alla classificazione e declassificazione dei comprensori di bonifica integrale e montana di seconda categoria, dei bacini montani e delle zone depresse;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>approva i piani generali di bonifica, i piani comprensoriali e zonali, i piani concernenti opere pubbliche e di miglioramento fondiario, i programmi di incentivazione e di investimento, compresi quelli straordinari per le zone depresse, di intervento ed assistenza tecnica ed i relativi finanziamenti;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>
								determina i criteri per la ripartizione delle disponibilità finanziarie di competenza regionale dei fondi nazionali di rotazione di cui alle leggi
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1951-10-27;1208" xlink:type="simple">27 ottobre 1951, n. 1208</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1965-05-26;590" xlink:type="simple">26 maggio 1965, n. 590</rif>
								e
								<mrif>
									17 ottobre 1966, n. 910, artt.
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-17;910#art12" xlink:type="simple">12</rif>
									,
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-17;910#art13" xlink:type="simple">13</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-17;910#art32" xlink:type="simple">32</rif>
								</mrif>
								;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>
								delibera circa la proposta di ripartizione della quota regionale tra gli istituti di credito autorizzati, ai sensi dellart. 6 del
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-15;11" xlink:type="simple">DPR 15 gennaio 1972, n. 11</rif>
								;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>delibera le proposte e i pareri in ordine agli adempimenti previsti dal Fondo di solidarietà nazionale per le calamità naturali e le avversità atmosferiche;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun6">
							<num>-</num>
							<corpo>ntervento da proporre al Ministero dellAgricoltura e delle Foreste in applicazione dei regolamenti della CEE relativi alle strutture agricole;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun7">
							<num>-</num>
							<corpo>approva le modalità del governo e dellutilizzazione dei boschi e del pascolo nei boschi e terreni pascolativi;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun8">
							<num>-</num>
							<corpo>le prescrizioni rilevanti al fine di prevenire la denudazione e linstabilità del suolo ed il turbamento del regime delle acque; le prescrizioni in materia di polizia forestale;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun9">
							<num>-</num>
							<corpo>detta le prescrizioni di massima per la difesa contro le malattie ed i parassiti delle piante coltivate e dei prodotti agricoli;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun10">
							<num>-</num>
							<corpo>prescrive le modalità per il rilascio dei certificati di abilitazione all'esercizio venatorio;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun11">
							<num>-</num>
							<corpo>approva i regolamenti tipo per la caccia controllata;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun12">
							<num>-</num>
							<corpo>nomina i revisori dei conti;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun13">
							<num>-</num>
							<corpo>emana le direttive di gestione delle zone di ripopolamento e cattura;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun14">
							<num>-</num>
							<corpo>costituisce oasi di protezione e rifugio per la fauna stanziale e migratoria.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Spetta altresì al Consiglio l'emanazione di atti di carattere normativo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<alinea>Il Presidente della Giunta regionale:</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>esercita le funzioni di rappresentanza istituzionale della Regione;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>emana gli atti di mera esecuzione delle deliberazioni della Giunta;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								dirige le funzioni amministrative delegate dallo Stato alla Regione con DPR di cui all'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
								, essendone responsabile verso la Giunta ed il Consiglio e uniformandosi alle istruzioni del Governo della Repubblica.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>
							In ordine agli atti di cui alla
							<rif xlink:href="#art3-com1-letb" xlink:type="simple">lettera b)</rif>
							può provvedere con proprio atto alla delega ai singoli componenti la giunta.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta esercita tutte le funzioni amministrative trasferite o delegate con il
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-15;11" xlink:type="simple">DPR 15-1-1972, n. 11</rif>
							non attribuite alla competenza del Consiglio o del Presidente della Giunta dagli articoli precedenti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>
							Le funzioni amministrative trasferite con il
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-15;11" xlink:type="simple">DPR 15-1-1972, n. 11</rif>
							e attribuite dal precedente comma alla competenza della Giunta possono essere da quest'ultima delegate al Presidente o a singoli componenti la Giunta stessa, secondo le direttive da questa deliberate.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>Spetta comunque al Presidente il coordinamento delle funzioni delegate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>La Giunta può altresì delegare funzioni amministrative di cui al comma precedente a funzionari in servizio presso la Regione, che le esercitano secondo direttive vincolanti. I singoli componenti la Giunta curano il rispetto di tali direttive.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num />
						<corpo>La delega prevista dai due comma precedenti ha effetto dal giorno di pubblicazione della deliberazione relativa sul Bollettino Ufficiale della Regione e può essere in ogni momento revocata con le stesse formalità.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com6">
						<num />
						<corpo>La Giunta con propria deliberazione può in ogni tempo avocare a se l'esercizio di qualsiasi funzione amministrativa delegata.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Fino a diversa disciplina stabilita con legge regionale sono fatte salve, in quanto applicabili le norme sostanziali e procedurali vigenti nelle materie oggetto della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge regionale è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana .</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, li 5 giugno 1972.</dataeluogo>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
