<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19981231" num="45" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19990115" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-12-23;99" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Organizzazioni Pubbliche" />
						<materia valore="Attribuzioni Deleghe" />
						<materia valore="Agricoltura" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19990115" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-12-23;99" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19981223">23 dicembre 1998</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>99</numDoc>
				<titoloDoc>
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994;34" xlink:type="simple">LR 34/94</rif>
					. Misure per promuovere l'operatività dei Consorzi di Bonifica.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 25.11.1998</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 18.12.1998</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							In attuazione della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994;34" xlink:type="simple">LR 34/94</rif>
							"Norme in materia di bonifica" la presente legge interviene al fine di agevolare l'operatività dei Consorzi di Bonifica titolari delle funzioni loro attribuite dal Consiglio Regionale ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-05-05;34#art47-com2" xlink:type="simple">art. 47, comma 2</rif>
							, e dei Consorzi di Bonifica istituiti in applicazione dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-05-05;34#art51" xlink:type="simple">art. 51</rif>
							della legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Contributi)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione, constatato l'ampliamento del territorio di competenza dei Consorzi di Bonifica titolari delle funzioni per i nuovi comprensori, per consentire l'avvio della piena operatività sull'intero comprensorio concede contributi straordinari a detti Consorzi per gli adempimenti indicati all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994;34#art47-com6" xlink:type="simple">art. 47, comma 6 della LR 34/94</rif>
							. In particolare i contributi sono finalizzati al finanziamento delle spese necessarie all'aggiornamento del catasto consortile, alla determinazione del perimetro di contribuenza ed alla predisposizione del piano di riparto della contribuenza riferiti alle nuove aree di competenza dei Consorzi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I contributi vengono concessi, per il 60% delle spese complessivamente previste e non oltre tale percentuale, per gli adempimenti indicati al precedente comma, fino ad un importo massimo del contributo pari a 180 milioni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Procedure)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Entro 30 giorni dall'entrata in vigore della presente legge i Consorzi possono presentare le richieste di contributo alle Province competenti per territorio ai sensi della deliberazione n. 315 del 15 ottobre 1996, corredate da una relazione tecnica con la puntuale descrizione dell'intervento e da un dettagliato preventivo dei costi. Entro i successivi 45 giorni le Province provvedono all'istruttoria tecnica ed amministrativa delle domande presentate, alla loro approvazione ed alla trasmissione all'Amministrazione regionale della relativa richiesta di contributi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il dirigente regionale competente provvede nei successivi 45 giorni dal ricevimento degli atti da parte delle Province all'assegnazione dei contributi ed alla loro contestuale liquidazione alle Province rispettivamente competenti per territorio. Le Province determinano le modalità di liquidazione ed erogano i contributi ai Consorzi beneficiari. Le Province in attuazione delle disposizioni regionali in materia di rendicontazione di finanziamenti regionali, di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-03-20;22" xlink:type="simple">legge regionale 20 marzo 1997, n. 22</rif>
							, inviano all'Amministrazione regionale le rendicontazioni finanziarie relative all'utilizzo dei contributi nonché una relazione tecnica riguardante risultati conseguiti e le relative valutazioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Priorità)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Qualora le richieste ammissibili siano superiori alle disponibilità finanziarie sarà data priorità alle domande presentate dai Consorzi che a seguito dell'attribuzione di funzioni deliberata dal Consiglio regionale ai sensi degli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-05-05;34#art47" xlink:type="simple">47</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-05-05;34#art51" xlink:type="simple">51</rif>
								della LR 34/94
							</mrif>
							conseguono il maggiore ampliamento territoriale rispetto all'area di operatività precedente all'attribuzione stessa.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Agli oneri di spesa derivanti dalla attuazione della presente legge si provvede con la seguente variazione da apportare per analogo importo di competenza e di cassa alla parte spesa del bilancio regionale di previsione per l'esercizio 1998:</alinea>
						<ep id="art5-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>
								spese in diminuzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>capitolo 50060</h:td>
											<h:td>
												Fondo globale - Finanziamento spese ulteriori programmi di sviluppo (spese di investimento -
												<mrif>
													artt.
													<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28#art38" xlink:type="simple">38</rif>
													e
													<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28#art87" xlink:type="simple">87</rif>
													, LR 6.5.77 n. 28
												</mrif>
												)
											</h:td>
											<h:td>L. 500.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>capitolo 20020</h:td>
											<h:td>
												Fondo per interventi di bonifica e di irrigazione (
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-05-05;34" xlink:type="simple">LR 5.5.94 n. 34</rif>
												e successive modifiche ed integrazioni)
											</h:td>
											<h:td>L. 500.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art5-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>
								spesa di nuova istituzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>capitolo 20010</h:td>
											<h:td>
												Contributo ai Consorzi di Bonifica (
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-05-05;34#art47" xlink:type="simple">art. 47 LR 5.5.94 n. 34</rif>
												e
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998;99" xlink:type="simple">LR 99/98</rif>
												)
											</h:td>
											<h:td>L. 1.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 23 dicembre 1998</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">Chiti</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 25.11.1998 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 18.12.1998.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
