<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<Legge>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19980330" num="10" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19980414" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-03-20;17" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Tutela Ambientale" />
						<materia valore="Sport" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19980414" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-03-20;17" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19980320">20 marzo 1998</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>17</numDoc>
				<titoloDoc>Rete escursionistica della Toscana e disciplina delle attività escursionistiche.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 17-2-1998</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 13-3-1998</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>Titolo I</num>
					<rubrica>NORME GENERALI</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Finalità)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione Toscana, nell'ambito delle azioni tese alla conoscenza, valorizzazione e tutela del proprio patrimonio ambientale, delle tradizioni locali e dei caratteri culturali e storici del paesaggio toscano, favorisce lo sviluppo dell'attività escursionistica quale mezzo per realizzare un rapporto equilibrato con l'ambiente e per sostenere un sviluppo turistico compatibile, promuove il recupero della viabilità storica, la realizzazione della rete escursionistica e dei sentieri, nonché la realizzazione di attrezzature correlate.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Definizione di escursionismo)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Ai fini della presente legge è escursionismo l'attività turistica, ricreativa e sportiva che, al di fuori dei centri urbani, si realizza nella visita o nella esplorazione degli ambienti naturali, anche antropizzati, senza l'ausilio di mezzi a motore.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Rete Escursionistica Toscana)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Ai fini della presente legge è Rete Escursionistica Toscana (R.E.T.) l'insieme delle strade carrarecce, mulattiere, sentieri, piste, ancorchè vicinali e interpoderali che, ubicate al di fuori dei centri urbani ed inserite nel catasto di cui all'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								, consentono l'attività di escursionismo.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>È inserita nella R.E.T. la viabilità che abbia una o più delle seguenti caratteristiche:</alinea>
							<el id="art3-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									sia compresa nei parchi, nelle aree protette e nelle riserve naturali, di cui alla
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-12-06;394" xlink:type="simple">L. 6 dicembre 1991, n. 394</rif>
									e alla
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-11;49" xlink:type="simple">LR 11 aprile 1995, n. 49</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									sia compresa nelle zone di particolare interesse ambientale, di cui alla
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-08-08;431" xlink:type="simple">L. 8 agosto 1985, n. 431</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									sia identificata come complementare e funzionale alla viabilità di cui alle
									<mrif>
										lettere
										<rif xlink:href="#art3-com2-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
										<rif xlink:href="#art3-com2-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
										e
									</mrif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>sia identificata come funzionale alla realizzazione del sistema a rete della viabilità escursionistica toscana;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>sia riconosciuta di interesse storico-ambientale.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>La R.E.T. si articola in viabilità:</alinea>
							<el id="art3-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>di interesse comunale, nei casi di percorrenze limitate all'ambito territoriale di ogni singolo Comune con possibili brevi e funzionali sconfinamenti;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>di interesse provinciale, nei casi di percorrenza con attraversamento del territorio di più Comuni, ovvero di itinerari a lunga percorrenza;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									interna ai parchi, nei casi di itinerari escursionistici tracciati nel territorio dei parchi di cui alla
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-12-06;394" xlink:type="simple">L. 6 dicembre 1991 n. 394</rif>
									e alla
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-11;49" xlink:type="simple">LR 11 aprile 1995 n. 49</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art3-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>La viabilità ricompresa nella R.E.T. è considerata, ai sensi della presente legge, di interesse pubblico in relazione alle funzioni e ai valori sociali, culturali, ambientali, didattici e di assetto del territorio insiti in essa e riconosciuti nelle attività ad essa pertinenti e correlate.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								La R.E.T. è considerata risorsa essenziale del territorio ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-16;5#art2" xlink:type="simple">art. 2 della LR 16gennaio 1995, n. 5</rif>
								e successive modifiche ed è inserita nel Sistema Informativo Territoriale di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-16;5#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								della legge medesima.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								Nelle strade di cui al
								<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								, anche non inserite nella R.E.T., l'apposizione di segnaletica rivolta agli escursionisti è comunque soggetta alle norme del regolamento di cui all'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Catasto della Rete Escursionistica Toscana)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>È istituito il catasto della R.E.T., suddiviso in sezioni provinciali tenute dalle Province.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La Giunta regionale provvede alla prima costituzione del catasto della R.E.T. A tal fine acquisisce le proposte delle Province, delle Comunità Montane, dei Comuni, dei parchi e, sentiti la Consulta tecnica di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-11;49#art3" xlink:type="simple">art. 3 della LR 11 aprile 1995, n. 49</rif>
								, il Corpo forestale dello Stato, il Club Alpino Italiano, approva con atto motivato in via preliminare l'elenco della viabilità da inserire nel catasto.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La Giunta regionale fissa un termine non inferiore a 60 giorni entro il quale devono pervenire le proposte delle Province, delle Comunità Montane, dei Comuni e dei parchi. In caso di inerzia, decorso tale termine, la Giunta regionale provvede direttamente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Il provvedimento di cui al
								<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								è pubblicato sul BURT e comunicato ai Comuni interessati. Nel caso in cui il provvedimento preveda l'inserimento nel catasto di tratti di viabilità di uso privato, la Giunta regionale provvede a darne notizia mediante raccomandata con avviso di ritorno ai proprietari e ai titolari di diritti reali, i quali entro 30 giorni dal ricevimento della raccomandata possono proporre opposizione alla Giunta regionale avverso il provvedimento medesimo. Entro 30 giorni dalla pubblicazione sul BURT chiunque può produrre alla Giunta regionale osservazioni al provvedimento.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Trascorsi i termini di cui al
								<rif xlink:href="#art4-com4" xlink:type="simple">comma 4</rif>
								la Giunta regionale, esaminate le osservazioni e le opposizioni e sentito il parere dei soggetti di cui al
								<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								, decide in ordine a queste, approva in via definitiva l'inserimento della viabilità nelle rispettive sezioni provinciali del catasto della R.E.T. e ne dispone il trasferimento alle rispettive Province.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Viabilità di uso privato)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Nei tratti di viabilità di uso privato inseriti nel catasto della R.E.T. è consentito l'accesso ed il transito ai fini escursionistici nell'ambito della traccia viaria segnalata a norma dell'
								<rif xlink:href="#art3-com6" xlink:type="simple">articolo 3, comma 6</rif>
								. È consentito altresì l'accesso per gli interventi di manutenzione ed apposizione della segnaletica ai soggetti individuati all'
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>L'accesso ed il transito sono consentiti ai soli escursionisti non motorizzati, a condizione che gli stessi non si trattengano a bivacco, non abbandonino rifiuti, non molestino il bestiame e la selvaggina e non danneggino colture ed attrezzature.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>Titolo II</num>
					<rubrica>REALIZZAZIONE DELLA RETE ESCURSIONISTICA TOSCANA</rubrica>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Regolamento di attuazione)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Consiglio regionale, su proposta della Giunta regionale, entro 180 giorni dall'entrata in vigore della presente legge, approva il regolamento per l'attuazione degli interventi sulla R.E.T.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Il regolamento stabilisce, tra l'altro:</alinea>
							<el id="art6-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>le caratteristiche tecniche a cui deve essere uniformata la segnaletica della R.E.T.;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>i termini e le modalità entro i quali deve provvedersi all'installazione e all'adeguamento della segnaletica;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>i criteri e le prescrizioni per la progettazione e la realizzazione di itinerari escursionistici;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>le modalità relative alla tenuta, aggiornamento e pubblicità del catasto da parte delle Province e all'inserimento di nuova viabilità;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>
									le modalità da adottare da parte delle Province nel caso di inserimento di nuova viabilità di uso privato, nel rispetto della procedura a tal fine prevista all'
									<rif xlink:href="#art4-com4" xlink:type="simple">art. 4, comma 4</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>le modalità per un'informazione periodica alla Regione da parte delle Province.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Realizzazione e manutenzione della Rete Escursionistica Toscana)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le Province provvedono alla progettazione, realizzazione e manutenzione della viabilità di interesse provinciale e delle relative attrezzature. Coordinano altresì gli interventi degli altri enti locali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>I Comuni provvedono alla progettazione, realizzazione e manutenzione della viabilità di interesse comunale e delle relative attrezzature.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>I parchi provvedono alla progettazione, realizzazione e manutenzione della viabilità tracciata al loro interno e delle relative attrezzature.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Le Province possono delegare alle Comunità Montane ed ai Comuni singoli o associati la progettazione, realizzazione e manutenzione della viabilità di interesse provinciale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								La Regione interviene per la realizzazione e la manutenzione della R.E.T. con gli strumenti programmatori e finanziari di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-11-14;84" xlink:type="simple">LR 14novembre 1996, n. 84</rif>
								recante "Interventi a sostegno della qualificazione dell'offerta turistica complessiva". Nella eventualità che gli interventi interessino territori appartenenti ad altre Regioni, la Giunta regionale promuove le necessarie intese, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art8" xlink:type="simple">art. 8 del DPR 24 luglio 1977, n. 616</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Interventi sulla Rete Escursionistica Toscana)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Ai fini della presente legge, è vietato ogni intervento sulla viabilità inserita nel catasto della R.E.T., fatti salvi gli interventi di manutenzione e di apposizione della segnaletica previsti dagli articoli precedenti, nonché gli interventi colturali ed il taglio dei boschi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Nella viabilità di uso privato, l'ente competente ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">articolo 7</rif>
								può rilasciare autorizzazioni per interventi diversi da quelli del
								<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								, per motivate esigenze, ai soggetti titolari del diritto di proprietà e di altri diritti reali.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit3">
					<num>Titolo III</num>
					<rubrica>SERVIZIO DI SOCCORSO ALPINO</rubrica>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Organizzazione del soccorso)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Al fine di garantire il soccorso delle persone infortunate o in stato di pericolo, sulla Rete Escursionistica della Toscana e comunque negli ambienti naturali, la Giunta regionale favorisce il coordinamento degli organismi a ciò preposti e stipula apposita convenzione con il Soccorso Alpino e Speleologico Toscano (S.A.S.T.) servizio regionale del Corpo Nazionale Soccorso Alpino e Speleologico del C.A.I. La suddetta convenzione regola, fra l'altro, la possibilità e le modalità di utilizzo delle strutture regionali esistenti sul territorio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Per l'attuazione di quanto previsto dalla convenzione la Regione assegna un contributo annuo al S.A.S.T. finalizzato:</alinea>
							<el id="art9-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>all'organizzazione di corsi di formazione, di aggiornamento e di periodiche esercitazioni delle squadre di soccorso;</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>all'adeguamento ed ammodernamento delle attrezzature necessarie per il servizio;</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									al rimborso delle spese delle squadre di soccorso, escluso quanto previsto dalla
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-18;162" xlink:type="simple">L. 18 febbraio 1992, n. 162</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>alle spese di gestione del servizio nonché all'attuazione di iniziative rivolte alla prevenzione di incidenti escursionistici, alpinistici e speleologici;</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art9-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Entro il 31 gennaio di ogni anno il S.A.S.T. trasmette alla Giunta regionale la relazione degli interventi svolti e dei costi sostenuti nell'anno precedente, nonché il programma degli interventi operativi per l'anno in corso, corredato dal piano finanziario delle spese previste.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								La Giunta regionale, verificata la documentazione di cui al
								<rif xlink:href="#art9-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
								, eroga il contributo annuale al S.A.S.T.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit4">
					<num>Titolo IV</num>
					<rubrica>NORME FINALI E TRANSITORIE</rubrica>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Sanzioni amministrative)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Le funzioni di vigilanza e controllo sul rispetto delle disposizioni di cui alla presente legge, compresa l'applicazione delle relative sanzioni amministrative, sono di competenza rispettivamente delle Province, dei Comuni e dei parchi che le esercitano in conformità alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-11-24;689" xlink:type="simple">L. 24 novembre 1981, n. 689</rif>
								, alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-11-12;85" xlink:type="simple">LR 12 novembre 1993, n. 85</rif>
								e alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-04-10;27" xlink:type="simple">LR 10 aprile 1997, n. 27</rif>
								e che ne introitano i relativi proventi.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								È soggetto alla sanzione amministrativa pecuniaria da L. 100.000 a L. 600.000 chiunque faccia uso di segnaletica difforme da quella definitiva all'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>È soggetto alla sanzione amministrativa pecuniaria da L. 300.000 a L. 1.800.000 chiunque danneggi la segnaletica o le opere realizzate per la percorribilità e la sosta lungo i sentieri della Rete Escursionistica Toscana.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								È soggetto alla sanzione amministrativa pecuniaria da L. 500.000 a L. 3.000.000 chiunque contravvenga alle disposizioni di cui agli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">8</rif>
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Chiunque commetta una delle infrazioni di cui ai precedenti
								<mrif>
									comma
									<rif xlink:href="#art10-com2" xlink:type="simple">2</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art10-com3" xlink:type="simple">3</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art10-com4" xlink:type="simple">4</rif>
								</mrif>
								è soggetto alla sanzione accessoria del ripristino e della risistemazione ambientale, fatta salva la facoltà, rispettivamente delle Province, dei Comuni e dei parchi, di provvedere d'ufficio con rivalsa delle spese a carico del trasgressore.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Disposizioni Finanziarie)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Agli oneri di spesa derivanti dall'attuazione dell'
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
								si fa fronte, per l'anno 1998, con le disponibilità previste sul capitolo 38170 "Servizi di soccorso rete escursionistica (
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998;17" xlink:type="simple">LR 17/98</rif>
								)" del bilancio di previsione 1998. Agli oneri di spesa per gli esercizi 1999 e successivi si farà fronte con leggi di bilancio.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Agli altri oneri di spesa derivanti dalla presente legge si fa fronte con legge di bilancio, utilizzando allo scopo gli stanziamenti che saranno disposti per gli interventi finanziari previsti dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-11-14;84" xlink:type="simple">LR 14 novembre 1996, n. 84</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sulla Bollettino Ufficiale della Regione. Èfatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 20 Marzo 1998</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 17 febbraio 1998 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 13 marzo 1998.</soggetto>
			</conclusione>
		</Legge>
	</NIR>
