<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19980216" num="6" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19980303" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-02-06;9" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Attribuzioni Deleghe" />
						<materia valore="Agricoltura" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19980303" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-02-06;9" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19980206">6 febbraio 1998</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>9</numDoc>
				<titoloDoc>
					Attribuzione delle funzioni amministrative in materia di agricoltura, foreste, caccia, pesca, sviluppo rurale, agriturismo, alimentazione conferite alla Regione dal
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1997-06-04;143" xlink:type="simple">Decreto Legislativo 4.6.1997 n. 143</rif>
					.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 29-12-1997</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 30-1-1998</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto della legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La presente legge, in conformità all'ordinamento regionale toscano e in particolare alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-07-19;77" xlink:type="simple">legge regionale 19 luglio 1997, n. 77</rif>
							e nel rispetto dei principi di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1997-03-15;59#art4-com3" xlink:type="simple">comma 3 dell'art. 4 della legge 15 marzo 1997 n. 59</rif>
							, disciplina, ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1997;59#art4-com5" xlink:type="simple">comma 5 dello stesso art. 4 della legge n. 59/1997</rif>
							, l'attribuzione alle Province e alle Comunità montane delle funzioni amministrative in materia di agricoltura, foreste, caccia, pesca, sviluppo rurale, agriturismo, alimentazione conferite alla Regione dal
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1997-06-04;143" xlink:type="simple">Decreto Legislativo 4 giugno 1997 n. 143</rif>
							ed individua le funzioni in dette materie riservate alla competenza regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Ambito del conferimento di funzioni)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le funzioni amministrative conferite alla Regione dal
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1997-06-04;143" xlink:type="simple">decreto legislativo 4 giugno 1997 n.143</rif>
							concernono tutte le funzioni e i compiti svolti dal soppresso Ministero delle risorse agricole, alimentari e forestali, anche avvalendosi del Corpo forestale dello Stato nonché di enti, istituti ed aziende sottoposti alla vigilanza di detto Ministero, in materia di agricoltura, foreste, caccia, pesca, sviluppo rurale, agriturismo e alimentazione, con la sola eccezione di quelle tassativamente elencate al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1997;143#art2-com3" xlink:type="simple">comma 3 dell'articolo 2 del decreto legislativo n. 143/1997</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Attribuzione delle funzioni a Province e Comunità Montane)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Tutte le funzioni amministrative nelle materie di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							sono attribuite alle Province e, nei limiti definiti dai regolamenti di esecuzione di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							ed in coerenza con i conferimenti definiti dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-01-23;10" xlink:type="simple">legge regionale 23 gennaio 1989 n. 10</rif>
							, alle Comunità montane, fatta eccezione soltanto per quelle riservate alla competenza regionale ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							. Specifici compiti possono altresì essere delegati alle Camere di commercio, industria, artigianato e agricoltura.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							L'individuazione delle specifiche funzioni attribuite ai sensi del presente articolo è effettuata, previa verifica della necessità della loro permanenza in capo alla Regione, con regolamenti di esecuzione della presente legge, approvati dal Consiglio regionale, entro sei mesi dall'emanazione dei decreti di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1997-06-04;143#art4-com1" xlink:type="simple">art. 4 comma 1 del decreto legislativo 4 giugno 1997 n. 143</rif>
							, sentiti gli enti locali. In ogni caso, ogni funzione amministrativa, eventualmente non individuata dai regolamenti, nella materia di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, ove non tassativamente riservata alla Regione ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							, è attribuita alla Provincia.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							I regolamenti di esecuzione sono emanati nel rispetto dei principi di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1997;59#art4-com3" xlink:type="simple">comma 3 dell'art. 4 della legge n. 59/1997</rif>
							ed in particolare di quelli di sussidarietà e completezza nonché in coerenza con le norme di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;77" xlink:type="simple">legge regionale n. 77/1995</rif>
							. A tal fine, i regolamenti individuano anche le funzioni il cui esercizio dovrebbe essere delegato dalle province ai circondari ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997;77#art5" xlink:type="simple">art. 5 della legge regionale n. 77/1997</rif>
							e dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997;38#art5" xlink:type="simple">art. 5 della legge regionale n. 38/1997</rif>
							. Tale individuazione tiene luogo, per ciò che concerne la Giunta regionale, dell'intesa prevista dal citato
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997;5#art5" xlink:type="simple">art. 5 della legge regionale n. 5/1997</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							I regolamenti di esecuzione sono soggetti a periodica revisione e, al fine di pervenire alla puntuale completa applicazione dei principi richiamati al
							<rif xlink:href="#art3-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
							, possono provvedere anche ad una diversa allocazione delle funzioni già conferite nelle stesse materie a Province, Comunità montante e Comuni dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-01-23;10" xlink:type="simple">legge regionale 23 gennaio 1989, n. 10</rif>
							e da ogni altra successiva legge regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Competenze riservate alla Regione)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Nelle materie di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, la Regione, fermi restando i propri generali poteri normativi, di programmazione e di indirizzo nonché di gestione del sistema informativo di supporto all'esercizio di tali poteri, esercita le sole funzioni concernenti:
						</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>concorso alla elaborazione ed attuazione delle politiche comunitarie e nazionali di settore;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>attuazione di specifici programmi di intervento definiti ai sensi delle normative regionali sulle procedure di programmazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>tutela di specifici interessi unitari di carattere regionale.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La tassativa individuazione delle funzioni, ivi comprese quelle di vigilanza e controllo, ricomprese nella
							<rif xlink:href="#art4-com1-letc" xlink:type="simple">lett. c) del comma 1</rif>
							è effettuata con regolamento di esecuzione della presente legge approvato dal Consiglio regionale, sentiti gli enti locali.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Risorse finanziarie e strumentali)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Con deliberazioni del Consiglio regionale si provvede al trasferimento alle Province e alle Comunità montane, sentiti gli enti interessati, delle risorse finanziarie e strumentali necessarie per l'esercizio delle funzioni attribuite. Il trasferimento ha decorrenza contestuale a quella di attribuzione delle funzioni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Norma finale)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Regione provvede al complessivo riordino in via legislativa delle funzioni nella materia di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, entro due anni dall'entrata in vigore della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 6 Febbraio 1998</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 29-12-1997 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 30-1-1998.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
