<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19980824" num="31" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19980908" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-08-13;60" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Tutela Ambientale" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19980908" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19980908" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19980908" fonte="ra2" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-08-13;60" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-11;49" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-11-08;82" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-11;49" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-11;49#art3-com2-letd" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#mod1-vir1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="lettera" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod2" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t3" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-11-08;82" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-11-08;82#art8" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="articolo" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19980813">13 agosto 1998</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>60</numDoc>
				<titoloDoc>
					Tutela e valorizzazione degli alberi monumentali e modifica dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-11;49#art3" xlink:type="simple">art. 3 della legge regionale 11 aprile 1995, n. 49</rif>
					.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 28-07-1998</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 7-08-1998</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Allo scopo di tutelare e valorizzare il patrimonio ambientale e il paesaggio della regione, la presente legge detta norme per l'individuazione degli alberi monumentali di alto pregio naturalistico e storico, di interesse paesaggistico e culturale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Definizione)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Ai fini della presente legge sono considerati alberi monumentali di alto pregio naturalistico e storico:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>gli alberi isolati o facenti parte di formazioni boschive naturali o artificiali che per età o dimensioni possono essere considerati come rari esempi di maestosità o longevità;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>gli alberi che hanno un preciso riferimento a eventi o memorie rilevanti dal punto di vista storico o culturale o a tradizioni locali.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Elenco regionale degli alberi monumentali)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>È istituito, presso la Giunta regionale, l'elenco regionale degli alberi monumentali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							L'inserimento nell'elenco regionale degli alberi monumentali avviene su proposta dei comuni, ovvero dei soggetti gestori di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-11;49#art6" xlink:type="simple">articolo 6 della legge regionale 11 aprile 1995, n. 49</rif>
							, "Norme sui parchi, le riserva naturali e le aree naturali protette di interesse locale" se territorialmente competenti, in seguito definiti soggetti gestori. L'inserimento può avvenire anche a seguito di segnalazione di singoli cittadini ai comuni o agli enti gestori; in tal caso detti enti sono tenuti a trasmettere la segnalazione alla Giunta regionale, entro 60 giorni dal ricevimento, corredata dal loro parere trasmesso contestualmente al cittadino o all'associazione interessata.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale provvede, entro 60 giorni dall'entrata in vigore della presente legge, a definire i contenuti informativi tramite una scheda tipo per la presentazione delle proposte di inserimento nell'elenco, che deve contenere almeno i dati caratteristici di vegetazione e i criteri di tutela di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale acquisito il parere della Consulta tecnica di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-11;49#art3" xlink:type="simple">articolo 3 della legge regionale 11 aprile 1995, n. 49</rif>
							, sulle proposte pervenute ai sensi del
							<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							, predispone e aggiorna, di norma annualmente, l'elenco degli alberi monumentali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							In prima attuazione l'elenco è predisposto dalla Giunta regionale entro un anno dell'entrata in vigore della presente legge; le proposte di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							pervengono dai soggetti proponenti alla Giunta regionale entro 90 giorni dall'adozione, da parte di quest'ultima, dell'atto di definizione dei contenuti informativi di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>I comuni territorialmente competenti, ovvero i soggetti gestori, operano gli adeguamenti necessari degli strumenti di pianificazione per l'individuazione delle aree di pertinenza agli alberi monumentali e l'adozione delle relative tutele.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>
							L'ARSIA e l'ARPAT, nell'ambito delle rispettive competenze, assicurano l'assistenza per gli aspetti agronomici e di fitopatologia agli alberi dell'elenco di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>
						(Modifica dell'
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-11;49#art3" xlink:type="simple">art. 3 della legge regionale 11 aprile 1995, n. 49</rif>
						)
					</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								Dopo la
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-11;49#art3-com2-letd" xlink:type="simple">lettera d) del comma 2 dell'articolo 3 della legge regionale 11 aprile 1995, n. 49</rif>
								è aggiunta la seguente: "
								<virgolette id="mod1-vir1" tipo="struttura">
									<el id="mod1-vir1-letdbis">
										<num>d bis)</num>
										<corpo>predisposizione e aggiornamento dell'elenco regionale degli alberi monumentali</corpo>
									</el>
								</virgolette>
								"
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Tutela e valorizzazione)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Gli alberi inseriti nell'elenco sono segnalati in loco come "Albero monumentale protetto.
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998;60" xlink:type="simple">LR 60/98</rif>
							".
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale e gli di Enti cui all'
							<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">articolo 3 comma 2</rif>
							promuovono iniziative di pubblicizzazione e valorizzazione degli alberi inclusi nell'elenco, al fine di divulgarne la conoscenza, il significato della tutela nonché per migliorare il contesto territoriale e ambientale circostante.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Abbattimento)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							L'abbattimento di alberi inclusi nell'elenco di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
							, avviene per esigenze di pubblica incolumità o per esigenze fitosanitarie, e comunque dopo aver accertato l'impossibilità ad adottare soluzioni alternative. In questo caso l'abbattimento viene autorizzato dai comuni ovvero dai soggetti gestori, previa acquisizione di una perizia tecnica.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Sanzioni amministrative)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Chiunque abbatta senza l'autorizzazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">articolo 6</rif>
							, o danneggi alberi sottoposti a tutela della presente legge, è assoggettato a una sanzione amministrativa da un minimo di L. 1.000.000 ad un massimo di L. 10.000.000 per ogni albero abbattuto.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							L'area di pertinenza delle piante abbattute senza autorizzazione non può essere utilizzata per diversa destinazione; ad essa si applica la disposizione di cui all'
							<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">articolo 8, comma 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							All'applicazione delle sanzioni di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							provvedono i comuni ovvero i soggetti gestori nel cui territorio è stata commessa la violazione con le modalità di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-11-24;689" xlink:type="simple">legge 24 novembre 1981, n. 689</rif>
							, nonché della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-11-12;85" xlink:type="simple">legge regionale 12 novembre 1993 n. 85</rif>
							. Il comune ovvero i soggetti gestori incamerato i relativi proventi che destinano prioritariamente alla cura, tutela, valorizzazione e reimpianto degli alberi monumentali ed eventualmente alle cure colturali dell'alberatura pubblica.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Obbligo di reimpianto)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>In caso di abbattimento i comuni ovvero i soggetti gestori dispongono l'obbligo del reimpianto di specie vegetali analoghe a quelle abbattute.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Qualora non si ottemperi all'obbligo previsto dal precedente comma entro il termine assegnato per il reimpianto, il comune ovvero i soggetti gestori provvedono d'ufficio e gli inadempimenti sono assoggettati a una sanzione amministrativa pari all'importo minimo previsto dall'
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">articolo 7 comma 1</rif>
							, oltre al rimborso delle spese eventualmente sostenute.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							L'atto emanato ai sensi del
							<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							individua anche il soggetto obbligato ad assicurare le cure colturali e la conservazione. In caso di inadempienza vengono ulteriormente applicate le sanzioni previste dal
							<rif xlink:href="#art8-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Abrogazione)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod2">
								È abrogato l'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-11-08;82#art8" xlink:type="simple">articolo 8 della legge regionale 8 novembre 1982, n. 82</rif>
								.
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 13 agosto 1998</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 28.07.1998 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 7.08.1998.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
