<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19980807" num="28" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19980807" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-07-29;41" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Ambiente" />
						<materia valore="Economia" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19980807" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-07-29;41" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19980729">29 luglio 1998</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>41</numDoc>
				<titoloDoc>Incentivazione a sostegno di programmi locali di sviluppo sostenibile.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 1-7-1998</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 22-7-1998</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità e oggetto)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							In conformità dei principi dello
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;nir-1" xlink:type="simple">Statuto</rif>
							la Regione, nel quadro degli indirizzi e obiettivi della programmazione regionale, favorisce e sostiene l'elaborazione e l'attuazione di programmi di sviluppo definiti a livello locale mediante procedure di coordinamento istituzionale e di dialogo sociale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il sostegno della Regione ai programmi locali si esprime negli strumenti di attuazione e nelle determinazioni programmatiche del Programma regionale di sviluppo e nelle disposizioni della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La presente legge dispone misure d'incentivazione alla formazione e attuazione di programmi di sviluppo sostenibile integrato in ambito locale e ne determina criteri e modalità di attribuzione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Contenuti e caratteristiche essenziali dei programmi)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							I programmi locali di sviluppo sostenibile di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com3" xlink:type="simple">art. 1, comma 3</rif>
							, integrano congiuntamente i seguenti requisiti essenziali:
						</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>consistono in un insieme organico di interventi e di progetti d'investimento, idoneo a favorire lo sviluppo integrato dell'area o sistema locale interessato determinando altresì un incremento del lavoro e un miglioramento dei livelli di protezione ambientale;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								risultano fattibili, sotto i profili urbanistico, ambientale, tecnico-amministrativo e finanziario, attivabili entro sei mesi dalla loro presentazione e realizzabili entro tre anni dall'assegnazione dei contributi di cui all'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>documentano la compatibilità degli interventi con le disponibilità delle risorse essenziali del territorio ed espongono gli obiettivi di protezione ambientale perseguiti, in base a indicatori specifici, secondo gli indirizzi del Programma Regionale di Sviluppo in materia di Agenda 21;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>interessano un ambito territoriale pluricomunale e una molteplicità di settori economici;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>costituiscono il risultato di un procedimento di concertazione tra enti locali, parti sociali e altri soggetti pubblici e privati, promosso con idonee forme di comunicazione pubblica;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>prevedono la compartecipazione dei soggetti locali, pubblici e privati, al programma finanziario;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>individuano il soggetto, anche esterno ai partecipanti, designato ad assumere il compito di coordinamento e la responsabilità di attuazione del programma.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Procedimento di formazione dei programmi)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La formazione dei programmi locali di sviluppo sostenibile è promossa dalla Provincia, ovvero d'intesa tra le Province interessate, anche su richiesta di altri soggetti pubblici o su proposta formulata congiuntamente dalle parti sociali a livello provinciale. La Provincia provvede alle iniziative di comunicazione pubblica di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com1-lete" xlink:type="simple">art. 2, lettera e)</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il procedimento di concertazione, tra tutti i soggetti che hanno manifestato interesse alla formazione del programma e disponibilità a contribuirvi, è attivato, coordinato e assistito dalla Provincia.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>I programmi, salvo che assumano la forma di atti di programmazione negoziata ai sensi delle vigenti disposizioni della legge statale e regionale, sono formalizzati con atto della Provincia.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale specifica con propria deliberazione le forme e modalità di redazione dei programmi e di presentazione delle relative domande ai fini dell'attribuzione dei contributi di cui all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Fondo di sostegno)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per le finalità della presente legge è istituito un fondo regionale di sostegno all'attuazione di programmi locali di sviluppo, disciplinato dai successivi articoli.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La dotazione finanziaria del fondo è determinata annualmente dal Consiglio regionale mediante apposito stanziamento nel bilancio di previsione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Individuazione delle aree da incentivare)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta regionale, in coerenza con gli indirizzi e gli obiettivi del Programma regionale di sviluppo e tenuto conto della consistenza del fondo di cui all'articolo precedente, individua entro il 28 febbraio di ogni anno, previa concertazione con le parti sociali a livello regionale e sentite le Province, le aree o sistemi locali da incentivare ai sensi della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							L'individuazione di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							è effettuata con riferimento ai seguenti indirizzi e criteri generali:
						</alinea>
						<el id="art5-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>garantire l'equilibrio territoriale, con riguardo alle diverse forme d'intervento straordinario attuate dalla Regione, ivi comprese le quote di cofinanziamento di programmi statali e dell'Unione europea;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>perseguire la diffusione e la progressiva generalizzazione di esperienze di programmazione concertata a livello locale finalizzate prioritariamente all'incremento del lavoro, con riguardo sia al sostegno di sistemi a sviluppo debole sia al consolidamento dei sistemi trainanti nelle aree più sviluppate in un quadro di sostenibilità volto a determinare effetti di miglioramento dei livelli di protezione ambientale;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>valutare il grado di sviluppo dei processi di collaborazione interistituzionale e dei rapporti di dialogo sociale, quale indicatore di efficacia potenziale dell'intervento di sostegno da attuare.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Ripartizione del fondo e assegnazione dei contributi)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il fondo di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							è ripartito annualmente con deliberazione del Consiglio regionale su proposta della Giunta tra i programmi locali definiti, nelle aree individuate ai sensi del precedente articolo, in conformità dell'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I relativi contributi sono assegnati previa istruttoria tecnica, compiuta da un nucleo di valutazione, nominato dalla Giunta, in contraddittorio con tecnici designati dalla Provincia e dal soggetto attuatore interessati, con riferimento a specifici interventi o progetti d'investimento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La ripartizione e assegnazione di cui ai commi precedenti sono eseguite, con riguardo alla rilevanza ai fini dello sviluppo integrato dell'area o sistema locale, secondo criteri di tendenziale proporzionalità.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<alinea>
							La rilevanza di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
							è determinata, ai fini del presente articolo, per ciascun progetto o intervento in base alla valutazione congiunta dei seguenti elementi:
						</alinea>
						<el id="art6-com4-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>numero delle unità di lavoro aggiuntive (imprenditoriale, autonomo, dipendente) prodotte o impegnate dalla realizzazione dell'intervento programmato;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com4-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>indice di autofinanziamento, risultante dal rapporto percentuale tra l'ammontare dei finanziamenti conferiti da soggetti locali, pubblici e privati, e l'importo complessivo degli investimenti impegnati nell'intervento;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com4-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>indice di compartecipazione, determinato dal rapporto tra l'ammontare degli investimenti privati e quello dei finanziamenti pubblici impegnati nell'intervento;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com4-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>livelli differenziali di protezione o di miglioramento ambientale determinati dall'intervento, espressi mediante indicatori di conservazione/risparmio/recupero delle risorse essenziali del territorio e di riduzione dei fattori di pressione ambientale.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art6-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Nel caso in cui i contributi regionali siano destinati, secondo le caratteristiche dell'intervento o progetto incentivato, a soggetti privati, essi non possono superare l'importo equivalente a 100.000 ECU.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Disposizioni finali)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta regionale, con propria deliberazione, stabilisce le condizioni e modalità per la liquidazione dei contributi, le forme e modalità di prestazione delle necessarie garanzie, le modalità di monitoraggio, le forme e i tempi di rendicontazione idonei ad assicurare l'effettività della realizzazione del progetto o intervento incentivato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le deliberazioni di cui all'
							<rif xlink:href="#art3-com4" xlink:type="simple">art. 3, comma 4</rif>
							, all'
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">art. 5, comma 1</rif>
							e al precedente comma sono trasmesse al Consiglio regionale entro sette giorni dalla loro adozione e pubblicate per estratto sul Bollettino ufficiale della Regione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La Giunta regionale riferisce annualmente al Consiglio, entro il 31 marzo, in ordine allo stato di attuazione dei progetti o interventi incentivati e agli effetti determinati dalla loro realizzazione, con specifico riferimento allo sviluppo dell'economia e all'incremento delle unità di lavoro.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>
						(Rifinanziamento della
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-07-30;53" xlink:type="simple">LR 30 luglio 1997, n. 53</rif>
						)
					</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Lo stanziamento previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-07-30;53#art6" xlink:type="simple">art. 6 della legge regionale 30 luglio 1997, n. 53</rif>
							"Sperimentazione di programmi di sviluppo integrato nell'ambito di sistemi economici locali" è incrementato di L. 2.000.000.000 al fine di consentire la realizzazione del potenziale d'investimento pubblico e privato espresso dai programmi sperimentali attivati con la legge medesima.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il Consiglio regionale su proposta della Giunta dispone con propria deliberazione l'ulteriore assegnazione dell'importo di cui al comma precedente a uno o più progetti, già individuati ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-07-30;53#art5-com2" xlink:type="simple">art. 5, comma 2 della legge regionale 30 luglio 1997, n. 53</rif>
							, in conformità dei criteri tendenziali di cui all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
							, commi 3 e 4 della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Disposizione transitoria)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per l'anno 1998 la deliberazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">art. 5, comma 1</rif>
							è adottata entro 30 giorni dalla data di entrata in vigore della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Al finanziamento degli oneri di cui agli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">8</rif>
							</mrif>
							, stabiliti per l'anno 1998 in L. 7.000.000.000, si provvede mediante le seguenti variazioni nella parte seconda "Spesa" del bilancio di previsione per l'esercizio in corso per competenza e per cassa di analogo importo.
						</alinea>
						<ep id="art10-com1-pun1">
							<num />
							<corpo>
								- in diminuzione:
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Capitolo 50060</h:td>
											<h:td>"Fondo globale finanziamento spese ulteriori programmi di sviluppo"</h:td>
											<h:td>L. 7.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art10-com1-pun2">
							<num />
							<corpo>
								- di nuova istituzione:
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Capitolo 43165</h:td>
											<h:td>
												"Fondo di investimento per il sostegno all'attuazione di programmi locali di sviluppo (
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998;41#art4" xlink:type="simple">art. 4 LR 41/98</rif>
												)"
											</h:td>
											<h:td>L. 5.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art10-com1-pun3">
							<num />
							<corpo>
								- in aumento e con modifica:
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Capitolo 43160</h:td>
											<h:td>
												"Spese di investimento per la sperimentazione di programmi di sviluppo integrato nell'ambito di sistemi economici locali (
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997;53#art4" xlink:type="simple">art. 4 LR 53/97</rif>
												e
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998;41#art8" xlink:type="simple">art. 8 LR 41/98</rif>
												)"
											</h:td>
											<h:td>L. 2.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Al finanziamento per gli anni successivi si provvede con legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana. La presente legge, dichiarata urgene ai sensi dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;nir-1#art28" xlink:type="simple">art. 28 dello Statuto</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127" xlink:type="simple">art. 127 della Costituzione</rif>
				, entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 29 luglio 1998</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">Chiti</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 1-7-1998 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 22-7-1998.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
