<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19980429" num="15" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19980514" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-04-21;22" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-04-21;22@2000-03-21" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Ordinamento" />
						<materia valore="Enti Territoriali" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19980514" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20000415" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-04-21;22" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-21;36" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1998-04-21;22" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-21;36" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-21;36#art20-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 20, comma 1 della legge Regione Toscana 21 marzo 2000, n. 36" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19980421">21 aprile 1998</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>22</numDoc>
				<titoloDoc>Istituzione del Consiglio delle Autonomie locali.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 18-3-1998</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 17-4-1998</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Consiglio delle Autonomie locali)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							In attesa dell'entrata in vigore del nuovo
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:" xlink:type="simple">Statuto regionale</rif>
							è istituito il Consiglio delle Autonomie locali, con sede presso il Consiglio regionale, quale organo di rappresentanza delle amministrazioni locali della Toscana, al fine di favorirne l'intervento nei processi decisionali della Regione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Del Consiglio delle Autonomie locali, composto da cinquanta membri, fanno parte i Presidenti dell'ANCI regionale, dell'URPT e dell'UNCEM regionale, nonchéè:</alinea>
						<el id="art1-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>i Presidenti di Provincia;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>i Sindaci dei Comuni capoluogo di Provincia;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>13 Componenti i Consigli comunali dei Comuni con popolazione fino a 15.000 abitanti;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>12 Componenti i Consigli comunali dei Comuni con popolazione superiore a 15.000 abitanti;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>2 Presidenti di Comunità montane.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Ai fini dell'applicazione della presente legge, per la popolazione si considera quella risultante dall'ultimo censimento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Le funzioni di componente del Consiglio delle Autonomie locali non sono delegabili.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Modalità di elezione)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le norme per la elezione dei membri di cui ai
							<mrif>
								punti
								<rif xlink:href="#art1-com2-letc" xlink:type="simple">c)</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art1-com2-letd" xlink:type="simple">d)</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art1-com2-lete" xlink:type="simple">e)</rif>
								, del comma 2 del precedente articolo 1
							</mrif>
							sono stabilite con apposito regolamento approvato dal Consiglio regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il Presidente della Giunta regionale, con proprio decreto, provvede alla nomina dei membri del Consiglio delle Autonomie locali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il decreto è comunicato al Presidente del Consiglio regionale il quale provvede alla convocazione della seduta di insediamento del Consiglio delle Autonomie locali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Rinnovo e decadenza )</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il Consiglio delle Autonomie locali è rinnovato all'inizio di ogni legislatura regionale, entro 60 giorni dalla data della prima seduta del Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>In relazione a quanto previsto al comma precedente, i componenti del Consiglio delle Autonomie locali restano in carica fino alla nomina dei loro successori.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							I componenti del Consiglio delle Autonomie locali decadono nell'ipotesi di cessazione, per qualsiasi causa, dalla carica di Sindaco, di Presidente di Provincia, di Presidente di Comunità montana, di componente il Consiglio comunale, ovvero di Presidente di una delle associazioni di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">comma 2 dell'art. 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La decadenza è dichiarata dal Presidente della Giunta regionale con proprio decreto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Il Presidente della Giunta regionale nomina, in sostituzione del componente dichiarato decaduto, il nuovo titolare della carica di Sindaco, di Presidente di Provincia per gli enti di cui alle
							<mrif>
								lett.
								<rif xlink:href="#art1-com2-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art1-com2-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
								del comma 2 dell'art. 1
							</mrif>
							, ovvero il nuovo Presidente di una delle associazioni di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">comma 2 dell'art. 1</rif>
							. Per gli altri membri il regolamento di cui al
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">precedente art. 2</rif>
							stabilisce modalità e procedure per la sostituzione del membro dichiarato decaduto.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Funzionamento)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il Consiglio delle Autonomie locali, nella prima seduta, elegge, nel proprio seno, il Presidente e l'Ufficio di Presidenza composto con criteri di rappresentanza di tutte le componenti del Consiglio stesso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le modalità di convocazione e di svolgimento delle sedute, le procedure interne di funzionamento e l'organizzazione dei lavori del Consiglio delle Autonomie locali sono disciplinate dal regolamento interno approvato a maggioranza assoluta dei suoi componenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il Consiglio delle Autonomie locali delibera validamente con la partecipazione al voto della maggioranza dei suoi componenti e con il voto favorevole della maggioranza dei componenti che hanno partecipato al voto, salvi i casi in cui la presente legge od il regolamento interno prescrivano una maggioranza qualificata.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Ciascun componente del Consiglio delle Autonomie locali esprime un voto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Partecipazione alle sedute)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il Presidente e i componenti la Giunta regionale, nonchéè i Consiglieri regionali possono partecipare, con diritto di parola, alle sedute del Consiglio delle Autonomie locali, secondo i principi dello
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:" xlink:type="simple">Statuto regionale</rif>
							e con le modalità stabilite dai regolamenti interni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Pareri)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Sulle proposte di legge che attengono alla determinazione o modificazione del riparto delle competenze tra Regione ed Enti locali, ovvero tra Enti locali e alla istituzione di enti regionali, è richiesto obbligatoriamente il parere del Consiglio delle Autonomie locali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le proposte di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							sono comunicate al Consiglio delle Autonomie locali secondo le modalità ed i termini stabiliti dal Regolamento interno del Consiglio regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Il Consiglio delle Autonomie locali esprime il proprio parere alla commissione consiliare competente indicata nella comunicazione di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							, entro 30 giorni dalla data della comunicazione. Fino allo scadere di tale termine la commissione consiliare non può esprimere il parere di competenza. Decorso tale termine senza che il parere sia stato espresso si intende che il Consiglio delle Autonomie locali non ritiene di esprimerne alcuno.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Sono altresì comunicate al Consiglio delle Autonomie locali tutte le altre proposte di legge e di atti generali di programmazione depositate in Consiglio regionale. Su di esse il Consiglio delle Autonomie locali può formulare osservazioni secondo le modalità ed i termini stabiliti dal Regolamento interno del Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Strutture di supporto)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per l'esercizio delle proprie competenze il Consiglio delle Autonomie locali è assistito da apposito ufficio del Consiglio regionale, istituito ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-11-07;81" xlink:type="simple">LR 7 novembre 1994, n. 81</rif>
							e successive modificazioni e integrazioni. Al predetto ufficio possono essere comandate unità di personale da parte degli Enti locali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Gli oneri per il funzionamento del Consiglio delle Autonomie locali fanno carico al bilancio interno del Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Norma transitoria)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I membri del Consiglio delle Autonomie locali istituito fino al termine dell'attuale legislatura regionale, di cui alle
							<mrif>
								lettera
								<rif xlink:href="#art1-com2-letc" xlink:type="simple">c)</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art1-com2-letd" xlink:type="simple">d)</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art1-com2-lete" xlink:type="simple">e)</rif>
								, del comma 2 dell'art. 1
							</mrif>
							, sono designati dall'ANCI regionale, dall'URPT. e dall'U.N.C.E.M. regionale, scegliendoli tra i componenti i Consigli comunali e le Comunità montane, secondo criteri di rappresentatività politica e tenendo conto della rappresentanza territoriale e istituzionale, con particolare riguardo ad una presenza equilibrata di donne e uomini.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I rappresentanti del sistema delle autonomie locali, designati e di diritto, sono nominati membri del Consiglio delle Autonomie locali con decreto del Presidente della Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il decreto è comunicato al Presidente del Consiglio regionale il quale provvede entro 15 giorni dalla comunicazione, all'insediamento del Consiglio delle Autonomie locali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Il Consiglio regionale adegua il proprio Regolamento interno alle disposizioni della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 21 Aprile 1998</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 18.3.1998 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 17.4.1998.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
