<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19980731" num="26" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19980815" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-07-22;40" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Ente Regione" />
						<materia valore="Bilancio" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19980815" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-07-22;40" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19980722">22 luglio 1998</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>40</numDoc>
				<titoloDoc>Estinzione anticipata dei mutui in ammortamento e ristrutturazione del debito.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 16-06-98</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 17-07-98</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale è autorizzata ad estinguere anticipatamente i mutui contratti con le banche a norma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-06-05;28#art36" xlink:type="simple">art. 36 della LR 05.06.1977, n. 28</rif>
							e successive modificazioni che, per le mutate condizioni del mercato finanziario, comportano oneri eccessivi a carico del bilancio regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Ai fini dell'estinzione dei mutui di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, la Giunta regionale è altresì autorizzata a contrarre nell'esercizio 1998 mutui o prestiti obbligazionari, anche a tasso variabile, fino ad un importo massimo di Lire 1.600 miliardi, comprensivo del debito residuo dei mutui da estinguere e degli oneri contrattualmente previsti per la loro risoluzione anticipata.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							I mutui e prestiti di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							, da estinguersi in un periodo non superiore ad anni 15, saranno contratti ad un tasso iniziale non superiore al 6% effettivo annuo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La rata massima di ammortamento dei mutui o prestiti indicati al comma precedente è determinata in Lire 200 miliardi. In caso di eventuale maggiorazione della rata in corso di ammortamento, derivante dalla variabilità del tasso, saranno apportate le necessarie variazioni ai bilanci pluriennali con singole leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>La copertura finanziaria delle singole rate di ammortamento è assicurata mediante l'utilizzo degli stanziamenti iscritti in bilancio per far fronte agli oneri conseguenti ai mutui oggetto di estinzione anticipata.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>In considerazione delle condizioni di mercato, la Giunta Regionale può, in alternativa totale o parziale a quanto previsto dai precedenti commi, provvedere a ristrutturare il debito mediante operazioni di trasformazione di scadenze o attraverso l'uso di strumenti operativi previsti dalla prassi dei mercati finanziari tesi a coprire la Regione dal rischio di rialzo dei tassi di interesse.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>La Giunta Regionale ha altresì la facoltà di utilizzare i sopradetti strumenti derivati in relazione ai nuovi mutui e prestiti obbligazionari che verranno effettuati nel corso del 1998.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 22 luglio 1998</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">Chiti</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 16-06-98 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 17-07-98.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
