<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19980812" num="29" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19980827" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-08-06;50" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Personale" />
						<materia valore="Organizzazioni Pubbliche" />
						<materia valore="Edilizia" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19980827" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-08-06;50" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19980806">6 agosto 1998</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>50</numDoc>
				<titoloDoc>
					Disposizioni per la liquidazione ed il trasferimento del personale dell'ARER (
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998;46" xlink:type="simple">LR 46/98</rif>
					).
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 14-07-1998</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 31-07-1998</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La presente legge disciplina gli aspetti attuativi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998;46" xlink:type="simple">LR 46/1998</rif>
							relativamente alla soppressione dell'ARER a decorrere dall'1.9.98.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'amministratore straordinario dell'ARER mantenendo la vigente indennità, assume dall'1.9.98 la veste di commissario per provvedere entro il 31 dicembre 1998 alla ricognizione dei beni patrimoniali e dei rapporti attivi e passivi dell'Azienda.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il personale di ruolo o assunto con rapporto di lavoro a tempo indeterminato della soppressa Azienda è trasferito alla Regione Toscana a decorrere dall'1.9.98.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Il personale trasferito è inquadrato nel ruolo unico regionale in posizione corrispondente a quella formalmente rivestita nell'ente di provenienza con salvaguardia dello stato giuridico e del trattamento economico a carattere fisso e continuativo acquisito all'atto del trasferimento. La retribuzione di posizione di cui al C.C.N.L. del personale dirigente è corrisposta nella misura prevista dall'ordinamento regionale in corrispondenza alle funzioni dirigenziali assegnate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Ai dirigenti trasferiti ai sensi della presente legge potranno essere conferiti incarichi dirigenziali di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-11-07;81#art19-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'articolo 19 della LR 7 novembre 1994, n. 81</rif>
							e successive modifiche in sovrannumero rispetto al limite previsto dal terzo comma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-11-07;81#art34" xlink:type="simple">articolo 34 della sopracitata legge</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Le quote di fondo per la retribuzione di posizione e di risultato del personale dirigente e del fondo per il salario accessorio del personale inquadrato nelle qualifiche funzionali, determinati dall'ente di provenienza in relazione al personale trasferito, sono portati in aumento dei corrispondenti fondi istituiti per il personale regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Alla spesa derivante dalla presente legge si fa fronte con i fondi stanziati sui capitoli 220, 225 e 461 del bilancio 1998 che presentano la necessaria disponibilità e per gli esercizi successivi sui corrispondenti capitoli dei relativi bilanci.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 6 agosto 1998</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">FONTANELLI (incaricato con DPGR n. 255/17.7.98)</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 14-07-1998 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 31-07-1998.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
