<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19981231" num="45" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19981231" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-12-23;100" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Trasporti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19981231" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19981231" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-12-23;100" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-05-18;33" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-05-18;33" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-05-18;33#art16" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="articolo" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19981223">23 dicembre 1998</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>100</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina tariffaria di trasporto pubblico locale in favore di particolari categorie.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 24.11.1998</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 18.12.1998</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Titoli di viaggio a tariffa agevolata)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Alle categorie di cittadini residenti nel territorio della Regione Toscana indicate al
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">successivo articolo 2</rif>
							viene rilasciato uno dei seguenti titoli di viaggio a tariffa agevolata:
						</alinea>
						<el id="art1-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>abbonamento annuale senza limitazione del numero delle corse, valido per la rete urbana della città di residenza;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>abbonamento annuale senza limitazione del numero delle corse, valido per un percorso effettuato su linee ordinarie extraurbane;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>abbonamento annuale senza limitazione del numero delle corse, cumulativo dei titoli di cui alle precedenti lettere a) e b), riferibile alla rete urbana della città di residenza o di destinazione;</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Alle categorie medesime vengono inoltre rilasciati i seguenti titoli:</alinea>
						<el id="art1-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>biglietto di corsa semplice o a tempo, adottato nei centri dotati di servizi urbani che, alla tariffa aziendale dei biglietti medesimi, dà diritto alla libera circolazione per giorni uno sulla rete a cui il biglietto si riferisce;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>biglietto di corsa semplice per percorsi extraurbani che, alla tariffa relativa al percorso di andata, dà diritto alla effettuazione del percorso in andata e ritorno.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Soggetti beneficiari)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							I titoli di viaggio di cui al
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">precedente articolo 1</rif>
							sono rilasciati:
						</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>agli invalidi civili e del lavoro con invalidità superiore o uguale al 67%;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>agli invalidi di servizio con menomazione ascritta dalla I alla VIII categoria;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								ai soggetti privi della vista e sordomuti di cui agli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-04-02;482#art6" xlink:type="simple">6</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-04-02;482#art7" xlink:type="simple">7</rif>
									della Legge 2 aprile 1968, n. 482
								</mrif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								alle persone disabili riconosciute in situazione di gravità, ai sensi degli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-03;104#art3" xlink:type="simple">3</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-03;104#art4" xlink:type="simple">4</rif>
									della Legge 3 febbraio 1992, n. 104
								</mrif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>
								agli invalidi minori di 18 anni che beneficiano dell'indennità di accompagnamento di cui alle Leggi
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-03-28;406" xlink:type="simple">28 marzo 1968, n. 406</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1980-02-11;18" xlink:type="simple">11 febbraio 1980, n. 18</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1988-11-21;508" xlink:type="simple">21 novembre 1988, n. 508</rif>
								oppure dell'indennità di frequenza di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-10-11;289" xlink:type="simple">Legge 11 ottobre 1990, n. 289</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>ai mutilati e invalidi di guerra;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>ai Cavalieri di Vittorio Veneto o ai perseguitati politici antifascisti o razziali riconosciuti;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-leth">
							<num>h)</num>
							<alinea>ai cittadini di età superiore ai 65 anni:</alinea>
							<en id="art2-com1-leth-num1">
								<num>1)</num>
								<corpo>
									se celibi, vedovi, liberi di stato o giudizialmente separati, percettori di un reddito annuo personale imponibile ai fini IRPEF non superiore all'importo della pensione minima INPS maggiorata ai sensi della
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-04-15;140" xlink:type="simple">Legge 15 aprile 1985, n. 140</rif>
									e successive modificazioni.
								</corpo>
							</en>
							<en id="art2-com1-leth-num2">
								<num>2)</num>
								<corpo>se coniugati, qualora il reddito personale del richiedente non superi quello indicato al punto 1) ed il reddito annuale di coppia non superi 2,5 volte il medesimo limite, ovvero se il reddito del richiedente superi quello indicato al punto 1) ma il reddito di coppia non superi il doppio del medesimo limite.</corpo>
							</en>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Ai fini della presente Legge gli ultrasessantacinquenni dichiarati invalidi ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1988;509#art6" xlink:type="simple">articolo 6 del DLgs 509/88</rif>
							sono assimilati agli invalidi con percentuale superiore o uguale a 67%.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La validità dei titoli di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							rilasciati ad invalidi che abbiano diritto di accompagnamento ai sensi della vigente normativa estesa senza sovraprezzo all'accompagnatore.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Tariffe)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale stabilisce con propria deliberazione le tariffe di vendita all'utenza dei titoli di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'articolo 1</rif>
							, applicando, in relazione alle condizioni economiche degli aventi diritto, adeguate riduzioni in rapporto ai limiti di reddito previsti per l'erogazione dell'assegno sociale e corrispondenti alla pensione minima INPS; stabilisce altresì con propria deliberazione i criteri e le modalità relative al rilascio dei titoli di cui al primo e
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'articolo 1</rif>
							ed al rimborso delle relative minori entrate aziendali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Fermo restando il regime tariffario agevolato previsto dalla presente legge, nell'ambito del programma regionale dei servizi di trasporto pubblico di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-07-31;42#art6" xlink:type="simple">articolo 6 della Legge regionale 31 luglio 1998, n. 42</rif>
							, possono essere ridefinite le tipologie dei titoli di viaggio previste al
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">precedente articolo 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La Giunta regionale nei limiti di stanziamento annuale di bilancio determina, previa contrattazione con le Aziende di trasporto interessate, le tariffe di vendita dei titoli agevolati anche in correlazione con le discipline tariffarie definite dal programma provinciale dei servizi di trasporto pubblico di cui all'articolo 8 della sopracitata legge regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Gli enti locali possono estendere, provvedendo alla necessaria copertura finanziaria, le agevolazioni di cui alla presente legge a categorie a rischio e a particolari soggetti svantaggiati, ivi compresi soggetti non appartenenti alla Unione Europea secondo i criteri e le modalità previsti dalla presente legge, sulla base di specifici accordi con le aziende di trasporto pubblico locale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Criteri per la determinazione del reddito)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Ai fini della determinazione dei limiti di reddito previsti, rispettivamente, quali condizione per il rilascio dei titoli di viaggio in favore dei cittadini di età superiore ai 65 anni ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art2-com1-leth" xlink:type="simple">art. 2, lett. h</rif>
							, e quali condizione per l'accesso alla fruizione delle riduzioni di tariffa, deliberate dalla Giunta in favore di tutti gli aventi diritto ai titoli agevolati, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							:
						</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>non si computa il reddito derivante dall'unità immobiliare di proprietà sempre che la stessa sia adibita ad abitazione e costituisca l'unica immobiliare posseduta</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>si considera incrementato del 25% il rilimite di reddito per coloro che vivono soli o in un nucleo familiare in cui non sono previsti altri redditi.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Decorrenza)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le disposizioni di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">1</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">2</rif>
							</mrif>
							della presente Legge si applicano a decorrere dal trentesimo giorno successivo alla pubblicazione sul BURT della deliberazione di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">primo comma del precedente articolo 3</rif>
							. È fatta salva la validità dei titoli di viaggio a tariffa agevolata già rilasciati ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-05-18;33#art16" xlink:type="simple">art. 16 della legge regionale 18 maggio 1983 n. 33</rif>
							, come modificato dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-01-23;4#art5-com2" xlink:type="simple">art. 5, comma 2, della legge regionale 23 gennaio 1998 n. 4</rif>
							, fino alla loro naturale scadenza.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Abrogazioni)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								È abrogato l'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-05-18;33#art16" xlink:type="simple">articolo 16 della Legge regionale 18 maggio 1983, n. 33</rif>
								.
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Agli oneri derivanti dall'approvazione della presente Legge si provvede per l'anno 1998 con le disponibilità di cui al cap. 31110 e per gli anni successivi si farà fronte con legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana. La presente legge, dichiarata urgente ai sensi dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art28" xlink:type="simple">art. 28 dello Statuto</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127" xlink:type="simple">art. 127 della Costituzione</rif>
				, entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 23 dicembre 1998</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">Chiti</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 24.11.1998 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 18.12.1998.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
