<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<Legge finevigore="t2" id="Legge1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19860911" num="44" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19860911" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-09-01;41" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-09-01;41@1999-10-14" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Personale" />
						<materia valore="Assistenza Sanitaria" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19860911" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19991231" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-09-01;41" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-10-14;53" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1986-09-01;41" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-10-14;53" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-10-14;53#art11-com1-pun1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 11, comma 1, 1 della legge Regione Toscana 14 ottobre 1999, n. 53" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#Legge1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19860901">1 settembre 1986</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>41</numDoc>
				<titoloDoc>Commissioni esaminatrici dei concorsi di esame per l'assunzione del personale del servizio sanitario. Norme provvisorie per i compensi spettanti ai componenti.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 28-7-1986</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 25-8-1986</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="artunico">
					<num>ARTICOLO UNICO</num>
					<comma id="artunico-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La presente legge detta norme provvisorie in ordine ai compensi spettanti ai componenti le commissioni esaminatrici nei concorsi pubblici di assunzione del personale del Servizio Sanitario Nazionale. Le disposizioni della presente legge avranno vigore fino all'emanazione del decreto ministeriale di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:ministero.sanita:decreto:1982-01-30;nir-1#art6" xlink:type="simple">art. 6, ultimo comma, del DM Sanità 30 gennaio 1982</rif>
							concernente la disciplina delle procedure concorsuali per il personale del SSN e si applicheranno alle commissioni esaminatrici costituite antecedentemente all'emanazione del decreto medesimo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Le indennità da corrispondersi ai componenti ed ai segretari delle commissioni esaminatrici nei concorsi pubblici di assunzione del personale del Servizio Sanitario Nazionale sono determinate, con deliberazione dell'organo che ha bandito il concorso, in misura non superiore ai seguenti importi, con riguardo alla complessività delle operazioni concorsuali ed al numero dei candidati ammessi:</alinea>
						<ep id="artunico-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>L. seicentomila, per concorsi fino a 20 candidati;</corpo>
						</ep>
						<ep id="artunico-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>L. un milione, per concorsi con oltre 20 candidati e fino a 100;</corpo>
						</ep>
						<ep id="artunico-com2-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>L. un milione cinquecentomila, per concorsi con oltre 100 candidati.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="artunico-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Qualora si renda necessaria la nomina di sottocommissioni ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:ministero.sanita:decreto:1982-01-30;nir-1#art6-com7" xlink:type="simple">settimo comma dell'art. 6 del DM Sanità 30.1.82</rif>
							, le indennità di cui al comma precedente verranno suddivise fra i componenti ed i segretari delle medesime con riferimento al numero dei candidati rispettivamente assegnati.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Qualora si renda necessario disporre sostituzioni nel corso del procedimento, l'indennità di cui alla presente legge è ripartita tra il componente sostituito ed il sostituto in proporzione al numero delle sedute alle quali sono stati rispettivamente presenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Ai componenti ed ai segretari delle commissioni esaminatrici, delle sottocommissioni e dei comitati di vigilanza nominate ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:ministero.sanita:decreto:1982-01-30;nir-1#art6-com8" xlink:type="simple">ottavo comma dell'art. 6 del predetto Decreto</rif>
							, competono altresì, quando ne ricorrano i presupposti, il rimborso delle spese di viaggio ed il trattamento economico di missione, alle condizioni e nella misura stabilita dagli ordinamenti di rispettiva appartenenza.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							Agli oneri relativi alle commissioni nominate ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-12-16;91#art11" xlink:type="simple">art. 11 della LR 16 dicembre 1982, n. 91</rif>
							, sarà fatto fronte per il 1986 con i fondi di cui al Cap. 17100 del bilancio del corrente esercizio. Per gli anni successivi sarà fatto fronte con i fondi di cui al corrispondente capitolo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com7">
						<num />
						<corpo>
							Agli oneri per le commissioni nominate ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-05-20;207#art9" xlink:type="simple">art. 9 della legge 20 maggio 1985, n. 207</rif>
							, sarà fatto fronte dalle unità sanitarie locali con i fondi appositamente stanziati nei propri bilanci.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetta di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana. La presente legge dichiarata urgente per gli effetti e con le modalità di cui al
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'articolo 127 della Costituzione</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;nir-1#art28" xlink:type="simple">art. 28 dello Statuto</rif>
				entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 1 settembre 1986.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 28-7-1986 ed &amp;è stata vistata dal Commissario del Governo il 25-8-1986.</soggetto>
			</conclusione>
		</Legge>
	</NIR>
