<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19860626" num="31" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19860711" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-06-20;28" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Farmaci" />
						<materia valore="Tossicodipendenze" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19860711" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-06-20;28" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19860620">20 giugno 1986</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>28</numDoc>
				<titoloDoc>Norme in materia di impiego di farmaci ad azione analgesico-narcotica nel trattamento dei tossicodipendenti.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 13-5-1986</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 16-6-1986</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto della legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							L'impiego di farmaci ad azione analgesico-narcotica nel trattamento dei tossicodipendenti è effettuato a seguito dell'accertamento dello stato di tossicodipendenza e sulla base di programmi terapeutici individuali predisposti e attuati dal personale incaricato in ogni USL ed operante nei presidi individuati ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:ministero.sanita:decreto:1980-08-07;nir-1#art1" xlink:type="simple">art. 1 del decreto del Ministro della Sanità 7/8/1980</rif>
							, nonchè secondo quanto disposto alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70" xlink:type="simple">LR 6/12/1984, n. 70</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'accertamento dello stato di tossicodipendenza è effettuato in base ad apposite disposizioni tecniche da approvarsi da parte della Giunta regionale entro trenta giorni dall'entrata in vigore della presente legge, anche tenuto conto degli indirizzi del Ministro della Sanità in materia.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Il trattamento farmacologico con farmaci ad azione analgesico-narcotica è effettuato, in via diretta, nei presidi di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							mediante somministrazione controllata dei farmaci al tossicodipendente ovvero attraverso la prescrizione e la consegna di cui ai successivi
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">6</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">7</rif>
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(USL competente a predisporre i programmi terapeutici)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I programmi terapeutici individuali sono predisposti, di norma, per i cittadini residenti in uno dei Comuni ricompresi nel territorio di competenza di ogni USL nei confronti dei quali sia stato accertato lo stato di tossicodipendenza da parte del Gruppo Operativo per la Tossicodipendenza previsto dall'allegato "F" della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70" xlink:type="simple">LR 6/12/1984, n. 70</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Per i cittadini residenti nel Comune di Firenze la competenza di ciascuna USL è stabilita secondo la ripartizione territoriale prevista dall'allegato "B" della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-17;37" xlink:type="simple">LR 17/8/1979, n. 37</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>In via eccezionale l'accertamento dello stato di tossicodipendenza ed il programma terapeutico individuale possono essere effettuati da parte di una USL diversa da quella di residenza allorchè si verifichi, nei confronti dell'utente, una delle seguenti condizioni:</alinea>
						<el id="art2-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>documentata frequenza di corsi di studio nel territorio di competenza di detta USL;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>documentata attività lavorativa stabile in località ricompresa nel territorio di competenza di detta USL;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>documentate motivazioni di carattere sociale ed economico in base alle quali risulti impossibile o assai difficoltosa la continuazione dell'intervento da parte della USL competente.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Nei casi suddetti la USL che riceve la richiesta di intervento deve collegarsi con la USL competente del luogo di residenza dell'utente onde evitare duplicazione di trattamento farmacologico e per garantire il proseguimento del trattamento al soggetto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Contenuto del programma terapeutico individuale)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I programmi terapeutici individuali indicano gli interventi psico-terapeutici e socio-riabilitativi idonei al recupero sociale dei soggetti con il coinvolgimento, ove possibile, della famiglia, e le modalità di verifica della loro attuazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							Qualora per il trattamento sia necessario, a seguito degli accertamenti dello stato di tossicodipendenza di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							della presente legge, l'impiego di farmaci ad azione analgesico-narcotica, si procede per cicli terapeutici. Tale impiego è rivolto a tutelare la salute dell'individuo, a facilitarne il decondizionamento ed il reinserimento sociale. Esso deve essere considerato di supporto agli interventi psicoterapeutici e socio-riabilitativi di cui al comma precedente. In tali casi il programma terapeutico individuale contiene anche i seguenti elementi:
						</alinea>
						<el id="art3-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>scelta del farmaco e motivazioni di tale scelta riferendosi anche alle indicazioni che emergono dall'accertamento diagnostico dello stato di tossicodipendenza;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<alinea>modalità di attuazione del programma terapeutico per quanto riguarda in particolare:</alinea>
							<ep id="art3-com2-letb-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>dosaggi massimi di partenza del farmaco da contenere entro le quantità minime indispensabili per garantire il non insorgere della crisi di astinenza;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art3-com2-letb-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>durata massima del ciclo terapeutico che deve seguire il criterio del dosaggio a scalare;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art3-com2-letb-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>obiettivo da raggiungere;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art3-com2-letb-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>
									verifiche almeno trimestrali in coincidenza con lo scadere dell'attestato sanitario di cui al
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">successivo art. 4</rif>
									;
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art3-com2-letb-pun5">
								<num>-</num>
								<corpo>ogni modificazione del programma terapeutico, concordata con l'utente, debitamente motivata;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art3-com2-letb-pun6">
								<num>-</num>
								<corpo>
									descrizione dei modi e delle forme di somministrazione o di prescrizione e consegna delle dosi di farmaco ad azione analgesico-narcotica secondo quanto previsto dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:ministero.sanita:decreto:1980-10-10;nir-1#art3" xlink:type="simple">art. 3 del decreto del Ministro della Sanità 10/10/1980</rif>
									e dal
									<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">successivo art. 6</rif>
									della presente legge;
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art3-com2-letb-pun7">
								<num>-</num>
								<corpo>indagini chimico-cliniche sui liquidi organici per la verifica della corretta attuazione del trattamento con farmaci ad azione analgesico-narcotica in atto.</corpo>
							</ep>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Attestato sanitario)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I programmi terapeutici individuali che prevedono l'uso dei farmaci ad azione analgesico-narcotica sono attuati sulla scorta dell'attestato sanitario che deve essere utilizzato da ciascun tossicodipendente per ottenere le prestazioni farmacologiche, fatto salvo quanto previsto al
							<mrif>
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-12-22;685#art95-com3" xlink:type="simple">terzo</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-12-22;685#art95-com6" xlink:type="simple">sesto comma</rif>
								dell'art. 95 della legge 22/12/1975, n. 685
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							L'attestato sanitario è stampato e distribuito alle UUSSLL a cura della Giunta regionale secondo il modello di cui all'
							<rif xlink:href="#ann1" xlink:type="simple">allegato n. 1</rif>
							della presente legge. Ad eventuali modifiche di tale modello provvede con proprio atto la Giunta regionale dandone comunicazione al Consiglio regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							L'attestato sanitario è affidato al Gruppo Operativo per le Tossicodipendenze di ciascuna USL, il quale lo consegna al personale di cui al
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">precedente art. 1</rif>
							che lo richiede.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Tale richiesta, fatto salvo quanto previsto al
							<mrif>
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-12-22;685#art95-com3" xlink:type="simple">terzo</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-12-22;685#art95-com6" xlink:type="simple">sesto comma</rif>
								dell'art. 95 della legge 22-12-1975, n. 685
							</mrif>
							, dovrà contenere tutte le informazioni necessarie per consentire al Gruppo Operativo per le Tossicodipendenze di compilare la sezione 1 dell'attestato sanitario e verificare che non si determini alcuna sovrapposizione di interventi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Il Gruppo Operativo per le Tossicodipendenze, prima della consegna dell'attestato sanitario, dovrà convalidarlo con timbro a secco appositamente predisposto dalla Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Il periodo di validità dell'attestato sanitario non può in alcun modo superare tre mesi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>L'attestato sanitario deve sempre accompagnare la ricetta per consentire la spedizione e deve essere presentato per la somministrazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>L'attestato sanitario non può essere in nessun caso duplicato o rinnovato prima della sua scadenza. Nel caso in cui venga smarrito dall'utente, questo deve sporgere regolare denuncia di smarrimento all'autorità competente. Dal momento dello smarrimento e della conseguente denuncia e fino alla scadenza dell'attestato smarrito, il paziente, nel caso in cui il programma terapeutico individuale preveda la prescrizione, sarà affidato dal presidio competente alla farmacia con una apposita dichiarazione scritta con gli estremi del programma terapeutico e le generalità dell'utente, la quale rimane depositata presso la farmacia stessa al fine di garantire la corretta attuazione del programma terapeutico.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com9">
						<num>9.</num>
						<corpo>Sull'attestato sanitario sono indicate tutte le modifiche apportate al programma terapeutico individuale per quanto attiene l'intervento sanitario ed in particolare la modifica dei dosaggi, il cambiamento delle modalità di consegna o somministrazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Collaborazione del medico e del farmacista)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per la definizione e l'attuazione dei programmi terapeutici individuali il personale di cui al
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">precedente art. 1</rif>
							si avvale della collaborazione del medico curante e del farmacista.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il medico curante che collabora per l'attuazione del programma terapeutico individuale deve partecipare alla definizione del programma stesso e lo sottoscrive.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Il medico suddetto ed il farmacista collaborano con il personale di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							, con il quale mantengono gli opportuni contatti per controlli, verifiche e cambiamenti del programma terapeutico individuale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Il personale di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							deve informare e aggiornare il medico e il farmacista sull'attuazione del programma terapeutico individuale nel suo complesso.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Il medico che collabora non può avere affidati contemporaneamente più di tre utenti tossicodipendenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Nell'affidamento degli utenti alle farmacie si deve assicurare la massima distribuzione dei medesimi onde evitare la eccessiva concentrazione e consentire la massima funzionalità del servizio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Ricetta per la prescrizione dei farmaci)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La ricetta per la prescrizione dei farmaci è rilasciata da un medico del presidio di cui al
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">precedente art. 1</rif>
							, nel caso previsto dal
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">precedente art. 5</rif>
							, dal medico curante.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>In caso di assenza o impedimento del medico curante, la ricetta sarà rilasciata da un medico del presidio competente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La ricetta deve corrispondere in tutto alle indicazioni del programma terapeutico individuale il quale, tra l'altro, deve prevedere espressamente e motivare i casi eccezionali nei quali può essere effettuata la prescrizione e la consegna di dosi eccedenti l'uso giornaliero.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La ricetta per la prescrizione dei farmaci, indipendentemente dalle modalità di consegna del farmaco prescritto, non deve di regola, superare la durata di tre o quattro giorni e non deve mai protrarsi oltre l'ultimo giorno di ciascun mese.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Non potranno in alcun caso essere fatte ricette occasionali di farmaci ad azione analgesico-narcotica per il trattamento di soggetti tossicodipendenti. In caso di manifesta sindrome di astinenza i pazienti devono essere inviati al più vicino Pronto Soccorso.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Spedizione delle ricette)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La consegna del farmaco è, di norma, giornaliera, salvo espressa e diversa previsione del programma terapeutico individuale e si attua mediante spedizione frazionata della ricetta nelle farmacie.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La spedizione frazionata deve essere comprovata dal farmacista mediante la compilazione di apposito modello fornito dalla Giunta regionale e distribuito tramite l'Ordine dei Farmacisti secondo il modello riprodotto nell'
							<rif xlink:href="#ann2" xlink:type="simple">allegato 2</rif>
							della presente legge. Detto modulo deve essere conservato dalla farmacia per la durata di cinque anni, come stabilito per la ricetta, ai sensi degli
							<mrif>
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-12-22;685#art43" xlink:type="simple">artt. 43</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-12-22;685#art62" xlink:type="simple">62</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-12-22;685#art63" xlink:type="simple">63</rif>
								della L. 22-12-1975, n. 685
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Prima di spedire la ricetta, il farmacista deve verificare che la stessa sia accompagnata, oltre che dal documento di identità, dall'attestato sanitario di cui al
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">precedente art. 4</rif>
							, in mancanza del quale non è consentita la spedizione della ricetta a persone tossicodipendenti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Il farmacista verifica, inoltre, che la ricetta corrisponda a quanto indicato sull'attestato sanitario e consegna il farmaco secondo le modalità indicate su detto attestato e nelle quantità indicate dalla ricetta che non devono mai essere superiori a quelle previste dall'attestato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>La consegna del farmaco viene fatta, di norma, all'intestatario della ricetta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Qualora l'intestatario della ricetta sia minorenne, il personale competente deve individuare la persona di sua fiducia che può ritirare il farmaco per il minorenne.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>Il nominativo dell'acquirente deve essere comunicato alla farmacia.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>Qualora l'utente maggiorenne sia temporaneamente impossibilitato a ritirare il farmaco il personale competente individua e comunica alla farmacia il nominativo dell'acquirente temporaneo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com9">
						<num>9.</num>
						<corpo>Ai fini delle registrazioni previste dalla normativa vigente, la data di spedizione della ricetta è quella corrispondente alla consegna della prima dose giornaliera, fermo restando l'obbligo di annotare le successive consegne frazionate sul registro copia-ricette.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com10">
						<num>10.</num>
						<corpo>Nel caso in cui nell'arco dei giorni coperti dalla prescrizione cadano giorni di chiusura della farmacia presso la quale è stata depositata la ricetta, il farmacista consegna il pomeriggio del giorno precedente il turno di chiusura, il quantitativo corrispondente alla posologia prescritta relativa ai giorni di chiusura della farmacia stessa. Tale modalità deve essere comunque sempre prevista dal programma terapeutico individuale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com11">
						<num>11.</num>
						<corpo>Non è in alcun caso consentita la consegna posticipata di una o più dosi quotidiane del farmaco.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com12">
						<num>12.</num>
						<corpo>Qualora per qualsiasi motivo non vengano ritirate una o più dosi giornaliere del farmaco prescritto, il farmacista lo annoterà sul modulo sopracitato.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 20 giugno 1986.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 13-5-1986 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 16-6-1986.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>Allegato 1</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="19860626" num="31" tipo="BURT" />
								<entratainvigore norm="19860711" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-06-20;28:allegato.1" />
								<materie vocabolario="Regione Toscana">
									<materia valore="Farmaci" />
									<materia valore="Tossicodipendenze" />
								</materie>
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<emanante />
							<tipoDoc>Allegato 1 alla Legge Regionale</tipoDoc>
							<dataDoc norm="19860620">20 giugno 1986</dataDoc>
							, n.
							<numDoc>28</numDoc>
							<titoloDoc>
								Fac simile dell'attestato sanitario (
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">Art. 4</rif>
								)
							</titoloDoc>
						</intestazione>
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<h:p>Omissis</h:p>
							<h:p />
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
				<annesso id="ann2">
					<testata>
						<denAnnesso>Allegato 2</denAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="19860626" num="31" tipo="BURT" />
								<entratainvigore norm="19860711" />
								<redazione id="red3" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-06-20;28:allegato.2" />
								<materie vocabolario="Regione Toscana">
									<materia valore="Farmaci" />
									<materia valore="Tossicodipendenze" />
								</materie>
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<emanante />
							<tipoDoc>Allegato 2 alla Legge Regionale</tipoDoc>
							<dataDoc norm="19860620">20 giugno 1986</dataDoc>
							, n.
							<numDoc>28</numDoc>
							<titoloDoc>
								Fac simile del modello per la spedizione frazionata dei farmaci (
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">Art. 7</rif>
								)
							</titoloDoc>
						</intestazione>
						<contenitore id="con2" nome="corpo">
							<h:p>Omissis</h:p>
						</contenitore>
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
