<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19860326" num="15" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19860410" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-03-24;13" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Formazione" />
						<materia valore="Assistenza Sanitaria" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19860410" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-03-24;13" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19860324">24 marzo 1986</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>13</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina per l'autorizzazione dei corsi per le arti sanitarie di ottico, odontotecnico, meccanico ortopedico.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 25-2-1986</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 21-3-1986</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione, nell'esercizio delle funzioni di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-15;10#art1" xlink:type="simple">art. 1 punto f) del DPR 15/1/1972, n. 10</rif>
							concernente la formazione professionale diretta allo svolgimento di professioni sanitarie ausiliarie e di arti sanitarie ausiliarie, autorizza la istituzione di corsi per impartire l'insegnamento delle arti ausiliarie delle professioni sanitarie di odontotecnico, di ottico e di meccanico ortopedico ernista.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'autorizzazione è concessa dal Consiglio regionale ad enti pubblici e a soggetti privati in possesso dei requisiti e con le modalità previsti dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Ai fini della presente legge per corso si intende un ciclo formativo completo e monodisciplinare diretto alla formazione professionale in una delle arti sanitarie ausiliarie di cui al precedente comma con conseguimento della relativa licenza di abilitazione valida ai sensi e per gli effetti dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art140" xlink:type="simple">art. 140 del testo unico delle leggi sanitarie 27 luglio 1934, n. 1265</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>L'autorizzazione di cui al precedente articolo è concessa ai corsi in possesso dei seguenti requisiti:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>abbiano sede in locali dichiarati adatti e salubri dalle competenti autorità;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>dispongano di attrezzature laboratoristiche e didattiche necessarie a garantire il pieno sviluppo del programma dei corsi e le esercitazioni pratiche richieste dagli ordinamenti vigenti per i rispettivi corsi;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>dispongano di un direttore e di un corpo insegnante in possesso dei necessari e specifici requisiti professionali relativi agli insegnamenti da impartire;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								assicurino la costituzione e il funzionamento degli organi collegiali di governo della scuola ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1973-07-30;477" xlink:type="simple">L. 30/7/1973, n. 477</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>dimostrino di disporre di adeguati mezzi finanziari da destinare allo scopo.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Gli enti pubblici e i soggetti privati che intendono istituire i corsi di formazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							debbono rivolgere domanda in carta legale al Presidente della Giunta regionale corredata dei documenti comprovanti il possesso dei requisiti previsti dal
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">precedente art. 2</rif>
							e in particolare:
						</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>una relazione sulla disponibilità dei locali e delle attrezzature da destinare allo svolgimento della attività didattica;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>lo schema del regolamento speciale dei corsi che intendono istituire;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>l'indicazione dei mezzi finanziari di cui dispongono per l'impianto e il funzionamento dei corsi nonchè delle quote mensili e di ogni altro contributo economico;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>l'elenco numerico del personale docente con l'indicazione delle relative qualifiche;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>
								dichiarazione di impegno al rispetto della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1973-07-30;477" xlink:type="simple">L. 30/7/1973, n. 477</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>la proposta relativa al numero massimo degli studenti da ammettere in relazione alla capacità delle strutture didattiche;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>certificati di nascita, di studio, di godimento dei diritti politici, del casellario giudiziario non anteriore a mesi tre, relativi alla persona del richiedente e, nel caso trattasi di ente o associazione, copia dello statuto nonchè certificato dal quale risulti che il richiedente ha la legale rappresentanza dell'ente o associazione.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta regionale prese in esame le domande presentate formula al Consiglio regionale per l'approvazione la proposta dei provvedimenti di autorizzazione e di diniego tenendo conto, oltrechè del possesso dei requisiti richiesti della esigenza di mantenere un giusto rapporto fra formazione e occupazione e formulando per i casi da autorizzare anche prescrizioni e limiti in ordine alla organizzazione dell'attività didattica e al numero di allievi da ammettere per ogni anno o per ogni corso.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Gli esami finali per il rilascio della licenza di abilitazione all'esercizio delle arti ausiliarie delle professioni sanitarie si svolgono davanti a commissioni esaminatrici composte secondo le disposizioni statali vigenti da:</alinea>
						<ep id="art5-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>direttore del corso con funzione di presidente;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art5-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>docenti ed insegnanti tecnico-pratico dell'ultimo anno del corso;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art5-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>un rappresentante del Ministero della Pubblica Istruzione;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art5-com1-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>un rappresentante del Ministero della Sanità;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art5-com1-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>due esperti della categoria da designarsi sentito il parere della Commissione Provinciale dell'artigianato competente per territorio.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La licenza di abilitazione è firmata dal presidente della commissione esaminatrice e dai rappresentanti del Ministero della Pubblica Istruzione e del Ministero della Sanità.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta regionale esercita il controllo sui corsi autorizzati per garantire il rispetto della presente legge e verificare la permanenza dei requisiti prescritti e il rispetto delle condizioni delle autorizzazioni. Nel caso venga a mancare anche una sola della condizioni delle autorizzazioni o uno dei requisiti o si rilevino irregolarità nello svolgimento dei corsi la Giunta regionale propone al Consiglio la revoca dell'autorizzazione concessa.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per quanto non previsto dalla presente legge sono applicabili leggi e regolamenti vigenti in materia.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Rimangono valide le autorizzazioni senza limitazioni temporali, rilasciate con deliberazione del Consiglio regionale prima dell'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come Legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 24 marzo 1986.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 25 febbraio 1986 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 21 marzo 1986.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
