<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19870128" num="6" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19870727" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-01-19;4" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-01-19;4@1989-12-30" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Protezione Animali" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19870727" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19900125" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-01-19;4" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-12-30;89" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art14" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-12-30;89" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-12-30;89#artunico-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 1 della legge Regione Toscana 30 dicembre 1989, n. 89" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art14" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art14-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19870119">19 gennaio 1987</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>4</numDoc>
				<titoloDoc>Istituzione dell'anagrafe del cane e norme particolari per la prevenzione del randagismo.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 9-12-1986</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 12-1-1987</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>In ogni Unità Sanitaria Locale è istituita l'anagrafe del cane.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>L'anagrafe canina è gestita dai Servizi veterinari delle Unità Sanitarie Locali in collaborazione con i Comuni, le associazioni intercomunali e le comunità montane, secondo le disposizioni della presente legge e gli indirizzi di coordinamento emanati con apposita direttiva dal Dipartimento Regionale alla Sicurezza Sociale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I proprietari o detentori a qualsiasi titolo di cani devono provvedere all'iscrizione dei medesimi all'anagrafe canina regionale presso le sedi e secondo gli orari che per ogni comune verranno stabiliti dall' autorità comunale, d'accordo con i Servizi veterinari ed in conformità degli indirizzi di coordinamento di cui al precedente articolo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'iscrizione deve avvenire tra il sesto e l'ottavo mese di età del cane e per i cani di età superiore entro trenta giorni dall'inizio della detenzione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>All'atto dell'iscrizione viene compilata dal veterinario addetto apposita scheda che oltre ai dati segnaletici dell'animale dovrà riportare anche le generalità complete e l'indirizzo del proprietario o detentore, nonchè il codice anagrafico assegnato all'animale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>In occasione della denuncia o al medesimo entro i due mesi successivi, i cani iscritti all'anagrafe canina regionale, devono essere identificati con il codice assegnato all'atto dell'iscrizione, impresso con tatuaggio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le operazioni di tatuaggio sono a cura dei Servizi veterinari delle UUSSLL e potranno essere eseguite, con spese a carico dei privati, anche da veterinari liberi esercenti ai quali tale attività sia stata formalmente consentita da parte delle UUSSLL.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Le suddette operazioni devono essere praticate con metodi che non arrechino danno all'animale, di norma sulla faccia interna della coscia destra ed in modo che cifre e numero risultino impressi in maniera chiara e leggibile per tutta la vita dell'animale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Le persone che alla data di entrata in vigore della presente legge sono proprietarie o detentrici di cani sono tenute entro i successivi dodici mesi ad iscrivere gli animali all'anagrafe, secondo modalità e tempi che verranno stabiliti dalle competenti autorità comunali, su proposta dei Servizi veterinari delle Unità Sanitarie Locali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per i cani provenienti da Regioni nelle quali sia stato attivato il Servizio si anagrafe canina e di marcatura, si procederà alla sola iscrizione, considerando validi i contrassegni già apposti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Per i cani provenienti invece da Regioni nelle quali non è ancora istituito tale servizio, si procederà nei termini di tempo previsti agli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
							</mrif>
							, sia alla iscrizione che alla marcatura dei medesimi.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>le norme relative all'iscrizione all'anagrafe canina ed al tatuaggio non si applicano ai cani appartenenti alle Forze Armate ed alla Polizia, nonchè per un periodo massimo di tre mesi, ai cani al seguito del proprietario o del detentore a qualsiasi titolo, in soggiorno sul territorio regionale a scopo di lavoro, caccia, addestramento, turismo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>I proprietari o detentori a qualsiasi titolo di cani segnaleranno all'Ufficio di Polizia Urbana del Comune di residenza:</alinea>
						<el id="art8-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>entro il terzo giorno successivo all'evento la scomparsa o la morte dell'animale;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>entro e non oltre i 15 giorni successivi il trasferimento della loro residenza o la cessione a qualsiasi titolo dell'animale.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La segnalazione di cui al precedente
							<rif xlink:href="#art8-com1-leta" xlink:type="simple">punto a)</rif>
							deve essere fatta con il mezzo di comunicazione più rapido e successivamente confermata per iscritto; quella di cui al
							<rif xlink:href="#art8-com1-letb" xlink:type="simple">punto b)</rif>
							dovrà contenere le indicazioni relative alla nuova residenza ed alle generalità del nuovo detentore.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Gli Uffici comunali di Polizia Urbana trasmetteranno immediatamente le segnalazioni loro pervenute al Servizio veterinario dell'Unità Sanitaria Locale competente per territorio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							La mancata segnalazione nei tempi stabiliti al
							<rif xlink:href="#art8-com1-leta" xlink:type="simple">punto a)</rif>
							della scomparsa o della morte dei cani, comporta una sanzione pari a quella fissata dall'
							<rif xlink:href="#art14-t2-com1-num2" xlink:type="simple">art. 14 primo comma n. 2</rif>
							per abbandono di animale, salvo che il proprietario o il detentore dello stesso non possa dimostrare che la mancata segnalazione è stata causata da cause di forza maggiore.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>E' vietato a chiunque abbandonare i cani. Il proprietario o detentore a qualsiasi titolo del cane, per sopravvenute impossibilità di mantenimento dell' animale, può chiedere al Sindaco del Comune di residenza l'autorizzazione a consegnare il cane alla struttura pubblica o privata. La domanda deve contenere la documentazione comprovante le cause di forza maggiore che ne impediscono la detenzione. Il Sindaco approva o respinge la domanda entro 30 giorni dalla presentazione della richiesta. In caso di mancata risposta la domanda si intende approvata.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Cucciolate indesiderate od animali vecchi od ammalati possono essere soppressi, in modo eutanasico, soltanto dal Servizio veterinario delle Unità sanitarie Locali o da veterinari liberi professionisti che rilasceranno agli interessati apposita dichiarazione. Il canile pubblico prima di sopprimere l'animale è tenuto a verificare la possibilità di affidarlo al canile privato.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il servizio di cattura dei cani randagi e la gestione dei canili da parte delle UUSSLL competenti per territorio in adempimento del regolamento di polizia veterinaria 8/2/1954, n. 320, devono avvenire nel rispetto dei principi umanitari e delle norme igienico-sanitarie.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Agli stessi criteri deve essere improntata la gestione dei canili privati, che anche a tal fine sono sottoposti al controllo dei Servizi veterinari delle Unità Sanitarie Locali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La cessione ad Enti o privati, prevista dall' art. 85 dell'innanzi citato regolamento di polizia veterinaria, di cani catturati sprovvisti di tatuaggio, potrà avvenire previa iscrizione all'anagrafe e tatuaggio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<comma id="art13-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Le Unità Sanitarie Locali, nell'ambito dell'attività di educazione sanitaria prevederanno appositi programmi - riguardanti anche i metodi di controllo e programmazione delle nascite delle cucciolate - per sensibilizzare la pubblica opinione ed in particolare la popolazione scolastica in ordine alle problematiche concernenti la lotta al randagismo, alla profilassi delle zoonosi ed al rapporto uomo-animale-ambiente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Tale attività di educazione sanitaria sarà svolta dal Servizio veterinario delle Unità Sanitarie Locali in collaborazione con enti ed associazioni di volontariato, protezionistiche e naturalistiche e, in ambiente scolastico, con i Provveditorati agli Studi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo finevigore="t2" id="art14-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<comma id="art14-t2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Per l'inosservanza delle disposizioni di cui alla presente legge si applicano le seguenti sanzioni amministrative:</alinea>
						<en id="art14-t2-com1-num1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								da L. 100.000 a L. 300.000 per le violazioni di cui agli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">7</rif>
								</mrif>
								;
							</corpo>
						</en>
						<en id="art14-t2-com1-num2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								da L. 200.000 a L. 1.000.000 per violazioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
								.
							</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art14-t2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Gli importi delle sanzioni di cui al comma precedente sono riscossi dalle Unità Sanitarie Locali ed acquisite ai relativi bilanci con destinazione alle finalità della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14" iniziovigore="t2">
					<num>Art. 14</num>
					<comma id="art14-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Per la inosservanza delle norme di cui alla presente legge si applicano le seguenti sanzioni amministrative, secondo quanto stabilito dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-11-24;689" xlink:type="simple">legge 689 del 24-11-1981</rif>
							:
						</alinea>
						<el id="art14-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								da L. 50.000 a L. 600.000 per le violazioni di cui agli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">6</rif>
								</mrif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								da L. 200.000 a L. 1.000.000 per la violazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art14-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La competenza del sanzionamento amministrativo è della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Gli importi delle sanzioni di cui al comma precedente sono introitati dalla Regione e costituiscono quote di Fondo Sanitario Regionale destinate al finanziamento della legge medesima.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<comma id="art15-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>All'onere per l'attuazione della presente legge le Unità Sanitarie Locali della Regione faranno fronte con la quota del Fondo Sanitario regionale loro assegnata.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<comma id="art16-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge entra in vigore 180 (centottanta giorni dopo la sua pubblicazione sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente Legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 19 gennaio 1987.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 9-12-1986 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 12-1-1987.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
