<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19870812" num="39" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19870827" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-08-03;42" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Personale" />
						<materia valore="Ente Regione" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19870827" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19870827" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-08-03;42" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54#art87quater" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="articolo" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19870803">3 agosto 1987</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>42</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina del riconoscimento dell'infermità per cause di servizio e liquidazione dell'equo indennizzo.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 23-6-1987</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 24-7-1987</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Infermità dipendente da causa di servizio. Adempimenti istruttori)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il dipendente che abbia contratto infermità, per farne accertare la eventuale dipendenza da causa di servizio, può, entro sei mesi dalla data in cui si è verificato l'evento dannoso o da quella in cui ha avuto conoscenza della infermità, presentare domanda scritta indirizzata al Dipartimento AAGG e Personale indicando specificatamente la natura dell'infermità, le circostanze che vi concorsero, le cause che la produssero e, ove possibile le conseguenze sull'integrità fisica.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il Dipartimento AAGG e Personale procede direttamente su segnalazione dell'ufficio di appartenenza, quando risulti che un dipendente abbia riportato lesioni per certa o presunta ragione di servizio o abbia contratto l'infermità nello esporsi per obbligo di servizio a straordinarie cause morbigene e dette infermità siano tali che possano, anche col tempo divenire causa di invalidità o di altra menomazione della integrità fisica.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il Dipartimento AAGG e Personale che ha ricevuto la domanda, oppure che sia venuto a conoscenza dell'evento, provvede a effettuare le indagini e a raccogliere tutti gli elementi idonei a provare la natura dell'infermità la connessione di questa con il servizio, nonchè tutte le altre circostanze che precedettero, accompagnarono e seguirono il sorgere dell'infermità; a tal fine l'ufficio di appartenenza del dipendente è tenuto a redigere apposito rapporto informativo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Accertamento della causa di servizio)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>Ai fini del riconoscimento della dipendenza dell'infermità da causa di servizio il dipendente è sottoposto ad accertamento da parte dell'apposito organismo medico - collegiale istituito presso l'Unità Sanitaria Locale competente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Ai membri del collegio medico verrà corrisposto un gettone di presenza di L. 70.000.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<alinea>Il collegio medico al termine della visita redige processo verbale firmato da tutti i componenti dal quale, oltre le generalità del dipendente e la esposizione dei fatti che vengono riferiti come causa della menomazione dell'integrità fisica, deve risultare:</alinea>
						<el id="art2-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>che la menomazione lamentata sia da considerare conseguenza di un fatto specifico di servizio che costituisce la causa diretta ed esclusiva di tale affezione o che, almeno, si inserisca in modo predominante nel determinismo dell'infermità stessa;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>se l'infermità costituisca o meno impedimento temporaneo o permanente alla prestazione del servizio da parte del dipendente al fine di porre in grado l'amministrazione di disporre il collocamento in aspettativa o in quiescenza;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								se l'infermità abbia prodotto al dipendente una menomazione dell'integrità fisica ascrivibile alle categorie di cui alle tabelle A e B annesse al
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1978-12-23;915" xlink:type="simple">DPR 23/12/1978 n. 915</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num />
						<corpo>Il parere del collegio medico viene notificato dall'amministrazione regionale all'interessato. Il riconoscimento della dipendenza dell'infermità da causa di servizio è effettuata con provvedimento della Giunta Regionale. Qualora il dipendente, già assente per infermità dipendente da causa di servizio, non possa, allo scadere del termine massimo previsto per le assenze di malattia, riprendere servizio, viene sottoposto a nuovo accertamento sanitario da parte del collegio medico.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Equo indennizzo e rimborso spese di cura)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Al dipendente non soggetto all'obbligo della iscrizione all'INAIL che per infermità contratta per causa di servizio, abbia subito una menomazione permanente dell'integrità fisica ascrivibile a una delle categorie di cui alle tabelle A e B del
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1978-12-23;915" xlink:type="simple">DPR 23 dicembre 1978, n. 915</rif>
							, compete un equo indennizzo, compete altresì il rimborso delle sole spese di cura, comprese quelle termali, per il ricovero in istituti specializzati e per protesi limitatamente alla eventuale parte eccedente quella a carico di enti o istituti assistenziali o assicurativi ai quali il dipendente abbia diritto di rivolgersi in base a norme di legge o di regolamento.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Procedimento per la concessione dell'equo indennizzo)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per conseguire l'equo indennizzo il dipendente deve presentare domanda entro sei mesi dal giorno in cui gli è comunicato il provvedimento relativo al riconoscimento della dipendenza della menomazione dell'integrità fisica da causa di servizio, ovvero entro sei mesi dalla data in cui si è verificata la menomazione medesima in conseguenza dell'infermità già riconosciuta dipendente da causa di servizio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La disposizione di cui al comma precedente si applica anche nel caso che la menomazione dell'integrità fisica si manifesti dopo la cessazione del rapporto di impiego.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Nel caso di decesso del dipendente o del pensionato prima della scadenza del termine di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							la domanda può essere proposta dagli eredi entro sei mesi dal decesso stesso.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Qualora la menomazione sia intervenuta successivamente al riconoscimento della dipendenza dell'infermità da causa di servizio, il dipendente, che abbia presentato domanda per la concessione dell'equo indennizzo, è nuovamente sottoposto a visita da parte del collegio medico di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num>5.</num>
						<alinea>Detto collegio redige processo verbale della visita dal quale, oltre la generalità del dipendente e l'esposizione dei fatti che vengono riferiti come causa della menomazione della integrità fisica, deve risultare:</alinea>
						<el id="art4-com5-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>se la menomazione lamentata sia da considerarsi conseguenza della infermità a suo tempo considerata come dipendente da causa di servizio;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com5-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								la categoria prevista dalle tabelle A e B annesse al
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1978-12-23;915" xlink:type="simple">DPR 23 dicembre 1978, n. 915</rif>
								cui è ascrivibile la predetta menomazione.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art4-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Il dipartimento AAGG e del Personale rimette tutti gli atti all'esame del Comitato tecnicolegale previsto dall'articolo seguente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Comitato tecnico - legale)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>La concessione dell'equo indennizzo è subordinata al parere di apposito Comitato tecnico - legale costituito con provvedimento della Giunta Regionale e composto come segue:</alinea>
						<ep id="art5-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>Presidente della Giunta o suo delegato con funzione del Presidente;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art5-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>Consigliere della delegazione regionale e della Corte dei Conti per la Toscana o suo sostituto;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art5-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>avvocato distrettuale dello Stato o suo sostituto;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art5-com1-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>coordinatore sanitario dell'USL 10/D;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art5-com1-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>coordinatore del Dipartimento Affari Giuridici e Legali;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art5-com1-pun6">
							<num>-</num>
							<corpo>coordinatore del Dipartimento AAGG e del Personale;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art5-com1-pun7">
							<num>-</num>
							<corpo>responsabile del servizio igiene pubblica del Dipartimento Sicurezza Sociale.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le funzioni di segretario sono affidate ad un dipendente regionale inquadrato con qualifica funzionale non inferiore alla VII.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Il Comitato esprime il proprio parere sulla dipendenza della menomazione dell'integrità fisica da causa di servizio e sulla categoria alla quale eventualmente la menomazione stessa va ascritta. Nel caso in cui il parere sia difforme, anche in parte, dal parere del collegio medico di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							debbono essere specificati i motivi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Ai membri del Comitato è corrisposto un gettone di presenza di importo pari a quello previsto dall'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							per i membri del collegio medico.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Liquidazione dell'equo indennizzo)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per il personale di ciascun livello l'equo indennizzo è liquidato dalla Giunta Regionale con proprio provvedimento in base alle categorie di menomazione dell'integrità fisica, tenuto conto del parere espresso dal Comitato tecnico - legale previsto dall'articolo precedente ed in conformità alla tabella allegata alla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'indennizzo viene liquidato in base alla retribuzione prevista dalle norme vigenti alla data del provvedimento di liquidazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>L'indennizzo è ridotto del 25% se il dipendente ha superato i cinquanta anni di età e del 50% se ha superato il sessantesimo anno.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>L'età e il livello alle quali si ha riguardo ai fini della liquidazione dello stesso sono quelli che il dipendente aveva al momento dell'evento dannoso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Va dedotto dall'equo indennizzo quanto eventualmente percepito dal dipendente in virtù di assicurazione a carico della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Nulla è dovuto al dipendente se la menomazione della integrità sia stata contratta per dolo o colpa grave dello stesso.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Aggravamento sopravvenuto della menomazione)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Entro cinque anni dalla data della comunicazione del provvedimento di liquidazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
							, la Giunta, nel caso di aggravamento della menomazione dell'integrità fisica per la quale sia stato concesso un equo indennizzo, può provvedere, su richiesta del dipendente, e per una sola volta, alla revisione dell'indennizzo già concesso.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>In tal caso il dipendente sarà sottoposto agli accertamenti sanitari previsti per la prima concessione dell'equo indennizzo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Rinvio)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per tutto quanto non previsto valgono le norme vigenti per i dipendenti civili dello Stato in materia di riconoscimento d'infermità dipendente da causa di servizio e di equo indennizzo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								E' abrogato l'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54#art87quater" xlink:type="simple">articolo 87 quater della LR 6/9/73 n. 54</rif>
								.
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<alinea>Agli oneri di spesa derivanti dal presente provvedimento, previsti in L. 154.000.000 si fa fronte come segue:</alinea>
						<el id="art9-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								quanto alle spese di cui al
								<rif xlink:href="#art2-com4" xlink:type="simple">comma 4 dell'art. 2</rif>
								, previste in L. 3.000.000, mediante i fondi stanziati sul capitolo 00720 del bilancio di previsione 1987;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								quanto alle spese di cui al
								<rif xlink:href="#art5-com3" xlink:type="simple">comma 3 dell'art. 5</rif>
								, previsti in L. 1.000.000, mediante i fondi stanziati sul capitolo 00320 del bilancio di previsione 1987;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								quanto alle spese di cui all'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
								, previste in L. 150.000.000 mediante i fondi stanziati sul capitolo 00220 del bilancio di previsione 1987.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>Agli oneri di spesa per gli anni successivi si provvederà con le relative leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 3 agosto 1987.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 23-6-1987 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 24-7-1987.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p>TABELLA ALLEGATA ALLA LR "AMMONTARE DELL'EQUO INDENNIZZO"</h:p>
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="19870812" num="39" tipo="BURT" />
								<entratainvigore norm="19870827" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-08-03;42:allegato" />
								<materie vocabolario="Regione Toscana">
									<materia valore="Personale" />
									<materia valore="Ente Regione" />
								</materie>
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione />
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<h:p />
							<h:p>
								a) Categoria di menomazione di cui alla Tab. A allegata al
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1978-12-23;915" xlink:type="simple">DPR 23-12-1978, n. 915</rif>
								per tutte le qualifiche
							</h:p>
							<h:p>Prima categoria 2,5 volte l'importo dello stipendio base corrispondente al livello retributivo di appartenenza maggiorato dell'80%</h:p>
							<h:p>Seconda categoria 95% (1)</h:p>
							<h:p>Terza categoria 78% (1)</h:p>
							<h:p>Quarta categoria 64% (1)</h:p>
							<h:p>Quinta categoria 47% (1)</h:p>
							<h:p>Sesta categoria 30% (1)</h:p>
							<h:p>Settima categoria 15% (1)</h:p>
							<h:p>Ottava categoria 9% (1)</h:p>
							<h:p>
								b) Menomazioni dell'integrità fisica di cui alla Tab B allegata al
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1978-12-23;915" xlink:type="simple">DPR 23-12-78, n. 915</rif>
							</h:p>
							<h:p>Per tutte le qualifiche</h:p>
							<h:p>Per tutte le categorie ivi previste 3% (1)</h:p>
							<h:p>NOTA:</h:p>
							<h:p>(1) dell'importo stabilito per la prima categoria.</h:p>
							<h:p />
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
