<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<Legge>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19870401" num="17" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19870416" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-03-26;21" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Opere Pubbliche" />
						<materia valore="Credito" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19870416" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-03-26;21" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19870326">26 marzo 1987</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>21</numDoc>
				<titoloDoc>Contributi regionali per opere pubbliche ai sensi del DL n. 922 del 30/12/1986.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 17-2-1987</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 23-3-1987</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Formazione del programma)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Ai sensi e per gli effetti di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1986-12-30;922#art2-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'articolo 2 del Decreto legge n. 922 del 30 dicembre 1986</rif>
							, il Consiglio regionale, su proposta della Giunta, approva un programma di opere pubbliche finalizzate al convogliamento e/o al disinquinamento delle acque di scarico e/o allo smaltimento dei rifiuti e/o di opere acquedottistiche.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Potranno essere incluse nel programma, entro il limite massimo del 5%, anche opere pubbliche aventi finalizzazione diversa da quelle indicate al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							purchè si riferiscano a lavori di completamento di opere già parzialmente realizzate o rivestano carattere di particolare urgenza.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La proposta di programma sarà formulata dalla Giunta sulla base delle domande, presentate dagli Enti interessati entro il 30 aprile 1987, previa consultazione con gli Enti locali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Le domande corredate da copia della delibera di approvazione dei progetti esecutivi e dell'attestazione della sussistenza delle garanzie necessarie ai fini della concessione del mutuo da parte della Cassa Depositi e Prestiti avranno carattere di priorità.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Contributi regionali)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per la realizzazione delle opere comprese nel programma di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							la Regione concede un contributo costante annuo per tutta la durata dell'ammortamento dei mutui concessi dalla Cassa Depositi e Prestiti pari al 20% della rata di ammortamento annua costante posticipata.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Tale contributo può essere elevato fino alla misura del 100% dell'ammontare della rata di ammortamento per opere urgenti nei casi in cui l'Ente beneficiario certifichi la totale o parziale mancanza delle garanzie necessarie a contrarre il mutuo necessario con la Cassa Depositi e Prestiti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il contributo regionale sarà erogato direttamente e irrevocabilmente alla Cassa Depositi e Prestiti per tutta la durata dell'ammortamento del mutuo e con decorrenza dalla scadenza della prima rata d'ammortamento del medesimo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Agli oneri di spesa derivanti dall'attuazione della presente legge, previsti in L. 2.500.000.000 annui e decorrenti dall'anno finanziario 1988, si fa fronte, a decorrere da tale anno, con la legge di bilancio, utilizzando a tal fine per il biennio 1988-1989 lo stanziamento di L. 2.500.000.000 previsto per ciascuno di tali anni nel programma 1.3. cod. 2.2 B del bilancio pluriennale 1987-1989.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Agli oneri di spesa per gli esercizi successivi si farà fronte con gli stanziamenti che la legge di bilancio iscriverà nei bilanci annuali e pluriennali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente Legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come Legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 26 marzo 1987.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente Legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 17-2-1987 ed è stata vistata dal commissario del Governo il 23-3-1987.</soggetto>
			</conclusione>
		</Legge>
	</NIR>
