<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19870204" num="7" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19870219" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-01-26;5" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Organizzazioni" />
						<materia valore="Organi" />
						<materia valore="Edilizia" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19870219" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-01-26;5" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19870126">26 gennaio 1987</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>5</numDoc>
				<titoloDoc>IIAACCPP -Disciplina delle indennità di carica e di presenza e dei rimborsi spese agli amministratori ed ai sindaci.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 15-12-1986</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 19-1-1987</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Indennità di carica)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>L'indennità mensile di carica dei presidenti degli istituti autonomi case popolari (IIAACCPP) e del presidente del consorzio regionale tra gli istituti stessi è stabilita nella seguente misura:</alinea>
						<el id="art1-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>L. 1.040.000, pari all'80% di quella prevista per il presidente di una provincia tra i 250.000 e 500.000 abitanti, per i presidenti degli istituti suddetti;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>L. 1.440.000, pari all'80% di quella prevista per il presidente della provincia di Firenze, per il presidente degli IIAACCPP di Firenze;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>L. 1.584.000, pari all'indennità precedente aumentata del 10%, per il presidente del consorzio regionale tra gli IIAACCPP.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Ai vicepresidenti degli istituti e del consorzio è corrisposta un'indennità mensile di carica pari al 40% dell'indennità spettante al rispettivo presidente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Al presidente e ai membri dei collegi sindacali è rispettivamente corrisposta un'indennità mensile di carica pari a L. 200.000 e a L. 150.000, sia per gli IIAACCPP che per il consorzio regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Divieto di cumolo)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Le indennità di carica di cui al precedente articolo non sono cumulabili tra di loro o con altre percepite per la titolarità di cariche elettive, anche di secondo grado, presso enti od organismi di diritto pubblico. Qualora queste ultime indennità siano inferiori, viene corrisposta la differenza.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Indennità di presenza)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Ai membri del Consiglio di Amministrazione degli IACP e del consorzio fra gli stessi è corrisposta, per ogni giornata di effettiva partecipazione alle sedute del Consiglio di Amministrazione, una indennità di presenza di L. 30.000, pari a quella prevista per i consiglieri delle province tra i 250.000 e i 500.000 abitanti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Un'indennità di presenza dello stesso ammontare è inoltre corrisposta ai componenti delle commissioni e dei gruppi di lavoro costituiti a norma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1975-02-14;226#art9-com2" xlink:type="simple">art. 9, secondo comma, del DPR 14-2-1975 n. 226</rif>
							, per ogni giornata di effettiva partecipazione alle riunioni formalmente convocate di tali organismi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Le indennità di presenza di cui ai precedenti comma possono cumularsi tra loro, purchè non per una stessa giornata. Non sono invece dovute agli amministratori ai quali viene corrisposta l'indennità di carica di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Aggiornamento periodico delle indennità)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La misura delle indennità di carico e di presenza, di cui ai precedenti articoli è aggiornata periodicamente con decreto del Presidente della Giunta Regionale, entro gli indici rilevati per la maggiorazione della indennità integrativa speciale di cui agli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1959-05-27;324#art1" xlink:type="simple">1</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1959-05-27;324#art2" xlink:type="simple">2</rif>
								della legge 27 maggio 1959, n. 324
							</mrif>
							, e successive modificazioni ed integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il primo aggiornamento avrà luogo a decorrere dal 1o gennaio 1988.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>L'eventuale aumento non può comunque eccedere il limite del 10 per cento per ciascun anno di triennio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Rimborsi spese)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I Presidenti degli IIAACCPP e del Consorzio tra gli stessi, nonchè i componenti gli organi dei suddetti enti, formalmente e specificatamente delegati dai rispettivi presidenti, hanno diritto, qualora per ragioni del loro mandato si rechino fuori dell'ambito territoriale cui si riferiscono le funzioni esercitate, al rimborso delle spese di viaggio effettivamente sostenute e all'indennità di missione previste per i dipendenti regionali di seconda qualifica dirigenziale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Gli stessi soggetti di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							, qualora risiedano fuori del comune ove ha sede il rispettivo ente, hanno diritto al rimborso delle sole spese di viaggio effettivamente sostenute, per la partecipazione alle sedute dei rispettivi organi, nonchè per la presenza necessaria presso la sede degli uffici per lo svolgimento delle funzioni proprie o delegate. Ai membri del Consiglio di Amministrazione che non percepiscono indennità di carica e che risiedono fuori del comune ove ha sede l'ente è inoltre dovuta, per gli stessi casi, l'indennità di missione di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Alla liquidazione dei rimborsi spese o delle indennità di cui al presente articolo si provvede con deliberazione del Consiglio di Amministrazione, su richiesta dell'interessato. La deliberazione deve essere corredata dalla documentazione relativa alle spese di viaggio e da una dichiarazione sulla durata della missione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Decorrenza)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Le disposizioni della presente legge hanno effetto a decorrere dal mese successivo a quello di entrata in vigore della legge stessa.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Estensione della disciplina)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le disposizioni della presente legge si estendono agli organi previsti dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-11-03;49" xlink:type="simple">LR n. 49 del 3-11-1986</rif>
							avente per oggetto "Riorganizzazione della struttura operativa della edilizia residenziale pubblica".
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Ai membri del Comitato Tecnico Scientifico di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-11-03;49#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
							della legge regionale citata nel precedente comma sono estese le disposizioni di cui agli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
							</mrif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge sarà pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 26 gennaio 1987.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 15-12-1986 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 19-1-1987.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
