<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19870610" num="30 supplemento straordinario N. 10" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19870625" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-06-03;36" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Agriturismo" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19870625" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-06-03;36" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19870603">3 giugno 1987</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>36</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina delle attività agrituristiche.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 28-4-1987</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 29-5-1987</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							La Regione Toscana, secondo i principi contenuti nella
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-12-05;730" xlink:type="simple">legge 5 dicembre 1985, n. 730</rif>
							, sostiene l'agricoltura anche mediante idonee forme di turismo nelle campagne (agriturismo), particolarmente nelle zone montane e svantaggiate, volte a:
						</alinea>
						<el id="art1-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>favorire lo sviluppo agricolo e forestale ed il riequilibrio del territorio.</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>agevolare la permanenza dei produttori agricoli nelle zone rurali attraverso l'integrazione dei redditi aziendali ed il miglioramento delle condizioni di vita;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>meglio utilizzare il patrimonio rurale naturale ed edilizio;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>favorire la conservazione e la tutela dell'ambiente, valorizzare i prodotti tipici;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>tutelare e promuovere le tradizioni e le iniziative culturali del mondo rurale;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>sviluppare il turismo sociale e giovanile;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>favorire i rapporti tra città e campagna.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Definizione delle attività agrituristiche)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per attività agrituristiche si intendono esclusivamente quelle di ricezione e di ospitalità esercitate dagli imprenditori agricoli di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							, attraverso l'utilizzazione della propria azienda, in rapporto di connessione e complementarietà rispetto alle attività di coltivazione del fondo, silvi - coltura, allevamento del bestiame, che devono rimanere principali secondo quanto disposto dall'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							Rientrano fra queste attività, secondo i criteri ed i limiti di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							:
						</alinea>
						<el id="art2-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>dare stagionalmente alloggio, per soggiorno, in appositi locali aziendali a ciò adibiti;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>ospitare stagionalmente in spazi aperti, turisti campeggiatori dotati di tende o altro mezzo di soggiorno autonomo;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>organizzare attività ricreative e culturali nell'ambito dell'azienda, a favore degli ospiti di cui ai precedenti punti a) e b) purchè tipiche dell'azienda e dell'ambiente rurale, e in connessione con le attività agricole aziendali;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>amministrare agli ospiti di cui ai precedenti punti a) e b) per la consumazione sul posto, pasti, alimenti e bevande ivi comprese quelle a carattere alcoolico e superalcolico, nei limiti e con le modalità della normativa vigente in materia, costituiti prevalentemente da prodotti dell'azienda o comunque da prodotti tipici della zona ove essa è ubicata.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Esercizio dell'agriturismo)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							L'esercizio dell'agriturimo è riservato agli imprenditori agricoli singoli ed associati di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262#art2135" xlink:type="simple">art. 2135 del Codice Civile</rif>
							quali soggetti titolari, ed ai loro familiari di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262#art230bis" xlink:type="simple">art. 230-bis del Codice Civile</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Tale esercizio presuppone il rapporto di connessione e complementarietà tra l'attività agricola e quella agrituristica, che si realizza allorchè l'azienda agricola, in relazione alla sua estensione, alle sue dotazioni strutturali, alla natura e alla varietà delle coltivazioni e degli allevamenti praticati, agli spazi disponibili negli edifici in essa ricompresi ed al loro arredamento, al numero degli addetti e al grado del loro impegno agricolo, sia idonea allo svolgimento, nel rispetto delle disposizioni della presente legge, anche all'agriturismo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Gli imprenditori agricoli di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							possono associarsi, nelle forme previste dalla legge, al fine dello svolgimento in comune delle attività di cui ai punti c) e d) dell'
							<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">art. 2, secondo comma</rif>
							, fermo restando il rapporto di connessione e complementarietà con le aziende stesse. Qualora lo svolgimento in forma associata riguardi anche le attività di cui ai punti a) e b) dell'
							<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">art. 2, secondo comma</rif>
							, il limite complessivo di ricettività dell'impresa associata è dato dalla somma dei limiti delle singole aziende. Ove uno stesso soggetto gestisce più aziende agricole, ogni azienda costituisce una entità autonoma.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Lo svolgimento, nel rispetto delle norme della presente legge, delle attività agrituristiche non costituisce distrazione dalla destinazione agricola dei fondi e degli edifici interessati.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Principali dell'attività agricola. Connessione e complementarietà dell'attività agrituristica)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il carattere di principalità delle attività di coltivazione del fondo, silvicoltura e allevamento del bestiame ed il rapporto di complementarietà e connessione dell'attività agrituristica si intendono realizzati quando il valore delle entrate di quest'ultima è inferiore a quello della produzione lorda vendibile agricola e il tempo - lavoro impiegato nella attività agricola resta superiore a quello impiegato nell'attività agrituristica.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La principalità deve essere dimostrata mediante la presentazione di un piano agricolo aziendale, secondo le norme vigenti, con validità triennale, per le imprese che intendono accedere ai finanziamenti pubblici; per le altre imprese, mediante la presentazione di una specifica relazione sulle attività agrituristiche previste per il triennio successivo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>Dal piano e dalla relazione deve comunque risultare:</alinea>
						<el id="art4-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>l'ordinamento colturale e gli indirizzi produttivi aziendali previsti e quelli attuati nel precedente triennio;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la consistenza delle strutture edilizie presenti sul fondo, sia a carattere abitativo che annessi rustici: di quelle utilizzate per le attività di coltivazione del fondo, silvicoltura e allevamento del bestiame; di quelle destinate alla attività agrituristica ed eventualmente di altre strutture edilizie non utilizzabili per attività agricole;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								la previsione del reddito complessivo, e specificatamente, di quello ottenibile con l'attività agrituristica nelle sue varie articolazioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com3-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>l'indicazione delle unità lavorative e del monte complessivo annuo di giornate - lavoro utilizzabili per l'attività agricola e per quella agrituristica.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Le aziende che abbiano in attuazione il piano aziendale approvato ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-08-01;63" xlink:type="simple">LR 1 agosto 1981, n. 63</rif>
							, della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-09-07;71" xlink:type="simple">LR 7 settembre 1977, n. 71</rif>
							e del
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1985-03-12;797" xlink:type="simple">Reg. CEE 12 marzo 1985, n. 797</rif>
							, presentano una relazione integrativa contenente le sole indicazioni relative all'attività agrituristica di cui ai comma precedenti, anche al fine di accedere agli specifici finanziamenti pubblici.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>L'attività agrituristica non deve comportare diminuzione del reddito derivante da quella agricola e del monte complessivo delle giornate- lavoro impiegate, tenuto conto della disponibilità di strutture edilizie esistenti sul fondo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							La principalità dell'attività agricola è determinata a conclusione delle iniziative previste dal piano o dalla relazione di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>L'accertamento della realizzazione della principalità viene effettuato dall'Ente locale delegato in materia di agricoltura sulla base delle attività previste dal piano e dalla relazione: l'accertamento del reddito derivante dall' attività agrituristica avviene mediante la trasmissione obbligatoria al Comune da parte delle imprese, del prezzario praticato e dalla comunicazione sulle presenze degli utenti ai sensi della legislazione vigente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il Programma regionale per l'agriturismo di cui all'
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
							definisce le modalità di prosecuzione dell'attività agrituristica al termine del triennio.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Criteri e limiti dell'attività agrituristica)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per il conseguimento delle finalità di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							sono considerate aree a prevalente interesse agrituristico le aree montane ed economicamente svantaggiate riconosciute ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:1975-04-28;268" xlink:type="simple">Dir. CEE 28 aprile 1975, n. 268</rif>
							. Le Amministrazioni provinciali possono proporre il riconoscimento del carattere di prevalente interesse agrituristico per altre aree, specie collinari, sentiti i comuni singoli e associati e le Comunità Montane interessati, quando esse presentino specifici valori storico - ambientali, particolari condizioni di disagio economico sociale e/o di degrado degli immobili rurali, unitamente a specifiche caratteristiche idonee all'esercizio dell'agriturismo. Il Programma regionale per l'agriturismo di cui all'
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
							contiene la loro individuazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>L'attività agrituristica è consentita, nel rispetto della principalità dell'attività agricola, secondo i seguenti criteri e limiti:</alinea>
						<el id="art5-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<alinea>
								l'ospitalità in alloggi appositamente attrezzati, che risultino destinabili all'attività agrituristica sulla base della disponibilità aziendale di fabbricati rurali secondo le procedure di cui al
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">successivo art. 7</rif>
								:
							</alinea>
							<ep id="art5-com2-leta-pun1">
								<num>-</num>
								<alinea>al fine di favorire una migliore utilizzazione del patrimonio edilizio nelle aree a prevalente interesse agrituristico, il numero massimo di camere e posti letto è rispettivamente fissato in 15 e 30 più gli spazi accessori;</alinea>
								<ep id="art5-com2-leta-pun1-pun1">
									<num />
									<corpo>
										tale limite può essere superato, sempre nel rispetto del criterio della principalità dell'attività agricola, esclusivamente mediante l'utilizzazione di unità abitative attrezzate per l'accoglienza di nuclei familiari, secondo le disposizioni e le modalità applicative contenute nel PRA di cui al
										<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">successivo art. 9</rif>
										.
									</corpo>
								</ep>
							</ep>
							<ep id="art5-com2-leta-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>Nelle altre aree fino ad un numero massimo di 6 camere e 12 posti letto più gli spazi accessori.</corpo>
							</ep>
						</el>
						<el id="art5-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>l'ospitalità in spazi aperti è consentita in aziende di estensione non inferiore a 2 ettari contigui di superficie agricola utilizzata (SAU) per un numero massimo di 12 campeggiatori dotati di non più di 6 tende o altro mezzo di soggiorno autonomo e non superando il limite di 3 campeggiatori per ettaro di SAU Non sono concesse deroghe al superamento del numero massimo di campeggiatori. Nell'ambito delle aree diverse da quelle a prevalente interesse agrituristico l'ospitalità in spazi aperti è consentita solo in zone individuate dai Comuni;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								l'organizzazione di attività ricreative e culturali nell'ambito dell'azienda, a favore di soggetti diversi dagli ospiti cui i precedenti punti b) e c) del presente articolo può essere consentita solo nelle aziende ricadenti nelle zone a prevalente interesse agrituristico; devono comunque sussistere le condizioni di principalità dell'attività agricola e in particolare di connessione e complementarietà dell'attività agrituristica di tipo ricreativo e culturale con gli ordinamenti colturali e gli indirizzi produttivi aziendali praticati; deve inoltre essere assicurata la priorità nell'uso dei servizi a favore dei soggetti di cui ai punti a) e b) del presente articolo. Tali condizioni dovranno essere dimostrate secondo la procedura di cui all'
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								la somministrazione di soli alimenti e bevande può essere consentita, nelle zone a prevalente interesse agrituristico, oltre che agli ospiti alloggiati in azienda, anche a quelli che fruiscono delle attività di cui al precedente punto c); anche in questo caso è condizione che l'imprenditore agricolo dimostri il mantenimento del carattere di principalità dell'attività agricola secondo le modalità di cui all'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Nel caso in cui l'imprenditore agricolo si avvalga dei due sistemi di ospitalità di cui ai punti a) e b), i limiti di ricettività sono rispettivamente ridotti di 1/3.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Norme particolari per la rivitalizzazione di specifiche aree rurali)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Ai fini della valorizzazione delle risorse ambientali, del mantenimento e dello sviluppo dell'occupazione, nonchè della salvaguardia del territorio, si applicano nelle specifiche aree rurali sottoelencate le seguenti disposizioni:</alinea>
						<el id="art6-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								nelle zone montane e svantaggiate di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:1975-04-28;268" xlink:type="simple">direttiva CEE 28 aprile 1975, n. 268</rif>
								, onde agevolare il miglioramento della efficienza e delle strutture attraverso la combinazione dell'attività agricola con quella agrituristica, ai soggetti di cui al
								<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 3</rif>
								la ricettività in alloggi è comunque consentita sino ad un massimo di tre camere e sei posti letto più spazi accessori, tenuto conto della disponibilità degli immobili secondo le procedure di cui all'
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								nelle stesse zone montane e svantaggiate, per l'attività agrituristica svolta da aziende singole e associate con superficie prevalentemente boscata il parametro di riferimento ai fini della determinazione della principalità di cui all'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								è costituito dal tempo - lavoro complessivamente impiegato nella attività agro - forestale; tale norma si applica altresì alle cooperative agro - forestali nonchè alle cooperative di soci di età tra i 18 e i 40 anni, con prevalenza di coltivatori che gestiscono terreni affidati loro in concessione dagli enti titolari dei beni demaniali;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								nelle aree a prevalente interesse agrituristico, i limiti di cui all'
								<rif xlink:href="#art5-com2-leta" xlink:type="simple">art. 5, secondo comma, lett. a)</rif>
								possono essere modificati, ai soli fini del recupero del patrimonio edilizio rurale di particolare valore culturale e ambientale inserito negli elenchi di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-02-19;10#art1-com5" xlink:type="simple">art. 1, quinto comma della LR 19 febbraio 1979, n. 10</rif>
								mediante l'attività agrituristica, a domanda delle aziende agricole interessate. Ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-02-19;10#art1-com5" xlink:type="simple">art. 1, quinto comma della LR 19 febbraio 1979, n. 10</rif>
								per queste costruzioni sono ammessi solo gli interventi fino al restauro e risanamento conservativo, di cui alla lett. c) dell'allegato alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-21;59" xlink:type="simple">LR 21 maggio 1980, n. 59</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Disposizioni urbanistiche)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Possono essere utilizzati per attività agrituristiche i locali siti in fabbricati rurali di abitazione dell'imprenditore agricolo ubicati nel fondo ovvero nei Comuni di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-12-05;730#art3-com2" xlink:type="simple">art. 3, secondo comma, della legge 5 dicembre 1985 n. 730</rif>
							, nonchè gli altri edifici rurali o parti di essi esistenti nel fondo, e riconosciuti non più necessari alla conduzione dello stesso secondo il procedimento disciplinato dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-02-19;10#art2" xlink:type="simple">art. 2 della LR 19 febbraio 1979, n. 10</rif>
							. A tale fine il piano aziendale e la relazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							, secondo e quarto comma della presente legge equivalgono ai piani indicati dal suddetto articolo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Gli edifici rurali utilizzati per attività agrituristiche mantengono la loro destinazione d'uso a fini agricoli.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Fermo restando quanto disposto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-02-29;47#art26" xlink:type="simple">art. 26 della legge 29 febbraio 1985, n. 47</rif>
							, gli interventi sugli edifici, o loro parti, destinati ad attività agrituristiche sono ammessi, conformemente alle disposizioni contenute negli strumenti urbanistici, fino alla ristrutturazione di categoria DI di cui all'allegato alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-21;59" xlink:type="simple">LR 21 maggio 1980, n. 59</rif>
							. Per gli annessi agricoli sono altresì ammessi anche in deroga all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-06-29;52#art6" xlink:type="simple">art. 6 della LR 29 giugno 1982, n. 52</rif>
							gli interventi di categoria D2 - ultimo alinea - di cui al medesimo allegato; per le aziende pluripoderali così come risultano alla data di entrata in vigore della presente legge, tale facoltà è limitata agli annessi facenti parte dei corpi di fabbrica ad uso abitativo.
							<h:br />
							Non è comunque consentita la ristrutturazione a fini agrituristici degli annessi agricoli di volume inferiore a mc. 80 di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-02-19;10#art4-com2" xlink:type="simple">articolo 4, secondo comma, della LR 19 febbraio 1979, n. 10</rif>
							costruiti dopo l'entrata in vigore della legge stessa.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Le concessioni edilizie relative agli interventi disciplinati dal presente articolo sono rilasciate previa sottoscrizione delle convenzioni o degli atti di obbligo unilaterale di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-02-19;10#art5-com3" xlink:type="simple">art. 5, terzo comma, della LR 19 febbraio 1979, n. 10</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Non possono essere realizzate nuove costruzioni per l'attività agrituristica e per le attrezzature ed i servizi ad essa afferenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Salvo quanto espressamente previsto dalla presente legge, restano ferme le norme urbanistiche ed ambientali vigenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>
							Fatti salvi gli edifici ubicati nei Comuni di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-12-05;730#art3-com2" xlink:type="simple">art. 3, secondo comma della legge 5 dicembre 1985 n. 730</rif>
							, gli edifici già deruralizzati ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-02-19;10" xlink:type="simple">LR 19 febbraio 1979 n. 10</rif>
							alla data di entrata in vigore della presente legge, purchè ubicati all'interno dei limiti territoriali della azienda agricola e purchè sugli stessi siano stati realizzati interventi nel limiti di quanto disposto dal
							<rif xlink:href="#art7-com3" xlink:type="simple">terzo comma</rif>
							del presente articolo, sono utilizzabili per l'attività agrituristica sulla base della sottoscrizione o integrazione delle convenzioni o degli atti d'obbligo di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com4" xlink:type="simple">precedente quarto comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Norme igienico - sanitarie)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Gli alloggi agrituristici devono possedere le caratteristiche strutturali e igienico - sanitarie previste dal regolamento edilizio comunale per i locali di abitazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Gli alloggi agrituristici devono essere dotati dei servizi igienico - sanitari di wc con cacciata di acqua, lavabo, vasca da bagno o doccia in ragione di almeno uno ogni sei persone o frazioni di sei comprese le persone appartenenti al nucleo familiare o conviventi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>L'arredamento minimo dei locali destinati ad alloggi agrituristici deve essere costituito da letto, sedia o sgabello, armadio e cestino rifiuti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Per i campeggiatori che utilizzano gli spazi aperti, i servizi igienico - sanitari e le forniture di acqua e di energia elettrica debbono essere congruamente garantite dai servizi esistenti ed ottenibili esclusivamente all'interno delle strutture edilizie dell'azienda agricola. Deve comunque essere garantito il medesimo rapporto tra persone e servizi igienico - sanitari di cui al
							<rif xlink:href="#art8-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com5">
						<num>5.</num>
						<alinea>Gli spazi aperti devono possedere i seguenti requisiti e devono essere dotati dei seguenti servizi:</alinea>
						<ep id="art8-com5-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>superficie delle piazzole non inferiore a mq 60 e sistemazione delle medesime a prova di acqua e polvere;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art8-com5-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>impianto di prevenzione incendi da realizzarsi nel rispetto delle norme vigenti;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art8-com5-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>illuminazione, da realizzarsi nel rispetto delle norme EI, con punti luce atti a consentire la fruizione della viabilità;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art8-com5-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>raccolta dei rifiuti solidi da realizzarsi con l'installazione di uno o più recipienti lavabili muniti di coperchio a tenuta con capacità non inferiore a 100 litri.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art8-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							La produzione, la preparazione, il confezionamento e la somministrazione di alimenti e bevande sono soggetti alle disposizioni di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1962-04-30;283" xlink:type="simple">L. 30 aprile 1962, n. 283</rif>
							e successive modifiche ed integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Programma regionale per l'agriturismo e di rivitalizzazione di aree rurali "PRA")</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il Consiglio regionale, in armonia con gli indirizzi della programmazione agricola comunitaria, nazionale e regionale, approva su proposta della Giunta regionale il programma regionale per l'agriturismo e di rivitalizzazione delle aree rurali (PRA). In sede di prima applicazione il PRA è approvato entro sei mesi dalla data dell'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il PRA ha durata triennale e può essere aggiornato annualmente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>
							Il PRA che si articola per aree provinciali, viene redatto sulla base delle proposte degli Enti locali e con le procedure di cui all'
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
							, in coerenza con gli obiettivi della pianificazione zonale agricolo - forestale, di quella in campo turistico, e di quella urbanistica ed ambientale e contiene:
						</alinea>
						<el id="art9-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>l'individuazione degli obietti di sviluppo dell'agriturismo nel territorio regionale tenendo conto della domanda e dell'offerta;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>l'individuazione degli interventi volti a incentivare e coordinare, attraverso idonee forme di pubblicità e propaganda, la formazione dell'offerta e della domanda agrituristica; degli studi e delle ricerche funzionali alla programmazione dell'attività;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								le normative tese a favorire ed incentivare l'attività agrituristica secondo quanto all'
								<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">art. 16</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com3-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>le modalità ed i criteri per la verifica dell'efficienza e dell'efficacia delle azioni regionali e degli enti pubblici in rapporto alle finalità della legge;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com3-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>
								la specificazione delle norme amministrative di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-12-05;730#art7" xlink:type="simple">art. 7 della legge 5 dicembre 1985 n. 730</rif>
								e delle norme igienico - sanitarie di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-12-05;730#art5" xlink:type="simple">art. 5 della legge medesima</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com3-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>la definizione delle disposizioni di applicazione della presente legge.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art9-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Il PRA può altresì prevedere il finanziamento di progetti pilota per iniziative aziendali ed interaziendali a carattere sperimentale: la redazione di specifiche analisi, condotte anche per aree provinciali, sull'andamento dell'attività agrituristica in rapporto a quella agricola e sulle previsione evolutive della domanda e dell'offerta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Il PRA può prevedere inoltre forme di sostegno a iniziative ed Enti Locali per la rivitalizzazione di specifiche aree rurali, secondo quanto disposto dall'
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
							punto 2.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Ai fini della predisposizione del PRA è acquisto il parere delle organizzazioni professionali agricole, sindacali, cooperative, turistico - commerciali e delle associazioni agrituristiche e ambientalistiche più rappresentative a livello regionale e nazionale operanti sull'intero territorio regionale e delle autorità di amministrazione e gestione dei parchi regionali e nazionali esistenti sul territorio toscano.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>
							Al PRA si applica l'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-12-05;730#art10" xlink:type="simple">art. 10, ultimo comma, della legge 5 dicembre 1985, n. 730</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Formulazione del PRA)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Le Amministrazioni provinciali, sentiti i Comuni singoli o associati e le CCMM trasmettono alla Giunta reg. le proposte in conformità agli atti di programmazione e pianificazione locale, per la formulazione del PRA contenente:</alinea>
						<el id="art10-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								la perimetrazione delle zone a prevalente interesse agrituristico di cui al
								<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">precedente art. 5 primo comma</rif>
								; la individuazione dei Comuni di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-12-05;730#art3-com2" xlink:type="simple">art. 3, secondo comma, della legge 5 dicembre 1985 n. 730</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>l'elenco delle iniziative agrituristiche in atto;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>la indicazione del patrimonio di edilizia rurale esistente suscettibile di utilizzazione agrituristica;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>la sintetica descrizione delle caratteristiche naturali, ambientali, agricole e culturali delle zone, con particolare riguardo al patrimonio storico e artistico;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>le previsioni sulle potenzialità agrituristiche, tenendo conto delle strutture esistenti per la ricezione e la somministrazione di alimenti e bevande;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>
								le indicazioni e proposte per l'individuazione degli interventi di cui all'
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I comuni singoli o associati e le Comunità Montane, per le aree a prevalente interesse agrituristico, possono redigere e proporre, ai fini della elaborazione della articolazioni provinciali del PRA di cui all'
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">articolo 9</rif>
							, specifici piani integrati per l'agriturismo secondo le indicazioni dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985;730#art13" xlink:type="simple">art. 13 della L. 730/85</rif>
							; il PRA, tenuto conto delle norme di cui al
							<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">successivo art. 16</rif>
							, determina le procedure e i finanziamenti per la loro realizzazione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Competenze delle Amministrazioni provinciali. Commissioni provinciali)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Le Amministrazioni provinciali, oltre quanto previsto dall'
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
							, provvedono a:
						</alinea>
						<el id="art11-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>curare il coordinamento dell'attuazione dell'articolazione provinciale del PRA;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>promuovere od eseguire studi e ricerche;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								tenere l'elenco dei soggetti abilitati all'esercizio delle attività agrituristiche istituito ai sensi del
								<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">successivo articolo 12</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le Amministrazioni provinciali si avvalgono per tali attività di una Commissione provinciale per l'agriturismo composta da un rappresentante per ciascuna delle organizzazioni agricole professionali, cooperative, sindacali ed agrituristiche più rappresentative a livello regionale; da due rappresentanti dell'ANCI; da due rappresentanti dell'UNCEM; da un rappresentante per ciascuno Parco naturale esistente nel territorio provinciale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La Commissione è presieduta dal Presidente della Amministrazione provinciale o da un suo delegato.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Elenco regionale e sue sezioni provinciali)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>E' istituito l'elenco regionale dei soggetti abilitati ad esercitare l'agriturismo secondo le norme della presente legge. Tale elenco è suddiviso in Sezioni provinciali tenute dalle Amministrazioni provinciali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'Amministrazione provinciale provvede alla iscrizione nella sezione provinciale dell'elenco.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>L'iscrizione nell'elenco è negata, a meno che non abbiano ottenuto la riabilitazione, a coloro che:</alinea>
						<el id="art12-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								abbiano riportato nel triennio precedente, con sentenza passa in giudicato, condanna per uno dei delitti previsti dagli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1930-10-19;1938#art442" xlink:type="simple">442</rif>
									,
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1930-10-19;1938#art444" xlink:type="simple">444</rif>
									,
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1930-10-19;1938#art513" xlink:type="simple">513</rif>
									,
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1930-10-19;1938#art515" xlink:type="simple">515</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1930-10-19;1938#art517" xlink:type="simple">517</rif>
									del Codice Penale
								</mrif>
								, ovvero per uno dei delitti in materia di igiene e sanità o di frodo nella preparazione degli alimenti previsti in leggi speciali;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art12-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								siano sottoposti a misure di prevenzione ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1959-12-27;1423" xlink:type="simple">legge 27 dicembre 1959, n. 1423</rif>
								e successive modificazioni o siano stati dichiarati delinquenti abituali.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art12-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Per l'accertamento delle condizioni di cui al comma precedente si applicano l'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.procedura.penale:1988-09-22;447#art606" xlink:type="simple">art. 606 del Codice di procedura penale</rif>
							e l'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-01-04;15#art10" xlink:type="simple">art. 10 della legge 4 gennaio 1968, n. 15</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>L'Amministrazione provinciale rilascia il certificato di iscrizione nell'elenco.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Autorizzazione comunale)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Gli imprenditori agricoli che intendono svolgere attività agrituristica devono presentare al Comune ove ha sede l'immobile apposita domanda, cui devono essere allegati:</alinea>
						<el id="art13-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								la documentazione attestante il possesso dei requisiti di cui agli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1981-06-18;773#art11" xlink:type="simple">11</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1981-06-18;773#art92" xlink:type="simple">92</rif>
									del TU approvato con RD 18 giugno 1981, n. 773
								</mrif>
								e all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1963-02-09;59#art5" xlink:type="simple">art. 5 della legge 9 febbraio 1963, n. 59</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art13-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>copia del libretto sanitario rilasciato ai soggetti che esercitano l'attività;</corpo>
						</el>
						<el id="art13-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>parere favorevole del competente servizio dell'Unità Sanitaria Locale relativamente alla idoneità degli immobili, dei locali e delle attrezzature da utilizzare per l'attività agrituristica;</corpo>
						</el>
						<el id="art13-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								copia del piano aziendale o della relazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								o del piano di utilizzazione aziendale di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-02-19;10#art2" xlink:type="simple">art. 2 della LR 19 febbraio 1979, n. 10</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art13-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>ove necessario, copia della concessione edilizia o della autorizzazione comunale per i locali da utilizzare per l'attività agrituristica;</corpo>
						</el>
						<el id="art13-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>autorizzazione del proprietario alla utilizzazione per attività agrituristica degli immobili, nel caso in cui la richiesta venga effettuata dall'affittuario, colono o mezzadro del fondo e/o degli immobili;</corpo>
						</el>
						<el id="art13-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>
								certificato di iscrizione all'elenco di cui all'
								<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">art. 12</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il Sindaco provvede sulle domande di cui al
							<rif xlink:href="#art13-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							entro novanta giorni dalla loro presentazione. Trascorso tale termine la domanda si intende accolta. In caso di accoglimento della domanda, il Sindaco, entro trenta giorni, rilascia una autorizzazione che abilita allo svolgimento delle attività, nel rispetto dei limiti e delle modalità stabilite nella autorizzazione medesima.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>L'autorizzazione è sostitutiva di ogni altro provvedimento amministrativo ed ha durata triennale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Al provvedimento di autorizzazione si applica l'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art19-com4" xlink:type="simple">art. 19, comma quarto e comma quinto, del DPR 24 luglio 1977, n. 616</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>(Obblighi amministrativi)</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>I soggetti autorizzati all'esercizio dell'attività agrituristica hanno l'obbligo di:</alinea>
						<el id="art14-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>iniziare l'attività entro il termine massimo di un anno dalla data fissata nell'autorizzazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								esporre al pubblico copia dell'autorizzazione comunale, di cui all'
								<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">art. 13</rif>
								, nonchè le tariffe praticate;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								rispettare i limiti e le modalità indicate nell'autorizzazione stessa, nonchè le tariffe di cui all'
								<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">art. 18</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>tenere un registro con le generalità delle persone alloggiate;</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>comunicare l'arrivo e la partenza degli ospiti alla locale autorità di Pubblica Sicurezza, mediante la consegna di appositi modelli;</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>tenere un registro contabile con l'indicazione del bilancio economico - finanziario dell'attività agrituristica, delle ore lavorative degli addetti, dei quantitativi dei prodotto aziendali ed extra- aziendali utilizzati nell'esercizio dell'attività.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art14-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I soggetti autorizzati sono tenuti a fornire, se richieste, tutte le informazioni di cui al comma precedente al Comune e alla Amministrazione provinciale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<rubrica>(Sospensione e revoca dell'autorizzazione)</rubrica>
					<comma id="art15-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>L'autorizzazione è sospesa dal Sindaco con provvedimento motivato, per un periodo massimo di cinque giorni, per la violazione dell'obbligo di cui alla lettera b) dell'art. 14 e per un periodo massimo di trenta giorni per la violazione degli obblighi di cui alle lettere, c), d) e f) dello stesso articolo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>L'autorizzazione è revocata dal Sindaco con provvedimento motivato, qualora accerti che l'interessato:</alinea>
						<el id="art15-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>non abbia iniziato l'attività entro un anno dalla data fissata nell'autorizzazione per l'inizio della attività stessa, ovvero abbia sospeso l'attività di almeno un anno;</corpo>
						</el>
						<el id="art15-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								abbia perduto i requisiti di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">art. 2, primo comma</rif>
								, e all'
								<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">art. 12</rif>
								della presente legge;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art15-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								abbia subito nel corso dell'anno solare più sospensioni per la violazione degli obblighi di cui alle lettere c), d) e f) del
								<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">precedente art. 14</rif>
								, nonchè qualora non abbia adempiuto al provvedimento di sospensione.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art15-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							I provvedimenti di sospensione e revoca sono comunicati al Prefetto per gli effetti di cui al quarto e
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art19-com5" xlink:type="simple">quinto comma dell'art. 19 del DPR 24 luglio 1977, n. 616</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>I provvedimenti di sospensione e revoca sono comunicati alla Regione, alla Provincia, alla Comunità montana o all'Associazione tra Comuni e alle Aziende di Promozione Turistica competenti per territorio, anche al fine dell'aggiornamento, mediante cancellazione, degli elenchi delle sezioni provinciali, nonchè della revoca di eventuali provvidenze concesse e del recupero delle somme erogate.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<rubrica>(Incentivi finanziari)</rubrica>
					<comma id="art16-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Alle imprese agricole singole o associate che esercitano attività agrituristiche si applicano le norme di incentivazione finanziaria previste:</alinea>
						<ep id="art16-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>
								dal
								<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1985-03-12;797" xlink:type="simple">reg. CEE n. 797 del 12/3/1985</rif>
								;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art16-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>
								dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-08-01;63" xlink:type="simple">LR n. 63 del 1/8/1981</rif>
								; il PRA fisserà, anche a modifica del programma regionale degli interventi in agricoltura, le aree di intervento finanziario, la quota complessiva di risorse da destinare all'agriturismo, la spesa massima ammissibile per investimenti agrituristici, nonchè i parametri per ciascun tipo di intervento.
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art16-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Si applicano altresì le agevolazioni finanziarie di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-02-17;13" xlink:type="simple">LR 17 febbraio 1984, n. 13</rif>
							per le ipotesi da essa previste.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La legge di bilancio provvede annualmente alla iscrizione in appositi capitoli di somme da utilizzare ai fini della attuazione del PRA.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							I mezzi finanziari necessari a far fronte agli oneri aggiuntivi di funzionamento sostenuti dalle Province per l'esercizio delle funzioni loro delegate sono determinati a norma della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-01-10;1" xlink:type="simple">LR 10 gennaio 1985, n. 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art17">
					<num>ARTICOLO 17</num>
					<rubrica>(Denominazione delle attività agrituristiche)</rubrica>
					<comma id="art17-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Ai fini della promozione, pubblicità e segnaletica delle attività agrituristiche i termini "agriturismo" e "agrituristico" sono riservati esclusivamente alle aziende agricole e alle attività agrituristiche ivi svolte i cui titolari siano imprenditori agricoli iscritti nell'elenco di cui allo
							<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">art. 12</rif>
							ai quali sia stata rilasciata l'autorizzazione previ sta dalla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art18">
					<num>ARTICOLO 18</num>
					<rubrica>(Determinazione delle tariffe)</rubrica>
					<comma id="art18-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Entro il 31 dicembre di ogni anno i soggetti autorizzati all'esercizio dell'attività agrituristica devono presentare al Comune competente per territorio una dichiarazione contenente l'indicazione delle tariffe che si impegnano a praticare nell'anno successivo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art18-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Tale tariffe sono comprensive di tutti i servizi minimi di ospitalità previsti dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art19">
					<num>ARTICOLO 19</num>
					<rubrica>(Commissione Tecnica Regionale)</rubrica>
					<comma id="art19-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La giunta regionale costituisce presso il Centro Direzionale la Commissione Tecnica Regionale per l'agriturismo, composta da tre rappresentanti delle Associazioni agrituristiche regionali e da tre esperti dei Dipartimenti attività produttive, agricoltura e assetto del territorio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Commissione ha il compito di concorrere alla formazione e alla attuazione del programma agrituristico.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art20">
					<num>ARTICOLO 20</num>
					<rubrica>(Norme transitorie)</rubrica>
					<comma id="art20-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le certificazioni provvisorie di idoneità all'esercizio dell'agriturismo rilasciate ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-12-05;730#art6" xlink:type="simple">art. 6 della legge 5 dicembre 1985 n. 730</rif>
							vengono comunicate dalla Giunta regionale alle Amministrazioni provinciali entro un mese dall'entrata in vigore della presente legge, ai fini della predisposizione dell'elenco dei soggetti abilitati all'esercizio dell'agriturismo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art20-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Per la prosecuzione dell'attività agrituristica gli imprenditori agricoli in possesso della certificazione provvisoria di idoneità devono comunque presentare, entro tre mesi dall'entrata in vigore della presente legge, la domanda di autorizzazione comunale di cui all'
							<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">art. 13</rif>
							: nel qual caso la certificazione provvisoria di cui al
							<rif xlink:href="#art20-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							ha efficacia ai fini della prosecuzione dell'attività fino alla data del provvedimento del Sindaco, purchè l'attività stessa sia svolta nel rispetto delle norme della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente Legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come Legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 3 giugno 1987.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente Legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 28-4-1987 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 29-5-1987.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
