<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19870211" num="9" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19870226" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-02-04;9" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Ricerca" />
						<materia valore="Partecipazioni Regionali" />
						<materia valore="Organizzazioni" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19870226" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-02-04;9" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19870204">4 febbraio 1987</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>9</numDoc>
				<titoloDoc>Partecipazione della Regione Toscana alla costituzione della Fondazione Scienza e Tecnica di Firenze.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 29-12-1986</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 30-1-1987</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione Toscana, nell'ambito delle funzioni relative alla promozione e allo sviluppo delle attività culturali previste dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art4" xlink:type="simple">art. 4 dello Statuto</rif>
							e dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art49" xlink:type="simple">art. 49 del DPR 24 luglio 1977, n. 616</rif>
							, promuove la costituzione e partecipa all'attività della Fondazione "Scienza e tecnica" con sede a Firenze.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Fondazione ha lo scopo di promuovere la conoscenza della scienza e della tecnica con iniziative didattiche e di informazione scientifica, conservando, valorizzando e incrementando il proprio patrimonio storico, scientifico e librario che testimonia l'alta tradizione dell' Istituto Tecnico Toscano; di promuovere studi e ricerche nel settore della scienza, della tecnica e della loro storia sviluppando rapporti di collaborazione con analoghe istituzioni operanti nel campo della ricerca scientifica e dell'innovazione tecnologica.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta regionale è impegnata a compiere tutti gli atti necessari a perfezionare la partecipazione della Regione alla costituzione e al funzionamento della Fondazione "Scienza e tecnica".</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il Consiglio regionale approva con propria deliberazione lo statuto della Fondazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per le finalità di cui alla presente legge la Regione conferisce alla Fondazione la somma di L. 150.000.000 quale concorso alla formazione del suo patrimonio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Per lo svolgimento delle sue attività la Regione eroga alla Fondazione un contributo annuale di Lire 100.000.000.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Gli ulteriori contributi della Regione alla Fondazione in relazione allo svolgimento del suo programma annuale, saranno concessi e disciplinati ai sensi della legislazione regionale vigente in materia di beni ed attività culturali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							All'onere derivante dall'applicazione della presente legge, decorrente dall'anno 1987, si fa fronte per tale anno con gli stanziamenti che la legge di bilancio iscriverà sui capitoli di spesa da istituirsi con la seguente denominazione: "Contributo della Regione per la costituzione del fondo di dotazione della Fondazione Scienza e Tecnica". (
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-02-04;9" xlink:type="simple">LR n. 9 del 4 febbraio 1987</rif>
							); "Contributo della Regione per il finanziamento dell'attività della Fondazione Scienza e Tecnica". (
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-02-04;9" xlink:type="simple">LR n. 9 del 4 febbraio 1987</rif>
							);
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>All'onere di spesa per gli anni successivi provvederanno le leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente Legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come Legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 29-12-1986 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 30- 1-1987.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
