<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t3" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19830107" num="2" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19830122" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-12-31;96" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-12-31;96@1997-10-03" />
					<urn iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-12-31;96@2004-08-03" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Assistenza sociale" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19830122" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19971028" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="20040828" fonte="rp2" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-12-31;96" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-10-03;72" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-08-03;43" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-10-03;72" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-10-03;72#art67-com1-letd" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 67, comma 1, lettera d) della legge Regione Toscana 3 ottobre 1997, n. 72" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art10-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1982-12-31;96" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-08-03;43" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-08-03;43#art35-com2" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 35, comma 2 della legge Regione Toscana 3 agosto 2004, n. 43" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19821231">31 dicembre 1982</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>96</numDoc>
				<titoloDoc>Procedure amministrative per l'estinzione delle Istituzioni Pubbliche di assistenza e beneficenza.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 24-11-1982</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 27-12-1982</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Fino all'entrata in vigore della legge di riforma dell'assistenza pubblica e delle relative leggi regionali di attuazione, le IIPPAABB operanti esclusivamente nel territorio regionale che si trovano nelle condizioni previste dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1980-07-17;6972#art70-com1" xlink:type="simple">art. 70, comma 1 della Legge 17 luglio 1980 n. 6972</rif>
							, vengono dichiarate estinte con provvedimento del Consiglio regionale nel rispetto delle procedure e delle modalità previste dalla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>Analogamente a quanto previsto al precedente comma possono essere dichiarate estinte le IIPPAABB non più in grado di perseguire i propri scopi statutari in quanto in situazione oggettiva di non contingente mancanza di mezzi economici e finanziari, la cui attività non sia parte integrante dei piani zonali elaborati dagli organi delle UUSSLL in conformità del piano regionale dei servizi sociali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>
							Agli effetti della presente legge con l'espressione comuni singoli o associati si fa riferimento ai soggetti di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-12-19;63#art2" xlink:type="simple">articolo 2 della Legge regionale 19 dicembre 1979, n. 63</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>L'estinzione può essere proposta:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>dagli organi statutari di amministrazione delle istituzioni;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>dal comune nel cui territorio trovasi la sede ovvero, in tutto o in parte, il patrimonio immobiliare della istituzione;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>dall'assemblea dei comuni singoli od associati nel cui territorio è posta la sede della istituzione;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>dalla Giunta regionale.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Sulla proposta formulata da uno dei soggetti di cui al comma precedente è acquisito il parere dei soggetti indicati alle lettere a), b), c), ai quali è pertanto trasmessa, a cura dello stesso proponente, copia del provvedimento di proposta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>I pareri devono pervenire nel termine di trenta giorni dalla comunicazione della proposta alla Giunta Regionale la quale è tenuta a formulare la conseguente determinazione al Consiglio munita del proprio parere. Trascorso tale termine le amministrazioni che non hanno adottato alcuna deliberazione sono considerate assenzienti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale provvede altresì ad acquisire il parere dell'ente destinatario dei beni e del personale dell'istituzione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<alinea>
							L'organo di amministrazione dell'IPAB, mediante l'atto deliberativo con il quale promuove l'estinzione e comunque entro i 30 giorni successivi al termine di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple">terzo comma dell'art. 2</rif>
							, provvede altresì a:
						</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>la rilevazione, secondo le modalità stabilite dagli articoli 3 e 4 del Regolamento di Contabilità approvato con RD 5-2-1981, n. 99, della consistenza patrimoniale desunta dagli inventari presso l'ente, da iscrizioni catastali o ipotecarie o da trascrizione sui registri immobiliari; l'elencazione e catalogazione, nonchè la identificazione dei beni patrimoniali appartenenti alle IIPPAABB raggruppate, anche essi descritti, catalogati e distinti secondo la pertinenza a ciascuna IPAB;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la ricognizione dei rapporti giuridici pendenti, eventualmente distinti secondo la pertinenza della IIPPAABB raggruppate;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>la ricognizione del personale dipendente, di ruolo e non di ruolo, in servizio alla data dell'atto deliberativo, mediante la formazione di un elenco nominativo dal quale risultino per ciascun dipendente, oltre ai dati anagrafici, la natura giuridica del rapporto, la sua decorrenza ed il termine, se previsto, la qualifica e il livello retributivo funzionale, il trattamento giuridico ed economico, previdenziale ed assistenziale in atto.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>
							In caso di mancata funzionalità o di inadempienza anche parziale da parte degli organi amministrativi, per le rilevazioni e ricognizioni di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							e per gli adempimenti di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">articolo 5</rif>
							, il comune nomina un commissario ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-04-07;15" xlink:type="simple">legge regionale 7 aprile 1976, n. 15</rif>
							e successive modificazioni ed integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Con il provvedimento di estinzione di cui al
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">precedente art. 1</rif>
							, il Consiglio regionale individua l'ente pubblico, e di norma il Comune, al quale sono trasferiti il personale e la proprietà dei beni. Esso subentra nei rapporti pendenti a qualsiasi titolo inerenti i beni e loro pertinenze, oltre che in tutti gli altri rapporto giuridici preesistenti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Nel caso in cui i beni della istituzione estinta siano destinati a più enti, fra i medesimi vengono ripartiti pro - quota, in ragione del valore dei beni ricevuti, gli oneri passivi gravanti sul patrimonio dell'IPAB.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>Nell'ipotesi considerata al comma precedente il personale viene trasferito con preferenza all'ente cui sono assegnate le strutture presso le quali ciascun dipendente di norma presta servizio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Il provvedimento di estinzione, divenuto esecutivo a termini di legge, è comunicato a mezzo raccomandata con avviso di ricevimento al legale rappresentante dell'istituzione estinta ed agli enti interessati alle attribuzioni previste dagli articoli precedenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Entro trenta giorni dal ricevimento della deliberazione, il legale rappresentante dell'istituzione effettua la consegna dei beni da attribuire agli enti destinatari mediante appositi verbali da redigersi con l'intervento, in contraddittorio, dei legali rappresentanti dei predetti enti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>I processi verbali di consegna, sottoscritti dagli intervenuti, costituiscono titolo per la trascrizione e per la voltura catastale dei beni stessi a favore degli enti competenti, da eseguirsi a cura e spesa degli stessi nei termini di legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il personale di ruolo o comunque con rapporto di impiego a tempo indeterminato presso l'IPAB è assegnato con il provvedimento di estinzione agli enti ai quali sono attribuiti i beni della istituzione a norma degli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
							</mrif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>Gli enti subentrano altresì nei rapporti di lavoro a tempo determinato e negli altri rapporti di prestazione d'opera in corso alla data del trasferimento del personale di cui al comma precedente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<corpo>
							Al personale di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							continuano ad applicarsi provvisoriamente, fino all'inquadramento nei ruoli organici del personale degli enti di rispettiva destinazione, le norme relative allo stato giuridico ed al trattamento economico vigenti nell'istituzione di provenienza alla data del trasferimento.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>Quando enti destinatari del personale delle IPAB estinte sono i Comuni, oltre a quanto disposto dall'articolo precedente, si applica la disciplina che segue.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>Dalla data di assegnazione il personale sarà iscritto, ai fini del trattamento di quiescenza, previdenza e assistenza, alla CPDEL e all'INADEL.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num />
						<corpo>
							Entro novanta giorni dalla data di assegnazione, i Comuni provvedono all'inquadramento nei propri ruoli organici del personale indicato al
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							del presente articolo, con i criteri e le modalità previsti dal
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-06-01;191" xlink:type="simple">DPR 1-6-79 n. 191</rif>
							e
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1980-11-07;810" xlink:type="simple">DPR 7-11-80 n. 810</rif>
							,sulla base della posizione giuridica acquisita nell'istituzione di provenienza alla data di assegnazione e con effetto dalla data di estinzione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num />
						<corpo>
							I comuni, attraverso l'applicazione dei provvedimenti attuativi del
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-06-01;191" xlink:type="simple">DPR 1-6-1979, n. 191</rif>
							e del
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1980-11-07;810" xlink:type="simple">DPR 7-11-1980 n. 810</rif>
							assicurano una collocazione del personale inquadrato corrispondente ai profili e qualifiche professionali esistenti nell'organizzazione funzionale degli uffici o servizi di destinazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com5">
						<num />
						<corpo>Al personale delle IIPPAABB soppresse, privo di sviluppo contrattuale nel triennio 79/81 ed eventualmente nel triennio precedente, si attribuiscono i benefici economici dei contratti dell'ente di destinazione, sia ai fini della determinazione della posizione economica alla data del trasferimento che per le competenze relative ai predetti periodi di vuoto contrattuale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com6">
						<num />
						<corpo>
							Per il raggiungimento dei fini di cui ai precedenti commi del presente articolo, i Comuni possono dar luogo all'ampliamento delle piante organiche tenendo conto anche di quanto disposto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1978-11-10;702#art4-com6" xlink:type="simple">art. 4, sesto comma, del DL 10-11-78 n. 702</rif>
							concertivo con modificazioni nella
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1979-01-08;3" xlink:type="simple">legge 8-1-79 n. 3</rif>
							, dandone informazione in occasione dell'acquisizione del parere previsto dall'ultimo comma dell'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com7">
						<num />
						<corpo>
							Il personale trasferito ai Comuni è di norma utilizzato in conformità di quanto previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-12-19;63#art32" xlink:type="simple">art. 32 della legge regionale 19-12-79 n. 63</rif>
							e successive modificazioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il trasferimento dei beni e del personale utilizzati dall'IPAB estinta in base all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							, per attività che rientrano tra le funzioni del servizio sanitario nazionale è comunque disciplinato dalle Leggi regionali
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-24;68" xlink:type="simple">24-5-1980, n. 68</rif>
							e
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-11-26;59" xlink:type="simple">26-11-1979, n. 59</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>L'individuazione dei beni e del personale destinato a funzioni o servizi di carattere sanitario è eseguita dal Consiglio regionale con il provvedimento di estinzione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num />
						<corpo>
							Le Unità Sanitarie Locali di destinazione applicano al suddetto personale le norme contrattuali e gli accordi degli enti di provenienza ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art82" xlink:type="simple">art. 82 del DPR 20-12-1979, n. 761</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le funzioni delle istituzioni estinte sono esercitate dagli enti destinatari in conformità alle linee programmatiche regionali e, quando ente destinatario è il comune, a norma degli
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-12-19;63#art29" xlink:type="simple">articoli 29 e seguenti della Legge regionale 19 dicembre 1979, n. 63</rif>
							e successive modificazioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>Il patrimonio mobiliare ed immobiliare attribuito in proprietà ai sensi della presente legge nonchè i corrispettivi delle loro alienazioni e trasformazioni rimangono specificatamente vincolati ai servizi sociali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num />
						<corpo>I proventi netti derivanti dall'amministrazione dei beni acquisiti a seguito dell'estinzione debbono essere portati ad incremento dei fondi di bilancio iscritti per lo svolgimento di attività assistenziali degli enti destinatari.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo finevigore="t2" id="art10-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Norma transitoria)</rubrica>
					<comma id="art10-t2-com1">
						<num />
						<corpo>Fino all'adozione della Legge di riforma della assistenza o di legge nazionale che detti norme in merito, è fatto divieto agli organi amministrativi delle IIPPAABB, aventi sede nel territorio regionale, di procedere alla alienazione o trasformazione di beni immobili o di titoli, alla costituzione di diritti reali sugli stessi, alla stipulazione di contratti di locazione o di affitto di durata superiore a quella minima prevista dalla legislazione vigente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-t2-com2">
						<num />
						<corpo>In deroga al divieto di cui al precedente comma, la Giunta regionale, sentiti i Comuni singoli o associati interessati, può autorizzare di volta in volta gli atti strettamente necessari alla realizzazione di programmi di pubblico interesse.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-t2-com3">
						<num />
						<corpo>
							Il divieto di cui al
							<rif xlink:href="#art10-t2-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							non si applica alle istituzioni di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art45" xlink:type="simple">art. 45 della legge 23-12-1978 n. 833</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 31 dicembre 1982.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 24-11-1982 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 27-12-1982.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
