<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t3" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19820415" num="23" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19820430" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-04-07;30" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-04-07;30@1982-05-03" />
					<urn iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-04-07;30@2000-02-29" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19820430" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19820526" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="20000325" fonte="rp2" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-04-07;30" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-05-03;34" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="LeggeRegionale1-n1">
						<h:p>
							Ai sensi del'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-05-03;34#art1-com1" xlink:type="simple">art. 1, comma 1 della legge regionale 3 maggio 1982, n. 34</rif>
							la data del 1 febbraio 1981 è riferita all’inquadramento del personale proveniente dagli enti locali; per il restante personale si fa riferimento alla data del 31 gennaio 1981.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art4-com3-leta" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-05-03;34" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-05-03;34#artunico-com2" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 2 della legge Regione Toscana 3 maggio 1982, n. 34" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#h1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1982-04-07;30" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19#ann1-art11-com80" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="ALLEGATO 1, articolo 11, comma 80 della legge Regione Toscana 29 febbraio 2000, n. 19" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19820407">7 aprile 1982</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>30</numDoc>
				<titoloDoc>
					Inquadramento del personale comandato ai sensi delle leggi
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1974;386" xlink:type="simple">n. 386/74</rif>
					,
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977;349" xlink:type="simple">n. 349/77</rif>
					,
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978;833" xlink:type="simple">n. 833/78</rif>
					e del personale messo a disposizione ai sensi del
					<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977;616" xlink:type="simple">DPR n. 616/77</rif>
					.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 23-2-1982</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 29-3-1982</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							La presente legge disciplina l'inquadramento nel ruolo unico regionale del personale comandato alla Regione ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1974-08-17;386" xlink:type="simple">Legge 17 agosto 1974, n. 386</rif>
							, della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-06-29;349" xlink:type="simple">legge 29 giugno 1977, n. 349</rif>
							, della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833" xlink:type="simple">legge 23 dicembre 1978, n. 833</rif>
							, e relative leggi regionali di attuazione, in servizio presso gli uffici regionali alla data di entrata in vigore della presente legge, che ne faccia espressa richiesta entro trenta giorni dall'entrata in vigore della medesima.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>
							Le domande di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							dovranno essere presentate al Presidente della Giunta regionale mediante lettera raccomandata con avviso di ricevimento.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>Il personale che non richiede l'inquadramento nel ruolo unico regionale, è iscritto nei ruoli nominativi regionali del personale del servizio sanitario nazionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							La presente legge disciplina altresì l'inquadramento nel ruolo unico regionale del personale proveniente dalla amministrazione statale, a norma del
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616" xlink:type="simple">DPR 24-7-77 n. 616</rif>
							e dagli enti di cui alla tabella "B" allegata al DPR medesimo, assegnato definitivamente agli uffici regionali in attuazione della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-03-26;14" xlink:type="simple">LR 26-3-1979 n. 14</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							L'inquadramento del personale indicato ai precedenti
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">1</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">2</rif>
							</mrif>
							, è disposto con deliberazione della Giunta regionale nel termine di 120 giorni dall'entrata in vigore della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>L'attribuzione del livello di inquadramento e l'applicazione dell'ordinamento giuridico ed economico del personale regionale hanno effetto dal 1 febbraio 1981, salvo quanto specificamente previsto dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>
							Il personale di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1980-08-08;441#art5" xlink:type="simple">art. 5 della legge 8-8-80 n. 441</rif>
							è inquadrato, ai soli fini giuridici, con effetto dal 1 gennaio 1981, fermo restando tutto quanto specificamente previsto dalla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>Il periodo di servizio prestato presso l'amministrazione di provenienza, nonchè quello prestato presso la Regione anteriormente alla data dell'1-2-81, è considerato come servizio prestato alle dipendenze organiche della Regione, ai soli fini dell'ammissione ai concorsi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il personale è inquadrato nel ruolo unico regionale in conformità alle unite tabelle di corrispondenza (
							<rif xlink:href="#ann1" xlink:type="simple">all. 1</rif>
							) sulla base della posizione giuridica rivestita alla data del 1 febbraio 1981
							<ndr num="#LeggeRegionale1-n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
							; sono fatte salve le modificazioni sopravvenute in base ad atti formali, ove queste retroagiscano i propri effetti anteriormente ad essa.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Per quanto riguarda il personale da inquadrare, che rivesta nell'ordinamento di provenienza qualifiche non espressamente previste nelle tabelle allegate, l'inquadramento nei livelli regionali sarà effettuato in via analogica, sulla base della equipollenza delle qualifiche stesse.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<alinea>Ai soli fini del primo inquadramento del personale di cui alla presente legge trovano inoltre applicazione i seguenti criteri integrativi:</alinea>
						<el id="art4-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<alinea>
								le norme previste dall'
								<mrif>
									art. 45, commi
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-17;38#art45-com2" xlink:type="simple">2</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-17;38#art45-com3" xlink:type="simple">3</rif>
									, della LR 17-8-79 n. 38
								</mrif>
								<h:span finevigore="t2" id="h1" iniziovigore="t1" status="abrogato">(con riferimento alla data del 1 febbraio 1981)</h:span>
								e dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979;38#art46" xlink:type="simple">art. 46 della predetta LR n. 38/79</rif>
								, sono estese, anche attraverso collocazione in soprannumero, e ferme restando tutte le condizioni e le modalità previste dalle norme medesime, al personale sottoindicato:
							</alinea>
							<ep id="art4-com3-leta-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>
									personale proveniente dallo Stato che al momento dell'inquadramento in Regione non abbia goduto in virtù della
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1980-07-11;312" xlink:type="simple">legge 11 luglio 1980, n. 312</rif>
									, di un passaggio di posizione tale da essere inquadrato in qualifica corrispondente a carriera superiore a quella di appartenenza in base al vecchio ordinamento di provenienza;
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com3-leta-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>
									personale proveniente dallo Stato che al momento dell'inquadramento in Regione non abbia fruito dei benefici di scorrimento di livello di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1980;312#art4-com4" xlink:type="simple">art. 4, comma 4 della legge n. 312/80</rif>
									sopra indicata;
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com3-leta-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>
									personale proveniente dagli enti parastatali, ad eccezione di quello di cui al
									<rif xlink:href="#art4-com3-letc" xlink:type="simple">successivo punto c)</rif>
									e personale proveniente dagli enti ospedalieri;
								</corpo>
							</ep>
						</el>
						<el id="art4-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								il personale cui, in forza dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1980;312#art4" xlink:type="simple">art. 4 della legge 312/80</rif>
								, sono applicabili gli scorrimenti di livello previsti dalla normativa medesima è collocato nel livello immediatamente superiore a quello conseguito in sede di primo inquadramento, al maturare delle anzianità previste dal citato
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								ove non abbia usufruito di quanto previsto al
								<rif xlink:href="#art4-com3-leta" xlink:type="simple">precedente punto a)</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>i dipendenti con qualifica di commesso vengono inquadrati nel terzo livello se in possesso di 8 anni di anzianità di servizio alla data del 30-9-1978. I dipendenti con qualifica di assistente coordinatore, assistente tecnico coordinatore e seconda qualifica professionale con coordinamento vengono inquadrati nel VI livello. I dipendenti con qualifica di collaboratore coordinatore e di collaboratore tecnico coordinatore in possesso al 31-12-79 di 10 anni di anzianità nella qualifica di collaboratore e della laurea, nonchè i dipendenti con la qualifica di direttore aggiunto di divisione, in possesso al 31-12-79 di 9 anni e 6 mesi di anzianità nella carriera direttiva e della laurea, vengono inquadrati nel livello immediatamente superiore a quello previsto dalla tabella;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com3-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>l'applicazione delle predette norme transitorie non può in alcun caso comportare l'attribuzione di più di un passaggio di livello rispetto all'ordinamento di provenienza;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com3-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>ai fini economici l'attribuzione del livello superiore è effettuata sulla base del maturato, anche in itinere, spettante alla data di attribuzione del livello, con esclusione della corresponsione della differenza di livello.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<alinea>Ai fini della determinazione della posizione economica di inquadramento, si applicano i seguenti criteri:</alinea>
						<el id="art5-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								per i dipendenti che hanno titolo all'applicazione del
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979;509" xlink:type="simple">DPR n. 509 del 1979</rif>
								, la posizione economica è determinata dallo stipendio in godimento al 31-1-81, comprensivo di scatti e classi acquisite ed eventuali assegni personali pensionabili, con esclusione dei benefici economici decorrenti dal 1 febbraio 1981 previsti dagli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-01-19;11#art19" xlink:type="simple">19</rif>
									e 20 secondo comma,
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-01-19;11#art20-com2-letb" xlink:type="simple">lett. b)</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-01-19;11#art20-com2-letc" xlink:type="simple">c)</rif>
									della LR 19-1-81 n. 11
								</mrif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								per il personale proveniente dallo Stato, dagli enti ospedalieri e dagli enti locali la posizione economica è determinata dallo stipendio in godimento al 31-1-81; inoltre il personale utilizza, per la determinazione del maturato economico, anche i miglioramenti economici decorrenti dal 1 febbraio 1981, ivi compresi quelli la cui erogazione si attua nel 1982, che sono previsti dal contratto di provenienza; non si applicano i benefici economici decorrenti dal 1 febbraio 1981 previsti dagli
								<mrif>
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-01-19;11#art19" xlink:type="simple">artt. 19</rif>
									e 20, secondo comma,
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-01-19;11#art20-com2-letb" xlink:type="simple">lett. b)</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-01-19;11#art20-com2-letc" xlink:type="simple">c)</rif>
									della LR 11/81
								</mrif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								al personale degli enti soppressi, privi di sviluppi contrattuali nel triennio 1979/81, ed eventualmente nel triennio precedente, si attribuiscono i benefici economici dei contratti dell'ente di destinazione, sia ai fini della determinazione della posizione economica al 1 febbraio 1981, che per le competenze relative ai periodi predetti di vuoto contrattuale. Per il personale degli enti soppressi per il quale gli ordinamenti di provenienza prevedono l'applicabilità del trattamento economico dei dipendenti statali, si applicano i benefici economici contrattuali relativi a tale personale indicati al
								<rif xlink:href="#art5-com1-letb" xlink:type="simple">precedente punto b)</rif>
								fermo restando il principio della non cumulabilità con i benefici economici degli accordi contrattuali degli enti di destinazione, per lo stesso periodo;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>la posizione giuridica derivante dall'inquadramento, qualora non sia coincidente con quella economica, è quella della classe o scatto immediatamente inferiore alla posizione economica predetta.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>
							Al dipendente viene altresì riconosciuto il maturato in itinere con le modalità indicate dal
							<mrif>
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-17;38#art48-com3" xlink:type="simple">terzo</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-17;38#art48-com4" xlink:type="simple">quarto</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-17;38#art48-com5" xlink:type="simple">quinto comma</rif>
								dell'art. 48 della LR 17-8-79 n. 38
							</mrif>
							con riferimento alla data del 31 gennaio 1981.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>
							Dal 1 febbraio 1981, compete al personale la progressione economica prevista dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-01-19;11" xlink:type="simple">LR 19-1-81, n. 11</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num />
						<corpo>Sono fatti salvi, fino alla data di entrata in vigore della presente legge, gli effetti economici maturati in virtù del contratto di provenienza vigente al 1 febbraio 1981, se più favorevoli.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num />
						<corpo>Al personale proveniente dallo Stato, dagli enti ospedalieri e dagli enti soppressi o interessati a processi di scorporo o di riforma ed inquadramento nel ruolo regionale, che continuerà ad operare nelle strutture di destinazione in turni avvicendati, viene corrisposta fino all'entrata in regime degli accordi del personale dipendente dalle Regioni relativi al periodo 82/84, l'indennità del turno spettante alla data del 3-12-81, secondo gli ordinamenti di provenienza.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com6">
						<num />
						<corpo>
							Per il personale proveniente dagli enti pubblici di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975;70" xlink:type="simple">L. n. 70/75</rif>
							l'indennità di cui sopra non è suscettibile pertanto degli incrementi previsti dall'ultimo comma dell'allegato 3 del
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1976-05-26;411" xlink:type="simple">DPR 26 maggio 1976 n. 411</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Ai fini del trattamento assistenziale, previdenziale e di quiescenza, il personale inquadrato a norma della presente legge è iscritto alle competenti gestioni per le assicurazioni sociali obbligatorie contro le malattie, all'Istituto Nazionale per l'Assistenza ai dipendenti degli enti locali (INADEL) e alla Cassa per le pensioni dei dipendenti degli enti locali (CPDEL).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>
							Agli effetti del trattamento assistenziale previdenziale e di quiescenza, l'iscrizione del personale proveniente da enti soppressi e riformati in attuazione del
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977;616" xlink:type="simple">DPR n. 616/77</rif>
							è eseguita dal giorno dell'effettiva messa a disposizione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<corpo>Ai dipendenti inquadrati a norma della presente legge o ai loro superstiti è data facoltà di optare per il mantenimento della posizione assicurativa già costituita nell'ambito dell'assicurazione generale obbligatoria.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num />
						<corpo>L'opzione deve essere esercitata nel termine di 180 giorni dalla notificazione della delibera di inquadramento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com5">
						<num />
						<corpo>
							Il predetto termine si applica anche per l'opzione del personale trasferito dalle Opere Universitarie, di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-09-07;74#art5-com3" xlink:type="simple">art. 5 - terzo comma della LR 7-9-1981 n. 74</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>Il personale è inquadrato in posizione soprannumeraria rispetto alla dotazione organica nel ruolo regionale, alla cui rideterminazione si provvederà, con legge regionale entro 180 giorni dall'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>La spesa per il personale da inquadrare nel ruolo unico regionale, prevista per il corrente esercizio finanziario in dieci miliardi di lire è imputata al Cap. 02000 del bilancio preventivo 1982, che presenta la necessaria disponibilità e, per gli anni successivi ai corrispondenti capitoli di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>
							L'inquadramento nel ruolo unico regionale del personale trasferito dalle Opere Universitarie della Toscana, effettuato in applicazione delle leggi regionali
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-09-07;74" xlink:type="simple">n. 74</rif>
							e
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-09-07;75" xlink:type="simple">n. 75</rif>
							del 7-9-81, è reso definitivo.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 7 aprile 1982.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 23-2-1982 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 29-3-1982.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO 1</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p>Tabella di inquadramento nel ruolo unico regionale.</h:p>
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="19820415" num="23" tipo="BURT" />
								<entratainvigore norm="19820430" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-04-07;30:allegato.1" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione />
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<h:p>
								Corrispondenze fra personale proveniente dallo Stato (livelli ex
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1980;312" xlink:type="simple">Legge 312-80</rif>
								), dal parastato (qualifiche ex
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979;509" xlink:type="simple">DPR 509-79</rif>
								), da enti ospedalieri, da enti locali (livelli ex
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1980;810" xlink:type="simple">DPR 810-80</rif>
								).
							</h:p>
							<h:p />
							<contenitore id="con2" nome="">
								<h:p>E' inquadrato nel I livello del ruolo unico regionale il personale proveniente da:</h:p>
								<h:p>- Stato I livello;</h:p>
								<h:p>- enti ospedalieri I livello;</h:p>
								<h:p>- enti locali I livello.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con3" nome="">
								<h:p>E' inquadrato nel II livello del ruolo unico regionale il personale proveniente da:</h:p>
								<h:p>- Stato II livello;</h:p>
								<h:p>- parastato: commesso;</h:p>
								<h:p>- enti ospedalieri II livello;</h:p>
								<h:p>- enti locali II livello.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con4" nome="">
								<h:p>E' inquadrato nel III livello del ruolo unico regionale il personale proveniente da:</h:p>
								<h:p>- Stato III livello;</h:p>
								<h:p>- parastato: agente tecnico;</h:p>
								<h:p>- enti ospedalieri III livello;</h:p>
								<h:p>- Enti locali III livello.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con5" nome="">
								<h:p>E' inquadrato nel IV livello del ruolo unico regionale il personale proveniente da:</h:p>
								<h:p>- Stato IV e V livello;</h:p>
								<h:p>- parastato: archivista dattilografo - operatore tecnico;</h:p>
								<h:p>- enti ospedalieri IV livello;</h:p>
								<h:p>- enti locali IV e V livello.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con6" nome="">
								<h:p>E' inquadrato nel V livello del ruolo unico regionale il personale proveniente da:</h:p>
								<h:p>- Stato VI livello;</h:p>
								<h:p>- parastato: assistente, assistente tecnico, assistente tecnico professionale, seconda qualifica professionale;</h:p>
								<h:p>- enti ospedalieri V e VI livello;</h:p>
								<h:p>- enti locali VI e VII livello.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con7" nome="">
								<h:p>E' inquadrato nel VI livello del ruolo unico regionale il personale proveniente da:</h:p>
								<h:p>- Stato VII livello;</h:p>
								<h:p>- parastato: collaboratore, collaboratore tecnico;</h:p>
								<h:p>- enti ospedalieri VII livello;</h:p>
								<h:p>- enti locali VIII livello.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con8" nome="">
								<h:p>E' inquadrato nel VII livello del ruolo unico regionale il personale proveniente da:</h:p>
								<h:p>- Stato VIII livello;</h:p>
								<h:p>- parastato: collaboratore tecnico - professionale, collaboratore tecnico (analisti, statistici, sociologi), I qualifica professionale, collaboratore coordinatore, collaboratore tecnico, coordinatore;</h:p>
								<h:p>- enti ospedalieri: VIII livello, assistente medico, ispettore sanitario, assistente tecnico, coadiutore amministrativo, coadiutore tecnico (biologo fisico - chimico, ecc.), psicologo non medico, farmacista collaboratore;</h:p>
								<h:p>- enti locali IX livello.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con9" nome="">
								<h:p>E' inquadrato nell'VIII livello del ruolo unico regionale il personale proveniente da:</h:p>
								<h:p>
									- Stato: direttore di divisione ad esaurimento ed ispettore generale ad esaurimento di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1980;312#art155" xlink:type="simple">art. 155 della L. n. 312-80</rif>
									, I dirigente, dirigente superiore;
								</h:p>
								<h:p>
									- parastato: dirigente, dirigente superiore, personale della I qualifica professionale o del ruolo tecnico con almeno 15 anni di servizio e con funzioni di direzione di strutture complesse organizzative, da almeno 1 anno alla data di entrata in vigore del
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979;761" xlink:type="simple">DPR 761-79</rif>
									, personale della I qualifica professionale o del ruolo tecnico che nell'ordinamento delle carriere preesistente all'entrata in vigore della
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975;70" xlink:type="simple">LR 70-75</rif>
									rivestiva una qualifica non inferiore a quella di direttore principale; medico della I qualifica professionale che nell'ordinamento delle carriere preesistenti all'entrata in vigore della
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1979;70" xlink:type="simple">L. 70-79</rif>
									ricopriva una qualifica corrispondente a direttore principale, dirigente generale;
								</h:p>
								<h:p>- enti ospedalieri: I e II livello dirigenziale - aiuto medico e vice direttore sanitario, direttore di farmacia, direttore tecnico (biologo e fisico chimico), direttore sanitario e primario, direttore amministrativo;</h:p>
								<h:p>- enti locali X e XI livello.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
