<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19820608" num="33" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19820623" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-05-29;45" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-05-29;45@1986-09-02" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="ORGANI" />
						<materia valore="ENTI SANITARI" />
						<materia valore="ORDINAMENTO" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19820623" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19860926" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-05-29;45" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-09-02;46" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art11-com7" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-09-02;46" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-09-02;46#artunico-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 1 della legge Regione Toscana 2 settembre 1986, n. 46" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art11-com7-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19820529">29 maggio 1982</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>45</numDoc>
				<titoloDoc>Composizione e funzionamento delle commissioni di disciplina delle Unità Sanitarie Locali.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 29-4-1982</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 22-5-1982</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Composizione)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Ai sensi e per gli effetti dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art61" xlink:type="simple">articolo 61 del DPR 20-12-1979 n. 761</rif>
							, in ogni unità sanitaria locale è istituita una commissione di disciplina composta di sei membri effettivi, di cui tre nominati dal comitato di gestione e tre designati dalle organizzazioni sindacali del personale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>Per ciascun membro effettivo, e con le stesse modalità, è rispettivamente nominato o designato un membro supplente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>Tutti i membri, sia effettivi che supplenti, devono essere dipendenti dell'unità sanitaria locale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num />
						<corpo>Nei procedimenti disciplinari a carico di dipendenti per i quali è richiesta l'iscrizione ad albi professionali, la commissione è integrata da un membro, con voto consultivo, designato, non oltre il termine di trenta giorni dalla data di ricevimento delle richiesta, dal competente ordine o collegio professionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Nomina dei membri)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>Alla nomina dei tre membri effettivi di sua competenza il comitato di gestione provvede con votazione unica e segreta, con voto limitato a due nomi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>A parità di voti è eletto il più anziano di età.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>Ad avvenuta nomina dei tre membri effettivi, il comitato di gestione provvede, nella stessa seduta e con le stesse modalità, alla nomina dei tre membri supplenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num />
						<corpo>Sempre nel corso della stessa seduta e dopo l'elezione dei supplenti, il comitato di gestione individua per ciascun membro effettivo il rispettivo supplente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Designazione dei membri da parte delle Organizzazione Sindacali)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Le designazioni dei membri effettivi e supplenti da parte delle organizzazioni sindacali vengono richieste dal Presidente dell'Assemblea dell'USL alle organizzazioni sindacali maggiormente rappresentative su base nazionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Le organizzazioni sindacali provvedono alle designazioni congiuntamente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>
							Nel comunicare le proprie designazioni, le organizzazioni sindacali devono indicare per ciascun membro effettivo il rispettivo supplente. La comunicazione delle designazioni effettuate deve essere fatta pervenire al presidente del comitato di gestione non oltre trenta giorni dal ricevimento della richiesta di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>
							Nel caso di mancato accordo tra le organizzazioni sindacali sui nominativi da designare, e comunque alla scadenza del termine suddetto, il comitato di gestione provvede autonomamente con le modalità di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							, tenuto conto delle designazioni eventualmente fatte pervenire dalle singole organizzazioni sindacali.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Costituzione)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>La Commissione di Disciplina è costituita con deliberazione del Comitato di gestione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>
							Con lo stesso provvedimento il Comitato di gestione nomina il Presidente ed il Vice - Presidente della Commissione, scegliendoli fra i membri effettivi di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">primo comma del precedente articolo 2</rif>
							, incarica delle funzioni di Segretario un dipendente del profilo professionale "Direttori Amministrativi", stabilisce la sede della commissione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Durata in carica e rinnovo dei componenti)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>La Commissione di disciplina dura i carica tre anni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>
							L'iniziativa per il rinnovo della commissione spetta al Presidente del Comitato di gestione che è tenuto ad avviare le procedure previste dagli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">2</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
							</mrif>
							entro il secondo mese precedente a quello di scadenza.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>Oltre che alla normale scadenza, si procede al rinnovo totale della commissione di disciplina in caso di simultanee dimissioni di tre membri effettivi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num />
						<corpo>In tal caso il Comitato di gestione, con propria deliberazione, dichiara lo scioglimento della commissione e il Presidente avvia immediatamente le procedure di rinnovo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num />
						<corpo>Il Presidente e i membri effettivi della commissione non possono essere confermati. Il divieto si applica anche in caso di anticipato scioglimento o di dimissioni volontarie.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Insediamento)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>All'insediamento della commissione di disciplina provvede il Presidente del Comitato di gestione, che ne verifica la regolare composizione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>Immediatamente dopo le formalità di cui al precedente comma, il Presidente della commissione di disciplina inizia a svolgere le funzioni di sua competenza.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Presidente)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>Il Presidente della commissione di disciplina convoca e presiede la stessa, ne firma gli atti e le deliberazioni e ne esegue le decisioni. Provvede inoltre all'espletamento di tutti i compiti connessi al buon funzionamento della commissione stessa o comunque richiesti dalla presente legge. In particolare fissa la data della trattazione orale, riferisce sui casi sottoposti a giudizio, può nominare un relatore, decide sulla ricusazione dei membri effettivi e supplenti, determina l'ordine e le modalità di votazione dei componenti la commissione e ne raccoglie le dichiarazioni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Membri)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>I membri effettivi e supplenti devono astenersi dal compiere atti, esperire indagini disciplinari, se non nell'esercizio delle loro funzioni di componenti della commissione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>Ogni membro effettivo ha il suo sostituto nel rispettivo membro supplente, che interviene a tutte le riunioni della commissione ma non può partecipare alle votazioni e agli altri aspetti di competenza dell'organo disciplinare, salvo il caso di assenza o di legittimo impedimento del membro effettivo. Il membro supplente sostituisce altresì il membro effettivo decaduto o cessato, fino alla nomina del nuovo effettivo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num />
						<corpo>Le dimissioni dei membri effettivi o supplenti sono inviate al Presidente della commissione di disciplina, che ne dà immediata comunicazione al Presidente del Comitato di gestione, dandone notizia nel verbale della seduta della commissione di disciplina immediatamente successiva.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num />
						<corpo>
							Il membro dimissionario rimane in carica fino alla nomina del successore. A questi ultimi effetti, si procede con le modalità ed i criteri indicati all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							o all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
							, a seconda dei casi ivi previsti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com5">
						<num />
						<corpo>
							In materia di astensioni e ricusazioni dei membri della commissione di disciplina, si applicano l'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1957-01-10;3#art149" xlink:type="simple">articolo 149</rif>
							e le altre disposizioni del
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1957-01-10;3" xlink:type="simple">DPR 10-1-1957, n. 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Segretario)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>Il segretario assiste alle sedute della commissione, ne redige i verbali, è responsabile della conservazione degli atti collegiali e presidenziali, della spedizione della corrispondenza, della comunicazione degli avvisi, convocazioni, ordinanze, decisioni, della trasmissione di ogni altro atto o documento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>Rilascia copie autentiche dei verbali della commissione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num />
						<corpo>Collabora inoltre, sotto la direzione del Presidente, alla attività di esecuzione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Validità delle adunanze e delle deliberazioni)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>Per la validità delle riunioni è necessaria la presenza di almeno quattro componenti ivi compreso il Presidente o chi ne fa le veci e del segretario.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>
							Dal computo è escluso l'eventuale membro aggiunto di cui all'ultimo comma dell'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num />
						<corpo>I membri supplenti sono computati agli effetti della validità delle sedute soltanto in caso di assenza del rispettivo titolare.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com4">
						<num />
						<corpo>La convocazione delle sedute deve essere comunicata a tutti i membri, mediante raccomandata a mano o raccomandata postale con avviso di ricevimento, almeno otto giorni prima di quello fissato per la seduta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com5">
						<num />
						<corpo>Salvo contrarie disposizioni di legge, la commissione delibera a maggioranza assoluta dei voti dei presenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com6">
						<num />
						<corpo>Delle sedute, ivi compresa quella di insediamento, viene redatto verbale firmato dal segretario, dal Presidente e dal membro effettivo più anziano presente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Infrazioni, sanzioni e procedimento disciplinare)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per le infrazioni, le sanzioni e il procedimento disciplinare, si applica al personale delle UUSSLL, per le parti compatibili, la normativa vigente per gli impiegati civili dello Stato, di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1957-01-10;3" xlink:type="simple">DPR 10-1-1957, n. 3</rif>
							e successive modificazioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num />
						<corpo>
							Competente ad infliggere la censura è il responsabile del servizio cui è assegnato il dipendente. Per servizio si intende l'articolazione organizzativa di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-24;71#art6" xlink:type="simple">art. 6 della legge regionale 24-5-1980, n. 71</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num />
						<corpo>Contro il provvedimento di censura inflitto dal responsabile di servizio è ammesso ricorso al Presidente del comitato di gestione, che decide in via definitiva.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com4">
						<num />
						<corpo>
							Ai responsabili di servizio e ai coordinatori di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-24;71#art18" xlink:type="simple">art. 18 della legge regionale 24-5-1980, n. 71</rif>
							, la censura è inflitta dal Presidente del comitato di gestione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com5">
						<num />
						<corpo>L'iniziativa per la irrogazione delle sanzioni della riduzione dello stipendio, della sospensione della qualifica e della destituzione spetta a chi è competente ad infliggere la censura, nonchè per i rispettivi settori, ai coordinatori di cui al precedente comma.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com6">
						<num />
						<corpo>
							Gli atti che il
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1957-01-10;3" xlink:type="simple">DPR 10-1-1957, n. 3</rif>
							, e successive integrazioni e modificazioni, demanda al capo del personale, al ministro e al consiglio di amministrazione sono di competenza, rispettivamente, dei coordinatori di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-24;71#art18" xlink:type="simple">art. 18 legge regionale 24-5-1980, n. 71</rif>
							, ciascuno per il proprio settore, del Presidente del comitato di gestione, del comitato stesso.
						</corpo>
					</comma>
					<comma finevigore="t2" id="art11-com7-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
						<num />
						<corpo>
							L'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1957-01-10;3#art123" xlink:type="simple">art. 123 del DPR 10-1-1957, n. 3</rif>
							, si applica per i dipendenti di cui al
							<rif xlink:href="#art11-com4" xlink:type="simple">quarto comma</rif>
							. Gli atti attribuiti, ai sensi dello stesso
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1957-01-10;3#art123" xlink:type="simple">articolo 123</rif>
							, alla competenza del Consiglio dei Ministri e del Presidente della Repubblica sono presi, rispettivamente, dalla Giunta regionale e dal Presidente della stessa.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com8">
						<num />
						<corpo>I provvedimenti concernenti la sospensione della qualifica e la destituzione sono comunicati alla Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Norme transitorie)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<corpo>La presente legge si applica anche al personale transitoriamente assegnato alle unità sanitarie locali, purchè sia stata adottata la pianta organica provvisoria ai sensi delle vigenti disposizioni. Le competenze attribuite ai responsabili di servizio e ai coordinatori di settore sono esercitate dai dipendenti cui siano stati provvisoriamente conferiti i corrispondenti incarichi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num />
						<corpo>I procedimenti disciplinari in corso all'entrata in vigore della presente legge possono essere riassunti nelle forme e secondo le procedure di cui ai precedenti articoli, non oltre i novanta giorni dalla data di entrata in vigore della legge stessa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com3">
						<num />
						<corpo>La mancata riassunzione nei termini suddetti estingue il procedimento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 29 maggio 1982.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 29-4-1982 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 22- 5-1982.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
