<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19820907" num="50" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19820922" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-08-31;72" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Sistema educativo" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19820922" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-08-31;72" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19820831">31 agosto 1982</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>72</numDoc>
				<titoloDoc>Norme sul diritto allo studio universitario.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 27-7-1982</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 27-8-1982</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							La presente legge, nel rispetto degli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27;nir-1#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27;nir-1#art33" xlink:type="simple">33</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27;nir-1#art34" xlink:type="simple">34</rif>
								della Costituzione
							</mrif>
							e sulla base della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1979-12-22;642" xlink:type="simple">legge 22-12-1979, n. 642</rif>
							, disciplina, in assenza della legge quadro nazionale, l'attuazione del diritto allo studio nell'ambito universitario.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Beneficiari)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>Degli interventi previsti dalla presente legge possono usufruire, secondo le modalità di cui ai successivi articoli, tutti gli studenti cittadini italiani iscritti a corsi di laurea, a scuole dirette a fini speciali, a scuole di specializzazione, a corsi di perfezionamento al dottorato di ricerca, istituiti presso le Università toscane nonchè agli istituti di istruzione superiore di grado universitario aventi la sede principale nel territorio della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>
							Sono esclusi dagli interventi, salvo casi eccezionali da prevedersi nel programma di cui al
							<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">successivo articolo 11</rif>
							, gli studenti già in possesso di laurea ed iscritti ad un nuovo corso di laurea, e, per gli interventi cui si accede mediante concorso, gli studenti fuori corso da oltre un anno nel corso di laurea seguito.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>Gli studenti di nazionalità straniera, gli apolidi e quelli cui le competenti autorità statali abbiano riconosciuto la qualità di rifugiati politici possono fruire dei servizi e delle provvidenze previste dalla presente legge nell'ambito dei principi e delle disposizioni della legislazione statale vigente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Tipologia degli interventi)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<alinea>L'attuazione del diritto allo studio nell'ambito universitario si realizza mediante i seguenti interventi:</alinea>
						<en id="art3-com1-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>servizio alloggi;</corpo>
						</en>
						<en id="art3-com1-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>servizio mensa;</corpo>
						</en>
						<en id="art3-com1-num3">
							<num>3)</num>
							<corpo>assegno di studio;</corpo>
						</en>
						<en id="art3-com1-num4">
							<num>4)</num>
							<corpo>prestiti d'onore;</corpo>
						</en>
						<en id="art3-com1-num5">
							<num>5)</num>
							<corpo>servizi editoriali (librari, audiotelevisivi, ed in ogni altra forma);</corpo>
						</en>
						<en id="art3-com1-num6">
							<num>6)</num>
							<corpo>servizio per le attività culturali, turistiche e di promozione sportiva;</corpo>
						</en>
						<en id="art3-com1-num7">
							<num>7)</num>
							<corpo>servizio trasporto;</corpo>
						</en>
						<en id="art3-com1-num8">
							<num>8)</num>
							<corpo>servizio di informazione;</corpo>
						</en>
						<en id="art3-com1-num9">
							<num>9)</num>
							<corpo>
								servizio di orientamento sulla situazione occupazionale e sugli sbocchi professionali, nell'ambito della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-11-15;86" xlink:type="simple">LR 15-11-1980, n. 86</rif>
								;
							</corpo>
						</en>
						<en id="art3-com1-num10">
							<num>10)</num>
							<corpo>
								ogni altro intervento e servizio previsto dal programma regionale di cui al
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">successivo art. 11</rif>
								.
							</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>I servizi sanitari sono disciplinati ai sensi della legislazione nazionale in materia e delle relative leggi regionali di attuazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Esercizio delle funzioni)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>La Regione esercita le funzioni di indirizzo e programmazione relative al diritto allo studio universitario mediante programmi pluriennali, secondo le norme della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>
							Le funzioni amministrative relative agli interventi per il diritto allo studio universitario sono delegate alle Associazioni intercomunali dell'area fiorentina (n. 10), dell'area pisana (n. 12) e dell'area senese (n. 30), di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979;37" xlink:type="simple">LR n. 37 del 1979</rif>
							che le esercitano dal 1 gennaio 1983 avvalendosi di un comitato di gestione per gli interventi del diritto allo studio universitario con la composizione e con le funzioni previste agli articoli successivi.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Composizione del Comitato per la gestione degli interventi relativi al diritto allo studio universitario)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<alinea>Il Comitato di gestione è nominato dall'Assemblea dell'Associazione intercomunale ed è composto:</alinea>
						<el id="art5-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>dal presidente dell'Associazione intercomunale o da un suo delegato scelto fra i membri del comitato esecutivo dell'Associazione intercomunale;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								da 8 membri di cui almeno 5 scelti fra i componenti l'assemblea dell'Associazione intercomunale ed eletti con voto limitato a 5.
								<h:br />
								Tra i membri esterni all'assemblea dell'Associazione intercomunale sono ineleggibili coloro che hanno un rapporto di lavoro o di studio con l'Università;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>da 4 membri designati dal Consiglio di Amministrazione dell'Università;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								da 4 rappresentanti degli studenti universitari eletti con le modalità di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1973-10-01;580#art9" xlink:type="simple">art. 9 del DL 1-10-1973, n. 580</rif>
								e successive modifiche ed integrazioni.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Il numero dei rappresentanti degli studenti resta invariato indipendentemente dal quorum dei votanti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>Il Comitato di gestione è presieduto dal Presidente dell'Associazione Intercomunale o suo delegato di cui alla lett. a).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num />
						<corpo>I componenti del Comitato di gestione di cui alle lettere a), b), c), decadono quando sono rinnovati gli organi che li hanno designati. I componenti di cui alla lettera d) decadono ad ogni elezione per il rinnovo degli organi universitari.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num />
						<corpo>
							L'Associazione intercomunale concorderà con gli organi competenti degli istituti di istruzione superiore di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							e con il Senato accademico dell'Università titolare delle funzioni di cui all'ultimo comma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1973-10-01;580#art9" xlink:type="simple">art. 9 del DL 1 ottobre 1973, n. 580</rif>
							, le modalità di partecipazione all'elezione degli studenti iscritti agli istituti medesimi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com6">
						<num />
						<corpo>I componenti del Comitato di gestione non membri dell'Assemblea dell'Associazione intercomunale partecipano con diritto di parola a tutte le sedute dell'Assemblea in cui siano all'ordine del giorno questioni attinenti al diritto allo studio universitario.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com7">
						<num />
						<corpo>L'Associazione intercomunale, in seguito a verificate esigenze di funzionalità, può modificare il numero dei componenti del Comitato di gestione mantenendo comunque inalterato il rapporto fra le diverse componenti ed i criteri di rappresentatività individuati nei commi precedenti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Funzionamento e compiti del Comitato)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Il Comitato di gestione delibera validamente con l'intervento della maggioranza dei componenti ed a maggioranza dei presenti. In caso di parità nella votazione, prevale il voto del Presidente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<alinea>Il Comitato di gestione:</alinea>
						<el id="art6-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								predispone il parere per il programma regionale pluriennale di cui agli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">11</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">12</rif>
								</mrif>
								, nonchè la proposta per il piano annuale di cui all'
								<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">art. 13</rif>
								, trasmettendoli al Comitato esecutivo, insieme ad eventuali pareri di minoranza, per la presentazione all'assemblea intercomunale;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>predispone ogni altro atto di natura programmatica che comporti impegni di spesa pluriennali;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>predispone le previsioni di entrata e di spesa relative al piano ed al programma triennale da inserire nei corrispondenti bilanci dell'Associazione intercomunale;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								delibera gli atti di amministrazione relativi agli interventi di cui al
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente articolo 3</rif>
								, nei limiti delle disponibilità degli appositi capitoli del bilancio dell'Associazione intercomunale;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>propone all'assemblea dell'Associazione intercomunale regolamenti per l'organizzazione dei servizi;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com2-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>esercita ogni altra funzione conferitagli dall'Assemblea dell'Associazione.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Funzioni dell'Assemblea)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<alinea>L'Assemblea dell'Associazione intercomunale:</alinea>
						<el id="art7-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>esprime il parere per il programma regionale pluriennale;</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								approva il piano annuale e gli atti di cui all'
								<rif xlink:href="#art6-com2-letb" xlink:type="simple">articolo 6, lettera b)</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								approva regolamenti per l'organizzazione dei servizi, salvo quanto previsto al
								<rif xlink:href="#art16-com1" xlink:type="simple">successivo art. 16, comma 1</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>esercita ogni altra funzione non espressamente attribuita al Comitato di gestione.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Compiti del Presidente)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>Il Presidente del Comitato di gestione convoca e presiede il Comitato e cura l'attuazione dei provvedimenti adottati dal Comitato stesso.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Gettone di presenza)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>
							Ai membri del Comitato di gestione compete un gettone di presenza per ogni giornata di seduta di importo pari a quello stabilito per i componenti l'Assemblea della Associazione intercomunale nonchè il rimborso delle spese effettivamente sostenute, da liquidarsi secondo quanto indicato dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1974-04-26;169#art7" xlink:type="simple">art. 7 della L. 26-4-1974, n. 169</rif>
							e successive modificazioni ed integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Indirizzi generali per l'esercizio delle funzioni delegate)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<alinea>Le Associazioni intercomunali esercitano le funzioni delegate nell'osservanza dei seguenti indirizzi generali:</alinea>
						<el id="art10-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>gli interventi sono organizzati nel rispetto dell'autonomia costituzionalmente garantita delle Università ed erogati in modo coordinato alle esigenze funzionali delle Università stesse;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>gli interventi sono gestiti in modo da favorire un effettivo coordinamento con le iniziative attuate dalle Amministrazioni locali anche in settori diversi ma comunque incidenti sulle condizioni di vita degli studenti, con particolare riferimento a quelli realizzati a favore degli studenti dei vari ordini di scuola;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								gli interventi, al fine di realizzare il miglioramento dei servizi e la loro economicità, devono perseguire una piena utilizzazione dei servizi e delle strutture esistenti nel territorio attraverso convenzioni con i soggetti interessati. Le strutture proprie del diritto allo studio universitario potranno tuttavia essere utilizzate da soggetti diversi da quelli previsti dall'
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
								mediante convenzioni che potranno essere stipulate solo previo pieno soddisfacimento delle esigenze dei beneficiari della presente legge e purchè sia assicurata la copertura dei costi del servizio;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								gli interventi consistono prioritariamente in erogazione di servizi, che, ove non siano assicurati con gestione diretta e secondo gli indirizzi indicati alle precedenti lettere b) e c), potranno essere forniti compatibilmente con la loro natura, nel rispetto delle disposizioni della presente legge, in altre forme privilegiando convenzioni con cooperative di studenti che autogestiscono i servizi a favore dei loro soci. Il programma regionale di cui al
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">successivo art. 11</rif>
								determina le condizioni da prevedersi nelle convenzioni di affidamento della gestione dei servizi alle cooperative di studenti sopracitati. Il concorso alle spese a carico del Bilancio dell'Associazione Intercomunale non dovrà superare quello sostenuto capitariamente nei servizi gestiti direttamente o attraverso appalto;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>nel caso di Università con sedi decentrate in Comuni diversi da quelli appartenenti all'Associazione intercomunale delegata, gli interventi dovranno di norma essere gestiti mediante convenzioni con l'Associazione, ovvero il Comune interessato.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>Ciascun comitato di gestione può stipulare convenzioni con i Comuni della regione che non siano sede universitaria o con le rispettive Associazioni intercomunali, per gestire in modo decentrato, di preferenza presso i medesimi Comuni o Associazioni intercomunali, servizi periferici di segreteria amministrativa, qualora accordi di collaborazione in tal senso siano stati raggiunti con una o più delle Università aventi sede in Toscana.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num />
						<corpo>
							Il Consiglio regionale stabilisce ulteriori indirizzi per l'esercizio delle funzioni delegate nel programma regionale di cui al
							<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">successivo articolo 11</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Programmazione regionale. Contenuti)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il programma regionale degli interventi per il diritto allo studio nell'ambito universitario si conforma agli obiettivi, agli indirizzi ed alle priorità della programmazione nazionale dello sviluppo universitario, ove operante; fissa gli obiettivi e le priorità degli interventi da realizzare, nonchè gli eventuali ulteriori indirizzi di cui all'ultimo comma dell'
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
							; determina l'ammontare dei relativi finanziamenti, nonchè il riparto degli stessi fra le Associazioni intercomunali interessate, tenendo anche conto del numero degli studenti iscritti in sede e fuori sede presso ciascuna Università, e della quantità di servizi erogati nell'ultimo anno; contiene la verifica dei risultati conseguiti nella attuazione del programma precedente ed indica i necessari aggiustamenti; indica, nell'ambito dei principi stabiliti dalle leggi dello Stato, i criteri e le modalità per l'erogazione dei servizi e per la determinazione delle relative tariffe anche in forma differenziata in relazione alle condizioni economiche degli studenti; fissa l'ammontare dell'assegno di studio, differenziato per studenti in sede e fuori sede, ed eventualmente graduato a seconda delle condizioni economiche, di capacità e di merito.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num />
						<corpo>Il programma prevede eventuali studi, ricerche ed ogni altra iniziativa della Regione relativi al diritto allo studio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num />
						<corpo>Il programma determina i criteri congiunti di merito scolastico e di condizioni economiche idonei alla individuazione degli studenti capaci e meritevoli e privi di mezzi finanziari cui sono riservati gli interventi ai quali si accede mediante concorso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com4">
						<num />
						<corpo>Il programma prevede i casi e le modalità di decadenza dall'utilizzazione dei servizi o di parte di essi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com5">
						<num />
						<corpo>Il programma dovrà altresì garantire specifici interventi a favore degli studenti portatori di handicaps.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com6">
						<num />
						<corpo>Nella elaborazione del programma particolare attenzione sarà rivolta alle esigenze dei lavoratori - studenti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Programmazione regionale. Procedure)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il programma regionale dispone per un arco di tempo pari a quello del bilancio pluriennale della Regione, assume come riferimento finanziario le disponibilità recate da tale bilancio ed è soggetto ad approvazione annuale, in funzione della scorrevolezza del bilancio stesso ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28#art49" xlink:type="simple">art. 49 della LR 6 maggio 1977, n. 28</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta regionale, sentita la Commissione regionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">art. 14</rif>
							, elabora lo schema di programma sulla base della programmazione nazionale di settore, ove operante, e del programma regionale di sviluppo e lo sottopone, entro il 31 dicembre, all'esame delle Associazioni intercomunali di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							, che devono far pervenire le loro osservazioni e proposte entro il 15 febbraio dell'anno successivo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com3">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale, viste le osservazioni e proposte delle Associazioni intercomunali, definisce la proposta di programma e la trasmette entro il 28 febbraio al Consiglio regionale che l'approva entro il 15 aprile.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Piani annuali d'intervento)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num />
						<corpo>Il programma regionale per il diritto allo studio universitario è attuato mediante piani annuali approvati dalle Associazioni intercomunali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num />
						<corpo>Le Associazioni intercomunali approvano il piano entro il 15 maggio. Il piano dovrà contenere, in ordine di priorità e secondo gli obiettivi ed i criteri del programma regionale, l'indicazione analitica di tutti gli interventi da realizzare nell'anno di competenza e l'indicazione delle entrate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com3">
						<num />
						<corpo>Il piano è approvato dall'Assemblea dell'Associazione intercomunale, su proposta del comitato di gestione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com4">
						<num />
						<corpo>
							Il comitato esecutivo dell'Associazione intercomunale, ricevuta dal comitato di gestione la proposta di piano di cui all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
							, con gli eventuali pareri di minoranza, ai fini della presentazione dell'Assemblea, ne valuta la conformità rispetto agli indirizzi ed agli obiettivi del programma regionale e la coerenza con le scelte dei comuni associati, con particolare riferimento agli indirizzi relativi alla pianificazione territoriale, all'edilizia residenziale, ai servizi sociali e culturali, al fine di favorire la massima integrazione degli interventi. Tale valutazione è trasmessa all'assemblea insieme alla proposta del comitato di gestione e gli eventuali pareri di minoranza di cui all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com5">
						<num />
						<corpo>
							Qualora il termine di cui al
							<rif xlink:href="#art13-com2" xlink:type="simple">precedente secondo comma</rif>
							non sia rispettato, a partire dal 1 giugno il comitato di gestione potrà deliberare gli atti di amministrazione secondo quanto previsto dall'
							<rif xlink:href="#art6-com2-letd" xlink:type="simple">art. 6, comma 2, lett. d)</rif>
							. Tali atti di amministrazione devono essere assunti nel rispetto delle proposte per il Piano annuale dallo stesso comitato trasmesse all'esecutivo dell'assemblea della stessa Associazione intercomunale, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art6-com2-leta" xlink:type="simple">art. 6, comma 2, lett. a)</rif>
							, ed essere sottoposti a ratifica da parte dell'Assemblea dell'Associazione intercomunale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>(Commissione regionale)</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num />
						<corpo>E' istituita la Commissione regionale per il diritto allo studio universitario, che svolge funzioni di consulenza della Giunta regionale per gli atti della programmazione regionale relativi al diritto allo studio universitario.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com2">
						<num />
						<alinea>La Commissione è composta da:</alinea>
						<el id="art14-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>un componente della Giunta regionale, che la presiede;</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>i rettori degli atenei ed i legali rappresentanti degli istituti di istruzione superiore di grado universitario aventi sede in Toscana;</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>i sindacai dei Comuni sede di Università;</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>il Presidente e due membri scelti fra le altre due componenti di ciascun comitato di gestione;</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>tre rappresentanti dell'URPT;</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com2-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>tre rappresentanti dell'ANCI - sezione toscana;</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com2-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>tre rappresentanti delle organizzazioni sindacali regionali dei lavoratori dipendenti maggiormente rappresentative;</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com2-leth">
							<num>h)</num>
							<corpo>tre rappresentanti delle Associazioni imprenditoriali regionali maggiormente rappresentative.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art14-com3">
						<num />
						<corpo>Ai componenti la Commissione è attribuito, per ogni giorno di seduta, un gettone di presenza di Lire 30.000, nonchè, in quanto dovuta, l'indennità di missione ed il rimborso delle spese sostenute nella misura e secondo le modalità previste per i dipendenti regionali del livello funzionale VIII.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<rubrica>(Servizio alloggio)</rubrica>
					<comma id="art15-com1">
						<num />
						<corpo>Al servizio alloggio si accede mediante pubblico concorso a cui possono partecipare gli studenti capaci e meritevoli nonchè di disagiate condizioni economiche, residenti nel territorio di Comuni diversi da quelli delle sedi universitarie, con tempi di percorrenza, tra detti Comuni, mediante servizi di pubblico trasporto, superiori ad un'ora.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com2">
						<num />
						<corpo>Il bando di concorso, che è pubblicato entro il 30 giugno di ogni anno, specifica, conformemente alle previsioni del programma regionale, i requisiti di cui al comma precedente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com3">
						<num />
						<corpo>Ove non sia possibile provvedere attraverso le strutture abitative delle Associazioni intercomunali, possono essere stipulate convenzioni con cooperative di studenti aventi lo scopo di gestire l'alloggio a favore dei loro soci, e, in via subordinata, con soggetti gestori di residenze, collegi, pensionati e alberghi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com4">
						<num />
						<corpo>Altre forme di intervento potranno essere previste nel programma regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com5">
						<num />
						<corpo>Il programma regionale determina le tariffe del servizio secondo fasce di reddito.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<rubrica>(Funzionamento delle strutture abitative)</rubrica>
					<comma id="art16-com1">
						<num />
						<corpo>La vita sociale all'interno delle strutture abitative è disciplinata da un regolamento approvato dal Comitato di gestione, sentita l'assemblea degli studenti ospiti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com2">
						<num />
						<corpo>Tale regolamento deve garantire la partecipazione degli utenti al funzionamento delle strutture abitative, alla organizzazione delle attività culturali, ricreative e sportive interne.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com3">
						<num />
						<corpo>Presso le strutture destinate al servizio abitativo, ove lo consentano le condizioni strutturali, devono essere resi disponibili spazi per servizi collettivi interni, quali biblioteche, sale di lettura, sale di riunioni e di svago.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com4">
						<num />
						<corpo>Il Comitato di gestione può consentire l'utilizzazione, nei periodi di vacanza dell'attività accademica, delle strutture abitative, ai fini culturali o di turismo sociale, senza oneri di gestione per l'Associazione intercomunale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art17">
					<num>ARTICOLO 17</num>
					<rubrica>(Servizio di mensa)</rubrica>
					<comma id="art17-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il servizio di mensa è gestito dal Comitato di gestione direttamente e, ove necessario, in altre forme, secondo gli indirizzi di cui all'
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
							, garantendo comunque idonee forme di controllo da parte degli utenti sul servizio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com2">
						<num />
						<corpo>Il personale docente e non docente degli Atenei può usufruire della mensa sulla base di convenzioni fra Comitato di gestione e Università.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com3">
						<num />
						<corpo>Alle mense universitarie possono accedere gli studenti di altre università, ed il personale regionale comandato alle Associazioni intercomunali addetto ai servizi relativi al diritto allo studio universitario.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art18">
					<num>ARTICOLO 18</num>
					<rubrica>(Assegno di studio)</rubrica>
					<comma id="art18-com1">
						<num />
						<corpo>L'assegno di studio viene attribuito per concorso e non è cumulabile con altri assegni, borse di studio, posti gratuiti, o parzialmente gratuiti, e servizi abitativi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art18-com2">
						<num />
						<corpo>Sono ammessi al concorso gli studenti regolarmente iscritti in possesso dei requisiti di merito scolastico e di condizioni economiche previsti dal programma regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art18-com3">
						<num />
						<corpo>I bandi di concorso sono pubblicati entro il 30 giugno di ogni anno.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art18-com4">
						<num />
						<corpo>
							L'ammontare dell'assegno in denaro e le relative modalità di erogazione sono fissati nel programma regionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">art. 11</rif>
							, il quale determina altresì il maggior importo da erogare agli studenti appartenenti alle categorie di invalidi protette dalla legge, con una percentuale di invalidità pari o superiore al 50%.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art19">
					<num>ARTICOLO 19</num>
					<rubrica>(Prestiti d'onore)</rubrica>
					<comma id="art19-com1">
						<num />
						<corpo>I prestiti d'onore potranno essere concessi a studenti universitari particolarmente meritevoli purchè abbiano superato tutti gli esami dell'anno accademico precedente compresi nel piano di studio prescelto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com2">
						<num />
						<corpo>La concessione dei prestiti d'onore a tasso agevolato sarà regolata da convenzioni con gli istituti di credito deliberate dal Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art20">
					<num>ARTICOLO 20</num>
					<rubrica>(Determinazione del reddito)</rubrica>
					<comma id="art20-com1">
						<num />
						<corpo>Ai fini della presente legge il reddito è determinato secondo le modalità di cui ai commi seguenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art20-com2">
						<num />
						<corpo>Si cumulano i redditi dichiarati per l'anno precedente agli effetti IRPEF da tutti i componenti il nucleo familiare in cui è inserito l'interessato o della famiglia di origine nel caso in cui l'interessato stesso abbia formato famiglia propria non dotata di propri redditi. Nel caso in cui lo studente italiano o il nucleo familiare dello studente medesimo sia residente all'estero, si fa riferimento alle effettive condizioni economiche dello studente o del nucleo familiare attestate dall'autorità diplomatica o consolare competente ed agli eventuali beni di proprietà siti in Italia dichiarati dallo studente o dal capofamiglia.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art20-com3">
						<num />
						<corpo>Tale reddito deve essere diminuito dei trattamenti percepiti a titolo di indennità integrativa speciale o di contingenza, fino ad una cifra pari all'indennità integrativa speciale degli impiegati civili dello Stato, delle quote di aggiunta di famiglia e degli assegni familiari e di una quota definita nel programma regionale per ciascun figlio a carico.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art20-com4">
						<num />
						<corpo>Il reddito così determinato deve essere diviso per il numero dei componenti il nucleo familiare.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art20-com5">
						<num />
						<corpo>All'utente che abbia dichiarato il falso o presentato una documentazione non rispondente al vero, viene immediatamente revocata la concessione del servizio e in tal caso si procede per la ripetizione del valore monetario dei servizi goduti indebitamente e viene data comunicazione all'autorità giudiziaria ed alle autorità accademiche.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art21">
					<num>ARTICOLO 21</num>
					<rubrica>(Servizio editoriale)</rubrica>
					<comma id="art21-com1">
						<num />
						<corpo>Il servizio editoriale ha lo scopo di provvedere alla produzione ed alla diffusione, senza fini di lucro, di materiale librario, audiotelevisivo e di ogni altro tipo destinato ad uso universitario. Deve essere garantita la pluralità degli orientamenti culturali. La produzione del materiale sarà concordata con l'Università.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art21-com2">
						<num />
						<corpo>I prezzi del materiale devono essere determinati in modo da assicurare la funzionalità del servizio e la copertura dei costi di produzione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art21-com3">
						<num />
						<corpo>Il servizio editoriale è gestito direttamente dal Comitato di gestione. Il Comitato di gestione può altresì stipulare apposita convenzione con cooperative di studenti operanti nelle Università nel rispetto delle disposizioni di cui ai commi precedenti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art22">
					<num>ARTICOLO 22</num>
					<rubrica>(Attività culturali, ricreative, turistiche e di promozione sportiva)</rubrica>
					<comma id="art22-com1">
						<num />
						<corpo>Il servizio per le attività culturali, ricreative e turistiche è promosso e gestito dai Comitati di gestione, anche attraverso convenzioni con cooperative di studenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art22-com2">
						<num />
						<corpo>
							I Comitati di gestione favoriscono, anche mediante convenzioni, l'accesso degli studenti agli impianti sportivi universitari ed a quelli gestiti dagli enti locali; promuovono, in collaborazione con il Comitato universitario sportivo di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977;394" xlink:type="simple">L. 394/1977</rif>
							, programmi di sviluppo di attività sportive.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art23">
					<num>ARTICOLO 23</num>
					<rubrica>(Servizio trasporto)</rubrica>
					<comma id="art23-com1">
						<num />
						<corpo>
							I Comitati di gestione concordano coi servizi di pubblico trasporto o in concessione le tariffe preferenziali per gli studenti universitari, qualora non siano già previste da norme statali, regionali o locali e concedono documenti di viaggio gratuiti agli studenti appartenenti alle categorie di invalidi protette dalla legge di cui all'ultimo comma dell'
							<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">art. 18</rif>
							ed anche per l'eventuale accompagnatore.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art24">
					<num>ARTICOLO 24</num>
					<rubrica>(Servizio informazione)</rubrica>
					<comma id="art24-com1">
						<num />
						<corpo>Il servizio informazione, organizzato dal Comitato di gestione, ha il compito di fornire agli studenti ogni elemento relativo agli interventi per il diritto allo studio e le informazioni di carattere sociale (ivi comprese informazioni sulle possibilità di alloggio ed eventuali occasioni di lavoro) e culturale concernenti il territorio sul quale insiste l'Università.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art25">
					<num>ARTICOLO 25</num>
					<rubrica>(Servizio di orientamento universitario)</rubrica>
					<comma id="art25-com1">
						<num />
						<alinea>
							Nell'ambito del programma regionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">art. 11</rif>
							e del programma di intervento regionale definito dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-11-15;86" xlink:type="simple">LR 15 novembre 1980, n. 86</rif>
							, in collaborazione con le Università toscane, nel rispetto delle competenze previste dalla citata legge, il Comitato di gestione organizza il servizio di orientamento destinato agli studenti con il compito di:
						</alinea>
						<el id="art25-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>costituire un centro di documentazione universitario collegato con la commissione regionale dell'impiego, con l'osservatorio regionale e nazionale del lavoro, con gli enti regionali, nazionali ed internazionali competenti nel produrre informazioni qualitative e quantitative sulla domanda e l'offerta del lavoro dei laureati;</corpo>
						</el>
						<el id="art25-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>elaborare e diffondere informazioni sul mercato del lavoro e sul sistema formativo universitario;</corpo>
						</el>
						<el id="art25-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>promuovere iniziative di studio, ricerche, convegni, seminari e di ogni altra attività ritenuta attinente al perseguimento delle finalità del presente articolo.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art26">
					<num>ARTICOLO 26</num>
					<rubrica>(Successione nei rapporti giuridici delle Opere Universitarie)</rubrica>
					<comma id="art26-com1">
						<num />
						<corpo>Gli organi delle Opere universitarie cessano la propria attività dal 1 gennaio 1983.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art26-com2">
						<num />
						<corpo>
							La Regione, oltre quanto già disposto dal
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1979-10-31;536" xlink:type="simple">DL 31 ottobre 1979, n. 536</rif>
							, convertito in
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1979-12-22;642" xlink:type="simple">legge 22-12-1979, n. 642</rif>
							, succede alla data indicata al comma precedente, nella proprietà dei beni immobili e mobili e nella titolarità dei rapporti attivi e passivi instaurati dagli organi delle Opere universitarie successivamente al 31 ottobre 1979, a norma del citato
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1979-10-31;536" xlink:type="simple">DL 31-10-1979, n. 536</rif>
							, convertito con
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1979-12-22;642" xlink:type="simple">legge 22-12-1979, n. 642</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art27">
					<num>ARTICOLO 27</num>
					<rubrica>(Soppressione dell'Opera dell'ISEF)</rubrica>
					<comma id="art27-com1">
						<num />
						<corpo>L'Opera dell'Istituto superiore di Educazione Fisica (ISEF) di Firenze è soppressa dal 1 gennaio 1983, sulla base del consenso manifestato dagli organi responsabili della Opera (Deliberazione n. 450 del 17-6-1982 del relativo consiglio di Amministrazione e n. 763 del 18-6-1982 del Consiglio di amministrazione dell'ISEF).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art27-com2">
						<num />
						<corpo>Dalla stessa data la Regione succede nella proprietà dei beni mobili ed immobili e nella titolarità dei rapporti attivi e passivi della medesima.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art27-com3">
						<num />
						<corpo>
							Il relativo personale di ruolo è trasferito alla Regione ed è inquadrato nel ruolo unico del personale regionale con deliberazione della Giunta regionale con decorrenza dalla data di cui al
							<rif xlink:href="#art27-com1" xlink:type="simple">precedente primo comma</rif>
							ed in conformità ai criteri stabiliti dalla legislazione regionale per il personale degli enti soppressi trasferito alla Regione ed è comandato alle Associazioni intercomunali delegate.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art28">
					<num>ARTICOLO 28</num>
					<rubrica>(Personale)</rubrica>
					<comma id="art28-com1">
						<num />
						<corpo>Il personale regionale che alla data del 1 gennaio 1983 è addetto all'esercizio delle funzioni relative al diritto allo studio universitario è comandato in servizio presso le Associazioni intercomunali delegate.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art29">
					<num>ARTICOLO 29</num>
					<rubrica>(Beni)</rubrica>
					<comma id="art29-com1">
						<num />
						<corpo>
							I beni mobili ed immobili di cui all'
							<rif xlink:href="#art26" xlink:type="simple">art. 26</rif>
							, necessari per l'esercizio delle funzioni delegate sono assegnati in comodato dalla Regione alle Associazioni intercomunali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art29-com2">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale, con distinti provvedimenti, dispone la consegna, da effettuarsi mediante contratto di comodato, alle Associazioni intercomunali interessate dei beni di cui al comma precedente, e indicati in apposite tabelle allegate ai provvedimenti medesimi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art29-com3">
						<num />
						<corpo>
							Le Associazioni intercomunali delegate continuano ad utilizzare, ove occorra, i beni immobili e mobili che, pur non essendo di proprietà delle Opere universitarie, erano destinati, fino all'entrata in vigore della presente legge, all'espletamento dei compiti istituzionali delle Opere stesse, secondo quanto stabilito dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1979-12-22;642#art1-com12" xlink:type="simple">articolo unico, dodicesimo comma della legge 22 dicembre 1979, n. 642</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art30">
					<num>ARTICOLO 30</num>
					<rubrica>(Tasse e contributi)</rubrica>
					<comma id="art30-com1">
						<num />
						<corpo>
							La tassa prevista dal
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1933-08-31;1592#art190-com1" xlink:type="simple">comma 1 dell'art. 190 del Testo Unico approvato con RD 31-8-1933, n. 1592</rif>
							, a carico di coloro che conseguono l'abilitazione all'esercizio professionale, con la presente legge diviene tributo proprio della Regione Toscana a norma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art121" xlink:type="simple">art. 121 del DPR 24 luglio 1977, n. 616</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art30-com2">
						<num />
						<corpo>
							Sono devoluti alla Regione Toscana, quali contributi propri, per le finalità di cui alla presente legge, i contributi di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1951-12-18;1551#art2" xlink:type="simple">2</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1951-12-18;1551#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								della legge 18-12-1951, n. 1551
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art30-com3">
						<num />
						<corpo>La tassa ed i contributi di cui ai precedenti commi devono essere corrisposti dagli interessati con versamento sull'apposito conto corrente postale intestato alla Regione Toscana - Servizi di Tesoreria.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art30-com4">
						<num />
						<corpo>
							All'accertamento, liquidazione e riscossione delle tasse, si applicano le norme previste in materia di tasse sulle concessioni regionali dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-01-18;5" xlink:type="simple">legge regionale n. 5 del 18-1-1980</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art30-com5">
						<num />
						<corpo>Per l'accertamento delle violazioni, l'applicazione delle sanzioni, la decadenza, i rimborsi ed i ricorsi amministrativi, si applicano le norme che disciplinano le tasse sulle concessioni regionali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art30-com6">
						<num />
						<corpo>E' istituito nello stato di previsione della entrata un apposito capitolo di bilancio denominato "Tasse e contributi degli studenti universitari per il finanziamento degli interventi per il diritto allo studio nelle Università (LR n.- del )".</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art31">
					<num>ARTICOLO 31</num>
					<rubrica>(Finanziamento degli interventi)</rubrica>
					<comma id="art31-com1">
						<num />
						<corpo>
							Al finanziamento dei piani annuali di cui al
							<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">precedente articolo 13</rif>
							si provvede con appositi capitoli del bilancio regionale, da iscriversi con la seguente denominazione: "Finanziamento dei piani annuali per il diritto allo studio universitario di cui alla LR - Spese di investimento". "Finanziamento dei piani annuali per il diritto allo studio universitario. Spese per la gestione ordinaria". "Oneri finanziari aggiuntivi per l'esercizio delle funzioni di cui alla LR -".
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art31-com2">
						<num />
						<corpo>
							Al finanziamento dell'attività regionale di studio e ricerca di cui all'
							<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">art. 11</rif>
							e del funzionamento della Commissione regionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">articolo 14</rif>
							, si provvede con apposito capitolo del bilancio regionale da iscriversi con la seguente denominazione: "Studi e ricerche per il diritto allo studio universitario e funzionamento della commissione regionale per il diritto allo studio universitario.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art31-com3">
						<num />
						<corpo>Le singole leggi di bilancio stabiliscono, per ciascun anno, gli stanziamenti occorrenti per far fronte agli oneri previsti dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art31-com4">
						<num />
						<corpo>L'erogazione dei fondi alle Associazioni è disposta periodicamente dalla Giunta regionale in relazione alle esigenze finanziarie connesse all'attuazione degli interventi programmati.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art32">
					<num>ARTICOLO 32</num>
					<rubrica>(Oneri finanziari aggiuntivi)</rubrica>
					<comma id="art32-com1">
						<num />
						<corpo>
							Gli oneri finanziari aggiuntivi di funzionamento previsti al
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-04-10;30#art13-com6" xlink:type="simple">sesto comma dell'art. 13 della legge regionale 10 aprile 1973, n. 30</rif>
							, sono stabiliti annualmente dalle leggi regionali di bilancio in quota non superiore al 10% delle cifre iscritte nei capitoli del bilancio regionale per il finanziamento del diritto allo studio universitario.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art33">
					<num>ARTICOLO 33</num>
					<rubrica>(Autonomia di spesa - Classificazione delle entrate e delle uscite - Rendiconti)</rubrica>
					<comma id="art33-com1">
						<num />
						<alinea>
							Per le funzioni delegate con la presente legge, e salva l'autonomia di spesa delle Associazioni intercomunali, nei bilanci delle medesime sono iscritti, ai sensi e per gli effetti di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1976-05-19;335#art11-com3" xlink:type="simple">art. 11, terzo comma, della legge 19 maggio 1976, n. 335</rif>
							:
						</alinea>
						<el id="art33-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>nella parte entrata, il capitolo "Trasferimenti della Regione per l'attuazione del diritto allo studio nell'ambito universitario. LR del - n. -";</corpo>
						</el>
						<el id="art33-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>nella parte entrata, il capitolo "Proventi dei servizi resi per l'attuazione del diritto allo studio nell'ambito universitario. LR del n. ";</corpo>
						</el>
						<el id="art33-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>nella parte spesa, il capitolo "Interventi per il diritto allo studio nell'ambito universitario. LR del - n. -".</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art33-com2">
						<num />
						<corpo>
							L'iscrizione e le indicazioni dei predetti capitoli nei bilanci delle Associazioni intercomunali non devono contrastare con le norme del
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-06-19;421" xlink:type="simple">DPR del 19-6-1979, n. 421</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art33-com3">
						<num />
						<corpo>Al quadro generale riassuntivo del Bilancio della Associazione intercomunale è allegato un prospetto il quale mette a raffronto le entrate di cui alle lettere a) e b), con le spese di cui alla lettera c).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art33-com4">
						<num />
						<corpo>Il totale degli stanziamenti di competenza relativi a tali spese deve risultare, in ciascun bilancio, eguale al totale delle entrate di cui alle lettere a) e b).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art33-com5">
						<num />
						<corpo>E' vietato il trasporto di somme dai capitoli suddetti ad altri del bilancio non concernenti l'attuazione del diritto allo studio nell'ambito universitario.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art33-com6">
						<num />
						<corpo>
							Il Comitato di gestione di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							della presente legge predispone annualmente una relazione in cui sono illustrati i dati consuntivi dei predetti capitoli, ed il significato amministrativo ed economico degli stessi, ponendo in particolare evidenza i costi sostenuti ed i risultati conseguiti nell'attuazione del programma annuale per il diritto allo studio nell'ambito universitario.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art33-com7">
						<num />
						<corpo>La suddetta relazione, unitamente ai dati consuntivi, è trasmessa alla Giunta regionale entro il 15 febbraio di ogni anno.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art34">
					<num>ARTICOLO 34</num>
					<rubrica>(Adeguamento degli Statuti)</rubrica>
					<comma id="art34-com1">
						<num />
						<corpo>L'Associazione intercomunale adegua il proprio statuto alle esigenze conseguenti all'assunzione delle funzioni delegate dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art35">
					<num>ARTICOLO 35</num>
					<rubrica>(Prima norma transitoria)</rubrica>
					<comma id="art35-com1">
						<num />
						<alinea>
							In sede di prima costituzione dei Comitati di gestione, da effettuarsi non oltre il 30 settembre 1982, e fino a quando le elezioni di cui all'
							<rif xlink:href="#art5-com1-letd" xlink:type="simple">articolo 5, lettera d)</rif>
							, non siano svolte, la rappresentanza studentesca è formata, con riferimento alla situazione esistente nelle sedi universitarie toscane, nel modo seguente:
						</alinea>
						<el id="art35-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>per il comitato di gestione dell'Area fiorentina, dal rappresentante degli studenti in carica nel Consiglio di Amministrazione dell'Opera universitaria di Firenze e dai primi tre studenti risultati non eletti nelle ultime elezioni studentesche relative al rinnovo del Consiglio di Amministrazione stesso;</corpo>
						</el>
						<el id="art35-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>per il Comitato di gestione dell'Area pisana, dai tre rappresentanti degli studenti in carica nel Consiglio di Amministrazione dell'Opera universitaria di Pisa, e dal primo eletto fra i rappresentanti degli studenti in carica nel Consiglio di Amministrazione dell'Università di Pisa;</corpo>
						</el>
						<el id="art35-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>per il Comitato di gestione dell'Area senese, dai due rappresentanti degli studenti in carica nel Consiglio di Amministrazione dell'Opera universitaria di Siena e dai primi due eletti fra i rappresentanti degli studenti in carica nel Consiglio di Amministrazione dell'Università di Siena.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art36">
					<num>ARTICOLO 36</num>
					<rubrica>(Seconda norma transitoria)</rubrica>
					<comma id="art36-com1">
						<num />
						<corpo>
							Fino all'approvazione della legge nazionale di riordino delle autonomie locali, e comunque non oltre il rinnovo delle loro assemblee elettive, il delegato del Presidente dell'Associazione intercomunale con funzioni di Presidente del Comitato di gestione può essere scelto fra i membri del Comitato di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com1-letb" xlink:type="simple">punto b) dell'art. 5</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art36-com2">
						<num />
						<corpo>In tal caso partecipa alle sedute del Comitato esecutivo dell'Associazione intercomunale per le materie che abbiano attinenza con la presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art36-com3">
						<num />
						<corpo>
							Ove il Presidente ell'Associazione intercomunale deleghi le funzioni della Presidenza del Comitato di gestione ai sensi del
							<rif xlink:href="#art36-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, i membri scelti dall'Assemblea dell'Associazione intercomunale nel proprio seno sono 6 anzichè 5. In tal caso i membri di cui alla
							<rif xlink:href="#art5-com1-letb" xlink:type="simple">lettera b) dell'articolo 5</rif>
							sono 9 anzichè 8.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 31 agosto 1982.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 27-7-1982 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 27-8-1982.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
