<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19820831" num="49" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19820915" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-08-24;70" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Tutela ambientale" />
						<materia valore="Organi" />
						<materia valore="Ordinamento" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19820915" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-08-24;70" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19820824">24 agosto 1982</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>70</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per il funzionamento e l'istituzione del Comitato Regionale contro l'inquinamento atmosferico e acustico.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 27-7-1982</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 19-8-1982</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							E' istituito presso la Giunta Regionale, per l'esercizio dei compiti di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-07-13;615" xlink:type="simple">Legge n. 615 del 13/7/1966</rif>
							e al
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1971-04-15;322" xlink:type="simple">DPR n. 322 del 15/4/1971</rif>
							nonchè per le funzioni amministrative trasferite dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art101" xlink:type="simple">art. 101 del DPR n. 616 del 24/7/1977</rif>
							in materia di tutela dell'ambiente dagli inquinamenti atmosferico, acustico il Comitato Regionale contro l'inquinamento atmosferico per la Toscana (CRIAT).
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>Il CRIAT:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>esamina qualsiasi questione inerente all'inquinamento atmosferico, acustico nell'ambito regionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>esprime parere sui provvedimenti di competenza delle Amministrazioni Comunali singole o associate.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<alinea>Il CRIAT propone alla Giunta ed al Consiglio Regionale ogni iniziativa utile ad approfondire la conoscenza dei fenomeni aventi influenza sull'inquinamento atmosferico, acustico ed in particolare rivolta a:</alinea>
						<en id="art2-com2-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>promuovere studi, ricerche ed iniziative concernenti la lotta contro l'inquinamento atmosferico, acustico;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com2-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>promuovere studi, ricerche ed iniziative atte a predisporre piani regionali di miglioramento progressivo e di conservazione della qualità dell'aria anche attraverso consultazioni dei soggetti pubblici e privati interessati all'esecuzione; nonchè per il rilevamento della qualità dell'aria nell'ambito della Regione.</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>Per queste attività il CRIAT si avvale anche delle strutture tecniche e del personale dei servizi di prevenzione delle Unità Sanitarie Locali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<alinea>Il CRIAT è composto:</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>dal componente la Giunta regionale incaricato per la materia ambiente, che lo presiede;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>da tre funzionari in servizio presso gli uffici della Giunta Regionale competenti in materia ambientale;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>da un funzionario in servizio presso gli uffici della Giunta Regionale, Dipartimento Sanità e Sicurezza Sociale;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>da un funzionario in servizio presso gli Uffici della Giunta Regionale, Dipartimento Attività Produttive Turismo e Commercio;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>dal Capo dell'Ispettorato Compartimentale della Motorizzazione Civile;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>da un rappresentante dell'Ispettorato Generale dei Vigili del Fuoco per la Regione Toscana;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>da due esperti in materia di impiantistica chimica con particolari competenze nel campo degli impianti di abbattimento dei fumi;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-leth">
							<num>h)</num>
							<corpo>da un esperto meteorologo;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-leti">
							<num>i)</num>
							<corpo>da tre responsabili di Unità operative, competenti in materia, dei Servizi Multizonali di Prevenzione delle Unità Sanitarie Locali;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letl">
							<num>l)</num>
							<corpo>da un esperto di acustica con particolari competenze nel campo dell'inquinamento da rumore;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letm">
							<num>m)</num>
							<corpo>da un esperto nei processi di combustione;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letn">
							<num>n)</num>
							<corpo>dal rappresentante dell'Associazione Nazionale Comuni d'Italia (ANCI);</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-leto">
							<num>o)</num>
							<corpo>dal rappresentante dell'Unione Regionale Provincie della Toscana (URPT);</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letp">
							<num>p)</num>
							<corpo>dal Presidente della Camera di Commercio Industria e Agricoltura del capoluogo della Regione o da un suo esperto.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Le funzioni di segretario sono espletate da un funzionario giuridico - amministrativo designato dalla Giunta Regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>Per il suo funzionamento il Comitato si avvale di personale in servizio presso gli uffici della Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>I componenti di cui alle lettere b), c), d) ed i) sono individuati dalla Giunta Regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num />
						<corpo>I componenti di cui alle lettere g), h), l) e m) sono nominati dal Consiglio Regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com6">
						<num />
						<corpo>I membri del Comitato restano in carica tre anni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>Per l'esame o lo studio di problemi specifici il Comitato può organizzarsi in gruppi di lavoro o può conferire anche incarichi particolari ai singoli componenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<alinea>Il Comitato, qualora lo ritenga necessario, può chiedere agli organi della Regione di avvalersi della collaborazione di:</alinea>
						<ep id="art4-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>organi ed uffici statali;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>Università ed enti di ricerca;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com2-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>esperti nelle specifiche materie.</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Alle riunioni del Comitato possono essere invitati i rappresentanti degli Enti Locali e delle amministrazioni pubbliche direttamente interessate agli affari posti all'ordine del giorno.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Gli enti di cui al comma precedente possono farsi rappresentare o essere coadiuvati da esperti di loro fiducia.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>Per la validità delle riunioni è necessaria la presenza della maggioranza assoluta dei componenti il Comitato e per la validità dei pareri da adottare è necessario il voto favorevole della maggioranza dei presenti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il Consiglio Regionale, come previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-07-22;46#art2" xlink:type="simple">art. 2 , punto 9, comma b), della Legge Regionale 22 luglio 1978 n. 46</rif>
							ed in conformità ai principi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-03-08;11" xlink:type="simple">LR 8/3/1979, n. 11</rif>
							, provvede alla designazione dei membri del CRIAT.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>Per la sostituzione di un membro, in caso di dimissioni o di qualsiasi altra causa, il successore verrà nominato con le modalità previste dal precedente comma e resta in carica fino alla scadenza del mandato del sostituito.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<corpo>I provvedimenti di nomina e quelli di sostituzione vengono pubblicati sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num />
						<corpo>Alla fine di ogni anno il CRIAT, per il tramite della Giunta Regionale, trasmette al Consiglio Regionale una relazione sulle attività svolte mettendo in evidenza i problemi emersi nel corso dell'anno.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							L'istituzione del Comitato di cui al
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">precedente articolo 1</rif>
							dovrà avvenire entro sessanta giorni dalla data di entrata in vigore della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>Ai membri del Comitato è corrisposta un'indennità di L. 30.000, al lordo delle ritenute fiscali per ogni giornata di seduta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>Ai componenti che risiedono in un Comune diverso da quello dove si svolge la seduta è corrisposto il rimborso delle spese dei viaggi di andata e ritorno compiuti con i mezzi pubblici di linea tra il Comune di residenza e il Comune ove si svolge la seduta del Comitato, documentate mediante presentazione dei relativi biglietti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num />
						<corpo>Nel caso in cui i viaggi siano compiuti con autovettura propria è corrisposto un rimborso spese forfettario pari al costo di un quinto di litro di benzina super per ogni chilometro, nonchè ad eventuali spese autostradali debitamente documentate.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>
							Ai componenti del Comitato che per ragioni del loro ufficio debbano recarsi in località diverse da quelle dove ha sede il Comitato stesso spetta, oltre all'indennità prevista dal
							<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">precedente articolo 8, primo comma</rif>
							, lo stesso trattamento economico di missione spettante ai dipendenti regionali della più alta fascia funzionale di inquadramento.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>Alla liquidazione delle indennità di presenza e di missione provvede trimestralmente la Giunta Regionale sulla base di prospetti riepilogativi sottoscritti dal Presidente e dal Segretario del CRIAT.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>
							Alle spese di cui ai precedenti
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">8</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">9</rif>
							</mrif>
							nonchè alle spese di funzionamento del Comitato istituito con la presente legge si provvederà con gli stanziamenti all'uopo previsti al capitolo 03280 del bilancio 1982 ed ai corrispondenti capitoli per gli anni successivi.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e di farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 24 agosto 1982.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 27-7-1982 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 19-8-1982.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
