<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19820601" num="32" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19820616" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-05-22;40" />
					<materie vocabolario="Grandi voci TESEO">
						<materia valore="Affari europei" />
					</materie>
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Organi" />
						<materia valore="Attribuzioni deleghe" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19820616" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19900511" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-05-22;40" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-04-14;42" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>
							Cifra elevata a L. 50.000 ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-04-14;42" xlink:type="simple">legge regionale 14 aprile 1990, n. 42</rif>
							.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19820522">22 maggio 1982</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>40</numDoc>
				<titoloDoc>Sub - delega alle province delle funzioni amministrative delegate alla regione relativamente alle attività dei comitati provinciali prezzi.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 6-4-1982</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 13-5-1982</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							In attesa della normativa statale di riforma del sistema dei prezzi controllati, l'esercizio delle funzioni amministrative delegate dallo Stato alla Regione con l'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art52-com1-letc" xlink:type="simple">art. 52, primo comma, lett. c), del DPR 24-7-1977 n. 616</rif>
							, è disciplinato, oltre che dalle disposizioni dello Stato vigenti in materia, dalle disposizioni della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>Le funzioni amministrative di cui all'articolo precedente, relative all'attività dei Comitati Provinciali per i prezzi, sono subdelegate alle Province, che le esercitano a norma dei successivi articoli.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<alinea>
							I Comitati provinciali per i prezzi, istituiti dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1944-10-19;347#art3" xlink:type="simple">articolo 3 del DLgs 19-10-1944, n. 347</rif>
							, sono presieduti dal Presidente dell'Amministrazione provinciale o suo delegato e sono composti:
						</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>da un assessore designato dalla Giunta provinciale fra quelli preposti al settore dell'economia;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>dal Sindaco del Comune capoluogo o suo delegato;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>dall'Intendente di finanza;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>dal direttore dell'Ufficio provinciale industria commercio e artigianato;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>dal direttore dell'Ufficio provinciale del lavoro e della massima occupazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>dal Presidente della Camera di commercio, industria, agricoltura e artigianato.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>
							Le decisioni dei Comitati provinciali prezzi sono adottate sentite le Commissioni consultive provinciali di cui al
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">successivo art. 4</rif>
							. In caso di difformità rispetto al parere delle Commissioni consultive, le decisioni dei Comitati Provinciali prezzi devono darne specifica motivazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>I provvedimenti dei Comitati provinciali per i prezzi sono pubblicati nel Bollettino Ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>La Commissione consultiva provinciale istituita dall'articolo 8 del DLgs CPS 15-9-1947, n. 896 è presieduta da un membro del Comitato designato dal Presidente dello stesso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<alinea>La Commissione è composta da:</alinea>
						<el id="art4-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>un funzionario di ciascuno dei seguenti uffici statali: Intendenza di Finanza; Ufficio provinciale industria, commercio e artigianato; Ufficio provinciale del lavoro e della massima occupazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>un funzionario della Camera di commercio, industria, agricoltura, artigianato;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>un funzionario dell'Ufficio del Genio Civile;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>un funzionario dell'Amministrazione provinciale;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>due esperti in materia economica designati dal Consiglio provinciale.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<alinea>Fanno parte inoltre della Commissione:</alinea>
						<ep id="art4-com3-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>due rappresentanti di ciascuno dei settori del commercio, dell'industria, dell'agricoltura, del turismo e dell'artigianato, designati congiuntamente dalle associazioni di categoria di ciascun settore operanti a livello provinciale;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com3-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>tre rappresentanti della cooperazione designati congiuntamente dalle organizzazioni di settore operanti su base provinciale;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com3-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>tre rappresentanti designati dalle organizzazioni sindacali dei lavoratori;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com3-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>tre rappresentanti dei consumatori designati congiuntamente dalle associazioni a carattere provinciale direttamente interessate alla tutela dei suddetti ove esistano.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>La Commissione consultiva è nominata dal Presidente dell'Amministrazione provinciale quale Presidente del Comitato provinciale per i prezzi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>I Comitati provinciali per i prezzi operano nel rispetto delle direttive emanate, a norma dell'ordinamento vigente, dal Governo, dal Comitato interministeriale per la programmazione economica (CIPE) dal Comitato interministeriale per i prezzi (CIP).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>I presidenti delle Amministrazioni provinciali, quali presidenti dei Comitati provinciali per i prezzi, informano periodicamente la Giunta regionale sui risultati dell'intervento pubblico in materia di prezzi nel territorio della provincia.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>Sulla base di tali informazioni ed in funzione degli atti della programmazione economica regionale, il Presidente della Giunta regionale riferisce al Consiglio sulla situazione dei prezzi controllati nella regione e sui relativi effetti nei comparti economici interessati.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le direttive impartite dal Governo, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art4" xlink:type="simple">art. 4 del DPR 24-7-1977, n. 616</rif>
							, per l'esercizio delle funzioni delegate, sono comunicate alle Province dal Presidente della Giunta regionale, a norma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art47" xlink:type="simple">art. 47 dello Statuto</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>
							I poteri di indirizzo della Regione in ordine alle funzioni amministrative sub - delegate, ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art7-com2" xlink:type="simple">comma 2 dell'art. 7 del DPR 24-7-1977 n. 616</rif>
							, sono esercitati dal Consiglio regionale, su proposta della Giunta.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>L'Amministrazione provinciale, su proposta del Comitato provinciale per i prezzi, può nominare tra i propri funzionari o, d' intesa con altre amministrazioni pubbliche, tra i funzionari di queste, forniti di particolare competenza, ispettori che provvedano all'accertamento dei costi delle merci, dei servizi e delle prestazioni secondo le direttive del Comitato interministeriale per i prezzi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>Ai suddetti ispettori spettano i poteri e le facoltà di cui all'art. 13 del DLCPS 15-9-1947, n. 896 e successive modificazioni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							La vigilanza sull'applicazione dei provvedimenti in materia di regolamentazione dei prezzi al consumo è esercitata dai Comuni, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art54" xlink:type="simple">articolo 54, lett. a) del DPR 24-7-1977, n. 616</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>Le funzioni di segreteria dei Comitati provinciali per i prezzi e delle Commissioni consultive provinciali, anche ai fini della istruttoria degli affari di competenza, sono assicurate dalle Province anche mediante l'utilizzo di personale delle Camere di Commercio, industria, artigianato, agricoltura, previa apposita convenzione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>I responsabili degli uffici di segreteria svolgono le funzioni di segretari dei CPP e curano l'esecuzione delle relative delibere.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>
							Ai componenti del Comitato provinciale per i prezzi e della Commissione consultiva provinciale, che siano estranei all'Amministrazione regionale, è dovuto un gettone di presenza di Lire 10.000
							<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
							per ogni giorno di partecipazione alle sedute del Comitato provinciale per i prezzi e della Commissione consultiva. Ai dipendenti di pubbliche amministrazioni il gettone è dovuto ove consentito dalle norme dell'Amministrazione di appartenenza.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>Ai componenti predetti spettano altresì l'indennità di trasferta e il rimborso delle spese di viaggio per la partecipazione alle sedute e per l'espletamento delle funzioni di competenza del Comitato provinciale per i prezzi e della commissione consultiva, nei casi in cui si recano fuori del Comune di residenza.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num />
						<corpo>
							L'indennità di trasferta ed il rimborso delle spese di viaggio sono determinati ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1973-12-18;836" xlink:type="simple">legge 18-12-1973, n. 836</rif>
							, e successive modificazioni ed integrazioni, ed i componenti del comitato o della commissione non dipendenti dello Stato sono equiparati al personale indicato al punto 3 della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1973-12-18;836#Allegato-a" xlink:type="simple">tabella A allegata alla citata legge n. 836</rif>
							. Per i dipendenti dell'Amministrazione regionale si applicano le disposizioni di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-08-09;52" xlink:type="simple">legge regionale 9-8-1978, n. 52</rif>
							, e successive modificazioni ed integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>
							La subdelega alle Province delle funzioni di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							ha effetto decorsi sessanta giorni dalla entrata in vigore della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<alinea>Con separati successivi provvedimenti della Giunta regionale sarà provveduto, d' intesa con le Amministrazioni provinciali:</alinea>
						<en id="art12-com1-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>alla determinazione ed erogazione delle quote di finanziamento alle Province a fronte degli oneri gravanti su di esse per lo svolgimento delle funzioni di cui alla presente legge;</corpo>
						</en>
						<en id="art12-com1-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>alla eventuale messa a disposizione delle Province stesse del contingente di personale strettamente necessario per l'esercizio delle funzioni suddette.</corpo>
						</en>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<comma id="art13-com1">
						<num />
						<corpo>
							I finanziamenti relativi alle funzioni subdelegate alle province ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							verranno determinati annualmente a partire dall'esercizio finanziario 1982, in sede di legge di bilancio della Regione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 22 Maggio 1982.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 6-4-1982 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 13-5-1982.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
