<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19820420" num="24" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19820505" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-04-13;31" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Tutela ambientale" />
						<materia valore="Credito" />
						<materia valore="Agricoltura" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19820505" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-04-13;31" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19820413">13 aprile 1982</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>31</numDoc>
				<titoloDoc>
					Agevolazioni creditizie per la realizzazione, la modificazione e l'adeguamento di impianti di depurazione e di pretrattamento degli scarichi idrici degli insediamenti produttivi agricoli di cui alla
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1976;319" xlink:type="simple">Legge 319/76</rif>
					e successive modificazioni.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 9-3-1982</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 6-4-1982</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Regione, nell'ambito delle proprie competenze in materia di tutela delle acque dall'inquinamento di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1976-05-10;319" xlink:type="simple">legge 10-5-76 n. 319</rif>
							e successive modificazioni e integrazioni concede concorsi sugli interessi dei mutui ai soggetti indicati dall'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							della presente legge, per le iniziative destinate esclusivamente o prevalentemente all'adeguamento degli scarichi dei rifiuti liquidi ai limiti e alle prescrizioni previste dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1976-05-10;319" xlink:type="simple">legge 10-5-76 n. 319</rif>
							e successive modificazioni ed integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Beneficiari)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Sono beneficiari delle agevolazioni finanziarie previste dalla presente legge gli imprenditori di cui alle Leggi
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1976;319" xlink:type="simple">319/76</rif>
							e
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1979;650" xlink:type="simple">650/79</rif>
							e successive modificazioni ed integrazioni con priorità per le imprese agricole assimilabili agli insediamenti produttivi di cui alla deliberazione 8-5-80 del Comitato Interministeriale per la tutela delle acque dall'inquinamento, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1979;650#art6" xlink:type="simple">art. 6 della Legge 650/79</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>
							I soggetti indicati al precedente comma per beneficiare delle agevolazioni previste dalla presente legge devono ottenere l'autorizzazione di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1979-12-24;650#art2-com2" xlink:type="simple">art. 2, comma 2 della Legge 24-12-79 n. 650</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Priorità)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<alinea>Le agevolazioni di cui alla presente legge sono concesse secondo la seguente scala di priorità definita per settori merceologici:</alinea>
						<en id="art3-com1-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>Allevamenti suinicoli;</corpo>
						</en>
						<en id="art3-com1-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>allevamenti bovini privi di lattiera;</corpo>
						</en>
						<en id="art3-com1-num3">
							<num>3)</num>
							<corpo>caseifici e frantoi;</corpo>
						</en>
						<en id="art3-com1-num4">
							<num>4)</num>
							<corpo>cantine.</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<alinea>Negli stessi settori merceologici costituiscono materia di priorità i seguenti modi di utilizzazione dei residui:</alinea>
						<en id="art3-com2-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>produzione di energia;</corpo>
						</en>
						<en id="art3-com2-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>produzione di fertilizzanti.</corpo>
						</en>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Concorso sugli interessi)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>Il concorso sugli interessi dei mutui contratti con gli istituti di credito autorizzati all'esercizio di credito agrario di miglioramento, viene corrisposto per iniziative destinate esclusivamente o prevalentemente all'adeguamento degli scarichi, limitatamente alle spese non coperte da altre agevolazioni contributive e creditizie pubbliche.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>I mutui, della durata massima di 10 anni oltre al periodo di preammortamento, che non può superare l'onere pari ad una annualità di concorso sugli interessi, possono essere corrisposti fino alla concorrenza della spesa ammessa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>
							Il tasso di interesse a carico dei beneficiari viene stabilito nel 7,30%, riducibile al 5,30% nelle zone classificate montane, o svantaggiate ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:1975;268#art3" xlink:type="simple">art. 3 della direttiva CEE 75/268</rif>
							, e può essere modificato dal Consiglio regionale in base alle variazioni del tasso di riferimento determinato a norma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1961-06-02;454#art36" xlink:type="simple">art. 36 della legge 2-6-1961 n. 454</rif>
							e successive modificazioni ed integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Ammortamento mutui e liquidazione concorso sugli interessi)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>L'ammortamento dei mutui ha inizio il primo giorno del semestre successivo a quello nel quale è stato stipulato il contratto definitivo di mutuo e viene effettuato in rate semestrali costanti posticipate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Nel caso di estinzione anticipata dei mutui, le rate di concorso regionale vengono corrisposte agli istituti mutuanti per tutto il periodo di ammortamento, a condizione che risulti accertato che i finanziamenti sono stati utilizzati per le finalità per le quali sono stati concessi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>Alla liquidazione del concorso sugli interessi, pari alla differenza fra le rate di ammortamento calcolate a tasso di riferimento e le rate a carico dei beneficiari, si provvede in base ad appositi elenchi bimestrali prodotti dagli istituti di credito.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Presentazione delle domande ed ammissione alle agevolazioni creditizie)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Le domande devono essere presentate entro il 30 agosto 1982 al Presidente della Giunta regionale e all'Istituto di Credito prescelto per il finanziamento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<alinea>Alla domanda, nella quale il richiedente deve dichiarare, sotto la propria responsabilità che gli interventi previsti non beneficiano di altre agevolazioni contributive o creditizie pubbliche, deve essere allegata la seguente documentazione:</alinea>
						<ep id="art6-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>
								Domanda per ottenere l'autorizzazione di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1979-12-24;650#art2-com2" xlink:type="simple">art. 2, comma 2 della Legge 24-12-79 n. 650</rif>
								;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art6-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>Progetto delle opere comprensivo di relazione tecnico - economica e computo metrico estimativo;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art6-com2-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>preventivi di spesa del macchinario e del materiale mobile;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art6-com2-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>certificato catastale od altra certificazione equivalente;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art6-com2-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>estratto di mappa relativo alle particelle sulle quali saranno eseguite le opere.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<corpo>Il programma degli interventi ammessi a contributo è deliberato dal Consiglio regionale entro il 15 novembre 1982 su proposta della Giunta regionale sentite le Associazioni intercomunali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num />
						<corpo>
							L'accertamento finale di esecuzione delle opere e di effettuazione degli acquisti è subordinato al rilascio dell'autorizzazione definitiva allo scarico a norma dei commi 8 e 9 dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1976-05-10;319#art15" xlink:type="simple">art. 15 della legge 10-5-1976 n. 319</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Revoca delle agevolazioni)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							In caso di revoca dell'autorizzazione di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1979-12-24;650#art2-com4" xlink:type="simple">art. 2, comma 4 della L. 24-12-79 n. 650</rif>
							e ove sia stata accertata l'insussistenza delle condizioni necessarie alla liquidazione del concorso sugli interessi dei mutui, la concessione delle agevolazioni è revocata con deliberazione della Giunta regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Garanzie)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							I mutui di cui alla presente legge sono assistiti dalla garanzia sussidiaria del Fondo interbancario di garanzia di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1961-06-02;454#art36" xlink:type="simple">art. 36 della legge 2-6-61 n. 454</rif>
							e successive modificazioni ed integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>
							Le categorie di beneficiari, non comprese fra quelle indicate nella normativa di cui al comma precedente, possono beneficiare della garanzia sussidiaria prevista dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-09-05;59" xlink:type="simple">LR 5-9-74 n. 59</rif>
							in deroga alla normativa di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-09-05;59#art1" xlink:type="simple">art. 1 della stessa legge</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num />
						<corpo>
							A tutti i soggetti beneficiari può essere concessa la fidejussione regionale, in deroga alla normativa di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-06-01;33#art1-com1" xlink:type="simple">comma 1 dell'art. 1 della LR 1-6-1977 n. 33</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per quanto non espressamente precisato dalla presente legge, purchè non in contrasto con essa, si applicano le norme di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1928-07-05;1760" xlink:type="simple">legge 5-7-1928 n. 1760</rif>
							e successive modificazioni ed integrazioni
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>
							Ai fini della copertura finanziaria degli oneri stabiliti dalla presente legge, per complessive L. 5.937.874.320 assegnate alla Regione con deliberazione del CIPE dell'11-7-80, negli stati di previsione della parte spesa dei bilanci annuali a partire dall'esercizio finanziario 1982, è iscritto un capitolo con la seguente denominazione: "Agevolazioni creditizie per la realizzazione, la modifica e l'adeguamento di impianti di depurazione di pretrattamento degli scarichi idrici degli insediamenti produttivi agricoli, di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1979-12-24;650#art5-com7" xlink:type="simple">art. 5, comma 7 della L. 24-12-79 n. 650</rif>
							(finanziamento statale) (LR 62-81 AC))
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>La determinazione delle singole quote di spesa annuali è effettuata dalle rispettive leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come Legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 13 aprile 1982.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 9-3-1982 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 6-4-1982.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
