<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19820330" num="18" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19820414" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-03-22;26" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-03-22;26@2000-02-29" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="ENTI SANITARI" />
						<materia valore="ORDINAMENTO" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19820414" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20000325" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-03-22;26" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1982-03-22;26" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19#ann1-art11-com79" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 11, comma 79 della legge Regione Toscana 29 febbraio 2000, n. 19" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19820322">22 marzo 1982</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>26</numDoc>
				<titoloDoc>Provvedimenti urgenti di riorganizzazione delle attività sanitarie nell'area fiorentina.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 10-2-1982</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 17-3-1982</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Regione, nel quadro delle competenze di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art15" xlink:type="simple">15</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art61" xlink:type="simple">61</rif>
								della legge 23 dicembre 1978, n. 833
							</mrif>
							, e nell'esigenza di razionalizzare il complesso della rete ospedaliera insistente nella zona 10, area fiorentina, di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-17;37" xlink:type="simple">legge regionale 17-8-1979 n. 37</rif>
							, e successive modificazioni, realizza l'ulteriore attivazione degli stabilimenti ospedalieri di Torregalli e di Santa Maria Annunziata rispettivamente ubicati nelle unità sanitarie locali 10/C e 10/H.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>
							In relazione a quanto indicato al precedente comma ed in conformità delle leggi regionali di organizzazione del servizio sanitario, è operata una equilibrata ridistribuzione territoriale delle unità operative ospedaliere individuate nel
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">successivo art. 2</rif>
							, per l'esercizio delle funzioni assegnate alle unità sanitarie locali ai sensi dei decreti del Presidente della Giunta regionale di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-24;70" xlink:type="simple">legge regionale 24 maggio 1980, n. 70</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>Ai fini della presente legge la denominazione di unità operativa è corrispondente a quella di divisione ospedaliera.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Interventi)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>Le finalità di cui al precedente articolo sono raggiunte mediante il trasferimento delle seguenti unità operative:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>unità operativa di medicina generale dall'USL 10/D all'USL 10/C;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>unità operativa di medicina generale dall'USL 10D all'USL 10/H;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>unità operativa di chirurgia generale dall'USL 10D all'USL 10H;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>unità operativa di pediatria dall'USL 10/E alla USL 10/C per un totale di 20 posti letto;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>unità operativa di chirurgia toracica dall'USL 10/A all'USL 10/D per un totale di 57 posti letto;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>unità operativa di angiologia dall'USL 10/A alla USL 10/D per un totale di 20 posti letto;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>unità operativa di ostetricia e ginecologia dalla USL 10/D all'USL 10/C per un totale di 80 posti letto.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>
							I trasferimenti di cui al precedente comma saranno attuati con decreti del Presidente della Giunta regionale, anche modificativi di quelli di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-04;70" xlink:type="simple">legge regionale 4 maggio 1980 n. 70</rif>
							, su proposta della Giunta regionale stessa, la quale acquisisce il parere di una commissione costituita dal coordinatore del dipartimento Sicurezza Sociale della Giunta regionale, e dai coordinatori sanitario e amministrativo della USL 10/C o della SUL 10/H, separatamente per quanto di loro rispettiva competenza territoriale. I predetti decreti sono finalizzati al raggiungimento di adeguate condizioni di funzionalità delle attività di supporto diagnostiche e generali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>
							I competenti organi di gestione delle UUSSLL 10/A, 10/D, 10/E provvedono alla contestuale soppressione di tutti i posti letto nonchè dei posti d' organico in dotazione alle unità operative di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Criteri e procedure per la ricollocazione del personale medico)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il personale medico delle singole unità operative di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							, ove eserciti la richiesta nella sua globalità, ha diritto ad essere collocato nei posti attivati presso la USL di destinazione delle unità operative.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Qualora tale richiesta sia esercitata dal personale medico di più unità operative, verrà formata per ciascuna specialità una graduatoria secondo i criteri di cui ai successivi commi. Avrà diritto all'assegnazione il personale medico la cui unità operativa abbia conseguito il maggiore punteggio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>Qualora non si realizzino le condizioni di cui sopra la richiesta di nuova collocazione venga esercitata solo da una parte del personale medico appartenente alla singola unità operativa, comunque in misura non inferiore al 50% e comprendente il primario o suo facente funzione ed un aiuto, si procederà all'assegnazione di tale unità operativa integrando l'organico con personale volontario della stessa qualifica proveniente da altre unità operative della specialità presenti nella stessa USL. In tal caso, i posti resisi vacanti per l'integrazione dell'unità operativa da assegnare, saranno ricoperti dal personale che non ha espresso l'opzione per la nuova collocazione. La verifica delle condizioni predette sarà fatta dalla Giunta regionale, sentite le organizzazioni sindacali mediche maggiormente rappresentative.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>
							Qualora non si determino richieste di ricollocazione volontaria di cui ai commi precedenti, si procederà all'individuazione dell'unità operativa da assegnare con l'intera dotazione di personale medico previa formazione di una graduatoria da formularsi sulla base dei titoli di servizio, accademici e di studio esclusi quelli di cui al punto 4, comma 10, art. 87 del
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1969-03-27;130" xlink:type="simple">DPR 27-3-1969 n. 130</rif>
							, posseduti dai singoli medici.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num />
						<corpo>
							Per la valutazione si applicano le norme contenute nel predetto
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1969-03-27;130" xlink:type="simple">DPR 27-3-1969 n. 130</rif>
							e successive modificazioni, che si riferiscono ai concorsi pubblici per i posti corrispondenti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com6">
						<num />
						<corpo>Il punteggio è costituito dalla somma dei punti attributi ai titoli del primario fino ad un massimo di punti 54,50 e di quello attribuito ai titoli del restante personale medico. Il punteggio dell'equipe medica, escluso il primario, è costituito dalla somma dei punteggi dei titoli posseduti dai singoli componenti valutati fino ad un massimo di punti 54,50, per ogni singolo componente diviso per il numero degli stessi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com7">
						<num />
						<corpo>Ove il posto di primario sia vacante, il punteggio riferito all'aiuto in possesso di maggiori titoli, oltre a concorrere alla formazione del punteggio complessivo dell'equipe, viene altresì valutato come punteggio da attribuire al primario.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com8">
						<num />
						<corpo>
							Verrà collocata l'equipe medica della unità operativa che abbia conseguito nella graduatoria il minor punteggio con il contestuale provvedimento di soppressione di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple">terzo comma dell'articolo 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com9">
						<num />
						<corpo>Nel caso in cui debbano essere trasferite da una USL due unità operative di pari specialità, l'equipe medica che si è classificata al penultimo posto nella graduatoria esercita il diritto di scelta nell'USL di destinazione. Nel caso in cui l'equipe non esprima alla unanimità la propria preferenza, l'opzione si intende esercitata per l'USL per la quale si è espresso il maggior numero di componenti l'equipe medesima.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com10">
						<num />
						<corpo>Al personale medico ricollocato è garantito il diritto di opzione, da esercitarsi una sola volta ed entro due anni dalla ricollocazione, in favore di un posto di posizione funzionale corrisponde a quella in atto che si rende disponibile entro tale periodo in unità operative di corrispondenti specialità di una delle UUSSLL comprese nel territorio del Comune di Firenze. L'assegnazione è disposta dalla Giunta regionale che, nel caso di più richiedenti, forma apposita graduatoria secondo i criteri di cui ai precedenti commi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Criteri e procedure per la ricollocazione del personale non medico)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>Il personale non medico delle unità operative individuate ai sensi dei precedenti articoli 2 e 3 ha diritto di essere assegnato all'USL di destinazione delle stesse unità operative.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>
							Nel caso in cui si verifichino opzioni inferiori alle esigenze d' organico dell'unità operativa da trasferire in conformità di quanto al precedente comma, i Comitati di gestione delle UUSSLL 10/A, 10/D, 10E, su richiesta della Giunta regionale, ai fini di promuovere le ricollocazioni residue, possono ricorrere ad apposite graduatorie da formularsi separatamente per gli interventi di cui alle lettere a), b), c), d), e), f), g) dell'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							emettendo a tale fine apposito avviso pubblico riservato al personale non medico in servizio di ruolo nelle UUSSLL interessate.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>
							La graudatoria sarà formulata sulla base dell'anzianità di servizio degli operatori, nella qualifica al momento rivestita. In caso di parità, precede il dipendente residente nel territorio della USL di ricollocazione. I posti resisi vacanti a seguito della integrazione dell'unità operativa in trasferimento, saranno ricoperti dal personale che non ha espresso l'opzione di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>Al fine di garantire la gestione ordinata dei servizi, la ricollocazione del personale non medico addetto alle sale operatorie dell'unità operativa trasferita formerà oggetto di una intesa fra la Giunta regionale e le organizzazioni sindacali di categoria maggiormente rappresentative, fermo restando il ricorso alle graduatorie di cui al precedente comma in caso di mancato accordo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num />
						<corpo>Il personale di cui al presente articolo che intenda rientrare nell'USL di provenienza può presentare domanda entro due anni dalla data della nuova collocazione. L'accoglimento è condizionato alla possibilità di sostituzione da parte dell'USL di provenienza con corrispondenti unità di personale di pari qualifica che a loro volta abbiano avanzato richiesta di ricollocazione. Le assegnazioni sono disposte dalla Giunta regionale che, nel caso di più aventi diritto, forma apposita graduatoria secondo l'ordine di anzianità nella qualifica.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Formazione delle graduatorie)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta regionale approva le graduatorie di cui ai precedenti
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
							</mrif>
							proposte da commissioni costituite da un funzionario amministrativo del ruolo unico della Regione, con funzioni di presidente, e dai coordinatori amministrativo e sanitario, come componenti, per le UUSSLL 10/A, 10/D e 10/E, oltre ad un funzionario amministrativo del ruolo regionale sanitario con funzioni di segretario.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Per gli adempimenti istruttori previsti dalla presente legge, la Giunta regionale può avvalersi degli uffici del Comune di Firenze e degli uffici delle unità sanitarie locali interessate.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Regolamentazione delle attività di analisi chimico -cliniche nell'area fiorentina)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<alinea>
							Ai fini del potenziamento dell'attività di analisi chimico - cliniche dell'USL 10/A, viene ricollocato a domanda, con i criteri di cui al
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente articolo 3</rif>
							, il seguente personale dell'USL 10D:
						</alinea>
						<ep id="art6-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>primario medico di laboratorio 1</corpo>
						</ep>
						<ep id="art6-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>aiuto medico di laboratorio 1</corpo>
						</ep>
						<ep id="art6-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>assistente medico di laboratorio 1</corpo>
						</ep>
						<ep id="art6-com1-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>assistente chimico 1</corpo>
						</ep>
						<ep id="art6-com1-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>tecnico di laboratorio 10</corpo>
						</ep>
						<ep id="art6-com1-pun6">
							<num>-</num>
							<corpo>ausiliario 2</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Norme finali di riordino per l'area fiorentina)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>Le attività di cardiologia e di unità coronarica della USL 10/A sono espletate, fino a nuove diverse determinazioni, dal personale dipendente dall'USL 10/D. Ai conseguenti adempimenti, volti a far fronte alle esigenze delle predette attività registrabili in sei posti letto comprensivi di unità di terapia intensiva coronarica, verrà provveduto con deliberazione della Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>
							I comitati di gestione dell'USL 10/C e della USL 10/G, entro 15 giorni dall'emanazione dei decreti di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 2</rif>
							, fissano la data della totale disattivazione come presidi ospedalieri degli stabilimenti ex S. Giovanni Di Dio ed ex Aloigi Luzzi. A partire da tale data non sono più consentiti ricoveri sanitari in detti stabilimenti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num />
						<corpo>Il personale medico, dipendente dall'USL n. 10/A, addetto all'attività di dermatologia espletata in regime di convenzione dall'università degli studi di Firenze, può a domanda, con provvedimento da adottarsi dalla Giunta regionale, essere trasferito all'USL n. 10/H.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Norma transitoria)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							Fino all'entrata in vigore del primo piano sanitario regionale, su richiesta dell'Assemblea intercomunale delle UUSSLL dell'area fiorentina, in relazione ad esigenze di maggiore efficienza operativa e di razionalizzazione della spesa, la Regione può autorizzare, in deroga alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-24;71" xlink:type="simple">legge regionale 24 maggio 1980 n. 71</rif>
							, moduli organizzativi integrati che affidino ad una o più UUSSLL la gestione di attività di interesse comune a tutta l'area, definendo contestualmente le conseguenti variazioni delle piante organiche delle singole UUSSLL.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 22 marzo 1982.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 10-2-1982 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 17-3-1982.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
