<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19820601" num="32" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19820616" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-05-22;37" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Attribuzioni deleghe" />
						<materia valore="Trasporti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19820616" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-05-22;37" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19820522">22 maggio 1982</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>37</numDoc>
				<titoloDoc>Delega al Comune di Pisa di funzioni amministrative riguardanti la navigazione sul canale Pisa - Livorno (Canale dei Navicelli).</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 7-4-1982</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 13-5-1982</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Ai fini del raggiungimento degli obiettivi statutari di decentramento, l'esercizio delle funzioni amministrative trasferite alle Regioni con l'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art87" xlink:type="simple">art. 87</rif>
							in relazione all'
							<mrif>
								art.
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art88" xlink:type="simple">88</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art89" xlink:type="simple">89</rif>
							</mrif>
							e con l'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art97" xlink:type="simple">art. 97 del DPR 24-7-77 n. 616</rif>
							in materia di vie d' acqua navigabili ed attività riguardanti la navigazione interna su dette vie, è delegato al comune di Pisa per quanto concerne il canale navigabile Pisa - Livorno.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>In attesa che passi al demanio marittimo il tratto di canale ricadente nel territorio del comune di Livorno, che corrisponde alle necessità del relativo porto, all'esercizio delle funzioni di cui al precedente comma, il Comune di Pisa provvederà d' intesa con quello di Livorno per le opere e le attività che interessino il tratto stesso del canale. L'intesa fra i due comuni è realizzata attraverso l'approvazione da parte del Comune di Livorno di apposita preventiva proposta deliberata dal Comune di Pisa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>In mancanza dell'intesa di cui al precedente comma, i provvedimenti sono adottati dalla Regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le funzioni di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							riguardano in particolare la circolazione nautica, il pilotaggio, la polizia della navigazione, i servizi pubblici, i trasporti, i rimorchi e i traini; la potestà di rilasciare concessioni per l'occupazione e l'uso di aree ed altri beni nelle zone portuali, la rimozione di materiali sommersi la vigilanza sul canale, la repressione dei lavori ed atti che possano danneggiare in qualsiasi modo i beni demaniali, l'esecuzione di opere di qualsiasi natura che possano avere relazione con il canale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<alinea>Dalla delega di cui all'articolo precedente sono escluse le attribuzioni concernenti i settori sottoindicati, che restano di competenza della Regione:</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>la concessione e la costruzione di opere marittime modificative e trasformative di aree portuali;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la costruzione dei natanti;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>la navigabilità degli stessi e la relativa immatricolazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>la sicurezza della navigazione e della vita umana nelle acque interne;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>il conferimento delle abilitazioni alle professioni nautiche e la immatricolazione del personale navigante;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>gli enti, istituti ed organismi operanti nel settore;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>il personale dipendente da imprese concessionarie di pubblici servizi.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il Consiglio regionale impartisce in ogni tempo direttive di attuazione ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-04-30;30#art8" xlink:type="simple">articolo 8 della LR 30-4-1973 n. 30</rif>
							al fine di assicurare il regolare e puntuale esercizio delle funzioni di delega di cui alla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>
							Qualora il Comune non provveda in ordine ad atti inerenti a funzioni delegate con la presente legge, si applica l'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-04-30;30#art9-com3" xlink:type="simple">art. 9 - comma 3 della succitata legge regionale 30-4-73, n. 30</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Il Comune di Pisa provvede alla redazione di programmi pluriennali di realizzazione e manutenzione delle opere che interessano la linea navigabile, previa consultazione con gli enti e le organizzazioni interessate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>I programmi di cui al comma precedente devono uniformarsi ai programmi pluriennali di sviluppo socio - economico ed ai piani di assetto territoriale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>I programmi pluriennali, che devono articolarsi in programmi annuali, sono redatti secondo criteri e nei termini stabiliti con deliberazione del consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num />
						<corpo>
							Il Consiglio regionale impartisce con la stessa deliberazione le direttive di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art65" xlink:type="simple">art. 65 dello Statuto</rif>
							, con le quali sono indicati gli obiettivi particolari da perseguire.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num />
						<corpo>I programmi deliberati dall'ente delegato sono approvati dal Consiglio Regionale, su proposta della Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							I finanziamenti relativi alle funzioni delegate con la presente legge, vengono determinati annualmente in sede di legge di bilancio della Regione e sono ripartiti secondo le esigenze accertate tenendo conto dei programmi pluriennali di cui al
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">precedente art. 5</rif>
							e delle richieste del comune di Pisa.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 22 Maggio 1982.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 7-4-1982 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 13-5-1982.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
