<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19821109" num="60" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19821124" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-10-30;77" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Pesca" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19821124" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-10-30;77" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19821030">30 ottobre 1982</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>77</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per lo sviluppo dell'acquacoltura per la produzione ittica nelle acque interne.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 28-9-1982</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 25-10-1982</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Principi e finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>Per lo sviluppo e la massima utilizzazione delle risorse ambientali, territoriali ed imprenditoriali, la Regione incentiva e regolamenta le attività di acquacoltura e di pesca professionistica nelle acque interne.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>Ai fini della presente legge sono considerati oggetto dell'acquacoltura e della pesca professionistica tutti gli organismi animali e vegetali viventi, anche temporaneamente, nelle acque interne della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>Sono altresì consentiti la produzione e l'allevamento di specie estranee alla flora e alla fauna acquatica regionale nell'ambito di impianti idonei ad impedirne la diffusione all'esterno.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num />
						<corpo>La Regione promuove ed attua studi ed indagini sull'ambiente, sulle specie acquatiche e sull'ittiofauna in particolare; adotta le opportune iniziative atte allo sviluppo delle conoscenze del settore.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com5">
						<num />
						<corpo>
							Il programma regionale degli interventi in agricoltura previsti dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-08-01;63" xlink:type="simple">LR 1 agosto 1981 n. 63</rif>
							comprende le misure per la tutela e l'incremento delle risorse ittiofaunistiche.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Studi, ricerche ed assistenza tecnica)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>Al fine di incrementare la produttività delle risorse idriche, la Regione promuove studi e ricerche per lo sviluppo delle conoscenze nel settore della pesca e delle acquacoltura ed inoltre provvede:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>all'organizzazione tecnica della pesca professionistica, allo sviluppo dell'acquacoltura, nonchè al ripopolamento delle acque;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>all'individuazione della potenzialità produttiva delle acque, nei riguardi dell'acquacoltura e della pesca professionistica;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>alla raccolta di dati e notizie sulla consistenza delle risorse ittiche e sull'andamento del mercato dei prodotti ittici, oltrechè a ricerche statistiche sull'attività della pesca e sulle attività connesse;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>alla promozione dell'uso dei prodotti ittici allo scopo di allargare l'area dei consumi.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>La Regione altresì favorisce la produzione di novellame e materiale ittiogenico per la acquacoltura ed il ripopolamento, provvede alla sperimentazione di nuove tecnologie produttive, fornisce informazioni di natura tecnica ed economica agli operatori del settore.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Licenza per pescatori professionisti)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>La pesca professionistica può essere esercitata da chi sia munito di licenza regionale rilasciata dall'Amministrazione Provinciale territorialmente competente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>
							Il richiedente è tenuto a dimostrare di essere iscritto negli elenchi dei pescatori di mestiere di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1958-03-13;250" xlink:type="simple">legge 13-3-1958 n. 250</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>Sono esenti dall'obbligo dell'iscrizione negli elenchi di cui al comma precedente i pescatori professionisti pensionati per raggiunti limiti di età, purchè iscritti negli stessi elenchi all'atto del pensionamento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>Non sono tenuti all'obbligo della licenza gli addetti agli impianti di acquacoltura, alla pesca nelle risaie, nonchè il personale dei bacini di pesca a pagamento, nell'ambito degli impianti stessi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Disciplina della pesca professionistica)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							La pesca professionistica è consentita su concessione nei corpi idrici di particolare rilevanza, così come indicato nel piano per la tutela e l'incremento delle risorse ittiche di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Nelle acque ottenute in concessione i pescatori professionisti operano secondo le disposizioni indicate nel disciplinare di concessione che dovrà prevedere anche la segnalazione degli attrezzi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>Nei corpi idrici in concessione per la pesca professionistica, il disciplinare può prevedere la pesca anche da parte di dilettanti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Commercio e detenzione di specie ittiche)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>E' vietato il commercio di specie ittiche catturate o uccise illecitamente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Per il materiale ittico proveniente da impianti di allevamento deve essere dimostrata la legittima provenienza con fattura o bolla di consegna.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Concessione di acque)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Possono essere date in concessione acque pubbliche a scopo di pesca professionistica o per la salvaguardia della produzione ittica.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>Tali concessioni vengono rilasciate dall'Amministrazione provinciale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<corpo>Nel caso di acque interprovinciali, la concessione viene rilasciata d'intesa con le province interessate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num />
						<corpo>
							Le concessioni di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							hanno la durata massima di anni 10 e sono rinnovabili alla scadenza.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com5">
						<num />
						<corpo>Il richiedente deve presentare all'amministrazione o alle Amministrazioni provinciali un programma di utilizzazione delle risorse ittiche e indicare i mezzi e i modi di pesca da utilizzare nel corpo idrico richiesto, i tempo di pesca, le specie oggetto di prelievo e la loro destinazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com6">
						<num />
						<corpo>L'Amministrazione provinciale sulla base del programma presentato, decide sulla richiesta di concessione e ne predispone il relativo disciplinare comprensivo anche di eventuali obblighi di conferimento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com7">
						<num />
						<corpo>Le concessioni di cui al presente articolo sono esenti da tasse di concessione amministrativa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com8">
						<num />
						<corpo>Esse sono immediatamente revocabili quando dal concessionario non siano rispettati, anche parzialmente, i disposti del disciplinare di concessione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com9">
						<num />
						<corpo>In luogo della revoca, l'Amministrazione provinciale può comminare l'obbligo di specifici conferimenti ittiogeni, o di specifici ripopolamenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com10">
						<num />
						<corpo>Su tratti di corpi idrici adiacenti ad allevamenti ittici può essere rilasciata al titolare dell'impianto concessione di acquacoltura, per una lunghezza non eccedente i 400 metri a valle i 200 metri a monte del fronte a sponda dell'allevamento stesso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com11">
						<num />
						<corpo>Nei tratti dati in concessione ai sensi del comma precedente, è vietata la pesca, tranne al concessionario o al personale dell'impianto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com12">
						<num />
						<corpo>Eccezioni possono essere previste nel disciplinare di concessione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com13">
						<num />
						<corpo>I tratti in concessione devono essere segnalati con tabelle recanti la scritta "Acque in concessione".</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com14">
						<num />
						<corpo>L'esercizio di attività di piscicoltura in risaia deve essere denunciato annualmente all'amministrazione provinciale nelle cui acque si versano i canali emissari delle risaie stesse.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Sviluppo dell'attività di acquacoltura)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							Agli impianti destinati ad attività di acquacoltura, su terreni aventi a questo fine idonee caratteristiche di produzione, si applicano le disposizioni della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-02-19;10" xlink:type="simple">LR 19-2-1979 n. 10</rif>
							e successive modificazioni e integrazioni, relative alle costruzioni destinate alla produzione agricola.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>
							Ai fini dell'applicazione delle norme della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-02-19;10" xlink:type="simple">LR 19-2-79 n. 10</rif>
							e successive modificazioni ed integrazioni gli impianti e le attrezzature previste devono risultare nel piano di utilizzazione aziendale di cui alla citata legge regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Interventi finanziari per l'acquacoltura)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per lo sviluppo dell'attività di acquacoltura e di pesca la Regione destina risorse finanziarie per la realizzazione di impianti e attrezzature, per la captazione di acque, l'acquisto di macchine, la trasformazione e conservazione dei prodotti, la dotazione di strutture e infrastrutture di servizio; per l'acquisizione dei terreni si applicano le norme di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-08-01;63#art5" xlink:type="simple">art. 5 della LR 1-8-1981 n. 63</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>
							Possono beneficiare dei finanziamenti i soggetti di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-08-01;63#art2" xlink:type="simple">art. 2 della LR 1-8-1981 n. 63</rif>
							nonchè i pescatori professionisti e coloro che esercitano attività di acquacoltura.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num />
						<corpo>Gli operatori del settore dell'acquacoltura, singoli od associati, possono beneficiare delle agevolazioni finanziarie regionali previste per il settore agricolo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num />
						<corpo>
							L'accesso ai benefici finanziari previsti dalla presente legge è disciplinato secondo le priorità e modalità della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-08-01;63" xlink:type="simple">LR 1-8-1981 n. 63</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Norme transitorie e finali)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>Le concessioni di acquacoltura in atto all'entrata in vigore della presente legge cessano alle rispettive date di scadenza e comunque entro il 31-12-1992.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>
							I disciplinari delle concessioni in atto debbono essere adeguati entro 3 anni dall'entrata in vigore della presente legge alle normative previste dall'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num />
						<corpo>Le licenze di pesca per pescatori professionisti in atto alla data di entrata in vigore della presente legge rimangono valide fino alla loro scadenza.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze 30 ottobre 1982.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 28-9-1982 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 25-10-1982.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
