<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19820713" num="40" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19820728" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-06-07;56" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-06-07;56@2000-02-29" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Formazione" />
						<materia valore="Agricoltura" />
						<materia valore="Organizzazioni" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19820728" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20000325" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-06-07;56" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1982-07-07;56" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19#ann1-art11-com84" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="ALLEGATO, articolo 11, comma 84 della legge Regione Toscana 29 febbraio 2000, n. 19" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19820607">7 giugno 1982</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>56</numDoc>
				<titoloDoc>
					Costituzione del Consorzio interregionale tra le Regioni Lazio, Marche, Toscana, Umbria per la formazione dei divulgatori agricoli in attuazione del
					<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1979-02-06;270" xlink:type="simple">regolamento del Consiglio delle Comunità Economiche europee n. 270 del 6 febbraio 1979</rif>
					.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 1-6-1982</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 3-7-1982</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							In attuazione del
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1979;270" xlink:type="simple">Regolamento CEE n. 270/79</rif>
							relativo allo sviluppo della divulgazione agricola in Italia è costituito, secondo l'
							<rif xlink:href="#ann1" xlink:type="simple">allegato statuto</rif>
							che forma parte integrante della presente legge, il Consorzio tra le Regioni Lazio, Marche, Toscana e Umbria che assume i compiti e le funzioni di "Centro interregionale per la formazione, il perfezionamento e l'aggiornamento dei divulgatori agricoli".
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>
							Eventuali modifiche al predetto
							<rif xlink:href="#ann1" xlink:type="simple">Statuto</rif>
							sono approvate con legge regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>E' autorizzata la spesa di L. 25.000.000 per l'adesione al consorzio e la costituzione del fondo comune.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Il finanziamento annuo a carico della regione è stabilito per ciascun esercizio, con legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>All'onere derivante dall'applicazione della presente legge sarà fatto fronte, per l'anno 1982, con la somma di L. 25.000.000 iscritta sul programma 1 - Interventi a carattere istituzionale regionale del bilancio pluriennale 1981/83 relativa al Cap. 09220 che presenta la necessaria disponibilità.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 7 luglio 1982.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 1-6-1982 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 3-7-1982.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p>STATUTO DEL CONSORZIO INTERREGIONALE PER LA FORMAZIONE DEI DIVULGATORI AGRICOLI TRA LE REGIONI LAZIO, MARCHE, TOSCANA E UMBRIA</h:p>
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="19820713" num="40" tipo="BURT" />
								<entratainvigore norm="19820728" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-06-07;56:allegato" />
								<materie vocabolario="Regione Toscana">
									<materia valore="Formazione" />
									<materia valore="Agricoltura" />
									<materia valore="Organizzazioni" />
								</materie>
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<tipoDoc />
							<dataDoc norm="" />
							<titoloDoc />
						</intestazione>
						<formulainiziale />
						<articolato>
							<titolo id="ann1-tit1">
								<num>TITOLO I</num>
								<rubrica>DISPOSIZIONI GENERALI</rubrica>
								<articolo id="ann1-art1">
									<num>ARTICOLO 1</num>
									<rubrica>(Costituzione, oggetto, denominazione, sede e durata del Consorzio)</rubrica>
									<comma id="ann1-art1-com1">
										<num />
										<corpo>Tra le Regioni Lazio, Marche, Toscana e Umbria di seguito denominate: "Enti", è costituito un Consorzio che assume i compiti e le funzioni di Centro interregionale per la formazione, il perfezionamento e l'aggiornamento dei divulgatori agricoli.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art1-com2">
										<num />
										<corpo>
											Il Consorzio opera come strumento di attuazione del
											<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1979-02-06;270" xlink:type="simple">Regolamento CEE n. 270 del 6-2-1979</rif>
											, relativo allo sviluppo della divulgazione agricola in Italia; nonchè delle altre iniziative nel settore di interesse comune degli Enti consorziati.
										</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art1-com3">
										<num />
										<corpo>Il Consorzio viene gestito ed amministrato secondo le disposizioni del presente Statuto e secondo regolamenti interni deliberati dal Consiglio Generale.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art1-com4">
										<num />
										<corpo>Il Consorzio è denominato "Consorzio interregionale per la formazione dei divulgatori agricoli CIFDA" ed ha sede legale in Foligno, località S. Eraclio (Prov. di Perugia).</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art1-com5">
										<num />
										<corpo>Il Consorzio ha la durata di anni venti.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art2">
									<num>ARTICOLO 2</num>
									<rubrica>(Scopi del Consorzio)</rubrica>
									<comma id="ann1-art2-com1">
										<num />
										<alinea>Il Consorzio, nell'ambito delle direttive stabilite a livello del Comitato interregionale, senza fini speculativi, persegue le seguenti finalità:</alinea>
										<ep id="ann1-art2-com1-pun1">
											<num>-</num>
											<corpo>la formazione, l'aggiornamento ed il perfezionamento dei divulgatori polivalenti, specializzati e del personale direttivo in materia di divulgazione, da inserire in servizi di divulgazione;</corpo>
										</ep>
										<ep id="ann1-art2-com1-pun2">
											<num>-</num>
											<alinea>l'aggiornamento e il perfezionamento di divulgatori già in servizio presso gli Enti consorziati, gli Enti locali, gli Enti di sviluppo nonchè presso:</alinea>
											<el id="ann1-art2-com1-pun2-leta">
												<num>a)</num>
												<corpo>associazioni di assistenza interaziendali,</corpo>
											</el>
											<el id="ann1-art2-com1-pun2-letb">
												<num>b)</num>
												<corpo>associazioni di produttori,</corpo>
											</el>
											<el id="ann1-art2-com1-pun2-letc">
												<num>c)</num>
												<corpo>organizzazioni professionali,</corpo>
											</el>
											<el id="ann1-art2-com1-pun2-letd">
												<num>d)</num>
												<corpo>organizzazioni cooperative agricole,</corpo>
											</el>
											<el id="ann1-art2-com1-pun2-lete">
												<num>e)</num>
												<corpo>altri Enti ed Istituzioni operanti in agricoltura;</corpo>
											</el>
										</ep>
										<ep id="ann1-art2-com1-pun3">
											<num>-</num>
											<corpo>ogni altro compito interessante la divulgazione agricola affidatogli dal "Comitato interregionale per lo sviluppo della divulgazione agricola" di cui al DM 2-10-1980 (GU 18-11-1980, n. 316), con particolare riferimento alla selezione e formazione dei formatori.</corpo>
										</ep>
									</comma>
									<comma id="ann1-art2-com2">
										<num />
										<alinea>A tal fine il Consorzio:</alinea>
										<el id="ann1-art2-com2-leta">
											<num>a)</num>
											<corpo>formula il programma annuale di attività da sottoporre all'approvazione del "Comitato interregionale per lo sviluppo della divulgazione agricola", sulla base di un'analisi delle esigenze di formazione espresso dagli Enti consorziati;</corpo>
										</el>
										<el id="ann1-art2-com2-letb">
											<num>b)</num>
											<corpo>progetta ed attua le singole iniziative in programma, in stretto collegamento con i servizi di divulgazione degli Enti consorziati, con il contributo delle Università e dei centri di ricerca anche esteri;</corpo>
										</el>
										<el id="ann1-art2-com2-letc">
											<num>c)</num>
											<corpo>valuta le iniziative e le sperimentazioni didattiche, anche attraverso incontri periodici con i divulgatori e responsabili dei servizi di divulgazione;</corpo>
										</el>
										<el id="ann1-art2-com2-letd">
											<num>d)</num>
											<corpo>concorre, con gli Enti consorziati, alla attività di studio e alla verifica dell'idoneità delle tecniche di divulgazione;</corpo>
										</el>
										<el id="ann1-art2-com2-lete">
											<num>e)</num>
											<corpo>adotta, nell'ambito dei criteri definiti in sede di Comitato Interregionale e tenuto conto dei profili professionali previsti dagli Enti consorziati, indirizzi uniformi per la selezione dei partecipanti ai corsi, dei formatori e scelta dell'altro personale docente, che potrà provenire anche dall'estero, impiegato dal Consorzio interregionale;</corpo>
										</el>
										<el id="ann1-art2-com2-letf">
											<num>f)</num>
											<corpo>definisce l'eventuale articolazione territoriale e funzionale delle attività del Consorzio con particolare riferimento ai corsi di specializzazione e i periodi di stages;</corpo>
										</el>
										<el id="ann1-art2-com2-letg">
											<num>g)</num>
											<corpo>assume ogni altra iniziativa necessaria alla realizzazione delle attività formative e la raccolta di una documentazione specializzata sulla divulgazione e informazione agricola.</corpo>
										</el>
									</comma>
									<comma id="ann1-art2-com3">
										<num />
										<corpo>Il Consorzio può provvedere altresì, su iniziativa degli enti consorziati interessati, allo svolgimento di attività formative collegate a quelle di cui al precedente comma e di altre concernenti l'applicazione delle direttive comunitarie socio - strutturali, con particolare riferimento a corsi per informatori socio - economici.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art3">
									<num>ARTICOLO 3</num>
									<rubrica>(Strutture)</rubrica>
									<comma id="ann1-art3-com1">
										<num />
										<corpo>Per lo svolgimento dei compiti istituzionali il Consorzio utilizza, sulla base di specifica convenzione, principalmente le strutture ed i servizi del Centro di addestramento professionale agricolo "Francesco Mancini" con sede in S. Eraclio - Foligno (PG) - ed eventuali altre strutture ubicate nel territorio degli enti consorziati.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
							</titolo>
							<titolo id="ann1-tit2">
								<num>TITOLO II</num>
								<rubrica>ORGANI ISTITUZIONALI</rubrica>
								<articolo id="ann1-art4">
									<num>ARTICOLO 4</num>
									<rubrica>(Organi del Consorzio)</rubrica>
									<comma id="ann1-art4-com1">
										<num />
										<alinea>Gli organi sociali del Consorzio sono:</alinea>
										<el id="ann1-art4-com1-leta">
											<num>a)</num>
											<corpo>il Consiglio Generale;</corpo>
										</el>
										<el id="ann1-art4-com1-letb">
											<num>b)</num>
											<corpo>il Comitato direttivo;</corpo>
										</el>
										<el id="ann1-art4-com1-letc">
											<num>c)</num>
											<corpo>il Presidente del Consorzio;</corpo>
										</el>
										<el id="ann1-art4-com1-letd">
											<num>d)</num>
											<corpo>il Collegio dei revisori dei conti.</corpo>
										</el>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art5">
									<num>ARTICOLO 5</num>
									<rubrica>(Composizione e funzionamento del Consiglio Generale)</rubrica>
									<comma id="ann1-art5-com1">
										<num />
										<alinea>Il Consiglio Generale è composto da:</alinea>
										<el id="ann1-art5-com1-leta">
											<num>a)</num>
											<alinea>tre rappresentanti di ciascun ente consorziato, cioè:</alinea>
											<ep id="ann1-art5-com1-leta-pun1">
												<num>-</num>
												<corpo>dagli Assessori pro - tempore competenti in materia di agricoltura e di formazione professionale o, in caso di assenza, da un loro delegato;</corpo>
											</ep>
											<ep id="ann1-art5-com1-leta-pun2">
												<num>-</num>
												<corpo>dal Funzionario responsabile della divulgazione agricola o, in caso di assenza, da un altro esperto in divulgazione agricola;</corpo>
											</ep>
										</el>
										<el id="ann1-art5-com1-letb">
											<num>b)</num>
											<corpo>un rappresentante di ciascuna delle sei organizzazioni professionali e cooperative del settore agricolo maggiormente rappresentative a livello nazionale designato dalle stesse.</corpo>
										</el>
										<el id="ann1-art5-com1-letc">
											<num>c)</num>
											<corpo>un rappresentante del Ministero dell'agricoltura e foreste.</corpo>
										</el>
									</comma>
									<comma id="ann1-art5-com2">
										<num />
										<corpo>Ogni componente del Consiglio Generale ha diritto ad un solo voto.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art5-com3">
										<num />
										<corpo>Di norma il Consiglio Generale delibera a maggioranza semplice dei votanti con prevalenza del voto del Presidente in caso di parità; per le deliberazioni concernenti i regolamenti interni è necessaria la maggioranza dei due terzi dei votanti.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art5-com4">
										<num />
										<corpo>Il Consiglio Generale si riunisce almeno due volte l'anno per deliberare sui bilanci. Si riunisce, altresì, ogni qual volta il Presidente lo ritenga opportuno.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art5-com5">
										<num />
										<corpo>Il Presidente è tenuto a convocare senza indugi il Consiglio Generale allorchè gliene sia fatta richiesta scritta, con l'indicazione delle materie da trattare, da parte del Collegio dei Revisori dei Conti, o da almeno la metà dei componenti il Consiglio stesso.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art5-com6">
										<num />
										<corpo>Le riunioni del Consiglio Generale sono valide con la presenza dei due terzi dei suoi componenti.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art5-com7">
										<num />
										<corpo>Il Consiglio Generale dura in carica tre anni.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art6">
									<num>ARTICOLO 6</num>
									<rubrica>(Compiti del Consiglio Generale)</rubrica>
									<comma id="ann1-art6-com1">
										<num />
										<corpo>Il Consiglio Generale definisce le linee programmatiche e gli indirizzi generali dell'attività del Consorzio.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art6-com2">
										<num />
										<alinea>Rientrano nella competenza del Consiglio Generale:</alinea>
										<ep id="ann1-art6-com2-pun1">
											<num>-</num>
											<corpo>l'elezione del Presidente e del Vice Presidente;</corpo>
										</ep>
										<ep id="ann1-art6-com2-pun2">
											<num>-</num>
											<corpo>l'elezione del Comitato Direttivo;</corpo>
										</ep>
										<ep id="ann1-art6-com2-pun3">
											<num>-</num>
											<corpo>la nomina dei revisori dei Conti di sua spettanza;</corpo>
										</ep>
										<ep id="ann1-art6-com2-pun4">
											<num>-</num>
											<corpo>l'elezione del Presidente del Collegio dei Revisori dei Conti;</corpo>
										</ep>
										<ep id="ann1-art6-com2-pun5">
											<num>-</num>
											<corpo>l'approvazione dei programmi di attività del Consorzio;</corpo>
										</ep>
										<ep id="ann1-art6-com2-pun6">
											<num>-</num>
											<corpo>l'approvazione dei bilanci preventivi e consuntivi;</corpo>
										</ep>
										<ep id="ann1-art6-com2-pun7">
											<num>-</num>
											<corpo>l'approvazione dei regolamenti interni;</corpo>
										</ep>
										<ep id="ann1-art6-com2-pun8">
											<num>-</num>
											<corpo>l'organizzazione della struttura operativa, costituita da personale posto a disposizione delle Regioni, tra il quale è nominato il direttore - coordinatore.</corpo>
										</ep>
									</comma>
									<comma id="ann1-art6-com3">
										<num />
										<corpo>Il Consiglio Generale delibera, inoltre, su ogni altro argomento sottoposto al suo esame dal Presidente del Consorzio.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art7">
									<num>ARTICOLO 7</num>
									<rubrica>(Composizione, durata e funzionamento del Comitato Direttivo)</rubrica>
									<comma id="ann1-art7-com1">
										<num />
										<alinea>Il Comitato Direttivo è composto da:</alinea>
										<el id="ann1-art7-com1-leta">
											<num>a)</num>
											<corpo>il Presidente del Consorzio;</corpo>
										</el>
										<el id="ann1-art7-com1-letb">
											<num>b)</num>
											<corpo>tre membri eletti dal Consiglio Generale tra i rappresentanti degli enti consorziati;</corpo>
										</el>
										<el id="ann1-art7-com1-letc">
											<num>c)</num>
											<corpo>due membri eletti dal Consiglio Generale tra i rappresentanti delle organizzazioni professionali e cooperative.</corpo>
										</el>
									</comma>
									<comma id="ann1-art7-com2">
										<num />
										<corpo>Il Presidente del Consorzio è anche Presidente del Comitato.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art7-com3">
										<num />
										<corpo>Il Comitato dura in carica tre anni.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art7-com4">
										<num />
										<corpo>Le riunioni del Comitato sono valide con la presenza di almeno due terzi dei suoi componenti.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art7-com5">
										<num />
										<corpo>Ogni componente del Comitato dispone di un solo voto.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art8">
									<num>ARTICOLO 8</num>
									<rubrica>(Compiti del Comitato Direttivo)</rubrica>
									<comma id="ann1-art8-com1">
										<num />
										<corpo>Al Comitato Direttivo spetta la gestione del Consorzio e, in particolare, deliberare sugli atti e contratti comunque rientranti negli scopi del Consorzio, fatta eccezione di quelli che per legge o in forza del presente Statuto sono riservati al Consiglio Generale.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art9">
									<num>ARTICOLO 9</num>
									<rubrica>(Presidente del Consorzio)</rubrica>
									<comma id="ann1-art9-com1">
										<num />
										<corpo>Il Presidente del Consorzio è eletto dal Consiglio Generale tra i rappresentanti degli Enti Consorziati, a maggioranza assoluta dei componenti, e di norma a rotazione.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art9-com2">
										<num />
										<corpo>Il Presidente dura in carica un anno.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art9-com3">
										<num />
										<corpo>Il Presidente ha la rappresentanza legale e processuale del Consorzio.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art9-com4">
										<num />
										<corpo>Il Presidente può adottare, in via eccezionale e in casi di assoluta urgenza, provvedimenti di competenza del Comitato Direttivo necessari per garantire il funzionamento del Centro, con l'obbligo di sottoporli a ratifica nella prima riunione successiva e comunque entro il trentesimo giorno dalla loro adozione.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art9-com5">
										<num />
										<corpo>In caso di assenza o di impedimento del Presidente le sue funzioni sono svolte dal Vice Presidente.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art10">
									<num>ARTICOLO 10</num>
									<rubrica>(Collegio dei revisori dei conti)</rubrica>
									<comma id="ann1-art10-com1">
										<num />
										<corpo>Il Collegio dei revisori dei Conti è composto da tre revisori effettivi di cui 2 nominati dal Consiglio Generale ed uno dal Ministero del Tesoro.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art10-com2">
										<num />
										<corpo>Il Collegio ha la durata di tre anni ed i suoi componenti possono essere riconfermati nella carica.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art10-com3">
										<num />
										<corpo>I revisori dei conti devono essere invitati alle riunioni del Comitato direttivo e del Consiglio Generale.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art11">
									<num>ARTICOLO 11</num>
									<rubrica>(Compiti del Collegio dei revisori dei conti)</rubrica>
									<comma id="ann1-art11-com1">
										<num />
										<corpo>
											Il Collegio dei revisori dei conti svolge i compiti previsti dall'
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262#art2403" xlink:type="simple">art. 2403 del Codice Civile</rif>
											.
										</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art11-com2">
										<num />
										<alinea>In particolare:</alinea>
										<ep id="ann1-art11-com2-pun1">
											<num>-</num>
											<corpo>controlla l'amministrazione del Consorzio;</corpo>
										</ep>
										<ep id="ann1-art11-com2-pun2">
											<num>-</num>
											<alinea>vigila:</alinea>
											<el id="ann1-art11-com2-pun2-leta">
												<num>a)</num>
												<corpo>sull'osservanza delle disposizioni di legge e dei regolamenti da parte del Consiglio, del Comitato e del Presidente;</corpo>
											</el>
											<el id="ann1-art11-com2-pun2-letb">
												<num>b)</num>
												<corpo>sulla corrispondenza del conto consuntivo al preventivo ed alle scritture contabili e libri consortili;</corpo>
											</el>
										</ep>
										<ep id="ann1-art11-com2-pun3">
											<num>-</num>
											<corpo>redige annualmente la relazione di competenza a commento del conto consuntivo</corpo>
										</ep>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art12">
									<num>ARTICOLO 12</num>
									<rubrica>(Indennità, compensi e rimborsi spese agli organi istituzionali)</rubrica>
									<comma id="ann1-art12-com1">
										<num />
										<corpo>La misura della indennità spettante al Presidente del Consorzio e ai membri del Comitato Direttivo e del Collegio dei Revisori dei Conti, nonchè del gettone di presenza per i componenti del Consiglio Generale, è stabilita d'intesa fra le Regioni consorziate.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art12-com2">
										<num />
										<corpo>Il relativo provvedimento è adottato dalla Regione Umbria.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art12-com3">
										<num />
										<corpo>
											A tutti i partecipanti alle riunioni consortili sono dovuti il rimborso delle spese di viaggio e l'indennità di missione nella misura e alle condizioni previste dall'
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1974-04-26;169#art7" xlink:type="simple">art. 7 della legge 26-4-1974, n. 169</rif>
											e successive modificazioni.
										</corpo>
									</comma>
								</articolo>
							</titolo>
							<titolo id="ann1-tit3">
								<num>TITOLO III</num>
								<rubrica>DISPOSIZIONI PATRIMONIALI E FINALI</rubrica>
								<articolo id="ann1-art13">
									<num>ARTICOLO 13</num>
									<rubrica>(Esercizio finanziario)</rubrica>
									<comma id="ann1-art13-com1">
										<num />
										<corpo>L'esercizio finanziario del Consorzio ha inizio il 1 gennaio e termina il 31 dicembre di ogni anno.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art13-com2">
										<num />
										<corpo>Il bilancio di previsione di ciascun esercizio deve essere approvato entro il 15 ottobre precedente ed inviato entro dieci giorni agli enti consorziati.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art13-com3">
										<num />
										<corpo>Il conto consuntivo di ciascun esercizio deve essere approvato entro il 30 aprile dell'anno successivo ed inviato entro i 10 giorni successivi agli enti consorziati.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art13-com4">
										<num />
										<corpo>Eventuali avanzi di gestione saranno trasferiti al fondo comune di cui al successivo articolo 14.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art13-com5">
										<num />
										<corpo>
											I contratti concernenti direttamente l'applicazione del
											<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1979-02-06;270" xlink:type="simple">Regolamento 270-79</rif>
											non potranno creare impegni nè avere durata che ecceda quella del Regolamento stesso.
										</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art14">
									<num>ARTICOLO 14</num>
									<rubrica>(Fondo comune, entrate del Consorzio)</rubrica>
									<comma id="ann1-art14-com1">
										<num />
										<corpo>Il Consorzio costituisce un fondo comune con le quote di adesione degli enti consorziati dell'importo di L. 25.000.000 ciascuna, alimentato da eventuali contributi destinati a detto fondo da parte dello Stato e di altri Enti pubblici nonchè degli avanzi di gestione.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art14-com2">
										<num />
										<corpo>L'utilizzo del fondo comune sarà disciplinato con regolamento interno.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art14-com3">
										<num />
										<alinea>Il Consorzio provvede alla sua attività con:</alinea>
										<ep id="ann1-art14-com3-pun1">
											<num>-</num>
											<corpo>i contributi dello Stato e della CEE assegnati per lo svolgimento annuo delle attività programmate dal Consorzio;</corpo>
										</ep>
										<ep id="ann1-art14-com3-pun2">
											<num>-</num>
											<corpo>le rendite dei beni in proprietà o uso del Consorzio;</corpo>
										</ep>
										<ep id="ann1-art14-com3-pun3">
											<num>-</num>
											<corpo>
												i corrispettivi per servizi svolti su richiesta o degli enti consorziati o del Comitato interregionale per la divulgazione agricola di cui al
												<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">precedente art. 2</rif>
												;
											</corpo>
										</ep>
										<ep id="ann1-art14-com3-pun4">
											<num>-</num>
											<corpo>i finanziamenti degli enti consorziati a copertura delle maggiori spese sostenute rispetto alle entrate realizzate per il 70% in proporzione all'uso che ogni consorziato fa dei servizi del Consorzio, per il 15% in proporzione alla popolazione attiva in agricoltura e per il 15% in proporzione alla superficie agricola e forestale secondo i dati dell'ISTAT.</corpo>
										</ep>
									</comma>
									<comma id="ann1-art14-com4">
										<num />
										<corpo>Le modalità ed i tempi di versamento dei finanziamenti di cui sopra sono fissati dal Consiglio Generale.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art15">
									<num>ARTICOLO 15</num>
									<rubrica>(Recessione dal Consorzio)</rubrica>
									<comma id="ann1-art15-com1">
										<num />
										<corpo>La recessione dal Consorzio ha effetto per l'Ente receduto con la chiusura dell'esercizio in corso se la relativa comunicazione è notificata al Consorzio almeno 4 mesi prima di detto termine.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art15-com2">
										<num />
										<corpo>All'Ente receduto non spetta chiedere la divisione del fondo comune nè la quota di competenza sullo stesso.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art15-com3">
										<num />
										<corpo>Al termine della prevista durata o in caso di scioglimento anticipato, il Consiglio Generale provvede alla nomina di un liquidatore del Consorzio e ne determina le attribuzioni, i poteri ed il compenso.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art16">
									<num>ARTICOLO 16</num>
									<rubrica>(Prima convocazione del Consiglio Generale)</rubrica>
									<comma id="ann1-art16-com1">
										<num />
										<corpo>Alla prima convocazione del Consiglio Generale provvede il Presidente della Giunta Regionale dell'Umbria.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
							</titolo>
						</articolato>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
