<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t7" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19820803" num="43" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19820818" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t7" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-07-27;67" />
					<urn iniziovigore="t7" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-07-27;67@2000-02-29" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="ORDINAMENTO" />
						<materia valore="ENTE REGIONE" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19820818" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19820818" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19820818" fonte="ra2" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="19820818" fonte="ra3" id="t4" tipo="modifica" />
						<evento data="19820818" fonte="ra4" id="t5" tipo="modifica" />
						<evento data="19820818" fonte="ra5" id="t6" tipo="modifica" />
						<evento data="20000325" fonte="rp1" id="t7" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-07-27;67" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra3" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra4" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra5" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55#art9-com2" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#mod1-vir1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="comma" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="comma" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod2" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t3" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55#art10" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#mod2-vir1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="articolo" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="articolo" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod3" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t4" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55#art13" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#mod3-vir1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="articolo" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="articolo" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod4" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t5" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55#art14" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#mmo1-vir1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="articolo" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="articolo" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod5" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t6" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55#art15" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#mmo1-vir2" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="articolo" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="articolo" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modificheattive>
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1982-07-27;67" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19#ann1-art11-com86" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 11, comma 86 della legge Regione Toscana 29 febbraio 2000, n. 19" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19820727">27 luglio 1982</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>67</numDoc>
				<titoloDoc>Ordinamento degli uffici della Regione Toscana - Nuove norme ed integrazioni.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 22-6-1982</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 24-7-1982</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								Il
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55#art9-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'articolo 9 della legge regionale 6 settembre 1973, n. 55</rif>
<!-- frammento comma:ord=2; -->
								è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod1-vir1" tipo="struttura">
									<comma id="mod1-vir1-com1">
										<num />
										<corpo>Nell'ambito degli incarichi ricevuti i componenti la Giunta indicano ai dipartimenti ed agli uffici gli obiettivi da raggiungere, chiamando i rispettivi coordinatori a rispondere sotto il profilo organizzativo</corpo>
									</comma>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod2">
								L'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55#art10" xlink:type="simple">articolo 10 della legge regionale 6 settembre 1973, n. 55</rif>
								è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod2-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod2-vir1-art10">
										<num>Art. 10</num>
										<rubrica>(Comitato tecnico della programmazione)</rubrica>
										<comma id="mod2-vir1-art10-com1">
											<num />
											<corpo>Il comitato tecnico della programmazione è composto dal Presidente della Giunta o suo delegato, che lo presiede, e dai coordinatori di dipartimento o ufficio del centro direzionale.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod2-vir1-art10-com2">
											<num />
											<corpo>
												Alle riunioni del comitato possono partecipare i componenti la Giunta e sono invitati i coordinatori di dipartimento o ufficio del Consiglio; possono inoltre essere invitati a partecipare il coordinatore dell'ufficio del Comitato Regionale di Controllo e i dirigenti degli organismi di cui all'articolo 51 e degli enti di cui all'
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art58" xlink:type="simple">articolo 58 dello Statuto</rif>
												. Possono infine essere chiamati a partecipare, in relazione agli specifici argomenti all'ordine del giorno, funzionari dei dipartimenti e uffici interessati.
											</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod2-vir1-art10-com3">
											<num />
											<corpo>Il comitato tecnico della programmazione è un organo consultivo della Giunta, con finalità di verifica, in raccordo con gli indirizzi amministrativi della Giunta stessa, della complessiva funzionalità e coerenza programmatica dell'attività del centro direzionale.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod2-vir1-art10-com4">
											<num />
											<corpo>A tali effetti contribuisce inoltre, attraverso propri pareri e proposte, alla formazione e attuazione del programma regionale di sviluppo e delle altre principali iniziative della Giunta.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod2-vir1-art10-com5">
											<num />
											<alinea>In particolare, oltre ai compiti attribuiti a norma della presente legge e delle altre leggi regionali, spetta al comitato:</alinea>
											<el id="mod2-vir1-art10-com5-leta">
												<num>a)</num>
												<corpo>esprimere alla Giunta il proprio parere sulle principali proposte di legge regionale e sugli atti e sui documenti aventi contenuto programmatico, formulando eventuali proposte al riguardo;</corpo>
											</el>
											<el id="mod2-vir1-art10-com5-letb">
												<num>b)</num>
												<corpo>esaminare i programmi annuali di lavoro dei singoli dipartimenti e uffici, esprimendo proposte e pareri rivolti ad assicurare la reciproca compatibilità e l'adeguamento alle indicazioni della programmazione regionale;</corpo>
											</el>
											<el id="mod2-vir1-art10-com5-letc">
												<num>c)</num>
												<corpo>formulare, nel quadro delle indicazioni del programma regionale di sviluppo, motivati pareri e proposte in ordine all'assegnazione ai singoli dipartimenti e uffici della elaborazione e gestione dei piani, programmi, progetti, o di loro parti omogenee;</corpo>
											</el>
											<el id="mod2-vir1-art10-com5-letd">
												<num>d)</num>
												<corpo>proporre la costituzione, ove necessario e nei soli casi di cui alla precedente lettera c), di gruppi di lavoro o servizi formati anche da dipendenti assegnati ad altri dipartimenti o uffici, designandone il responsabile d'intesa con i coordinatori dei dipartimenti o uffici interessati e individuando la qualità degli apporti interni, nonchè di quelli esterni che si rendano eventualmente necessari;</corpo>
											</el>
											<el id="mod2-vir1-art10-com5-lete">
												<num>e)</num>
												<corpo>coadiuvare il componente o i componenti la Giunta incaricati della direzione organizzativa dei dipartimenti e uffici, sia nella formulazione delle proposte di assegnazione dei mezzi e del personale occorrenti a ciascun dipartimento o ufficio, sulla base delle esigenze risultanti dai rispettivi programmi di lavoro, sia nella determinazione dei criteri che assicurino l'ordinaria collaborazione da fornirsi dagli altri dipartimenti e uffici, in conformità delle attribuzioni degli stessi, ai gruppi di lavoro e ai servizi costituiti a norma del successivo articolo 14;</corpo>
											</el>
											<el id="mod2-vir1-art10-com5-letf">
												<num>f)</num>
												<corpo>attuare periodiche verifiche, nel corso dell'anno, della funzionalità complessiva della struttura operativa, anche in relazione allo stato di attuazione dei programmi di lavoro dei dipartimenti e uffici, nonchè dei piani, programmi e progetti di cui alla lettera c), formulando osservazioni e proposte;</corpo>
											</el>
											<el id="mod2-vir1-art10-com5-letg">
												<num>g)</num>
												<corpo>fornire alla Giunta, su richiesta della stessa o del suo Presidente, la consulenza che si reputi opportuna su ogni altro oggetto.</corpo>
											</el>
										</comma>
										<comma id="mod2-vir1-art10-com6">
											<num />
											<corpo>Il comitato si riunisce di norma due volte al mese, secondo l'apposito calendario dei lavori stabilito dal comitato stesso ogni tre mesi. Riunioni straordinarie sono tenute su iniziativa del Presidente o su richiesta di tre coordinatori di dipartimento o ufficio.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod2-vir1-art10-com7">
											<num />
											<corpo>L'ordine del giorno delle riunioni è stabilito dal Presidente, avvalendosi della segreteria del comitato e tenuto conto delle proposte fatte pervenire alla segreteria stessa almeno dieci giorni prima della riunione dagli altri componenti del comitato. Copia dell'ordine del giorno è trasmessa, almeno sette giorni prima della riunione, ai componenti la Giunta, ai coordinatori di dipartimento o ufficio del centro direzionale e del Consiglio, al coordinatore dell'ufficio del Comitato Regionale di Controllo ed ai dirigenti e funzionari invitati dal Presidente ai sensi del precedente secondo comma. Alla comunicazione dell'ordine del giorno è acclusa di norma la documentazione relativa agli argomenti da trattare.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod2-vir1-art10-com8">
											<num />
											<corpo>La segreteria del comitato è assicurata dal dipartimento Programmazione, sotto la responsabilità del rispettivo coordinatore.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod2-vir1-art10-com9">
											<num />
											<corpo>Di ogni riunione del comitato è redatto, a cura della segreteria, verbale sommario da cui risultino sinteticamente i dati salienti della discussione, le decisioni assunte, le eventuali posizioni discordanti.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod2-vir1-art10-com10">
											<num />
											<corpo>Il verbale è inviato in copia ai componenti il comitato ed a tutti gli altri intervenuti alla riunione ed è approvato di norma nella successiva riunione.</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								"
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod3">
								L'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55#art13" xlink:type="simple">articolo 13 della legge regionale 6 settembre 1973, n. 55</rif>
								è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod3-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod3-vir1-art13">
										<num>Art. 13</num>
										<rubrica>(Conferenze periodiche del personale)</rubrica>
										<comma id="mod3-vir1-art13-com1">
											<num />
											<corpo>La conferenza del personale dei singoli dipartimenti e uffici è rivolta a migliorare l'organizzazione del lavoro mediante l'apporto partecipativo di tutti i lavoratori e l'accrescimento della consapevolezza intorno agli obiettivi programmatici dell'amministrazione regionale.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod3-vir1-art13-com2">
											<num />
											<corpo>La conferenza esprime propri pareri e osservazioni sui fatti di maggior rilievo direttamente incidenti sulla organizzazione del dipartimento o ufficio e, a tale riguardo, è sentita sulla proposta di programma annuale di lavoro, sulla costituzione delle unità operative interne e sulla definizione dei loro compiti, sull'articolazione funzionale dell'orario di lavoro.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod3-vir1-art13-com3">
											<num />
											<corpo>In sede di conferenza del personale sono inoltre discussi i rapporti e le forme e modalità di collaborazione tra le diverse articolazioni organizzative del dipartimento o ufficio.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod3-vir1-art13-com4">
											<num />
											<corpo>Alla conferenza del personale spetta infine di verificare periodicamente, e comunque almeno due volte all'anno, lo stato di attuazione del programma di lavoro, esaminando, con riferimento al programma stesso, l'inadeguatezza delle unità operative e della loro composizione, la rispondenza funzionale dell'orario di lavoro e il grado complessivo di efficienza raggiunta, ed esprimendo valutazioni e proposte anche con riguardo ai metodi ed alle procedure operative.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod3-vir1-art13-com5">
											<num />
											<corpo>La conferenza si apre di norma con una relazione del coordinatore del dipartimento o ufficio.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod3-vir1-art13-com6">
											<num />
											<corpo>La conferenza del personale è presieduta dal coordinatore del dipartimento o ufficio, ed è convocata dallo stesso coordinatore, sentito il componente la Giunta incaricato delle attività del dipartimento o ufficio, ovvero l'organo politico altrimenti competente.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod3-vir1-art13-com7">
											<num />
											<corpo>La convocazione avviene mediante avviso scritto distribuito a tutto il personale assegnato al dipartimento o ufficio almeno cinque giorni prima della data stabilita per la riunione.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod3-vir1-art13-com8">
											<num />
											<corpo>L'avviso di convocazione reca l'ordine del giorno, che è stabilito dal coordinatore anche sulla base delle richieste di iscrizione formulate dalle unità operative interne o da singoli dipendenti. Ove possibile, sugli argomenti all'ordine del giorno è redatta, a cura del relatore, una sintetica memoria. In tale caso, nonchè in tutti i casi in cui all'ordine del giorno della riunione sia la discussione su un determinato elaborato, la documentazione è tenuta a disposizione del personale, presso la segreteria del dipartimento o ufficio, per il periodo intercorrente tra l'invio dell'avviso di convocazione e la data della riunione.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod3-vir1-art13-com9">
											<num />
											<corpo>Delle conferenze del personale è redatto, sotto la responsabilità del coordinatore, un resoconto sommario, che è conservato agli atti del dipartimento o ufficio a libera visione di tutti i dipendenti. Copia del resoconto è trasmessa al dipartimento Affari Generali e del Personale ed alla segreteria del comitato tecnico della programmazione.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod3-vir1-art13-com10">
											<num />
											<corpo>D'intesa con il coordinatore del dipartimento possono tenersi anche conferenze del personale assegnato ad un determinato servizio, di cui al successivo articolo 14, per la discussione di specifici problemi di carattere organizzativo. Tali conferenze sono convocate e presiedute dal coordinatore del servizio.</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								"
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							<mmod id="mmo1">
								Gli articoli
								<mod id="mod4">
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55#art14" xlink:type="simple">14</rif>
								</mod>
								e
								<mod id="mod5">
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55#art15" xlink:type="simple">15</rif>
								</mod>
								della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55" xlink:type="simple">legge regionale 6 settembre 1973, n. 55</rif>
								sono sostituiti dai seguenti: "
								<virgolette id="mmo1-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mmo1-vir1-art14">
										<num>Art. 14</num>
										<rubrica>(Organizzazione interna dei dipartimenti e uffici)</rubrica>
										<comma id="mmo1-vir1-art14-com1">
											<num />
											<corpo>I dipartimenti e gli uffici del centro direzionale e del Consiglio possono articolarsi al loro interno in gruppi di lavoro, per la realizzazione entro termini prefissati di particolari obiettivi determinati in relazione al programma di lavoro, nonchè in servizi, costituiti come unità organiche flessibili per lo svolgimento di un complesso omogeneo di competenze regionali raggruppate sulla base del programma di lavoro del dipartimento o ufficio, ovvero per le specifiche attività di assistenza tecnica agli organi consiliari.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mmo1-vir1-art14-com2">
											<num />
											<corpo>
												I servizi sono costituiti con provvedimento della Giunta, che ne determina le attribuzioni, salvo quanto stabilito - per i dipartimenti e agli uffici del Consiglio - dal Regolamento di cui all'
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art9-com2" xlink:type="simple">articolo 9, secondo comma dello Statuto</rif>
												.
											</corpo>
										</comma>
										<comma id="mmo1-vir1-art14-com3">
											<num />
											<corpo>
												Nell'ambito dei dipartimenti, uffici e servizi della struttura operativa regionale di cui all'
												<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
												della presente legge possono essere inoltre individuate unità operative rivolte all'adempimento di specifiche attività a contenuto amministrativo, gestionale o di supporto, di norma monodisciplinari, aventi carattere di continuità.
											</corpo>
										</comma>
										<comma id="mmo1-vir1-art14-com4">
											<num />
											<corpo>Alla formazione dei gruppi di lavoro ed alla assegnazione del personale ai servizi provvede il coordinatore del dipartimento o ufficio, il quale stabilisce altresì, in relazione agli obiettivi indicati dal competente organo politico, i compiti e la durata dei gruppi di lavoro.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mmo1-vir1-art14-com5">
											<num />
											<corpo>
												Alla costituzione delle unità operative di cui al
												<rif xlink:href="#art14-com3" xlink:type="simple">precedente terzo comma</rif>
												provvede il coordinatore del dipartimento o ufficio ovvero, quando si tratti di unità individuate nell'ambito di un servizio, il coordinatore del servizio medesimo d'intesa con il coordinatore del dipartimento.
											</corpo>
										</comma>
										<comma id="mmo1-vir1-art14-com6">
											<num />
											<corpo>La Giunta può costituire, sentito il comitato tecnico della programmazione o su proposta di questo, gruppi di lavoro a cui partecipano dipendenti assegnati a due o più dipartimenti o uffici, stabilendone i compiti e la durata.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mmo1-vir1-art14-com7">
											<num />
											<corpo>La Giunta ha inoltre facoltà di istituire, nell'ambito dell'ufficio Gabinetto, una propria delegazione con sede in Roma per lo svolgimento di attribuzioni previste dall'articolo 6, lettera a) della presente legge.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mmo1-vir1-art14-com8">
											<num />
											<corpo>Del relativo provvedimento è data comunicazione al Consiglio Regionale.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mmo1-vir1-art14-com9">
											<num />
											<corpo>Ciascun dipendente può fare parte di più gruppi di lavoro e può essere incaricato di partecipare all'attività di più articolazioni organizzative. I relativi apporti personali sono determinati con le disposizioni organizzative di cui al successivo articolo 15.</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								" "
								<virgolette id="mmo1-vir2" tipo="struttura">
									<articolo id="mmo1-vir2-art15">
										<num>Art. 15</num>
										<rubrica>(Funzione di coordinamento)</rubrica>
										<comma id="mmo1-vir2-art15-com1">
											<num />
											<alinea>La funzione di coordinamento, nella struttura operativa regionale, è unica e si riferisce:</alinea>
											<el id="mmo1-vir2-art15-com1-leta">
												<num>a)</num>
												<corpo>all'attività di ambito dipartimentale;</corpo>
											</el>
											<el id="mmo1-vir2-art15-com1-letb">
												<num>b)</num>
												<corpo>all'organizzazione di uffici e dei servizi di cui al primo comma del precedente articolo 14;</corpo>
											</el>
											<el id="mmo1-vir2-art15-com1-letc">
												<num>c)</num>
												<corpo>all'attività di studio, elaborazione e ricerca connessa alla formazione ed attuazione del programma regionale di sviluppo, nonchè alle specifiche attività di assistenza tecnica agli organi consiliari.</corpo>
											</el>
										</comma>
										<comma id="mmo1-vir2-art15-com2">
											<num />
											<corpo>La funzione di coordinamento dell'attività di ambito dipartimentale si esercita per ciascuno dei dipartimenti e uffici del centro direzionale e del Consiglio.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mmo1-vir2-art15-com3">
											<num />
											<corpo>Essa è svolta in conformità degli obiettivi indicati dal titolare delle corrispondenti responsabilità politiche e costituisce il momento di raccordo organico tra il dipartimento o ufficio, il comitato tecnico della programmazione ed i livelli politico - istituzionali della Regione.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mmo1-vir2-art15-com4">
											<num />
											<corpo>Il coordinamento dipartimentale si esplica attraverso il raccordo delle linee operative interne al dipartimento e l'armonizzazione con quelle degli altri dipartimenti; l'adozione delle determinazioni organizzative necessarie ad indirizzare le attività del dipartimento, ad assicurare l'adempimento delle competenze ed attribuzioni stabilite ai sensi di legge, a garantire la traduzione delle indicazioni del programma regionale di sviluppo in programmi di lavoro, ad attuare le scelte programmatiche ed a verificarne i risultati.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mmo1-vir2-art15-com5">
											<num />
											<corpo>La funzione di coordinamento organizzativo di cui alla lettera b) si esercita per ciascuno degli uffici del Comitato regionale di controllo e sue sezioni decentrate, degli uffici del Genio Civile e dei servizi costituiti ai sensi del precedente articolo 14.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mmo1-vir2-art15-com6">
											<num />
											<corpo>Il coordinamento organizzativo di ufficio o servizio si esplica attraverso la specificazione delle determinazioni organizzative di ambito dipartimentale e l'azione volta a garantire l'attuazione delle indicazioni del programma regionale di sviluppo e la realizzazione degli obiettivi del programma annuale di lavoro.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mmo1-vir2-art15-com7">
											<num />
											<corpo>La funzione di coordinamento della ricerca di cui alla lettera c) è rivolta ad assicurare la predisposizione degli elementi necessari perchè l'Amministrazione operi le proprie scelte decisionali, la elaborazione di proposte legislative e regolamentari, la formulazione di direttive per l'attuazione degli interventi, connesse alla formazione ed attuazione del programma regionale di sviluppo e dei piani, progetti ed azioni progettuali in esso previsti.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mmo1-vir2-art15-com8">
											<num />
											<corpo>La funzione di coordinamento è inoltre rivolta a promuovere la partecipazione collettiva al lavoro, ad assicurare la collaborazione tra le unità operative e tra i singoli operatori nonchè il confronto e l'integrazione tra le diverse esperienze, a favorire la crescita professionale e la migliore utilizzazione del personale, a indirizzare l'analisi dei metodi e delle procedure ai fini della loro progressiva ottimizzazione.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mmo1-vir2-art15-com9">
											<num />
											<corpo>La predisposizione del programma annuale di lavoro del dipartimento o ufficio, la formazione dei gruppi di lavoro e la costituzione delle unità operative di cui al terzo comma del precedente articolo 14, nonchè l'assegnazione alle diverse articolazioni organizzative interne del personale occorrente sono eseguite dal funzionario incaricato del coordinamento del dipartimento o ufficio, in rapporto con gli altri coordinatori e con la collaborazione dei funzionari assegnati al dipartimento o ufficio.</corpo>
										</comma>
									</articolo>
									<articolo id="mmo1-vir2-art15bis">
										<num>Art. 15/bis</num>
										<rubrica>(Incarichi di coordinamento)</rubrica>
										<comma id="mmo1-vir2-art15bis-com1">
											<num />
											<corpo>
												I coordinatori di dipartimento, di ufficio e di servizio, nonchè i coordinatori delle attività di cui alla lettera c) del precedente articolo 15, sono nominati dalla Giunta, nel rispetto - per quanto concerne la struttura operativa del Consiglio - dell'
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art62-com2" xlink:type="simple">articolo 62, secondo comma, dello Statuto</rif>
												tra i dipendenti dell'ottavo livello funzionale. Il coordinatore dell'Ufficio Gabinetto è nominato su designazione del Presidente della Giunta.
											</corpo>
										</comma>
										<comma id="mmo1-vir2-art15bis-com2">
											<num />
											<corpo>Gli incarichi di coordinamento sono conferiti a termine per una durata non superiore ad un triennio, possono essere revocati e sono rinnovabili.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mmo1-vir2-art15bis-com3">
											<num />
											<corpo>
												I dipendenti incaricati della funzione di coordinamento non possono superare, nel complesso, il venticinque per cento della dotazione organica dell'ottavo livello funzionale; ad essi è riconosciuto, per la durata dei rispettivi incarichi, il compenso di cui all'
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-01-19;11#art11" xlink:type="simple">art. 11 della Legge regionale 19 gennaio 1981, n. 11</rif>
												.
											</corpo>
										</comma>
										<comma id="mmo1-vir2-art15bis-com4">
											<num />
											<corpo>I coordinatori esercitano le funzioni indicate nella presente legge, nonchè le altre loro attribuite dalle leggi regionali o con provvedimento amministrativo.</corpo>
										</comma>
									</articolo>
									<articolo id="mmo1-vir2-art15ter">
										<num>Art. 15/ter</num>
										<comma id="mmo1-vir2-art15ter-com1">
											<num />
											<corpo>In sede di prima attuazione, la Giunta provvede, per i dipartimenti ed uffici del Centro Direzionale, nel termine di sessanta giorni dalla entrata in vigore della presente legge, alla costituzione dei servizi ed alla specificazione delle funzioni di coordinamento della ricerca.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mmo1-vir2-art15ter-com2">
											<num />
											<corpo>Entro lo stesso termine la Giunta trasmette al Consiglio una comunicazione riguardante i provvedimenti adottati.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mmo1-vir2-art15ter-com3">
											<num />
											<corpo>
												Sono altresì immediatamente comunicati al Consiglio i provvedimenti successivamente adottati a modifica e integrazione di quanto previsto al
												<rif xlink:href="#art15ter-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
												.
											</corpo>
										</comma>
										<comma id="mmo1-vir2-art15ter-com4">
											<num />
											<corpo>Annualmente, in occasione della presentazione del programma regionale di sviluppo, la Giunta trasmette al Consiglio la comunicazione concernente lo stato dell'organizzazione dei Dipartimenti ed uffici regionali.</corpo>
										</comma>
									</articolo>
									<articolo id="mmo1-vir2-art15quater">
										<num>Art. 15/quater</num>
										<rubrica>(Criteri per la nomina dei coordinatori)</rubrica>
										<comma id="mmo1-vir2-art15quater-com1">
											<num />
											<corpo>Gli incarichi di coordinamento sono conferiti al personale inquadrato nell'ottavo livello funzionale, in base alla valutazione di elementi obiettivi di professionalità.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mmo1-vir2-art15quater-com2">
											<num />
											<alinea>L'attribuzione di tali funzioni è pertanto disposta nei confronti dei dipendenti che posseggono almeno uno dei seguenti requisiti:</alinea>
											<el id="mmo1-vir2-art15quater-com2-leta">
												<num>a)</num>
												<corpo>anzianità di servizio in funzioni direttive, maturata anche presso l'ente di provenienza non inferiore a 10 anni;</corpo>
											</el>
											<el id="mmo1-vir2-art15quater-com2-letb">
												<num>b)</num>
												<corpo>anzianità di servizio in funzioni direttive, maturata anche presso l'ente di provenienza, non inferiore a 5 anni congiunta a diploma di laurea in disciplina attinente le attribuzioni dell'Ufficio interessato;</corpo>
											</el>
											<el id="mmo1-vir2-art15quater-com2-letc">
												<num>c)</num>
												<corpo>diploma di laurea, congiunto a specifico titolo legale di specializzazione o abilitazione professionale, in disciplina o specialità attinente le attribuzioni dell'Ufficio interessato.</corpo>
											</el>
										</comma>
										<comma id="mmo1-vir2-art15quater-com3">
											<num />
											<corpo>Le funzioni di cui al presente articolo non possono essere attribuite ai dipendenti che usufruiscono in virtù delle norme dell'ordinamento, di riduzioni dell'orario settimanale di servizio.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mmo1-vir2-art15quater-com4">
											<num />
											<corpo>I coordinatori di dipartimento, servizio ed Ufficio partecipano ad apposite iniziative di formazione, aggiornamento o specializzazione concernenti gli strumenti, le tecniche e le metodologie attinenti le responsabilità organizzative loro attribuite.</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								"
							</mmod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							La denominazione di "servizio " già attribuita, ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55#art15-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'articolo 15 della legge regionale 6 settembre 1973 n. 55</rif>
							sostituito per effetto del
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">precedente articolo 4</rif>
							con anteriori provvedimenti legislativi o amministrativi a determinate articolazioni organizzative della struttura operativa non ha rilevanza ai fini dell'applicazione delle norme introdotte con la presente legge, salvo che sia espressamente confermata in sede di attuazione della medesima con le modalità previste nell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55#art14" xlink:type="simple">articolo 14 della citata legge regionale 6 settembre 1973, n. 55</rif>
							così come sostituito dal
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">precedente articolo 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Le norme della presente legge si estendono, in quanto applicabili, anche alle strutture operative degli enti regionali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente Legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come Legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 27 luglio 1982.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 22-6-1982 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 24- 7-1982.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
