<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19821221" num="66 supplemento straordinario" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19830105" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-12-16;91" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Personale" />
						<materia valore="Enti sanitari" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19830105" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-12-16;91" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Toscana</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19821216">16 dicembre 1982</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>91</numDoc>
				<titoloDoc>
					Norme di attuazione del
					<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761" xlink:type="simple">DPR 20/12/1979, n. 761</rif>
					in materia di procedure concorsuali e di disciplina del rapporto di impiego del personale delle UUSSLL.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 9-11-1982</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 13-12-1982</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>FINALITA' DELLA LEGGE - CONCORSI DI ASSUNZIONE</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Oggetto della legge)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num />
							<corpo>
								La presente legge detta norma di attuazione del
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761" xlink:type="simple">Decreto del Presidente della Repubblica 20 dicembre 1979, n. 761</rif>
								, in materia di procedure concorsuali e di disciplina del rapporto di impiego del personale delle Unità Sanitarie Locali.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num />
							<corpo>
								Il
								<rif xlink:href="urn:nir:ministero.sanita:decreto:1982-01-30;nir-1" xlink:type="simple">Decreto del Ministro della Sanità 30 gennaio 1982</rif>
								concernente "Normativa concorsuale del personale delle Unità Sanitarie Locali, in applicazione dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art12" xlink:type="simple">art. 12 del Decreto del Presidente della Repubblica 20 dicembre 1979 n. 761</rif>
								" viene di seguito denominato decreto ministeriale.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Attivazione delle procedure concorsuali)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num />
							<alinea>Le Unità Sanitarie Locali, con deliberazione del Comitato di Gestione, presentano annualmente alla Giunta regionale richiesta di indizione di pubblici concorsi per la copertura dei posti di organico che siano vacanti e disponibili alle date:</alinea>
							<el id="art2-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									del 1 gennaio di ogni anno, per i posti delle posizioni funzionali comprese nelle seguenti tabelle di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#Allegato-1" xlink:type="simple">allegato n. 1 al Decreto del Presidente della Repubblica 20 dicembre 1979 n. 761</rif>
									:
								</corpo>
							</el>
							<ep id="art2-com1-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>ruolo sanitario: tabelle A, B, C, D, E, F, G;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art2-com1-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>ruolo professionale: tabelle A, B, C, D;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art2-com1-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>ruolo tecnico: tabelle A, B, C;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art2-com1-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>ruolo amministrativo: tabella A;</corpo>
							</ep>
							<el id="art2-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<alinea>
									del 1 luglio di ogni anno per i posti delle posizioni funzionali comprese nelle seguenti tabelle di cui
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#Allegato-1" xlink:type="simple">allegato n. 1 al Decreto del Presidente della Repubblica 20 dicembre 1979 n. 761</rif>
									:
								</alinea>
								<ep id="art2-com1-letb-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>ruolo sanitario: tabelle H, I, L, M, N; limitatamente al quadro primo;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art2-com1-letb-pun2">
									<num>-</num>
									<corpo>ruolo tecnico: tabelle D, E;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art2-com1-letb-pun3">
									<num>-</num>
									<corpo>ruolo amministrativo: tabella B.</corpo>
								</ep>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num />
							<corpo>
								Ai fini della determinazione dei posti da mettere a concorso si considerano disponibili anche quelli che si renderanno vacanti per i motivi di cui ai commi 3 e 4 dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art12" xlink:type="simple">art. 12 del Decreto del Presidente della Repubblica 20 dicembre 1979 n. 761</rif>
								fino alla scadenza di sei mesi dalla data di cui al
								<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">primo comma del successivo art. 3</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com3">
							<num />
							<corpo>
								Le richieste di indizione dei concorsi di cui al
								<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								devono pervenire alla Giunta regionale rispettivamente entro il 28 febbraio e il 31 agosto di ogni anno e devono contenere l'indicazione della spesa conseguente alla assunzione e le modalità di copertura della stessa, nonchè i dovuti riferimenti alla vigente normativa in materia di assunzione obbligatoria.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com4">
							<num />
							<corpo>
								I posti di cui al
								<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">primo</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
								per i quali non sia stata presentata richiesta di indizione di concorso non possono essere coperti nei modi previsti dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art13" xlink:type="simple">art. 13, comma 3 e 4, del decreto del Presidente della Repubblica 20 dicembre 1979 n. 761</rif>
								. La decisione di non copertura dei posti deve essere deliberata annualmente dal Comitato di gestione della USL e trasmessa per conoscenza alla Giunta regionale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com5">
							<num />
							<corpo>Per la copertura dei posti di cui al precedente comma l'Unità sanitaria locale potrà presentare apposita richiesta di indizione di concorso nel successivo anno.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Indizione dei concorsi)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num />
							<corpo>
								La Giunta regionale, sulla base delle richieste delle Unità Sanitarie Locali, indice i concorsi entro il 15 aprile ed il 15 ottobre rispettivamente per i posti di cui alle lettere a) e b) del
								<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">primo comma del precedente articolo</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num />
							<corpo>
								I concorsi sono unici per la copertura dei posti della medesima qualifica e disciplina, salvo quanto previsto dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art17" xlink:type="simple">art. 17 comma primo , secondo e terzo del DPR 20/12/1979 n. 761</rif>
								per il personale appartenente alle posizioni funzionali di assistente medico e veterinario collaboratore, intendendosi pertanto applicabile la normativa di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:ministero.sanita:decreto:1982-01-30;nir-1#art165" xlink:type="simple">art. 165 del Decreto Ministeriale</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num />
							<corpo>Tale personale può partecipare ai concorsi per posti di pari posizione funzionale di area funzionale diversa da quella di appartenenza.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Indizione di concorsi per esigenze di carattere urgente)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num />
							<corpo>
								Le Unità Sanitarie Locali per motivate esigenze di carattere urgente che non possano essere soddisfatte mediante l'utilizzazione dell'ultima graduatoria o mediante personale trasferito o comandato, rispettivamente ai sensi degli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art13" xlink:type="simple">13</rif>
									,
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art39" xlink:type="simple">39</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art44" xlink:type="simple">44</rif>
									del DPR 20/12/1979, n. 761
								</mrif>
								, hanno facoltà di richiedere alla Giunta regionale, fuori dei termini prescritti, l'indizione di pubblici concorsi per la copertura di posti resisi vacanti successivamente ai termini indicati al
								<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">primo comma del precedente articolo 2</rif>
								, esclusi i posti di cui al
								<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">secondo comma dello stesso articolo</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num />
							<corpo>La Giunta regionale indice il concorso solo se i posti vacanti non possono essere coperti mediante utilizzazione di graduatoria di concorso già espletato o in via di espletamento.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Pubblicità dei bandi)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num />
							<corpo>
								La Giunta regionale assicura la pubblicizzazione dei bandi di concorso secondo quanto previsto dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art12-com1" xlink:type="simple">art. 12 primo comma, del DPR 20/12/1979, n. 761</rif>
								e dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:ministero.sanita:decreto:1982-01-30;nir-1#art2" xlink:type="simple">art. 2 del Decreto Ministeriale</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num />
							<corpo>Le Unità Sanitarie Locali sono tenute a provvedere alla diffusione dei bandi stessi avvalendosi anche dei mezzi di stampa e radiotelevisivi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com3">
							<num />
							<corpo>
								Ai concorsi di cui al presente articolo si applicano le norme degli
								<rif xlink:href="urn:nir:ministero.sanita:decreto:1982-01-30;nir-1#art2" xlink:type="simple">artt. 2 e seguenti del Decreto Ministeriale</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Domande di ammissione ai concorsi)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num />
							<corpo>Le domande di ammissione ai concorsi sono presentate alla Giunta regionale direttamente oppure a mezzo del servizio pubblico postale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num />
							<corpo>Il bando di concorso deve precisare l'indirizzo al quale devono essere inoltrate le domande di ammissione e recare l'avvertenza che il termine entro cui devono pervenire le domande è perentorio anche per quelle inoltrate a mezzo del servizio pubblico postale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num />
							<corpo>Le domande di ammissione al concorso si considerano prodotte in tempo utile anche se spedite a mezzo di raccomandata con avviso di ricevimento entro il termine indicato. A tale fine, fa fede il timbro a data dell'Ufficio postale accettante.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com4">
							<num />
							<corpo>A titolo di ricevuta della presentazione diretta di domande di partecipazione al concorso l'ufficio competente, previa verifica, rilascerà copia debitamente sottoscritta dell'elenco dei documenti e titoli presentati in allegato alla domanda.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Registrazione delle domande e verbale di chiusura)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num />
							<corpo>Ai fini della registrazione delle domande di ammissione è istituito per ciascun concorso apposito protocollo unico regionale di arrivo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num />
							<corpo>L'addetto al protocollo ed il responsabile del servizio competente procedono, dopo la scadenza del termine stabilito nel bando di concorso per la presentazione delle domanda di ammissione, alla chiusura di detto protocollo ai fini dell'accertamento delle domande pervenute in termini.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num />
							<corpo>In separato verbale, sottoscritto dai funzionari di cui al precedente comma, vengono registrate le eventuali domande pervenute oltre i termini stabiliti nel bando, con indicazione del giorno e dell'ora di ricevimento.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Ammissione dei concorrenti)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num />
							<corpo>L'ammissione dei concorrenti è deliberata dalla Giunta regionale. La Giunta regionale dispone altresì la non ammissione dei concorrenti che, in base alle dichiarazioni contenute nelle domande, risultino privi dei requisiti prescritti e di quelli le cui domande siano irregolari o pervenute fuori termine.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num />
							<corpo>
								Ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:ministero.sanita:decreto:1982-01-30;nir-1#art5-com2" xlink:type="simple">art. 5, comma secondo, del Decreto Ministeriale</rif>
								costituisce motivo di esclusione dal concorso, salvi i casi espressamente previsti dallo stesso Decreto Ministeriale e dalla presente legge, l'essere iscritto nei ruoli nominativi della Regione che bandisce il concorso, nella stessa posizione funzionale, qualifica e disciplina cui si riferisce il concorso.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Commissione di sorteggio)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num />
							<corpo>
								La Giunta regionale, nella deliberazione con cui procede alla nomina della commissione di sorteggio prevista dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:ministero.sanita:decreto:1982-01-30;nir-1#art7" xlink:type="simple">articolo 7 del Decreto Ministeriale</rif>
								, individua i funzionari ai quali affidare le funzioni di Presidente e di Segretario della Commissione stessa e indica, ove occorre, le Regioni limitrofe i cui ruoli nominativi regionali devono essere utilizzati per assicurare che il sorteggio venga effettuato fra un numero di candidati non inferiori a dieci e provvede all'integrazione degli elenchi nazionali dei professori universitari prevista dal
								<rif xlink:href="urn:nir:ministero.sanita:decreto:1982-01-30;nir-1#art7-com4" xlink:type="simple">quarto comma del sopra citato articolo 7</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Procedura per il sorteggio)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num />
							<corpo>Il sorteggio dei componenti delle commissioni esaminatrici si svolge alla presenza di tutti i componenti della commissione di sorteggio secondo la seguente procedura.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num />
							<corpo>La Commissione di sorteggio dispone di un'urna e di dieci palline uguali, ciascuna contrassegnata da un numero compreso tra zero e nove.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com3">
							<num />
							<corpo>Il pubblico ha facoltà di verificare l'urna e le palline numerate.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com4">
							<num />
							<corpo>Prima di ciascun sorteggio viene accertato il numero complessivo degli iscritti nell'ultimo ruolo nominativo regionale appartenenti al profilo professionale, posizione funzionale e qualifica cui si riferisce il sorteggio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com5">
							<num />
							<corpo>Viene altresì verificato che i nominativi per i quali si procede al sorteggio siano numerati in ordine progressivo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com6">
							<num />
							<corpo>Per ciascun sorteggio vengono effettuate tante estrazioni quanto sono le cifre che compongono il numero complessivo degli iscritti nel ruolo di cui al precedente comma, iniziando dalle unità e proseguendo con le decine, le centinaia, le migliaia. Se il numero degli iscritti nel ruolo è pari a dieci, lo zero rappresenta quest'ultimo numero; se è superiore a dieci per l'estrazione dell'ultima cifra si inseriscono nell'urna le palline contrassegnate dallo zero e dai numeri relativi alle decine, centinaia, migliaia, rispettivamente corrispondenti al numero degli iscritti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com7">
							<num />
							<corpo>Il sorteggio di un numero superiore a quello degli iscritti nel ruolo, ovvero di un numero corrispondente ad iscritti che al momento del sorteggio risultino cessati dal servizio o che abbiano presentato domanda di trasferimento per i posti messi a concorso, deve essere interamente ripetuto.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com8">
							<num />
							<corpo>Dopo ciascuna estrazione la pallina estratta deve essere mostrata al pubblico e ricollocata nell'urna.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com9">
							<num />
							<corpo>Le operazioni di sorteggio si svolgono di norma in seduta unica per la composizione di tutte le commissioni esaminatrici dei concorsi indetti in ciascuna sessione. Tutte le operazioni sono pubbliche e devono risultare da apposito verbale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com10">
							<num />
							<corpo>
								Le disposizioni del presente articolo si applicano anche per il sorteggio dei professori universitari e per i sorteggi da effettuarsi da elenchi diversi dai ruoli nominativi regionali nei casi previsti dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:ministero.sanita:decreto:1982-01-30;nir-1#art7" xlink:type="simple">articolo 7 del Decreto Ministeriale</rif>
								, nonchè per i sorteggi da effettuarsi, in via sostitutiva, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:ministero.sanita:decreto:1982-01-30;nir-1#art6-com5" xlink:type="simple">articolo 6, quinto comma</rif>
								, dello stesso articolo.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com11">
							<num />
							<corpo>Gli elenchi nominativi diversi dai ruoli nominativi regionali debbono essere esposti, debitamente numerati, prima del sorteggio, nel locale in cui si svolgono le estrazioni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com12">
							<num />
							<corpo>Eventuali componenti sorteggiati dichiaratisi rinunciatari o di cui sia stata accertata l'incompatibilità saranno sostituiti con la stessa procedura di cui al presente articolo.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Commissioni Esaminatrici)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num />
							<corpo>La Giunta regionale nomina il Presidente, i Componenti ed il Segretario delle Commissioni esaminatrici in conformità a quanto disposto dalle norme contenute negli articoli 6 e seguenti del Decreto Ministeriale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num />
							<corpo>Della Commissione esaminatrice non possono far parte coloro che hanno presentato domanda di trasferimento peri i posti messi a concorso.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com3">
							<num />
							<corpo>Il segretario della Commissione provvede a tutti i compiti previsti dal Decreto Ministeriale nonchè ad ogni altro adempimento utile ad assicurare il corretto e tempestivo svolgimento dei lavori secondo le disposizioni impartite dal Presidente della commissione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com4">
							<num />
							<corpo>Cura, altresì, la predisposizione delle sedi d'esame e delle attrezzature e collabora per il reperimento del personale necessario alla commissione per l'attività della stessa.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com5">
							<num />
							<corpo>La Giunta regionale può individuare le Unità Sanitarie Locali tenute a fornire i supporti necessari al regolare svolgimento delle procedure concorsuali, nonchè a mettere a disposizione il personale per l'attività delle commissioni. Eventuali spese anticipate dalle Unità Sanitarie Locali sono a carico della Regione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com6">
							<num />
							<corpo>Le disposizioni di cui ai precedenti commi si applicano anche ai casi di nomina di sottocommissioni ai sensi dell'articolo 6, comma settimo, del Decreto Ministeriale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com7">
							<num />
							<corpo>Gli atti relativi alla nomina della commissione sono pubblicati sul Bollettino Ufficiale della Regione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com8">
							<num />
							<corpo>
								Ai componenti ed al segretario delle commissioni esaminatrici è riconosciuta parità di trattamento in relazione alle funzioni assolte, intendendosi pertanto applicabili le norme contenute nell'
								<rif xlink:href="urn:nir:ministero.sanita:decreto:1982-01-30;nir-1#art6-com12" xlink:type="simple">articolo 6, comma 12 e 13, del Decreto Ministeriale</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com9">
							<num />
							<corpo>
								Le norme di cui al presente articolo si applicano anche alla apposita commissione prevista dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art41-com4" xlink:type="simple">articolo 41, comma quarto, del Decreto del Presidente della Repubblica 20 dicembre 1979, n. 761</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>(Comitati di vigilanza)</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num />
							<corpo>
								I Comitati di vigilanza di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:ministero.sanita:decreto:1982-01-30;nir-1#art6-com8" xlink:type="simple">articolo 6, comma ottavo, del decreto ministeriale</rif>
								sono nominati dal Presidente della Giunta regionale e sono composti, oltre che dal segretario, da non meno di due dipendenti messi a disposizione della Regione o dalle Unità Sanitarie Locali.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com2">
							<num />
							<corpo>
								Per il Segretario dei Comitati di vigilanza si applicano le disposizioni previste dall'
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">art. 11</rif>
								, terzo e quarto comma.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<rubrica>(Calendario e sede degli esami)</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num />
							<corpo>
								Il bando di concorso può indicare le sedi ed il calendario delle prove di esame. In tale caso non si provvede alla comunicazione di cui all'art. 8, primo comma, del Decreto Ministeriale. Eventuali modifiche del calendario delle prove dovranno essere comunicate ai candidati nelle forme e nei modi previsti dal
								<rif xlink:href="urn:nir:ministero.sanita:decreto:1982-01-30;nir-1" xlink:type="simple">citato DM</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<rubrica>(Approvazione della graduatoria e dichiarazione dei vincitori)</rubrica>
						<comma id="art14-com1">
							<num />
							<corpo>Al termine dei lavori della commissione esaminatrice il Presidente trasmette alla Giunta regionale i verbali e ogni altro atto del concorso.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com2">
							<num />
							<corpo>La Giunta regionale, riconosciuta la regolarità degli atti, li approva e procede alla dichiarazione dei vincitori.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com3">
							<num />
							<corpo>La deliberazione di cui al precedente comma è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art15">
						<num>ARTICOLO 15</num>
						<rubrica>(Bando di concorso e posti conferibili)</rubrica>
						<comma id="art15-com1">
							<num />
							<alinea>Sono conferibili secondo l'ordine di graduatoria e in base alle preferenze espresse:</alinea>
							<el id="art15-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									i posti messi a concorso non coperti mediante trasferimento ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art40" xlink:type="simple">articolo 40 del DPR 20/12/1979, n. 761</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art15-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									i posti resisi vacanti e disponibili a seguito di trasferimento ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art40" xlink:type="simple">articolo 40 del DPR 20 dicembre 1979, n. 761</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art15-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									i posti che successivamente alla data di cui al
									<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'articolo 2</rif>
									e fino alla data di inizio delle prove d'esame si siano resi vacanti, esclusi quelli di nuova istituzione; e per i quali l'USL abbia presentato richiesta di copertura entro 30 giorni dal verificarsi dalla vacanza;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art15-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>
									i posti ricoperti da personale appartenente ad ordini religiosi convenzionati con l'USL per i quali sussistano le condizioni di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art12-com4" xlink:type="simple">art. 12, quarto comma, del DPR 20/12/1979, n. 761</rif>
									. In relazione a tali posti l'Unità Sanitaria Locale deve avere comunque presentato richiesta di copertura entro 30 giorni dal verificarsi dalla vacanza.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art15-com2">
							<num />
							<corpo>
								In relazione al disposto di cui al
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1980-07-31;617#art37-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'articolo 37 del DPR 31/7/1980, n. 617</rif>
								, i bandi di concorso devono recare la espressa precisazione che il numero dei posti messi a concorso potrà essere ridotto nei casi in cui venga disposto il trasferimento, ai sensi del
								<rif xlink:href="#art19" xlink:type="simple">successivo articolo 19</rif>
								, di personale già dipendente da istituti di ricovero e cura a carattere scientifico con personalità giuridica di diritto pubblico.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com3">
							<num />
							<corpo>
								Il bando di concorso indica il numero dei posti per i quali ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art47-com6" xlink:type="simple">art. 47, sesto comma, della legge 23/12/1978, n. 833</rif>
								è prescritto il rapporto di lavoro a tempo pieno.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art16">
						<num>ARTICOLO 16</num>
						<rubrica>(Conferimento dei posti)</rubrica>
						<comma id="art16-com1">
							<num />
							<corpo>Al fine del conferimento dei posti la Giunta regionale notifica l'esito del concorso e l'elenco dei posti conferibili nelle diverse unità sanitarie locali a tutti i vincitori, a mezzo di lettera raccomandata con avviso di ricevimento, invitando gli stessi a produrre, entro il termine perentorio di 30 giorni dalla data di ricevimento della comunicazione, l'elenco delle Unità Sanitarie Locali richieste secondo l'ordine di preferenza.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com2">
							<num />
							<corpo>Non sono considerate le preferenze espresse per unità sanitarie locali nelle quali non risultino posti conferibili.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com3">
							<num />
							<corpo>
								Scaduto il termine di cui al
								<rif xlink:href="#art16-com1" xlink:type="simple">precedente primo comma</rif>
								, la Giunta regionale dispone con propria deliberazione l'assegnazione alle Unità Sanitarie Locali degli aventi
								<rif xlink:href="#tit2" xlink:type="simple">titolo secondo</rif>
								l'ordine della graduatoria ed in base alle preferenze espresse, in mancanza delle quali viene proceduto d'ufficio, una volta esaurite le preferenze stesse.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com4">
							<num />
							<corpo>Sono esclusi dall'assegnazione i candidati dichiarati vincitori che abbiano comunicato di rinunciare alla nomina.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com5">
							<num />
							<corpo>
								I posti di personale medico per i quali, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art47-com6" xlink:type="simple">art. 47, comma sesto, della Legge 23/12/1978, n. 833</rif>
								, sia prescritto il rapporto di lavoro a tempo pieno sono conferiti in base alle scelte espresse dai vincitori secondo l'ordine di graduatoria. A tale scopo, la notifica di cui al
								<rif xlink:href="#art16-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								deve indicare i posti per i quali è prescritto il rapporto di lavoro a tempo pieno.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art17">
						<num>ARTICOLO 17</num>
						<rubrica>(Utilizzazione della graduatoria)</rubrica>
						<comma id="art17-com1">
							<num />
							<corpo>
								Entro un anno dall'approvazione della graduatoria, le Unità Sanitarie Locali possono chiedere al Presidente della Giunta regionale l'assegnazione dei candidati idonei per la copertura dei posti resisi vacanti per rinuncia o decadenza dei vincitori. Entro gli stessi termini può essere altresì richiesta l'assegnazione dei candidati idonei per la copertura di posti resisi vacanti successivamente al termine di cui al
								<rif xlink:href="#art15-com1-letc" xlink:type="simple">precedente art. 15, primo comma, lett. c)</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art15-com1-letd" xlink:type="simple">d)</rif>
								, esclusi quelli individuati ai sensi del
								<rif xlink:href="#art2-com4" xlink:type="simple">penultimo comma del precedente art. 2</rif>
								e quelli di nuova istituzione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com2">
							<num />
							<corpo>
								La Giunta regionale, con scadenze almeno semestrali, assegna i candidati idonei, secondo l'ordine della graduatoria e in base alle preferenze espresse, alle Unità Sanitarie Locali nelle quali risultino posti da ricoprire, fermo restando quanto previsto al
								<rif xlink:href="#art26" xlink:type="simple">successivo art. 26</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art18">
						<num>ARTICOLO 18</num>
						<rubrica>
							(Copertura di posti riservati ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-04-02;482" xlink:type="simple">Legge 2/4/1968, n. 482</rif>
							)
						</rubrica>
						<comma id="art18-com1">
							<num />
							<corpo>
								Per le categorie di personale per le quali la
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-04-02;482" xlink:type="simple">legge 2/4/1968 n. 482</rif>
								, prevede la chiamata diretta, l'assunzione è disposta dal Comitato di gestione dell'Unità Sanitaria Locale interessata secondo le procedure previste dalla legge. Dell'assunzione è data comunicazione alla Giunta regionale ai fini dell'iscrizione nei ruoli nominativi regionali.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com2">
							<num />
							<corpo>
								Per le categorie di personale per le quali la
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-04-02;482" xlink:type="simple">legge 2/4/1968 n. 482</rif>
								prevede l'idoneità conseguita nella procedura concorsuale quale requisito per ottenere l'assunzione in base a precedenza su tutti i candidati idonei, si procederà come previsto ai commi che seguono.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com3">
							<num />
							<corpo>
								Nella richiesta alla Regione di indizione ed espletamento dei pubblici concorsi come previsto al
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">precedente art. 2</rif>
								, le Unità Sanitarie Locali indicano il numero dei posti da riservare agli aventi diritto ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-04-02;482" xlink:type="simple">legge 2/4/1968, n. 482</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com4">
							<num />
							<corpo>Dopo l'approvazione della graduatoria finale i candidati idonei aventi titolo alla riserva saranno dichiarati vincitori ed assegnati, sulla base delle preferenze espresse secondo l'ordine della graduatoria, nei posti riservati che risultano vacanti nelle diverse Unità Sanitarie Locali.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art19">
						<num>ARTICOLO 19</num>
						<rubrica>(Riserva di posti in favore di personale già in servizio presso strutture private convenzionate)</rubrica>
						<comma id="art19-com1">
							<num />
							<corpo>
								Il personale già in servizio a rapporto di impiego continuativo presso strutture private convenzionate ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art44" xlink:type="simple">art. 44 della legge 23 dicembre 1978 n. 833</rif>
								con Unità Sanitarie Locali della Regione, che cessino il rapporto convenzionale, ha titolo alla riserva di posto prevista dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art15" xlink:type="simple">art. 15 del DPR 20 dicembre 1979, n. 761</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com2">
							<num />
							<alinea>
								La domanda di ammissione al concorso o alla selezione di cui al
								<rif xlink:href="#art29" xlink:type="simple">successivo articolo 29</rif>
								deve essere corredata:
							</alinea>
							<el id="art19-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									da una dichiarazione del legale rappresentante della struttura privata convenzionata da cui risulti il servizio a rapporto di impiego continuativo per almeno un anno nonchè l'intervenuto licenziamento, entro il biennio precedente la data del bando, per i motivi di cui al
									<rif xlink:href="#art19-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art19-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>da una attestazione rilasciata dal Presidente del Comitato di gestione dell'Unità sanitaria locale convenzionata con la struttura privata comprovante la cessazione del rapporto convenzionale.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art19-com3">
							<num />
							<corpo>
								La percentuale dei posti riservati è stabilita nei relativi bandi, nei limiti indicati al
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art15-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 15 del Decreto del Presidente della Repubblica 20 dicembre 1979, n. 761</rif>
								, dall'organo competente a indire il concorso o la selezione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com4">
							<num />
							<corpo>
								Le norme previste dal presente articolo si applicano anche al personale di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art15" xlink:type="simple">ultimo comma del citato articolo 15 del DPR 20/12/1979, n. 761</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art20">
						<num>ARTICOLO 20</num>
						<rubrica>(Inquadramento del personale medico e veterinario al termine del triennio di formazione)</rubrica>
						<comma id="art20-com1">
							<num />
							<alinea>Ai fini dell'inquadramento nei posti vacanti di assistente medico e di veterinario collaboratore al termine del triennio di formazione, il Comitato di gestione dell'Unità Sanitaria Locale nomina, per ciascuna area funzionale, un'apposita commissione così composta: Presidente:</alinea>
							<ep id="art20-com1-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>il Presidente del Comitato di gestione o un componente suo delegato;</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art20-com2">
							<num />
							<alinea>Componenti:</alinea>
							<ep id="art20-com2-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>il coordinatore sanitario;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art20-com2-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>tre dipendenti appartenenti a posizione funzionale apicale nell'area funzionale interessata;</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art20-com3">
							<num />
							<alinea>Segretario:</alinea>
							<ep id="art20-com3-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>un funzionario amministrativo.</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art20-com4">
							<num />
							<corpo>Se gli appartenenti alla posizione funzionale apicale sono in numero inferiore a 3, il Comitato di gestione procede all'integrazione con personale di posizione funzionale intermedia della stessa area funzionale o con personale di altra Unità Sanitaria Locale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com5">
							<num />
							<corpo>
								La Commissione formula la proposta al Comitato di gestione per il definitivo inquadramento nei posti di organico vacanti nei diversi reparti di specialità, servizi e settori, nei quali è articolata l'area funzionale, in base alle domande degli interessati, tenendo conto di quanto disposto dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art17-com4" xlink:type="simple">art. 17, quarto comma, del DPR 20/12/1979, n. 761</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com6">
							<num />
							<corpo>Qualora le opzioni per specifici posti in organico siano superiori alle disponibilità, l'assegnazione dovrà avvenire sulla base di obiettivi criteri di preferenza che tengano conto anche dei titoli professionali e scientifici posseduti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art21">
						<num>ARTICOLO 21</num>
						<rubrica>(Concorsi a posti di personale laureato appartenenti alle posizioni funzionali apicali)</rubrica>
						<comma id="art21-com1">
							<num />
							<corpo>
								Nei concorsi a posti di personale laureato appartenente a posizione funzionale apicale, l'apposita commissione di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art41-com4" xlink:type="simple">art. 41 quarto comma del Decreto del Presidente della Repubblica 20 dicembre 1979, n. 761</rif>
								formula la graduatoria unica, comprendente i vincitori del concorso e gli interessati al trasferimento per la copertura dei posti messi a concorso, di quelli resisi vacanti successivamente all'indizione del concorso nei casi previsti dal precedente
								<rif xlink:href="#art15-com1-letc" xlink:type="simple">art. 15, lett. c)</rif>
								nonchè quelli che si rendano disponibili a seguito dei trasferimenti.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art21-com2">
							<num />
							<corpo>
								In caso di conferimento di posti a personale che ne abbia fatto richiesta ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1980-07-31;617#art37-com1" xlink:type="simple">art. 37, comma primo, del Decreto del Presidente della Repubblica 31 luglio 1980 n. 617</rif>
								, dalla graduatoria unica vengono esclusi gli ultimi concorrenti dichiarati vincitori del pubblico concorso per i quali si applica la norma del comma successivo.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art21-com3">
							<num />
							<corpo>
								I posti non coperti mediante la graduatoria unica di cui al
								<rif xlink:href="#art21-com1" xlink:type="simple">precedente primo comma</rif>
								sono assegnati agli idonei del pubblico concorso, secondo l'ordine della relativa graduatoria ed in base alle preferenze espresse.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>TRASFERIMENTI</rubrica>
					<articolo id="art22">
						<num>ARTICOLO 22</num>
						<rubrica>(Pubblicazione dei posti disponibili)</rubrica>
						<comma id="art22-com1">
							<num />
							<corpo>
								Ai fini dei trasferimenti di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art40" xlink:type="simple">art. 40 del Decreto del Presidente della Repubblica 20 dicembre 1979 n. 761</rif>
								, la Regione, all'atto dell'indizione dei pubblici concorsi, notifica alle Unità Sanitarie Locali i posti messi a concorso mediante pubblicazione di apposito bando sul Bollettino Ufficiale della Regione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com2">
							<num />
							<corpo>
								Nella notifica devono essere indicati i posti di personale medico per i quali è prescritto il rapporto di lavoro a tempo pieno ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art47-com6" xlink:type="simple">art. 47, comma sesto, della legge 23 dicembre 1978, n. 833</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com3">
							<num />
							<corpo>
								Le Unità Sanitarie Locali sono tenute a provvedere alla diffusione dei bandi di trasferimento con le stesse modalità di cui al
								<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">precedente art. 5, primo comma</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art23">
						<num>ARTICOLO 23</num>
						<rubrica>(Trasferimenti - Posti disponibili - Termini per la comunicazione alla Giunta regionale)</rubrica>
						<comma id="art23-com1">
							<num />
							<corpo>
								Si considerano disponibili ai fini del bando di trasferimento i posti individuati ai sensi del
								<rif xlink:href="#art22" xlink:type="simple">precedente art. 22</rif>
								detratti quelli riservati ai cittadini rientranti fra le categorie protette.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art23-com2">
							<num />
							<corpo>Ai fini delle procedure di trasferimento l'Unità Sanitaria Locale comunica, entro il 28 febbraio ed il 31 agosto, alla Giunta regionale, l'elenco dei posti disponibili rispettivamente per i concorsi da bandirsi entro il 15 aprile ed il 15 ottobre.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art23-com3">
							<num />
							<corpo>
								La Giunta regionale provvede con le norme e le procedure di cui agli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="#art24" xlink:type="simple">24</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art25" xlink:type="simple">25</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art26" xlink:type="simple">26</rif>
								</mrif>
								della presente legge. La deliberazione con la quale sono disposti i trasferimenti è trasmessa alle Unità Sanitarie Locali interessate per gli adempimenti di competenza.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art24">
						<num>ARTICOLO 24</num>
						<rubrica>(Domande di trasferimento)</rubrica>
						<comma id="art24-com1">
							<num />
							<corpo>Le domande di trasferimento ad altra Unità Sanitaria Locale della Regione, redatte in carta semplice devono essere indirizzate al Presidente della Giunta regionale ed inviate per conoscenza al Presidente del Comitato di Gestione dell'Unità Sanitaria Locale di appartenenza.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art24-com2">
							<num />
							<corpo>La firma in calce alla domanda deve essere autenticata nei modi di legge.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art24-com3">
							<num />
							<corpo>
								Il termine per la presentazione delle domande di trasferimento scade alle ore 12 del trentesimo giorno dalla data di pubblicazione dell'apposito bando sul Bollettino Ufficiale della Regione ai sensi del
								<rif xlink:href="#art22" xlink:type="simple">precedente art. 22</rif>
								. Qualora detto giorno sia festivo, il termine è prorogato alla stessa ora del giorno successivo non festivo.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art24-com4">
							<num />
							<corpo>
								Per le modalità di presentazione e registrazione delle domande, si applicano le norme di cui ai precedenti
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">6</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">7</rif>
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art24-com5">
							<num />
							<corpo>Il personale laureato appartenente alle posizioni funzionali intermedie deve allegare alla domanda tutta la documentazione relativa ai titoli che ritenga opportuno presentare agli effetti della formazione della graduatoria.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art24-com6">
							<num />
							<corpo>
								Nella domanda devono essere indicate, secondo l'ordine di preferenza, le Unità Sanitarie Locali richieste, ivi comprese, ai fini di cui al
								<rif xlink:href="#art16-com2" xlink:type="simple">secondo comma del precedente art. 16</rif>
								, quelle non previste dal bando di trasferimento.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art24-com7">
							<num />
							<corpo>Il personale medico deve indicare se è disponibile ad accettare posti per i quali sia prescritto il rapporto di lavoro a tempo pieno. La mancanza di tale indicazione comporta la rinuncia al trasferimento nei predetti posti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art24-com8">
							<num />
							<corpo>Può presentare domanda di trasferimento il personale iscritto nei ruoli nominativi regionali che abbia superato il periodo di prova e che abbia ottenuto un trasferimento nel biennio precedente la data di scadenza del termine per la presentazione della domanda.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art24-com9">
							<num />
							<corpo>Il personale appartenente alle posizioni funzionali di assistente medico e di veterinario collaboratore può presentare domanda di trasferimento per posti ricompresi nell'area di appartenenza solo decorso il triennio di formazione. A tale scopo i relativi bandi devono recare l'indicazione delle discipline cui i posti si riferiscono.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art24-com10">
							<num />
							<corpo>Ai fini di cui al precedente comma la pubblicazione dei posti di assistente medico o di veterinario collaboratore disponibili per il trasferimento deve recare l'indicazione delle discipline cui si riferiscono i posti stessi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art24-com11">
							<num />
							<corpo>
								Ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1980-07-31;617#art37-com1" xlink:type="simple">art. 37, comma primo, del Decreto del Presidente della Repubblica 31 luglio 1980 n. 617</rif>
								, può presentare domanda di trasferimento anche il personale di ruolo dipendente da istituti di ricoveri e cura a carattere scientifico con personalità giuridica di diritto pubblico aventi sede nel territorio della Regione.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art25">
						<num>ARTICOLO 25</num>
						<rubrica>(Graduatoria dei trasferimenti)</rubrica>
						<comma id="art25-com1">
							<num />
							<corpo>
								Prima dell'inizio delle prove di esame dei singoli concorsi, devono essere predisposte le graduatorie del personale che abbia presentato domanda di trasferimento ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art40" xlink:type="simple">art. 40 del Decreto del Presidente della Repubblica 20 dicembre 1979, n. 761</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com2">
							<num />
							<corpo>Per il personale laureato appartenente a posizioni funzionali intermedie, alla formazione delle graduatorie provvede la commissione costituita per il corrispondente concorso in base ai titoli posseduti dagli aspiranti da valutarsi in conformità ai criteri stabiliti per i rispettivi concorsi di assunzione. Il relativo verbale è trasmesso alla Giunta regionale per l'approvazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com3">
							<num />
							<corpo>Per il restante personale, alla formazione delle graduatorie provvede la Giunta regionale secondo l'ordine di anzianità degli aspiranti nelle posizioni funzionali di appartenenza. A tal fine, gli aspiranti al trasferimento dovranno produrre la relativa documentazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com4">
							<num />
							<corpo>In caso di parità di titoli, si applicano le norme vigenti per i concorsi pubblici.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com5">
							<num />
							<corpo>Le graduatorie di cui ai precedenti commi sono approvate con deliberazione della Giunta regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com6">
							<num />
							<corpo>Con lo stesso provvedimento la Giunta regionale dispone il trasferimento che opera con effetto dalla data di immissione in servizio del candidato nominato dal corrispondente posto.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com7">
							<num />
							<corpo>I provvedimenti di cui al presente articolo sono pubblicati sul Bollettino Ufficiale della Regione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art26">
						<num>ARTICOLO 26</num>
						<rubrica>(Copertura dei posti disponibili a seguito dei trasferimenti)</rubrica>
						<comma id="art26-com1">
							<num />
							<corpo>
								I posti resisi disponibili a seguito dell'assegnazione per trasferimento del titolare ad altra Unità Sanitaria Locale sono conferiti ai vincitori dei relativi concorsi ai sensi del
								<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">precedente art. 16</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit3">
					<num>TITOLO III</num>
					<rubrica>ASSUNZIONE PER CHIAMATA DIRETTA DI PARTICOLARI CATEGORIE DI PERSONALE</rubrica>
					<articolo id="art27">
						<num>ARTICOLO 27</num>
						<rubrica>(Delega alle Unità Sanitarie Locali)</rubrica>
						<comma id="art27-com1">
							<num />
							<corpo>
								Ai sensi del
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art9-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 9 del Decreto del Presidente della Repubblica 20 dicembre 1979 n. 761</rif>
								, è delegata alle Unità Sanitarie Locali la selezione per l'assunzione del personale appartenente ai profili professionali di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:ministero.sanita:decreto:1982-01-30;nir-1#art159" xlink:type="simple">art. 159 del Decreto Ministeriale</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art27-com2">
							<num />
							<corpo>I relativi atti sono adottati dal Comitato di Gestione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art28">
						<num>ARTICOLO 28</num>
						<rubrica>(Individuazione di posti da ricoprire)</rubrica>
						<comma id="art28-com1">
							<num />
							<corpo>Le Unità Sanitarie Locali individuano annualmente con deliberazione del Comitato di Gestione, i posti di organico vacanti e disponibili alla data del 31 luglio che intendono ricoprire ai sensi del precedente articolo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com2">
							<num />
							<corpo>
								Ai fini della determinazione dei posti si considerano disponibili anche quelli che si rendano vacanti per i motivi di cui al
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art12-com3" xlink:type="simple">terzo</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art12-com4" xlink:type="simple">quarto comma dell'art. 12 del Decreto del Presidente della Repubblica 20 dicembre 1979 n. 761</rif>
								, successivamente alla data stessa e fino alla scadenza del semestre successivo al termine stabilito dall'
								<rif xlink:href="#art23" xlink:type="simple">art. 23</rif>
								della presente legge per la presentazione alla Giunta regionale dell'elenco dei posti disponibili da mettere a trasferimento.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art29">
						<num>ARTICOLO 29</num>
						<rubrica>(Indizione delle selezioni)</rubrica>
						<comma id="art29-com1">
							<num />
							<corpo>Il Comitato di Gestione delle Unità Sanitarie Locali, entro trenta giorni dalla pubblicazione sul Bollettino Ufficiale della Regione del provvedimento della Giunta regionale, che dispone i trasferimenti, indice la selezione per la copertura dei posti di cui al precedente articolo individuati e non coperti mediante trasferimento nonchè di quelli resisi vacanti a seguito di trasferimento dei quali ritenga necessario la copertura.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art29-com2">
							<num />
							<corpo>Il bando di selezione è pubblicato sul Bollettino Ufficiale della Regione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art29-com3">
							<num />
							<corpo>Il Comitato di Gestione dell'Unità Sanitaria Locale provvede altresì a dare idonea pubblicità al bando ed a notificarlo agli enti cui compete per legge la collocazione speciale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art30">
						<num>ARTICOLO 30</num>
						<rubrica>(Commissione esaminatrice)</rubrica>
						<comma id="art30-com1">
							<num />
							<alinea>La Commissione esaminatrice per le selezioni di al precedente articolo, è nominata dal Comitato di Gestione dell'Unità Sanitaria Locale ed è così composta: Presidente:</alinea>
							<ep id="art30-com1-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>il Presidente del Comitato di Gestione dell'Unità Sanitaria Locale o un componente suo delegato;</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art30-com2">
							<num />
							<alinea>Componenti:</alinea>
							<ep id="art30-com2-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>un impiegato o rappresentante della Regione designato dal Presidente della Giunta regionale;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art30-com2-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>due dipendenti di ruolo del profilo professionale e qualifica cui si riferisce il concorso, di cui uno sorteggiato tra i dipendenti dell'Unità Sanitaria Locale ed uno designato dalle organizzazioni sindacali provinciali;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art30-com2-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>un dipendente dell'Unità Sanitaria Locale del relativo profilo professionale;</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art30-com3">
							<num />
							<alinea>Segretario:</alinea>
							<ep id="art30-com3-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>un funzionario amministrativo dell'Unità Sanitaria Locale.</corpo>
							</ep>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art31">
						<num>ARTICOLO 31</num>
						<rubrica>(Indizione ed espletamento delle selezioni per più Unità Sanitarie Locali)</rubrica>
						<comma id="art31-com1">
							<num />
							<corpo>Le Unità Sanitarie Locali possono concordare di procedere in forma unificata all'indizione e all'espletamento delle selezioni di cui al presente titolo con decisione delle assemblee.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art31-com2">
							<num />
							<corpo>L'Unità Sanitaria Locale che provvede all'espletamento della relativa procedura approva la graduatoria per ciascuna Unità Sanitaria Locale interessata sulla base preferenze espresse dai concorrenti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art32">
						<num>ARTICOLO 32</num>
						<rubrica>(Norma di rinvio)</rubrica>
						<comma id="art32-com1">
							<num />
							<corpo>
								Alle assunzioni per chiamata diretta si applicano semprechè compatibili, le norme in materia di procedure concorsuali previste dalla presente legge, salvo quanto stabilito dall'accordo nazionale unico di Lavoro di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art47" xlink:type="simple">articolo 47 della Legge 23 dicembre 1978, n. 833</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit4">
					<num>TITOLO IV</num>
					<rubrica>INCARICHI E SUPPLENZE</rubrica>
					<articolo id="art33">
						<num>ARTICOLO 33</num>
						<rubrica>(Incarichi)</rubrica>
						<comma id="art33-com1">
							<num />
							<corpo>Nelle more dell'espletamento dei concorsi di assunzione, le Unità Sanitarie Locali conferiscono incarichi temporanei per la copertura di posti vacanti che non sia stato possibile ricoprire, entro tre mesi dalla vacanza, mediante trasferimento interno o comando, secondo le modalità fissate dai successivi articoli.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art33-com2">
							<num />
							<corpo>L'incarico, salvo revoca o rinuncia, cessa con la copertura del posto a seguito della conclusione delle relative procedure concorsuali ovvero nel caso in cui l'Unità Sanitaria Locale non individui il posto stesso tra quelli da ricoprire secondo le procedure previste dalla presente legge.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art34">
						<num>ARTICOLO 34</num>
						<rubrica>(Supplenze interne alle singole UUSSLL)</rubrica>
						<comma id="art34-com1">
							<num />
							<corpo>
								Per sopperire a indilazionabili esigenze di servizio le Unità Sanitarie Locali possono conferire incarichi di supplenza in posti disponibili per assenza o impedimento del titolare qualora non sia stato possibile provvedere, entro tre mesi dalla disponibilità, mediante trasferimento temporaneo interno o comando ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art13" xlink:type="simple">art. 13, ultimo comma, del DPR 20 dicembre 1979 n. 761</rif>
								tenuto conto delle norme di cui agli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art39" xlink:type="simple">39</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art44" xlink:type="simple">44</rif>
								</mrif>
								dello stesso Decreto.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art34-com2">
							<num />
							<corpo>
								In conformità ai principi generali in materia di pubblico impiego i posti disponibili di cui al
								<rif xlink:href="#art34-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								sono quelli per i quali sia stato adottato da parte del Comitato di Gestione dell'USL apposito provvedimento, esecutivo ai sensi di legge, deliberante la concessione di un periodo di congedo straordinario oppure di aspettativa o comunque di un periodo di assenza normativamente riconosciuta, al titolare della posizione funzionale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art34-com3">
							<num />
							<corpo>
								I posti temporaneamente vacanti, devono essere riconducibili ad atti formalmente adottati e, come tali, si intendono altresì, quelli venutisi a creare a seguito dell'applicazione delle norme di cui al
								<rif xlink:href="#tit4" xlink:type="simple">Titolo IV</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art34-com4">
							<num />
							<corpo>La supplenza, salvo revoca o rinuncia, cessa con il venir meno del presupposto che l'ha determinata.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art34-com5">
							<num />
							<corpo>La supplenza ha lo scopo di risolvere l'inattività dei servizi e non è ammessa in presenza di una dotazione organica idonea e sufficiente.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art35">
						<num>ARTICOLO 35</num>
						<rubrica>(Conferimenti incarichi e supplenze mediante utilizzazione di graduatoria preesistente)</rubrica>
						<comma id="art35-com1">
							<num />
							<corpo>L'incarico o la supplenza sono conferiti dal Comitato di gestione dell'Unità Sanitaria Locale presso cui il posto è rispettivamente vacante o disponibile, mediante l'utilizzazione dell'ultima graduatoria, secondo l'ordine della stessa anche dopo un anno dalla sua approvazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art35-com2">
							<num />
							<corpo>L'individuazione del candidato dichiarato idoneo al quale conferire l'incarico o la supplenza, è effettuata dal Comitato di gestione sulla base della graduatoria.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art35-com3">
							<num />
							<corpo>Non è conferibile l'incarico o la supplenza a candidati con servizio in atto di incarico o di supplenza.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art35-com4">
							<num />
							<corpo>
								Fino alla conclusione dei primi concorsi espletati a norma dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art12" xlink:type="simple">art. 12 del DPR 20/12/1979 n. 761</rif>
								, i Comitati di gestione, ai fini indicati nel precedente comma, utilizzano le graduatorie concorsuali approvate ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979;761#art71" xlink:type="simple">art. 71 del DPR 761/79</rif>
								e successive modificazioni per le Unità Sanitarie Locali di riferimento.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art36">
						<num>ARTICOLO 36</num>
						<rubrica>(Conferimento incarichi e supplenze mediante avviso pubblico)</rubrica>
						<comma id="art36-com1">
							<num />
							<corpo>In via transitoria e fino a quando non sussistano le condizioni per l'utilizzazione di graduatorie concorsuali agli effetti di cui al precedente articolo, il Comitato di Gestione della USL emana apposito avviso pubblico e conferisce l'incarico o la supplenza al candidato che risulti in possesso dei requisiti prescritti per la copertura del posto in posizione di ruolo e che presenti maggiori titoli, da valutarsi secondo gli stessi criteri vigenti al momento dell'emanazione dell'avviso per i relativi concorsi pubblici e selezioni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art36-com2">
							<num />
							<corpo>L'avviso, con la indicazione dei requisiti prescritti e dei titoli valutabili, deve avere la massima diffusione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art36-com3">
							<num />
							<corpo>Ai fini della presentazione delle domande è fissato un termine di scadenza non inferiore a giorni 15.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art36-com4">
							<num />
							<corpo>
								Le graduatorie formulate ai sensi del
								<rif xlink:href="#art36-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								non possono essere utilizzate per il conferimento di incarichi o supplenze trascorso un anno dalla data di esecutività dell'atto di approvazione delle stesse.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art36-com5">
							<num />
							<corpo>
								L'efficacia delle graduatorie di cui al presente articolo cessa con l'eventuale approvazione di graduatoria concorsuale per la medesima posizione funzionale in conformità di quanto disposto al
								<rif xlink:href="#art35" xlink:type="simple">precedente articolo 35</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art36-com6">
							<num />
							<corpo>Il conferimento di una supplenza non precostituisce titolo per l'assegnazione di nuove supplenze nè motivo di esclusione da altre graduatorie.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art36-com7">
							<num />
							<corpo>
								In relazione all'esercizio delle mansioni inerenti al profilo e alla posizione funzionale si intendono applicabili le norme contenute nell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art29" xlink:type="simple">art. 29 del DPR 20/12/1979, n. 761</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art36-com8">
							<num />
							<corpo>
								<mod id="mod1">
									La
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-04-22;40" xlink:type="simple">legge regionale 22 aprile 1981 n. 40</rif>
									intitolata: "Norme disciplinanti il conferimento di supplenze dei dipendenti temporaneamente assenti titolari di una posizione funzionale assegnata nei servizi del l'unità sanitaria locale", è abrogata.
								</mod>
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art37">
						<num>ARTICOLO 37</num>
						<rubrica>(Conservazione del posto)</rubrica>
						<comma id="art37-com1">
							<num />
							<corpo>Nei confronti del personale iscritto nei ruoli nominativi regionali cui venga conferito incarico o supplenza presso la stessa o altra Unità Sanitaria Locale, il Comitato di Gestione dispone la conservazione del posto per la durata dell'incarico o della supplenza.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit5">
					<num>TITOLO V</num>
					<rubrica>
						NORME PARTICOLARI DI ATTUAZIONE DEL
						<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761" xlink:type="simple">DPR 20/12/1979, n. 761</rif>
					</rubrica>
					<articolo id="art38">
						<num>ARTICOLO 38</num>
						<rubrica>(Competenze della Regione)</rubrica>
						<comma id="art38-com1">
							<num />
							<corpo>
								Le funzioni attribuite alla Regione dagli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art43" xlink:type="simple">43</rif>
									,
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art56" xlink:type="simple">56</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art70" xlink:type="simple">70</rif>
									del DPR 20/12/79, n. 761
								</mrif>
								, sono esercitate dalla Giunta regionale.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art39">
						<num>ARTICOLO 39</num>
						<rubrica>(Passaggio ad altra funzione per inidoneità fisica)</rubrica>
						<comma id="art39-com1">
							<num />
							<corpo>
								Il passaggio ad altra funzione per inidoneità fisica, previsto dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art16" xlink:type="simple">articolo 16 del Decreto del Presidente della Repubblica 20 dicembre 1979 n. 761</rif>
								, è disposto dalla Giunta regionale su richiesta del Comitato di gestione dell'Unità Sanitaria Locale o a domanda del dipendente interessato.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art39-com2">
							<num />
							<corpo>
								Il Comitato di Gestione dell'Unità Sanitaria Locale dispone gli accertamenti sanitari previsti dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art16" xlink:type="simple">articolo 16 del Decreto del Presidente della Repubblica 20 dicembre 1979, n. 761</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art39-com3">
							<num />
							<corpo>Qualora il dipendente sia giudicato permanentemente non idoneo alle funzioni proprie e sia in possesso dei requisiti specifici richiesti per funzione equivalente nella quale sia convenientemente utilizzabile, il Comitato di Gestione, acquisito il consenso dell'interessato, propone alla Giunta regionale l'adozione del provvedimento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art39-com4">
							<num />
							<corpo>La Giunta regionale, verificata la regolarità della richiesta provvede con propria deliberazione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art40">
						<num>ARTICOLO 40</num>
						<rubrica>(Personale in soprannumero in sede di prima collocazione nelle piante organiche delle Unità Sanitarie Locali)</rubrica>
						<comma id="art40-com1">
							<num />
							<corpo>
								In sede di prima collocazione nelle piante organiche delle Unità Sanitarie Locali, il personale soprannumerario di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art66-com4" xlink:type="simple">articolo 66, comma 4 e 5, del DPR 20/12/1979 n. 761</rif>
								, può essere trasferito a domanda presso altra USL che presenti carenza di organico per i profili e le qualifiche corrispondenti e che faccia richiesta alla Giunta regionale di farvi fronte con personale sovrannumerario.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art40-com2">
							<num />
							<corpo>
								In caso di non trasferimento nei termini e con le modalità di cui al precedente comma, tale personale viene mantenuto in servizio in posizione di soprannumero, fino all'emanazione della normativa specifica prevista dal predetto
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979;761#art66-com4" xlink:type="simple">articolo 66 comma quarto e quinto del DPR 761/79</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art41">
						<num>ARTICOLO 41</num>
						<rubrica>(Comando per esigenze di servizio)</rubrica>
						<comma id="art41-com1">
							<num />
							<corpo>
								Il comando di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art44" xlink:type="simple">articolo 44 del Decreto del Presidente della Repubblica 20 dicembre 1979 n. 761</rif>
								, non può essere disposto nei confronti dei dipendenti di ruolo in prova nonchè degli assistenti medici e dei veterinari collaboratori nel triennio di formazione.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art42">
						<num>ARTICOLO 42</num>
						<rubrica>(Autorizzazione al comando per aggiornamento tecnico - scientifico)</rubrica>
						<comma id="art42-com1">
							<num />
							<corpo>I comitati di Gestione delle Unità Sanitarie Locali, su proposta dell'ufficio di direzione, predispongono semestralmente i programmi delle iniziative di aggiornamento tecnico - scientifico del personale appartenente ai profili professionali per i quali è richiesto il possesso del diploma di laurea o di un titolo di abilitazione professionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art42-com2">
							<num />
							<alinea>
								Al fine del rilascio dell'autorizzazione regionale prevista dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art45" xlink:type="simple">articolo 45, ultimo comma, del decreto del Presidente della Repubblica 20 dicembre 1979, n. 761</rif>
								i programmi di aggiornamento devono essere presentati alla Regione entro il 30 aprile ed il 31 ottobre di ogni anno e devono indicare:
							</alinea>
							<el id="art42-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>gli obiettivi specifici dell'aggiornamento;</corpo>
							</el>
							<el id="art42-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>i servizi interessati;</corpo>
							</el>
							<el id="art42-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>il numero dei dipendenti che, in relazione alle esigenze di compiere studi speciali o acquistare tecniche particolari indispensabili per il buon funzionamento dei servizi, si intende inviare in comando per aggiornamento tecnico - scientifico;</corpo>
							</el>
							<el id="art42-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>la spesa complessiva prevista e le relative modalità di copertura.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art42-com3">
							<num />
							<corpo>La Giunta regionale, riconosciuta l'esigenza di attuare il programma per il buon funzionamento dei servizi, rilascia la prescritta autorizzazione con propria deliberazione, da adottarsi entro 30 giorni dal ricevimento della richiesta.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art42-com4">
							<num />
							<corpo>I singoli provvedimenti di comando sono deliberati dal Comitato di gestione dell'unità sanitaria locale competente nei limiti delle previsioni del programma autorizzato.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art42-com5">
							<num />
							<corpo>
								Per soppravvenute inderogabili esigenze non previste dal programma i Comitati di Gestione delle UUSSLL possono chiedere alla Giunta Regionale, nel corso dell'anno, il rilascio di ulteriori autorizzazioni a comandi di cui all'ultimo comma dell'
								<rif xlink:href="#art45" xlink:type="simple">articolo 45</rif>
								. La richiesta deve essere documentata nei modi previsti dal
								<rif xlink:href="#art42-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
								del presente articolo.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art42-com6">
							<num />
							<corpo>La Giunta regionale si pronuncia sulla richiesta autorizzazione con proprio provvedimento da adottare entro 30 giorni dal ricevimento della richiesta.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art43">
						<num>ARTICOLO 43</num>
						<rubrica>(Riammissione in servizio)</rubrica>
						<comma id="art43-com1">
							<num />
							<corpo>
								La domanda di riammissione in servizio ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art59" xlink:type="simple">art. 59 del Decreto del Presidente della Repubblica</rif>
								del Comitato di Gestione dell'Unità Sanitaria Locale di precedente appartenenza. Il Comitato di Gestione, accertata la vacanza del posto e la sussistenza dei requisiti e condizioni previsti dal richiamato
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art59" xlink:type="simple">articolo 59</rif>
								trasmette gli atti alla Giunta regionale, che adotta il relativo motivato provvedimento.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art43-com2">
							<num />
							<corpo>
								L'Unità Sanitaria Locale comunica alla Giunta regionale la data di effettiva immissione in servizio ai fini previsti dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-11-26;59" xlink:type="simple">Legge regionale 26 novembre 1979, n. 59</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art44">
						<num>ARTICOLO 44</num>
						<rubrica>(Individuazione delle qualifiche)</rubrica>
						<comma id="art44-com1">
							<num />
							<corpo>
								Allo scopo di assicurare la corrispondenza tra l'organizzazione di servizi delle Unità Sanitarie Locali e le funzioni relative alle qualifiche del personale, anche ai fini dei concorsi di assunzione, il Consiglio regionale, su proposta della Giunta, emana indirizzi e direttive per l'articolazione in qualifiche dei profili professionali e posizioni funzionali di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#Allegato-1" xlink:type="simple">tabella allegata n. 1 del Decreto del Presidente della Repubblica 20 dicembre 1979 n. 761</rif>
								, nei casi non previsti dal Decreto stesso e dalle relative norme di attuazione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art44-com2">
							<num />
							<corpo>I bandi di concorso per l'assunzione nelle qualifiche come sopra individuate stabiliscono, nel rispetto delle norme previste dal Decreto ministeriale, le materie sulle quali verteranno le prove d'esame.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit6">
					<num>TITOLO VI</num>
					<rubrica>NORME TRANSITORIE E FINALI</rubrica>
					<articolo id="art45">
						<num>ARTICOLO 45</num>
						<rubrica>(Adeguamento delle piante organiche provvisorie)</rubrica>
						<comma id="art45-com1">
							<num />
							<corpo>
								Ai fini dell'applicazione delle norme di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art17" xlink:type="simple">articolo 17, ultimo comma, del Decreto del Presidente della Repubblica 20 dicembre 1979, n. 761</rif>
								, la legge di approvazione del piano sanitario regionale detta norme sul riequilibrio delle piante organiche da determinarsi ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art6" xlink:type="simple">art. 6 dello stesso decreto</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art46">
						<num>ARTICOLO 46</num>
						<rubrica>
							(Concorsi di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art68" xlink:type="simple">articolo 68 del DPR 20 dicembre 1979, n. 761</rif>
							)
						</rubrica>
						<comma id="art46-com1">
							<num />
							<corpo>
								In applicazione delle norme di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art68" xlink:type="simple">articolo 68 del DPR 20/12/1979, n. 761</rif>
								sono indetti ed espletati concorsi unici su base regionale, per ciascuna disciplina, per la copertura dei posti di organico vacanti di aiuto corresponsabile ospedaliero e vice direttore sanitario di cui sia stata richiesta la copertura a norma dell'
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art46-com2">
							<num />
							<corpo>
								In deroga alle norme di cui agli articoli
								<rif xlink:href="#art22" xlink:type="simple">22</rif>
								e seguenti della presente legge non si procede a trasferimenti per i posti di cui al
								<rif xlink:href="#art46-com1" xlink:type="simple">precedente comma prima</rif>
								dell'indizione dei concorsi di cui al presente articolo.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art47">
						<num>ARTICOLO 47</num>
						<rubrica>(Accesso alla posizione funzionale di dirigente dei servizi veterinari)</rubrica>
						<comma id="art47-com1">
							<num />
							<corpo>
								Nella prima applicazione del decreto ministeriale, i posti di posizione funzionale apicale previsti nelle piante organiche dei servizi veterinari che non risultino già assegnati in applicazione degli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="#art40" xlink:type="simple">40</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art50" xlink:type="simple">50</rif>
								</mrif>
								della presente legge, sono conferiti dalla Giunta regionale, in ciascuna unità sanitaria locale, previo concorso per soli titoli, da valutarsi in base ai criteri di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:ministero.sanita:decreto:1982-01-30;nir-1#art52" xlink:type="simple">articolo 52 del DM</rif>
								ai veterinari titolari di condotta veterinaria che abbiano un'anzianità di servizio, nella qualifica di veterinario condotto, di almeno 10 anni alla data di entrata in vigore del
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761" xlink:type="simple">DPR 20/12/1979, n. 761</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art47-com2">
							<num />
							<corpo>I posti sono riservati ai titolari delle condotte veterinarie dei comuni che fanno parte dell'USL Se un comune comprende più UUSSLL i posti non conferiti sono attribuiti, con successivo concorso, ai veterinari titolari di condotta veterinaria del comune stesso.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art47-com3">
							<num />
							<corpo>Nei concorsi di cui al presente articolo al valutazione dei titoli è effettuata da una commissione nominata con deliberazione della Giunta regionale ed è composta da un funzionario regionale, in qualità di presidente, da uno dei presidenti dei Comitati di gestione delle UUSSLL interessate, da due membri designati dalle Organizzazioni sindacali di categoria maggiormente rappresentative a livello regionale e da un rappresentante dell'ordine dei veterinari designato dalla Federazione nazionale degli Ordini dei Medici veterinari.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art47-com4">
							<num />
							<corpo>Funge da segretario un funzionario amministrativo della Regione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art48">
						<num>ARTICOLO 48</num>
						<rubrica>
							(Trasferimenti riservati a favore del personale di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art72-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'articolo 72 del DPR 20/12/1979, n. 761</rif>
							)
						</rubrica>
						<comma id="art48-com1">
							<num />
							<corpo>
								Limitatamente alle procedure concorsuali indette entro il 1 marzo 1985, il 10% disposti conferibili ai sensi del
								<rif xlink:href="#art15" xlink:type="simple">precedente articolo 15</rif>
								(eccettuati quelli riservati per effetto dei precedenti
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="#art46" xlink:type="simple">46</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art47" xlink:type="simple">47</rif>
								</mrif>
								) è riservato al trasferimento del personale già dipendente da amministrazione o enti pubblici a carattere nazionale, iscritto nei ruoli nominativi regionali di altre regioni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art48-com2">
							<num />
							<corpo>Il personale interessato al trasferimento deve presentare domanda al Presidente della Giunta regionale, con le modalità e nei termini di cui al precedente articolo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art48-com3">
							<num />
							<corpo>
								I candidati al trasferimento vengono prescelti secondo l'ordine di apposita graduatoria preliminare determinata secondo l'anzianità di servizio fino a concorrenza della aliquota di cui al
								<rif xlink:href="#art48-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art48-com4">
							<num />
							<corpo>
								I candidati prescelti ai sensi del precedente comma concorrono nella selezione per il trasferimento previsto dagli articoli
								<rif xlink:href="#art22" xlink:type="simple">22</rif>
								e successivi e sono inseriti nella graduatoria da formulare ai sensi degli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art40" xlink:type="simple">40</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art41" xlink:type="simple">41</rif>
									del DPR 20/12/1979 n. 761
								</mrif>
								, in posizione utile a conseguire il trasferimento. All'assegnazione dei candidati ad una delle sedi vacanti provvede la Giunta regionale secondo l'ordine della graduatoria finale e in base alle preferenze da essi espresse in relazione alle sedi disponibili. A tale fine il personale di cui al
								<rif xlink:href="#art48-com2" xlink:type="simple">precedente secondo comma</rif>
								deve indicare le sedi prescelte in ordine di gradimento. Le sedi non indicate si considerano non accettabili.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art48-com5">
							<num />
							<corpo>In relazione all'attivazione dei trasferimenti di cui al presente articolo, i bandi di concorso stabiliscono che il numero dei posti vacanti può variare in aumento o in diminuzione nel limite massimo del 10% di ciascuna posizione funzionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art49">
						<num>ARTICOLO 49</num>
						<rubrica>
							(Commissione per la valutazione dei titoli nei concorsi di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art69" xlink:type="simple">articolo 69 del DPR 20/12/1979, n. 761</rif>
							)
						</rubrica>
						<comma id="art49-com1">
							<num />
							<corpo>
								Nella Commissione per la valutazione dei titoli nei concorsi riservati previsti dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art69" xlink:type="simple">articolo 69 del DPR 20/12/1979, n. 761</rif>
								, per l'accesso ai posti di posizione funzionale apicale nei servizi di assistenza sanitaria di base, la designazione del membro in rappresentanza dell'ordine professionale è effettuata dalla Federazione Nazionale degli Ordini competenti.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art50">
						<num>ARTICOLO 50</num>
						<rubrica>
							(Procedure per il primo inquadramento del personale nelle piante organiche delle Unità Sanitarie Locali di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art6" xlink:type="simple">art. 6 del DPR 20/12/1979, n. 761</rif>
							)
						</rubrica>
						<comma id="art50-com1">
							<num />
							<corpo>
								Nei casi previsti dal
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art66-com3" xlink:type="simple">comma 3 dell'articolo 66 del Decreto del Presidente della Repubblica 20 dicembre 1979, n. 761</rif>
								, i posti vacanti nelle piante organiche delle Unità Sanitarie Locali sono assegnati mediante concorso per titoli da valutare con i criteri fissati nel decreto ministeriale e sulla base della documentazione contenuta nel fascicolo personale dell'interessato.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art50-com2">
							<num />
							<corpo>Il Comitato di Gestione emana un apposito avviso da notificarsi agli aventi diritto i quali, nel termine stabilito, possono aggiungere alla documentazione già in possesso dell'amministrazione gli ulteriori titoli che ritengano utili ai fini della formazione della graduatoria.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art50-com3">
							<num />
							<alinea>La graduatoria è formulata da una commissione nominata dal Comitato di gestione così composta:</alinea>
							<ep id="art50-com3-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>il Presidente del Comitato di Gestione dell'Unità Sanitaria locale o un componente suo delegato;</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art50-com4">
							<num />
							<alinea>Componenti:</alinea>
							<ep id="art50-com4-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>un funzionario amministrativo iscritto nei ruoli nominativi regionali in posizione funzionale apicale del profilo professionale dei direttori amministrativi;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art50-com4-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>due esperti nelle materie attinenti alla posizione e profilo professionale cui si riferisce il concorso;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art50-com4-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>un rappresentante delle organizzazioni sindacali di posizione funzionale non inferiore a quella per la quale è stato bandito il concorso, designato in conformità a quanto disposto dal decreto ministeriale;</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art50-com5">
							<num />
							<alinea>Segretario:</alinea>
							<ep id="art50-com5-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>un funzionario amministrativo dell'Unità Sanitaria Locale.</corpo>
							</ep>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art51">
						<num>ARTICOLO 51</num>
						<rubrica>(Norma transitoria)</rubrica>
						<comma id="art51-com1">
							<num />
							<corpo>Per il primo anno di validità della presente legge, la Giunta regionale, sentita la Commissione consiliare competente, può deliberare di anticipare l'attivazione delle procedure di trasferimento e di concorso rispetto alle ordinarie scadenze previste.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 16 dicembre 1982.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 9-11-1982 ed è stata vistata dal Commissario di Governo il 13-12-1982.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
