<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19820601" num="32" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19820616" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-05-22;39" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="PERSONALE" />
						<materia valore="ORDINAMENTO" />
						<materia valore="ENTE REGIONE" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19820616" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-05-22;39" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19820522">22 maggio 1982</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>39</numDoc>
				<titoloDoc>Integrazione trattamento pensionistico a favore del personale già trasferito dallo Stato alla Regione e cessato dal servizio senza aver maturato almeno un anno di iscrizione presso le CPDEL o la CPS.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 7-4-1982</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 13-5-1982</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>A favore del personale transitato, anche a domanda, dallo Stato alla Regione Toscana, cessato dal servizio in data anteriore a quella dell'entrata in vigore della presente legge con diritto a pensione da parte della Cassa Pensioni Dipendenti Enti Locali (CPDEL), ovvero della Cassa Pensioni Sanitari (CPS), senza aver maturato un intero anno di iscrizione alle suddette casse, è liquidata, a carico del bilancio regionale, con decorrenza 1 gennaio 1982, una integrazione di pensione pari alla differenza tra l'ammontare della pensione virtuale determinata secondo quanto previsto al successivo comma e quello della pensione conferita dalla competente cassa di previdenza.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<alinea>
							L'importo della pensione virtuale di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							è determinato secondo le norme previste dall'ordinamento della CPDEL ovvero della CPS, con l'applicazione delle aliquote indicate nell'allegato A della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1965-07-26;965" xlink:type="simple">legge 26 luglio 1965, n. 965</rif>
							, prendendo per base:
						</alinea>
						<el id="art1-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								la retribuzione pensionabile spettante per effetto dell'inquadramento nel ruolo regionale alla data di cessazione dal servizio, maggiorata degli eventuali benefici attribuiti ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-24;336" xlink:type="simple">legge 24-5-1970, n. 336</rif>
								e successive modificazioni;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>il servizio utile complessivamente computato per la liquidazione della pensione da parte della CPDEL o della CPS.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>In caso di morte del dipendente interessato, la suddetta quota integrativa è liquidabile in forma indiretta o di reversibilità secondo le norme in materia previste dall'ordinamento della CPDEL ovvero della CPS.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num />
						<corpo>Alla quota integrativa come sopra determinata si applicano i miglioramenti disposti per le pensioni a carico delle stesse casse di previdenza, compresi quelli intervenuti dalla data di decorrenza delle singole pensioni da integrare ai sensi dei precedenti commi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>L'erogazione dell'integrazione di cui alla presente legge è subordinata al rilascio da parte del beneficiario di mandato irrevocabile a favore della Regione per la riscossione, a titolo di reintegro, nei limiti dell'ammontare delle integrazioni erogate ai sensi della presente legge, delle somme che le Casse di Previdenza liquideranno in conseguenza della rideterminazione del trattamento pensionistico sulla base della retribuzione pensionabile spettante per effetto dell'inquadramento nel ruolo regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>All'onere derivante dall'attuazione della presente legge, valutato per l'esercizio 1982 in L. 120.000.000 si farà fronte con i fondi stanziati sul cap. 02000 "Spese per il personale addetto ai servizi della Regione. Stipendi, altri assegni fissi e contributi diversi a carico dell'Ente".</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>L'onere derivante dall'applicazione della presente legge per l'esercizio finanziario 1983 e successivi, graverà sui corrispondenti capitoli di bilancio e sarà determinato, di anno in anno, dalle singole leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 22 Maggio 1982.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 7-4-1982 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 13-5- 1982.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
