<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<DocumentoNIR nome="">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19780210" num="6" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19780225" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-02-06;10:allegato.2" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19780225" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-02-06;10:allegato.1" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<titoloDoc>Edilizia a carattere socio sanitario. Opere extra ospedaliere</titoloDoc>
				<tipoDoc>Allegato</tipoDoc>
			</intestazione>
			<contenitore id="con1" nome="">
				<h:p>Per l’ente ospedaliero " Consorzio socio - sanitario Alta Garfagnana" si hanno le seguenti richieste con l’indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
				<h:p>- Realizzazione delle opere edilizie del nuovo ambulatorio e servizi sociali di Piazza al Serchio e la ristrutturazione ed adattamento dell’edificio ex Misericordia (proprieta’ comunale) di Gallicano per trasformazione ad ambulatori e servizi sociali, nonche’ per il finanziamento ad esito gara in aumento di opere e servizi socio - sanitari Castelnuovo Garfagnana (delibera n. 454 del 14-7-1974), L. 240.000.000.</h:p>
				<h:p>Edilizia a carattere socio - sanitario per la zona N. 69.</h:p>
				<h:p>Per l’ente ospedaliero " Consorzio socio sanitario di Grosseto" si ha la seguente richiesta con l’indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
				<h:p>- Realizzazione della sede per le attivita’ del Consorzio socio - sanitario mediante utilizzo e ristrutturazione edificio sede ospedaliera della Misericordia di Grosseto, L. 208.000.000.</h:p>
				<h:p>Per l’ente ospedaliero del comune di Monsummano si ha la seguente richiesta con l’indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
				<h:p>- Realizzazione della sede per attivita’ del consorzio socio - sanitario, L. 98.787.840.</h:p>
				<h:p>Per l’ente ospedaliero del Comune di Lastra a Signa si ha la seguente richiesta con l’indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
				<h:p>- Realizzazione centro sociale sanitario e residenze per anziani, L. 168.109.500.</h:p>
				<h:p>Per l’ente ospedaliero "Opera pia orfanatrofio Bigallo" si ha la seguente richiesta con l’indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
				<h:p>- Adattamenti servizi ed impianti, L. 16.000.000.</h:p>
				<h:p>Per l’ente ospedaliero " Consorzio socio - sanitario di Arezzo" si ha la seguente richiesta con l’indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
				<h:p>- Lavori di ristrutturazione della Pia Casa di Riposo di Arezzo, L. 87.000.000.</h:p>
				<h:p>Edilizia a carattere socio - sanitario per le zone n. 29-30.</h:p>
				<h:p>Per l’ente ospedaliero " Consorzio socio - sanitario di Pistoia" si hanno le seguenti richieste con l’indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
				<h:p>- Adeguamento e ristrutturazione dell’ala est con utilizzo ad ambulatori e servizi sanitari e sociali ad integrazione somma gia’ a disposizione dell’amministrazione, L. 168.000.000; - Ristrutturazione ed adeguamento impianti primari tecnologici, L. 112.000.000.</h:p>
				<h:p>Edilizia a carattere socio - sanitario per le zone n. 5-6.</h:p>
				<h:p>Per l’ente ospedaliero " Consorzio socio - sanitario Versilia nord" si ha la seguente richiesta con l’indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
				<h:p>- Opere di ristrutturazione edilizia locali esistenti nei Comuni di Pietrasanta, Seravezza e Stazzema per lo svolgimento dell’attivita’ consultoriale di base, L. 20.000.000.</h:p>
				<h:p>Totale generale della somma ritenuta necessaria (compreso l’accantonamento di L. 280.102.560 quale fondo a disposizione), L. 1.398.000.000.</h:p>
			</contenitore>
		</DocumentoNIR>
	</NIR>
