<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<Legge>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19781222" num="64" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19790106" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-12-15;79" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Ordinamento" />
						<materia valore="Ente Regione" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19790106" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-12-15;79" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>
							Ufficio soppresso a decorrere dal 1 gennaio 1982 ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-02-19;15#art7" xlink:type="simple">art. 7 della legge regionale 19 febbraio 1981, n.15</rif>
							.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19781215">15 dicembre 1978</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>79</numDoc>
				<titoloDoc>
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55" xlink:type="simple">LR 6-9-1973, n. 55</rif>
					"Ordinamento degli uffici della Regione Toscana". Modifiche ed integrazioni.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 7-11-1978</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 9-12-1978</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Gli uffici trasferiti dallo Stato alla Regione Toscana, indicati negli
							<mrif>
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55#art19" xlink:type="simple">artt. 19</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55#art20" xlink:type="simple">20</rif>
								della legge regionale 6 settembre 1973, n. 55
							</mrif>
							- con esclusione degli Uffici del Genio Civile e degli Uffici del Medico e del Veterinario Provinciale - e nella tabella "A" allegata al
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616" xlink:type="simple">DPR 24-7-1977 n. 616</rif>
							sono soppressi con effetto dalla data di entrata in vigore della presente legge o, se successiva, dalla data del loro trasferimento alla Regione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>Gli Uffici del Medico e del Veterinario Provinciale sono soppressi con effetto dalla data di entrata in vigore della legge regionale, con la quale verranno individuati i servizi ed i presidi sanitari ospedalieri ed extraospedalieri, ivi compresi quelli veterinari, interessanti territori la cui estensione includa più di un Consorzio socio sanitario. La gestione di tali servizi o presidi sarà affidata al Consorzio socio - sanitario nel cui territorio sono ubicati.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							È istituito in ogni capoluogo di provincia l'"ufficio provinciale dell'agricoltura, foreste e alimentazione"
							<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
							per lo svolgimento, in conformità alle norme che disciplinano le funzioni trasferite o delegate alla Regione e alle disposizioni conseguenti, salve le attribuzioni espressamente conferite da leggi regionali agli uffici e dipartimenti del centro direzionale e salvo che l'amministrazione regionale non si avvalga degli uffici degli enti locali, delle attività istruttorie, esecutive ed operative in ordine alle materie sin qui svolte, a norma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55#art19" xlink:type="simple">art. 19 della legge regionale 6 settembre 1973, n. 55</rif>
							, dall'Ispettorato Provinciale dell'Agricoltura e relativi uffici agricoli di zona, dall'Ispettorato Ripartimentale delle Foreste e, per le province di Siena e Grosseto, dall'Ispettorato Distrettuale delle Foreste di Piancastagnaio, nonchè alle materie attribuite, nell'organizzazione statale, agli uffici indicati ai punti 4 e 13 - con esclusione dell'Ispettorato Compartimentale dell'alimentazione, della tabella "A" allegata al
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616" xlink:type="simple">DPR 24 luglio 1977, n. 616</rif>
							e, più in generale, per le materie indicate al Titolo IV Capo VIII del DPR medesimo.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Agli uffici del Genio Civile, oltre alle competenze di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55#art19" xlink:type="simple">art. 19 della legge regionale 6 settembre 1973, n. 55</rif>
							, è attribuita, con le stesse modalità e limitazioni ivi indicate, la competenza in ordine alle materie svolte, nell'organizzazione statale, dagli uffici indicati al punto 3 - con esclusione del Provveditorato alle Opere Pubbliche - della tabella "A" allegata al
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616" xlink:type="simple">DPR 24-7-1977 n. 616</rif>
							e, più in generale, alle materie indicate al Titolo IV capo IV e V e al Titolo V Capo II - relativamente agli adempimenti connessi con la
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1974-02-02;64" xlink:type="simple">legge 2 febbraio 1974, n. 64</rif>
							e IV del DPR medesimo.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Gli uffici indicati nei precedenti
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">2</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
							</mrif>
							artt. 2 e 3 fanno parte della struttura operativa della Regione, fino a quando non sarà provveduto al conferimento delle deleghe di funzioni amministrative agli enti locali e non si renderà pertanto necessaria una nuova articolazione delle attività loro attribuite.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>È data facoltà alla Giunta regionale di istituire servizi distaccati degli uffici anzidetti in sedi diverse, con provvedimenti da comunicarsi al Consiglio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<alinea>Fino a quando non sarà provveduto al conferimento delle deleghe e funzioni amministrative agli enti locali, i seguenti dipartimenti del centro direzionale svolgono tutte le attività comprese quelle istruttorie, esecutive ed operative in ordine alle materie sottoindicate:</alinea>
						<en id="art5-com1-num1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Dipartimento Attività Produttive, Turismo e Commercio: nelle materie indicate all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55#art21" xlink:type="simple">art. 21 della legge regionale 6 settembre 1973, n. 55</rif>
								, nelle materie indicate al Titolo IV Capi II, II, VI e VII - salvo quanto di competenza del Dipartimento Assetto del Territorio in materia urbanistica - del
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616" xlink:type="simple">DPR 24 luglio 1977, n. 616</rif>
								e in quelle attribuite, nell'organizzazione statale, agli uffici indicati ai punti 10 e 12 della tabella "A" allegata al DPR medesimo.
							</corpo>
						</en>
						<en id="art5-com1-num2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Dipartimento Sicurezza Sociale: nelle materie indicate all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55#art21" xlink:type="simple">art. 21 della legge regionale 6 settembre 1973, n. 55</rif>
								, ad eccezione di quelle di cui all'art. 13 punto 8 del
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;4" xlink:type="simple">DPR 14 gennaio 1972, n. 4</rif>
								salvo gli aspetti igienico - sanitari delle industrie insalubri per quanto attiene alla medicina del lavoro, e ad eccezione delle competenze relative alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-07-13;615" xlink:type="simple">legge 13 luglio 1966, n. 615</rif>
								; e in quelle attribuite, nell'Organizzazione statale, agli uffici indicati al punto 2 della tabella "A" allegata al
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616" xlink:type="simple">DPR 24-7-1977 n. 616</rif>
								.
							</corpo>
						</en>
						<en id="art5-com1-num3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Dipartimento Agricoltura e Foreste: nelle materie sin qui svolte, a norma dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55#art19" xlink:type="simple">art. 19 della legge regionale 6 settembre 1973, n. 55</rif>
								, dall'Ispettorato Agrario Compartimentale e dall'Ispettorato Regionale delle Foreste, e in quelle attribuite, nella organizzazione statale, agli uffici indicati ai punti 7 e 13 - limitatamente all'Ispettorato Compartimentale dell'Alimentazione - della tabella "A" allegata al
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616" xlink:type="simple">DPR 24-7-1977 n. 616</rif>
								, e più in generale in quelle indicate al Titolo V - Capi VI e VII del DPR medesimo.
							</corpo>
						</en>
						<en id="art5-com1-num4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Dipartimento Assetto del Territorio: nelle materie sin qui svolte, a norma degli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55#art19" xlink:type="simple">19</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55#art20" xlink:type="simple">20</rif>
									della legge regionale 6 settembre 1973, n. 55
								</mrif>
								, dalla Direzione Compartimentale dei Trasporti in Concessione, dall'Ispettorato di Porto di Pisa, dall'Ufficio regionale dei Servizi Urbanistici e dei Lavori Pubblici, e dal Dipartimento Sicurezza Sociale, limitatamente alle materie di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;4#art13" xlink:type="simple">art. 13 punto 8 del DPR 14 gennaio 1972, n. 4</rif>
								, salvo gli aspetti igienico - sanitari delle industrie insalubri per quanto attiene alla medicina del lavoro, ed alle competenze derivanti dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-07-13;615" xlink:type="simple">legge 13 luglio 1966, n. 615</rif>
								; nelle materie attribuite, nella organizzazione statale, agli uffici indicati ai punti 1, 3 - limitatamente al Provveditorato alle Opere Pubbliche - 8 e 11 della tabella "A" allegata al
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616" xlink:type="simple">DPR 24 luglio 1977, n. 616</rif>
								e, più in generale, in quelle indicate al Titolo IV - Capo VII limitatamente alle competenze in materia urbanistica e al Titolo V - Capi II - con esclusione degli adempimenti connessi con la
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1974-02-02;64" xlink:type="simple">legge 2 febbraio 1974, n. 64</rif>
								- III, V e VIII del DPR medesimo.
							</corpo>
						</en>
						<en id="art5-com1-num5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Dipartimento Istruzione e Cultura: nelle materie indicate agli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art35" xlink:type="simple">35</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art36" xlink:type="simple">36</rif>
									del DPR 24 luglio 1977, n. 616
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>È data facoltà alla Giunta di istituire, con provvedimento da comunicarsi al Consiglio, servizi distaccati in sedi diverse per l'esercizio delle funzioni attribuite ai Dipartimenti Agricoltura e Foreste, Assetto del Territorio e Sicurezza sociale ai sensi del precedente comma.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il personale del ruolo unico regionale in servizio negli uffici soppressi, fermo restando il disposto di cui agli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54#art29" xlink:type="simple">29</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54#art30" xlink:type="simple">30</rif>
								della LR 6 settembre 1973, n. 54
							</mrif>
							, è assegnato agli uffici o ai dipartimenti indicati agli articoli precedenti cui sono rispettivamente attribuite le materie già di competenza degli uffici medesimi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>
							Alla revisione della dotazione organica della struttura operativa della Regione sarà provveduto contestualmente all'adozione del provvedimento indicato al
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art123-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 123 del DPR 24 luglio 1977, n. 616</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 15 dicembre 1978</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 7-11-1978 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 9-12-1978.</soggetto>
			</conclusione>
		</Legge>
	</NIR>
