<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t5" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19781028" num="54" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19781112" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t5" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-10-20;70" />
					<urn iniziovigore="t5" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-10-20;70@1999-03-10" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="ORDINAMENTO" />
						<materia valore="ENTI SANITARI" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19781112" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19781112" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19781112" fonte="ra2" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="19781112" fonte="ra3" id="t4" tipo="modifica" />
						<evento data="19990403" fonte="rp1" id="t5" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-10-20;70" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-12-29;79" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-12-29;79" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra3" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-12-29;79" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-12-29;79" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-12-29;79#art15-com1" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#mod1-vir1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="comma" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="comma" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod2" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t4" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-12-29;79" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-12-29;79#art13-com4" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#mod2-vir1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="parole" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1978-10-20;70" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12#ann1-art1-com1-pun165" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 1, comma 1, 165 della legge Regione Toscana 10 marzo 1999, n. 12" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19781020">20 ottobre 1978</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>70</numDoc>
				<titoloDoc>
					Modifiche ed integrazioni della
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-12-29;79" xlink:type="simple">LR 29-12-1975, n. 79</rif>
					.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 12-9-1978</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 17-10-1978</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Termine per la presentazione degli schemi di programma)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							I comitati comprensoriali di programma o i consorzi di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-12-29;79#art11" xlink:type="simple">art. 11 della Legge regionale 29 dicembre 1975, n. 79</rif>
							che ancora non abbiano presentato gli schemi di programma per la realizzazione degli obiettivi indicati nelle tabelle A e B allegate alla citata legge, debbono effettuare tale adempimento entro e non oltre il 30 novembre 1978.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>
							In caso di inutile decorso del termine di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							, la Giunta regionale provvederà alla elaborazione degli schemi di programma.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>I comitati comprensoriali che non abbiano presentato gli schemi di programma entro il termine sopra stabilito decadono dalle loro funzioni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>
						(Fusioni, scorpori e incorporazioni attuate nel caso di inutile decorso del termine di cui all'
						<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
						)
					</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Qualora i comitati comprensoriali di programma o i consorzi di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-12-29;79#art11" xlink:type="simple">art. 11 della Legge regionale 29 dicembre 1975, n. 79</rif>
							non presentino gli schemi di programma entro il termine indicato all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							, sono attuate nell'ambito territoriale di loro pertinenza, sentito il Consiglio regionale, le fusioni, gli scorpori e le incorporazioni degli enti ospedalieri di cui alla tabella A della citata legge, che non siano stati già disposti con atti formali da parte della Regione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>
							A quanto stabilito dal comma precedente provvede il Presidente della Regione, su conforme deliberazione della Giunta, entro il mese successivo al termine indicato all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Progetto di ripartizione dei servizi e del personale di alcuni enti ospedalieri della provincia di Firenze)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Entro il 31 dicembre 1978, la Giunta regionale elabora un progetto di ripartizione dei servizi, del personale, dei beni mobili ed immobili in dotazione agli enti ospedalieri indicati nella tabella A, allegata alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-12-29;79" xlink:type="simple">Legge regionale 29 dicembre 1975, n. 79</rif>
							sotto la voce "previsioni di piano", in corrispondenza dei seguenti enti ospedalieri di piano: Firenze Nord - Ovest, Firenze Sud - Est, Firenze Centro, Firenze Nord - Est, Firenze Sud - Ovest. Tale progetto è predisposto al fine di conseguire una funzionale suddivisione dei servizi e del personale secondo gli ambiti territoriali degli enti previsti dalla citata tabella A, tenendo presenti gli orientamenti degli schemi comprensoriali di programma ed assumendo adeguate iniziative per il loro coordinamento.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>
							La Legge di programma di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-12-29;79#art15" xlink:type="simple">art. 15 della Legge regionale 29 dicembre 1975, n. 79</rif>
							indicherà la nuova classificazione anche per i suddetti enti, sulla scorta dei criteri e requisiti richiesti dal
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-02-12;132#tit3" xlink:type="simple">titolo III della Legge 12 febbraio 1968, n. 132</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta regionale per i compiti di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							, si avvarrà della collaborazione del comitato tecnico - consultivo per la programmazione sanitaria ed ospedaliera, a tal fine integrato, a tutti gli effetti, dai presidenti dei comitati comprensoriali di programma, o loro delegati, e da cinque esperti, nominati dal Consiglio regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale per adempiere a quanto previsto dal presente articolo, può disporre il distacco presso gli uffici regionali di dipendenti degli enti ospedalieri.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Consorzio per la costituzione del Centro Pediatrico Apuano)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il consorzio per la costituzione del Centro Pediatrico Apuano è soppresso a decorrere dalla data di costituzione delle unità sanitarie locali previste dalla riforma sanitaria e comunque dalla data che sarà stabilita dalla Legge di approvazione del programma globale degli interventi di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-12-29;79#art15" xlink:type="simple">art. 15 della Legge regionale 29 dicembre 1975, n. 79</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>In quest'ultimo caso il patrimonio immobiliare, i beni mobili, i rapporti attivi e passivi del consorzio sono assegnati all'ente ospedaliero "SS. Giacomo e Cristoforo" di Massa.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Termine per la presentazione della proposta di Legge regionale di approvazione del programma globale degli interventi)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								Il
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-12-29;79#art15-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 15 della Legge regionale 29 dicembre 1975, n. 79</rif>
<!-- frammento comma:ord=1; -->
								è così modificato: "
								<virgolette id="mod1-vir1" tipo="struttura">
									<comma id="mod1-vir1-com1">
										<num />
										<corpo>Entro il 28 febbraio 1979, la Giunta propone al Consiglio regionale la legge di approvazione del programma globale degli interventi per il quinquennio 1979-1983</corpo>
									</comma>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Giornate di seduta del comitato tecnico - consultivo per la programmazione sanitaria ospedaliera)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod2">
								Al
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-12-29;79#art13-com4" xlink:type="simple">quarto comma dell'art. 13 della Legge regionale 29 dicembre 1975, n. 79</rif>
<!-- frammento comma:ord=4; -->
								sono soppresse le parole "
								<virgolette id="mod2-vir1" tipo="parola">fino ad un massimo di dieci giornate di seduta al mese</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>
						(Riferimento alla
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-12-29;79" xlink:type="simple">Legge regionale 29 dicembre 1975, n. 79</rif>
						)
					</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per quanto non previsto dalla presente Legge, si applicano le disposizioni contenute nella
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-12-29;79" xlink:type="simple">Legge regionale 29 dicembre 1975, n. 79</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Oneri finanziari)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							Agli oneri finanziari derivanti dall'applicazione di quanto stabilito dal
							<rif xlink:href="#art3-com3" xlink:type="simple">terzo comma dell'art. 3</rif>
							e dall'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
							, sarà fatto fronte con le disponibilità previste al Cap. 06300 del bilancio di previsione 1978, che presenta la necessaria disponibilità.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Norme per l'attuazione dei processi di fusione, scorpori, incorporazioni, modifiche e soppressioni - NORMA TRANSITORIA)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>
							Nei casi in cui sia stato dato inizio al processo di fusione in un unico ente, ove siano trascorsi i 90 giorni previsti dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-12-29;79#art4-com3" xlink:type="simple">art. 4, comma terzo, della Legge regionale 29 dicembre 1975, n. 79</rif>
							senza che tutti gli enti interessati abbiano provveduto a nominare i componenti del consiglio di amministrazione dell'ente ospedaliero unificato, il Presidente della Giunta diffida gli enti che non hanno ancora provveduto, ad ottemperare entro il termine di 90 giorni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>
							Qualora non si provveda e decorso inutilmente il predetto termine il Presidente della Regione, su conforme deliberazione della Giunta, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-12-29;79#art4-com3" xlink:type="simple">art. 4, terzo comma della Legge regionale 29 dicembre 1975, n. 79</rif>
							, decreta la fusione, lo scioglimento dei consigli di amministrazione degli enti ospedalieri venuti a fusione e nomina, con lo stesso decreto, un commissario straordinario per la provvisoria gestione dell'ente.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num />
						<corpo>
							Nel caso in cui una parte degli enti interessati abbia provveduto ad eleggere o a designare i componenti del consiglio di amministrazione dell'ente ospedaliero unificato di propria competenza, il Presidente della Regione, nell'adottare il provvedimento di cui al
							<rif xlink:href="#art9-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
							, indica i membri eletti e i membri in rappresentanza che dovranno essere consultati dal commissario straordinario prima dell'adozione da parte del medesimo degli atti di competenza del consiglio di amministrazione a norma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1968-02-12;132#art10" xlink:type="simple">art. 10 della Legge regionale 12 febbraio 1968, n. 132</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com4">
						<num />
						<corpo>
							Per tutti gli altri enti ospedalieri, comunque interessati a processi di fusione, scorporo, incorporazione, modifiche o soppressione, di cui alla tabella A della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-12-29;79" xlink:type="simple">Legge regionale 29 dicembre 1975, n. 79</rif>
							, è assegnato il termine di 90 giorni dalla data di entrata in vigore della presente Legge per il rinnovo dei consigli di amministrazione che alla predetta data risultano scaduti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com5">
						<num />
						<corpo>Qualora non si sia provveduto da parte di tutti gli enti interessati ad eleggere o designare i propri rappresentanti per la ricostruzione dei consigli di amministrazione entro il termine di cui al comma precedente, il Presidente della Giunta diffida gli enti che non hanno provveduto ad ottemperare entro il termine di 90 giorni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com6">
						<num />
						<corpo>
							Trascorso inutilmente anche quest'ultimo termine, il Presidente della Regione, su conforme deliberazione della Giunta, decreta lo scioglimento del consiglio di amministrazione e con lo stesso decreto nomina un commissario straordinario per la provvisoria gestione dell'ente, indicando, altresì, gli eventuali membri eletti e quelli in rappresentanza, che dovranno essere consultati dal commissario straordinario prima della adozione degli atti di competenza del consiglio di amministrazione a norma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-02-12;132#art10" xlink:type="simple">art. 10 della Legge 12 febbraio 1968, n. 132</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com7">
						<num />
						<corpo>Il commissario straordinario rimane in carica fino all'insediamento del nuovo consiglio di amministrazione e, comunque, per un periodo non superiore a sei mesi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com8">
						<num />
						<corpo>
							La procedura prevista dal
							<mrif>
								<rif xlink:href="#art9-com2" xlink:type="simple">secondo</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art9-com6" xlink:type="simple">sesto</rif>
								comma
							</mrif>
							del presente articolo non è attivata nel caso in cui non siano state effettuate le designazioni di competenza del Consiglio regionale a norma della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-02-12;132" xlink:type="simple">Legge 12 febbraio 1968, n. 132</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com9">
						<num />
						<corpo>Il Presidente della Giunta dà tempestiva comunicazione al Consiglio regionale di tutti gli atti adottati a norma del presente articolo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente Legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come Legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 20 ottobre 1978.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio il 12-9-1978 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 17-10-1978.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
