<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19781209" num="62" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19781224" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-12-04;74" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Trasporti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19781224" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-12-04;74" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19781204">4 dicembre 1978</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>74</numDoc>
				<titoloDoc>Provvedimenti per l'esercizio, l'ammodernamento e lo sviluppo di funicolari e funivie.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 24-10-1978</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 27-11-1978</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>La Regione Toscana, al fine di assicurare la regolarità e la sicurezza dell'esercizio e la migliore funzionalità ed economicità dei servizi, nonchè di favorire la costruzione di nuovi impianti che rispondano ad esigenze territoriali e sociali, può concedere contributi in conto capitale per la costruzione, l'ammodernamento di funicolari e funivie, nella misura massima dell'80% della spesa riconosciuta ammissibile.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>I contributi di cui all'articolo precedente possono essere assegnati ad Enti, aziende od imprese di diritto privato, che eserciscano o intendano esercire funicolari o funivie, sulla base di progetti e piani finanziari presentati alla Regione dai soggetti richiedenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Sono escluse dai contributi della presente legge le sciovie di qualsiasi tipo e le funivie che funzionano nei soli periodi invernale e primaverile, quali impianti di risalita per esclusivo uso sportivo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>La misura del contributo da erogare sarà fissata per ogni singolo impianto tenendo conto dell'importanza territoriale e sociale di esso, delle sue caratteristiche tecniche e del piano finanziario presentato unitamente al progetto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num />
						<corpo>I contributi saranno concessi con deliberazione del Consiglio regionale ed erogati mediante deliberazione della Giunta Regionale, in una o più rate, previo accertamento della rispondenza dei progetti e delle opere alle approvazioni e prescrizioni della Regione, nonchè della effettiva esecuzione delle commesse e dei lavori.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Per le stesse finalità e con i limiti di cui ai precedenti articoli, agli enti, aziende ed imprese che gestiscono funicolari e funivie che non potessero comunque conseguire l'equilibrio economico della gestione con i soli proventi dell'esercizio, la Regione Toscana può concedere sussidi integrativi di esercizio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>La misura del sussidio sarà determinata sulla base delle risultanze del piano finanziario di cui all'articolo seguente, tenuto conto degli accertamenti sulle relative cifre e dell'importanza territoriale e sociale dell'impianto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<alinea>Le domande relative ai sussidi di cui al precedente articolo debbono essere indirizzate al Presidente della Giunta regionale, entro il 10 novembre dell'anno precedente a quello a cui il beneficio si riferisce corredate di un piano finanziario predisposto sulla base del tasso ufficiale di sconto e comprendente,</alinea>
						<ep id="art4-com1-pun1">
							<num />
							<alinea>all'attivo:</alinea>
							<el id="art4-com1-pun1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>l'importo annuo presunto dei prodotti dell'esercizio;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-pun1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>gli eventuali sussidi e contributi corrisposti per l'esercizio dagli enti locali o da altri soggetti;</corpo>
							</el>
						</ep>
						<ep id="art4-com1-pun2">
							<num />
							<alinea>al passivo:</alinea>
							<el id="art4-com1-pun2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>l'importo annuo presunto delle spese di esercizio;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-pun2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>le quote annue di ammortamento e interessi riconosciute ammissibili;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-pun2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>le quote annue che saranno stabilite per il rinnovo dell'impianto.</corpo>
							</el>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<alinea>Tali domande dovranno essere inoltre corredate:</alinea>
						<en id="art4-com2-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>dei programmi di esercizio per l'anno in corso e per quello successivo cui sarà riferito il sussidio, con i prospetti degli orari dei servizi effettuati e da effettuare, nella loro eventuale diversa articolazione stagionale;</corpo>
						</en>
						<en id="art4-com2-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>le tariffe in atto e le eventuali variazioni che fossero proposte per l'anno di riferimento del sussidio;</corpo>
						</en>
						<en id="art4-com2-num3">
							<num>3)</num>
							<corpo>una relazione sull'attività dell'impianto nell'ultimo triennio.</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>I sussidi concessi verranno concessi con deliberazione del Consiglio regionale ed erogati con deliberazione della Giunta regionale, per rate trimestrali posticipate.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta regionale, nel concedere l'eventuale sussidio, ha facoltà di disporre modifiche di orari, tariffe e programmi di esercizio degli impianti in oggetto; ferme restando, in ogni caso, le potestà ad essa attribuite dal
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;5" xlink:type="simple">DPR 14-1-72 n. 5</rif>
							e dal
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616" xlink:type="simple">DPR 24-7-77 n. 616</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							Gli Enti, le aziende e le imprese che nel corso dell'anno riducono il programma di esercizio o modificano le tariffe, senza preventiva autorizzazione della Giunta regionale, perdono i sussidi previsti dall'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							della presente legge per tutto l'anno stesso.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>Gli Enti, le aziende e le imprese che eserciscono funicolari e funivie hanno obbligo di dare adeguata pubblicità agli orari e tariffe vigenti attenendosi in proposito alle disposizioni impartite dagli uffici regionali competenti, anche per quanto riguarda la tempestiva comunicazione ai fini dell'inserimento nell'Orario Regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							Gli oneri derivanti dalla presente legge per gli anni dal 1979 in poi, sia per i contributi di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							, sia per i sussidi di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							, saranno determinati con legge di bilancio.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Norma transitoria)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>
							In sede di prima applicazione della presente legge il termine per la presentazione delle domande di cui al
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">precedente articolo 4</rif>
							, è fissato al 31 dicembre 1978.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 4 dicembre 1978</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 24-10-1978 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 27- 11-1978.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
