<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19780901" num="44" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19780916" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-08-25;59" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="RICERCA" />
						<materia valore="FARMACI" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19780916" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-08-25;59" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19780825">25 agosto 1978</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>59</numDoc>
				<titoloDoc>Studio del farmaco sull'uomo.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 19-7-1978</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 21-8-1978</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>La presente legge stabilisce i criteri e le modalità di organizzazione dell'attività di sperimentazione clinico - farmacologica che viene svolta negli ospedali, compresi i complessi convenzionati ospedali - università, negli ospedali psichiatrici e negli istituti di ricovero e cura a carattere scientifico esistenti nel territorio della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<alinea>Si considera sperimentazione clinico - farmacologica:</alinea>
						<el id="art1-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>la somministrazione di sostanze farmacologicamente attive delle quali ancora non sia ammessa la vendita, quale che sia la via di somministrazione o la sede di applicazione nell'organismo e la modalità di rilevazione degli effetti;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la somministrazione o l'applicazione di sostanze farmacologicamente attive già ammesse alla vendita, da impiegare in difformità alle indicazioni, alla posologia o alle vie di somministrazione o sedi di applicazione stabilite nel decreto di registrazione, al fine di controllare indicazioni, posologie, vie di somministrazione o sedi di applicazione diverse, nonchè per verificare la relativa tollerabilità.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il consiglio di amministrazione dell'ente ospedaliero ovvero i competenti organi di amministrazione degli altri enti o istituti adottano le misure necessarie per lo svolgimento della sperimentazione clinico - farmacologica alla stregua degli accertamenti e dei controlli del Ministero della Sanità, di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1973-08-07;519" xlink:type="simple">legge 7 agosto 1973, n. 519</rif>
							e della relativa documentazione sulla sperimentazione farmaco - tossicologica preclinica, previo accertamento del programma di sperimentazione con indicazione dei farmaci e delle altre sostanze da usare, degli obiettivi proposti, dei criteri metodologici e tecnici di esecuzione, della durata dei rischi e dei dispositivi di protezione predisposti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Gli organi di cui al presente articolo sono indicati nei successivi articoli con l'espressione "il consiglio di amministrazione".</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<alinea>Per i provvedimenti previsti dal precedente articolo il consiglio di amministrazione si attiene ai seguenti criteri:</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>consentire la sperimentazione solo se conforme alle finalità di assistenza dell'ente limitatamente alle attività sanitarie esistenti, ivi compresi gli studi atti ad approfondire le conoscenze per un più razionale impiego dei farmaci nell'uomo, nel rispetto del diritto costituzionale alla salute;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>verificare se la sperimentazione sia compatibile con il numero e la competenza del personale e con l'idoneità dei locali e delle attrezzature;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								accertare che le condizioni di salute, psicologiche e sociali dei pazienti, su cui dovrebbe svolgersi la ricerca, siano tali da consentire l'espressione di un libero consenso richiesto ed ottenuto secondo le procedure stabilite dal
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">successivo articolo 7</rif>
								. Tale consenso può essere revocato in qualsiasi momento della sperimentazione. La sperimentazione non è consentita sui minori senza autorizzazione esplicita e congiunta dei genitori o del tutore; sui reclusi; sulle donne incinte salvo che per farmaci destinati alla cura della patologia della gravidanza; sui pazienti le cui condizioni di salute o psicologiche non consentano la richiesta del consenso o non ne garantiscano comunque la libera espressione. In questo ultimo caso la sperimentazione potrà essere autorizzata solo previo consenso del coniuge non separato, o in mancanza, dei figli se di età non inferiore a 18 anni, o in mancanza di questi ultimi, dei genitori e su parere conforme del medico curante;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>verificare le condizioni di garanzia predisposte a favore dei pazienti;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>assicurare in ogni caso, l'osservanza delle norme di legge in materia e delle disposizioni emanate dalle competenti autorità statali, nonchè la conformità con gli accertamenti dell'Istituto superiore di sanità.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il consiglio di amministrazione, ove ritenga la documentazione sufficiente, la trasmette, entro quindici giorni dal ricevimento, alla commissione di cui all'
							<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
							per la formulazione del relativo parere.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Il consiglio di amministrazione, qualora ritenga la documentazione insufficiente, ne informa gli interessati entro lo stesso termine di quindici giorni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>Ricevuto il parere favorevole della commissione, il consiglio di amministrazione autorizza con apposito atto deliberativo lo svolgimento della sperimentazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>L'autorizzazione non può essere concessa nel caso di parere negativo o se non sia possibile assicurare il rispetto delle condizioni alle quali il parere positivo è subordinato.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<alinea>La deliberazione di autorizzazione deve contenere:</alinea>
						<el id="art5-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								l'indicazione dei presupposti e degli obiettivi della sperimentazione sulla base delle determinazioni dell'Istituto Superiore di Sanità e del parere della commissione di cui all'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>il programma della sperimentazione con la precisazione dei metodi e delle tecniche da seguire e dei tempi e dei modi con i quali dovranno essere riferiti i risultati della ricerca;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>la nomina del responsabile della sperimentazione, scelto dal consiglio di amministrazione fra i sanitari in servizio presso l'ente, previo consenso dell'interessato;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>l'indicazione delle unità operative destinate alla ricerca con specificazione del personale, dei locali e delle attrezzature, nonchè della relativa spesa e dei modi di copertura o rimborso della stessa;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>la prescrizione dei criteri di ammissione o di esclusione dei pazienti su cui effettuare la ricerca e dei dispositivi di protezione e di garanzia per i rischi conseguenti;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>ogni altra prescrizione necessaria o utile per garantire il rispetto dei diritti dei pazienti e il corretto andamento della sperimentazione.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							Spetta al consiglio di amministrazione stabilire, caso per caso, i rapporti con le imprese o con istituti o altri organismi di ricerca eventualmente interessati all'attività di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							, stipulando apposita convenzione da approvarsi con atto deliberativo, secondo uno schema - tipo predisposto dalla Giunta regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>I sanitari incaricati di programmare e di eseguire la sperimentazione possono avere con le imprese interessate soltanto contatti di carattere tecnico - scientifico.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<alinea>Oltre alle prescrizioni contenute nella deliberazione di autorizzazione, il personale addetto alla sperimentazione deve attenersi alle seguenti disposizioni:</alinea>
						<el id="art7-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>ogni paziente a cui sia proposto di sottoporsi alla sperimentazione deve essere adeguatamente informato sulle finalità e sugli eventuali rischi della sperimentazione, tenendo presente il suo grado di cultura, la sua età e la sua situazione psicologica;</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								l'informazione sulle caratteristiche della sperimentazione deve essere contenuta in forma succinta ma esauriente in un modulo con il quale viene espresso il consenso a norma dell'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
								. Il modulo, oltre che dal paziente o dalle persone indicate all'art. 3 lettera c, è firmato anche dal sanitario responsabile della sperimentazione;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>i pazienti hanno diritto alla consulenza del proprio medico di fiducia il quale è autorizzato a seguire tutte le fasi dell'intervento;</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>il sanitario responsabile della sperimentazione deve compilare un elenco dei pazienti che vi parteciperanno rimettendolo al consiglio di amministrazione le dichiarazioni di consenso;</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>salvo diversa indicazione nell'autorizzazione, la sperimentazione di un nuovo farmaco o trattamento deve essere eseguita per confronto con il farmaco o trattamento più efficace già usato nella terapia specifica, ovvero con farmaci o trattamenti già usati, in maniera che nessun paziente rimanga senza una terapia valida. In nessun caso il mancato trattamento con farmaco ad efficacia nota deve costituire un rischio per il malato;</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>il sanitario responsabile e ogni altro addetto alla sperimentazione deve immediatamente segnalare al consiglio di amministrazione dell'ente i fatti che possono consigliare la sospensione o la modificazione della ricerca e, in particolare, informare del ritiro del consenso da parte di taluno dei pazienti, anche se espresso non formalmente, o dell'insorgere di rischi imprevisti. In via cautelativa nei casi precedenti è contemporaneamente sospesa la sperimentazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>il sanitario responsabile deve riferire dell'andamento della ricerca ogni volta che ne sia richiesto dal consiglio di amministrazione; deve inoltre presentare una relazione scritta al termine della sperimentazione, allegandovi tutta la documentazione relativa.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>Il consiglio di amministrazione, tramite gli organi dell'ente, vigila sull'osservanza delle prescrizioni generali e particolari e può sospendere o revocare l'autorizzazione nel caso che esse risultino violate.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							E' istituita presso i complessi convenzionati ospedali - università dell'Arcispedale S. Maria Nuova di Firenze, di S. Maria della Scala di Siena e di S. Chiara di Pisa, una commissione consultiva per il rilascio del parere di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							, sulle richieste di autorizzazione alla sperimentazione clinico - farmacologica e, in genere, su ogni argomento attinente tale materia.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<alinea>La commissione è nominata dalla Giunta regionale e dura in carica due anni. Essa è composta da 5 membri permanenti e da un numero variabile da 2 a 4 membri aggregati. I membri permanenti sono:</alinea>
						<ep id="art8-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>un medico internista ospedaliero;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art8-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>un docente universitario di materia clinica;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art8-com2-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>un medico docente universitario di farmacologia;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art8-com2-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>un medico legale;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art8-com2-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>un membro non medico.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num />
						<corpo>
							I primi quattro membri sono nominati sulla base di terne indicate d'intesa dai consigli di amministrazione degli enti ospedalieri e dalle università di cui al
							<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num />
						<corpo>La commissione è altresì integrata dal presidente o da un suo rappresentante membro del consiglio di amministrazione dell'ente nel quale dovrà essere svolta la sperimentazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com5">
						<num />
						<corpo>I membri aggregati sono chiamati volta per volta a seconda delle specializzazioni richieste dagli argomenti sui quali la commissione deve deliberare e sono scelti dai membri permanenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com6">
						<num />
						<corpo>I membri della commissione non devono avere nessun rapporto di lavoro, di consulenza o di interesse con imprese o istituti produttori o interessati al commercio di prodotti farmaceutici, biologici, chimici, dietetici e di attrezzature e presidi medico - chirurgici, pena la decadenza del membro interessato e l'annullamento del parere formulato dalla commissione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com7">
						<num />
						<corpo>La commissione elegge nel proprio seno il presidente ed ha sede presso il rispettivo ente ospedaliero. Un funzionario di quest'ultimo è nominato segretario della commissione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>
							Gli enti compresi nelle province di Firenze e Pistoia devono chiedere i pareri preventivi di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							alla commissione presso il "complesso" con sede a Firenze; gli enti compresi nelle province di Pisa, Livorno, Lucca e Massa Carrara alla commissione con sede a Pisa; gli enti compresi nelle province di Arezzo, Grosseto e Siena a quella con sede a Siena.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<alinea>La commissione esamina la domanda con i relativi allegati, la eventuale documentazione fornita dall'ente e gli accertamenti compiuti dall'Istituto superiore di sanità ed esprime, entro 30 giorni, il suo giudizio sul programma di sperimentazione proposto, tenendo conto dei seguenti elementi:</alinea>
						<el id="art9-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								opportunità della sperimentazione e adeguatezza delle scelte metodologiche di indagine in rapporto alle esigenze degli enti di cui all'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
								della presente legge;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>competenza del personale ed idoneità dei locali e delle attrezzature a disposizione degli sperimentatori;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>grado di rischio per i pazienti o per i terzi.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num />
						<corpo>Il parere positivo può essere subordinato a particolari condizioni o cautele.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com4">
						<num />
						<corpo>
							Nel parere possono inoltre essere indicati altri diversi reparti in cui condurre la sperimentazione e possono essere avanzate proposte rivolte alla Giunta regionale, relative all'estensione della sperimentazione ad altri enti, limitatamente a quelli previsti all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							, allo scopo di consentire più approfonditi controlli sull'esito della sperimentazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com5">
						<num />
						<corpo>La commissione nel corso della sperimentazione può richiedere verifiche o informazioni all'ente o ai proponenti la sperimentazione. Deve inoltre segnalare alla Giunta regionale i dati relativi alle sperimentazioni effettuate nella zona di competenza e le proprie istruzioni in proposito. La Giunta può chiedere alla commissione relazioni su tali punti e pareri comunque attinenti la materia. I protocolli della sperimentazione devono poter essere resi pubblici ed a tal fine si ritiene acquisita l'autorizzazione del paziente attraverso il consenso alla sperimentazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com6">
						<num />
						<corpo>Per la partecipazione ad ogni seduta della commissione è corrisposta a ciascun membro, a carico della Regione, un'indennità definitiva annualmente con deliberazione del Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>
							Entro sessanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge, la Giunta regionale provvederà a nominare i membri permanenti delle tre commissioni consultive, come previsto dall'
							<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>Gli enti provvederanno ad adeguare le attività di sperimentazione clinico - farmacologica alle disposizioni della presente legge entro centoventi giorni dalla sua entrata in vigore.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>
							Agli oneri finanziari di cui all'
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
							, ultimo comma, valutati in L. 30.000.000 per l'esercizio 1978, sarà provveduto con i fondi di cui al cap. 06300 del bilancio del corrente esercizio che presenta la necessaria disponibilità.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num />
						<corpo>Per gli anni successivi gli oneri di cui al comma precedente saranno determinati dalla legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 25 agosto 1978</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 19-7-1978 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 21- 8-1978.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
