<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19781013" num="51" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19781028" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-10-03;68" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="ORDINAMENTO" />
						<materia valore="ZOOTECNIA" />
						<materia valore="ORGANI" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19781028" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-10-03;68" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19781003">3 ottobre 1978</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>68</numDoc>
				<titoloDoc>Istituto zooprofilattico sperimentale delle regioni Lazio e Toscana.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 12-9-1978</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 27-9-1978</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>In attesa della entrata in vigore della riforma sanitaria, la presente legge detta disposizioni per la ristrutturazione regionalizzata dell'Istituto zooprofilattico sperimentale del Lazio e della Toscana.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>
							Le funzioni trasferite con la
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-12-23;745" xlink:type="simple">legge 23-12-1975, n. 745</rif>
							e riordinate con la presente legge, sono esercitate dalla Regione Lazio e dalla Regione Toscana, d'intesa, ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-07-22;382#art1-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 1 della legge 22-7-1975, n. 382</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Competenze regionali)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Regione Toscana, per le competenze attualmente affidate all'istituto zooprofilattico sperimentale, esercita le funzioni stabilite con la presente legge, nell'ambito della funzione statale di indirizzo e coordinamento di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-12-23;745#art2" xlink:type="simple">art. 2 della legge 23-12-1975, n. 745</rif>
							, con le modalità di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-07-22;382#art3" xlink:type="simple">art. 3 della legge 22-7-1975, n. 382</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Il Consiglio regionale della Toscana, d'intesa con la Regione Lazio, trasmette all'istituto zooprofilattico sperimentale le direttive generali per dare attuazione alle iniziative zoosanitarie necessarie per l'intero territorio nazionale trasmesse dal Governo, ai piani nazionali di profilassi per la difesa e la lotta contro le malattie infettive e diffusive degli animali, per il controllo degli alimenti di origine animale nonchè ai piani nazionali per la profilassi delle epizoozie.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>
							Il Consiglio regionale della Toscana, d'intesa con la Regione Lazio, per i compiti conferiti ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-12-23;745#art5-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 5 della legge 23-12-1975, n. 745</rif>
							, autorizza l'istituto alla preparazione e distribuzione dei prodotti occorrenti per l'esercizio delle misure di polizia veterinaria e dei piani di risanamento, nonchè alla preparazione e alla distribuzione di particolari prodotti occorrenti per l'esercizio della polizia veterinaria e per attuare i piani di risanamento e di miglioramento del bestiame.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num />
						<corpo>
							Il Consiglio regionale della Toscana, d'intesa con la Regione Lazio nell'ambito dell'approvazione dei piani di miglioramento ed incremento della zootecnia, determina anche gli obiettivi ed i contenuti dell'attività dell'istituto per i compiti indicati nel
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">successivo art. 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale della Toscana è responsabile di fronte al Consiglio regionale del rispetto delle direttive da questo impartite.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Denominazione)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							L'istituto zooprofilattico sperimentale del Lazio e della Toscana di cui alla tabella allegata alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-12-23;745" xlink:type="simple">legge 23-12-1975, n. 745</rif>
							, è denominato "Istituto zooprofilattico sperimentale delle Regioni Lazio e Toscana" ed ha sede in Roma.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Compiti dell'Istituto)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<alinea>All'istituto zooprofilattico sperimentale delle Regioni Lazio e Toscana sono attribuiti i seguenti compiti:</alinea>
						<en id="art4-com1-num1">
							<num>1.</num>
							<corpo>la ricerca sperimentale sull'eziologia e sulla patologia delle malattie infettive, infestive e diffusive degli animali;</corpo>
						</en>
						<en id="art4-com1-num2">
							<num>2.</num>
							<corpo>il servizio diagnostico delle malattie trasmissibili degli animali e delle zoonosi;</corpo>
						</en>
						<en id="art4-com1-num3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								il servizio di laboratorio per gli esami e le analisi di cui alle leggi
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1962-04-30;283" xlink:type="simple">30-4-1962, n. 283</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1963-02-15;281" xlink:type="simple">15-2-1963, n. 281</rif>
								,e successive modificazioni, nonchè per altri accertamenti previsti da disposizioni di legge;
							</corpo>
						</en>
						<en id="art4-com1-num4">
							<num>4.</num>
							<corpo>la propaganda, la consulenza e l'assistenza agli allevatori per la bonifica zoosanitaria e per il miglioramento igienico degli allevamenti e delle produzioni animali;</corpo>
						</en>
						<en id="art4-com1-num5">
							<num>5.</num>
							<corpo>la formazione del personale specializzato per l'espletamento dei compiti di cui al presente articolo anche presso istituti e laboratori di paesi esteri nel rispetto delle competenze già attribuite o che verranno attribuite ad altri organismi con leggi regionali e nel quadro dei programmi generali di formazione, aggiornamento e riqualificazione del personale sanitario;</corpo>
						</en>
						<en id="art4-com1-num6">
							<num>6.</num>
							<corpo>la cooperazione tecnico - scientifica e didattica con le università e con altri istituti scientifici. Qualora tale cooperazione si svolga con istituti esteri ed investa problemi di politica sanitaria veterinaria nazionale, questa avrà luogo previa opportuna intesa con il Ministero della sanità;</corpo>
						</en>
						<en id="art4-com1-num7">
							<num>7.</num>
							<corpo>i pareri tecnici e le consulenze nelle materie di competenza dell'istituto, su richiesta della Regione Toscana.</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<alinea>Il Consiglio regionale della Toscana, d'intesa con la Regione Lazio, può altresì attribuire, all'Istituto, i seguenti compiti:</alinea>
						<el id="art4-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								la produzione di sieri, vaccini, virus, anatossine, tossine diagnostiche, nonchè la produzione di vaccini stabulogeni e di ogni altro prodotto occorrente nella lotta contro le malattie trasmissibili degli animali con particolare riguardo a quelle localmente più diffuse, nel rispetto dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-12-23;745#art5" xlink:type="simple">art. 5 della legge 23-12-1975, n. 745</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la produzione di farmaci per uso veterinario nonchè di disinfettanti e disinfestanti; la produzione di integratori e di integratori medicati;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>lo svolgimento di particolari indagini epizoologiche, la raccolta e la elaborazione di dati statistici;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>lo studio e l'assistenza tecnica sui problemi della riproduzione animale con particolare riguardo alla patologia della sfera genitale ed alle malattie carenziali e comunque di origine alimentare;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>in particolari casi e soprattutto nei grandi impianti comprensoriali regionali o interregionali, l'organizzazione tecnica ed il funzionamento di laboratori annessi agli impianti di macellazione, di trasformazione e di conservazione delle carni, nonchè di laboratori destinati ai controlli sul latte;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>ogni altro compito di carattere tecnico - scientifico, igienico - profilattico e sanitario.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Organizzazione)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>L'istituto zooprofilattico sperimentale delle Regioni Lazio e Toscana è organizzato in laboratori.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>
							Il numero, le attribuzioni, l'organizzazione ed il funzionamento di tali laboratori sono stabiliti nel regolamento di cui al
							<rif xlink:href="#art17" xlink:type="simple">successivo art. 17</rif>
							, sulla base di direttive ed indirizzi stabiliti dal Consiglio regionale della Toscana, d'intesa con la Regione Lazio, seguendo criteri di equilibrata ripartizione dei servizi tra le due regioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>
							Deve essere comunque garantito al territorio della Regione Toscana il servizio per gli esami e le analisi dei campioni di carne e degli altri alimenti di origine animale, prelevati d'ufficio ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1973-02-26;441" xlink:type="simple">legge 26-2-1973, n. 441</rif>
							, ed il servizio per l'analisi dei campioni di mangimi per l'alimentazione degli animali e degli integratori per mangimi, prelevati ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1963-02-15;281" xlink:type="simple">legge 15-2-1963, n. 281</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num />
						<corpo>Possono essere istituiti laboratori speciali per lo svolgimento di particolari compiti tecnico - scientifici e specialistici, sia per patologia di specie, che per settori particolari della diagnostica e della ricerca applicata.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num />
						<corpo>Con deliberazione adottata dal Consiglio regionale della Toscana d'intesa con la Regione Lazio, possono essere istituiti appositi reparti per lo svolgimento di attività produttive, ed aziende speciali per la produzione di farmaci.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com6">
						<num />
						<corpo>Il Consiglio regionale può provvedere all'istituzione di sezioni provinciali dell'istituto assumendone i conseguenti oneri finanziari.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com7">
						<num />
						<corpo>Su richiesta dell'istituto può essere concesso il comando presso l'istituto stesso di personale regionale, di enti locali o sanitari.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Rapporti con gli organismi sanitari di base)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							L'istituto zooprofilattico sperimentale delle Regioni Lazio e Toscana, svolgendo i compiti di cui al
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente art. 3</rif>
							, opera in un rapporto coordinato, territoriale e tecnico - funzionale, con i consorzi socio - sanitari.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>I laboratori diagnostici zooprofilattici svolgono i propri compiti nell'ambito del territorio di uno o più consorzi socio - sanitari, possono inoltre svolgere altri compiti particolari nonchè speciali servizi in ambiti territoriali più ampi o a livello regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<corpo>La Regione può istituire, per i laboratori diagnostici zooprofilattici che insistono nel proprio territorio, organi promozionali aperti alla partecipazione delle forze sociali e dei settori produttivi agricolo - zootecnici per le attività svolte dai suddetti laboratori nell'ambito dei rispettivi bacini d'utenza.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Indirizzi e direttive generali)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>L'organizzazione e la gestione dei laboratori dovrà tenere conto dei laboratori annessi agli impianti di macellazione, alle centrali del latte ed ai caseifici dei laboratori delle associazioni degli allevatori e, in particolare, dei laboratori provinciali d'igiene e profilassi e di altri laboratori analoghi dipendenti sia direttamente dalla Regione che dagli enti locali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>Dovrà inoltre essere tenuto conto dell'indirizzo specifico di lavoro, delle attrezzature e del personale del quale dispongono i laboratori di cui al precedente comma, per evitare la duplicazione degli esami e dei controlli, razionalizzando e integrando tutti i servizi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Organi)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<alinea>Sono organi dell'Istituto zooprofilattico sperimentale delle Regioni Lazio e Toscana:</alinea>
						<en id="art8-com1-num1">
							<num>1.</num>
							<corpo>il consiglio di amministrazione;</corpo>
						</en>
						<en id="art8-com1-num2">
							<num>2.</num>
							<corpo>la giunta esecutiva;</corpo>
						</en>
						<en id="art8-com1-num3">
							<num>3.</num>
							<corpo>il presidente;</corpo>
						</en>
						<en id="art8-com1-num4">
							<num>4.</num>
							<corpo>il collegio sindacale;</corpo>
						</en>
						<en id="art8-com1-num5">
							<num>5.</num>
							<corpo>il comitato tecnico - scientifico.</corpo>
						</en>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Consiglio di amministrazione)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>Il consiglio di amministrazione dell'istituto zooprofilattico sperimentale delle Regioni Lazio e Toscana è composta di 14 membri, di cui 7 eletti dal Consiglio regionale della Toscana con voto limitato a 4, e 7 dalla Regione Lazio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>I consiglieri dell'istituto eletti dal Consiglio Regionale della Toscana scadono, in caso di rinnovo, del Consiglio Regionale stesso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num />
						<corpo>Tutti i membri, anche se scaduti, rimangono in carica sino a quando non siano stati sostituiti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com4">
						<num />
						<corpo>L'ufficio di componente il consiglio di amministrazione non è compatibile con la carica di consigliere regionale e di dipendente regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com5">
						<num />
						<corpo>Sono chiamati a partecipare alle sedute del consiglio di amministrazione, con funzioni consultive, i responsabili tecnico - scientifico ed amministrativo dell'istituto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Consiglio di amministrazione. Competenze)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<alinea>Al consiglio di amministrazione dell'istituto zooprofilattico sperimentale delle Regioni Lazio e Toscana compete:</alinea>
						<en id="art10-com1-num1">
							<num>1.</num>
							<corpo>eleggere, fra i consiglieri, a maggioranza assoluta dei suoi componenti, il presidente;</corpo>
						</en>
						<en id="art10-com1-num2">
							<num>2.</num>
							<corpo>deliberare il bilancio preventivo, lo storno dei fondi, il conto consuntivo e, sentito il comitato tecnico - scientifico, il programma annuale e pluriennale di attività;</corpo>
						</en>
						<en id="art10-com1-num3">
							<num>3.</num>
							<corpo>eleggere tra i propri membri la giunta esecutiva;</corpo>
						</en>
						<en id="art10-com1-num4">
							<num>4.</num>
							<corpo>nominare con la maggioranza dei due terzi dei presenti, sei membri del comitato tecnico - scientifico;</corpo>
						</en>
						<en id="art10-com1-num5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								approvare la relazione di cui al numero 6 del successivo
								<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">art. 13</rif>
								;
							</corpo>
						</en>
						<en id="art10-com1-num6">
							<num>6.</num>
							<corpo>deliberare, a maggioranza assoluta dei suoi componenti, e sentite le rappresentanze sindacali del personale, il regolamento organico, lo stato giuridico del personale e le relative modificazioni;</corpo>
						</en>
						<en id="art10-com1-num7">
							<num>7.</num>
							<corpo>
								deliberare in ordine ai provvedimenti indicati nel
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">precedente art. 5</rif>
								;
							</corpo>
						</en>
						<en id="art10-com1-num8">
							<num>8.</num>
							<corpo>deliberare, sentito il comitato tecnico - scientifico e su proposta della giunta esecutiva, l'esecuzione di ricerche e studi non compresi nel programma annuale di attività;</corpo>
						</en>
						<en id="art10-com1-num9">
							<num>9.</num>
							<corpo>deliberare l'assunzione del personale;</corpo>
						</en>
						<en id="art10-com1-num10">
							<num>10.</num>
							<corpo>deliberare su ogni altro oggetto che interessi l'attività dell'istituto, non attribuito alla competenza di altri organi.</corpo>
						</en>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Scioglimento e decadenza del consiglio di amministrazione)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>Il consiglio di amministrazione dell'istituto può essere sciolto dal Consiglio regionale della Toscana, d'intesa con la Regione Lazio, previa formale diffida, nei casi di inattività, gravi inadempienze nell'attuazione del programma annuale di attività e violazione di legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num />
						<corpo>La diffida deliberata dal Consiglio regionale indica il termine entro il quale il consiglio di amministrazione deve provvedere o controdedurre.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num />
						<corpo>La riduzione per dimissioni, decadenza o morte del numero dei consiglieri a meno della metà comporta di diritto la decadenza del consiglio di amministrazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com4">
						<num />
						<corpo>In caso di scioglimento o decadenza, il Consiglio regionale della Toscana, d'intesa con la Regione Lazio, procede alla nomina di un commissario e promuove, entro 90 giorni dallo scioglimento o dalla decadenza, il procedimento per la costituzione del nuovo Consiglio di amministrazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Giunta esecutiva)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<corpo>La giunta esecutiva è composta di 5 membri: dal presidente e da 2 membri per ognuna delle rappresentanze regionali eletti dal consiglio di amministrazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num />
						<corpo>
							Alla giunta esecutiva competono, in ordine alla attribuzioni di cui al
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">precedente art. 10</rif>
							, i compiti di esecuzione dei provvedimenti ivi indicati e gli altri previsti dalla presente legge e dal regolamento.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Presidente)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num />
						<corpo>Il presidente dell'istituto è scelto alternativamente fra le due rappresentanze regionali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num />
						<corpo>Il presidente cessa qualora dovesse scadere dalla carica di componente del consiglio di amministrazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com3">
						<num />
						<alinea>Al presidente compete:</alinea>
						<en id="art13-com3-num1">
							<num>1.</num>
							<corpo>rappresentare legalmente l'istituto;</corpo>
						</en>
						<en id="art13-com3-num2">
							<num>2.</num>
							<corpo>convocare e presiedere le sedute del consiglio di amministrazione e della giunta esecutiva dei quali stabilisce l'ordine del giorno;</corpo>
						</en>
						<en id="art13-com3-num3">
							<num>3.</num>
							<corpo>vigilare sull'osservanza della presente legge;</corpo>
						</en>
						<en id="art13-com3-num4">
							<num>4.</num>
							<corpo>sovrintendere all'attuazione del programma annuale di attività, nonchè sovrintendere alla esecuzione delle deliberazioni del consiglio di amministrazione e della giunta esecutiva;</corpo>
						</en>
						<en id="art13-com3-num5">
							<num>5.</num>
							<corpo>curare i rapporti con gli organi delle Regioni;</corpo>
						</en>
						<en id="art13-com3-num6">
							<num>6.</num>
							<corpo>presentare annualmente al Consiglio regionale della Toscana una relazione su tutta l'attività svolta dall'Istituto;</corpo>
						</en>
						<en id="art13-com3-num7">
							<num>7.</num>
							<corpo>
								trasmettere il parere di cui al numero 3 del successivo
								<rif xlink:href="#art15" xlink:type="simple">art. 15</rif>
								.
							</corpo>
						</en>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>(Collegio sindacale)</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num />
						<corpo>Il collegio sindacale è composto di quattro membri, di cui due nominati dal Consiglio regionale della Toscana e due dalla Regione Lazio e dura in carica 5 anni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com2">
						<num />
						<alinea>Al collegio sindacale compete:</alinea>
						<en id="art14-com2-num1">
							<num>1.</num>
							<corpo>controllare la regolarità amministrativa e contabile dell'istituto;</corpo>
						</en>
						<en id="art14-com2-num2">
							<num>2.</num>
							<corpo>riferire al Consiglio Regionale della Toscana in ordine alla conformità del bilancio preventivo e del conto consuntivo alle norme di legge;</corpo>
						</en>
						<en id="art14-com2-num3">
							<num>3.</num>
							<corpo>presentare annualmente al Consiglio Regionale della Toscana una relazione sull'andamento amministrativo e contabile dell'istituto;</corpo>
						</en>
						<en id="art14-com2-num4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								intervenire alle sedute del consiglio di amministrazione per le deliberazioni di cui al numero 2 del precedente
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
								.
							</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art14-com3">
						<num />
						<corpo>I membri del collegio sindacale esercitano il loro mandato anche individualmente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<rubrica>(Comitato tecnico - scientifico. Competenze)</rubrica>
					<comma id="art15-com1">
						<num />
						<alinea>Il comitato tecnico - scientifico è organo consultivo con i seguenti compiti:</alinea>
						<en id="art15-com1-num1">
							<num>1.</num>
							<corpo>esercita la consulenza scientifica per l'istituto in ordine all'individuazione dei temi di ricerca;</corpo>
						</en>
						<en id="art15-com1-num2">
							<num>2.</num>
							<corpo>esprime parere sui programmi di produzione dell'istituto;</corpo>
						</en>
						<en id="art15-com1-num3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								esprime parere su quelle parti del regolamento di cui al
								<rif xlink:href="#art17" xlink:type="simple">successivo art. 17</rif>
								che riguardano le strutture tecnico - scientifiche dell'istituto;
							</corpo>
						</en>
						<en id="art15-com1-num4">
							<num>4.</num>
							<corpo>promuove la collaborazione con altri laboratori degli enti locali, dei consorzi socio - sanitari, e con altri istituti scientifici;</corpo>
						</en>
						<en id="art15-com1-num5">
							<num>5.</num>
							<corpo>esprime pareri tecnici sulle materie di competenza dell'istituto su richiesta della Regione Lazio e della Regione Toscana;</corpo>
						</en>
						<en id="art15-com1-num6">
							<num>6.</num>
							<corpo>esprime pareri sui programmi per il miglioramento e il potenziamento delle strutture tecniche, scientifiche ed operative dell'istituto, per l'aggiornamento tecnico e scientifico del personale, per la formazione del personale specializzato, per l'aggiornamento delle categorie tecniche e professionali, per la propaganda, la consulenza e l'assistenza agli allevatori.</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art15-com2">
						<num />
						<corpo>Il comitato tecnico - scientifico si compone di 13 esperti dei quali tre nominati dal Consiglio Regionale della Toscana, tre dalla Regione Lazio, sei dal Consiglio di amministrazione di cui tre su designazione del personale, del responsabile tecnico - scientifico dell'istituto che lo presiede.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com3">
						<num />
						<corpo>La prima seduta del comitato tecnico - scientifico, è convocata dal presidente dell'istituto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com4">
						<num />
						<corpo>Per la trattazione di particolari argomenti tecnici e scientifici possono essere invitati alle riunioni del comitato altri esperti dell'istituto ed esperti dei laboratori e dei servizi sanitari locali e regionali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com5">
						<num />
						<corpo>Il comitato tecnico - scientifico stabilisce le modalità del suo funzionamento, si riunisce almeno due volte all'anno ed è convocato dal suo presidente o su richiesta del presidente dell'istituto. Il comitato viene rinnovato con il consiglio di amministrazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<rubrica>(Vigilanza e tutela)</rubrica>
					<comma id="art16-com1">
						<num />
						<alinea>Le deliberazioni dell'Istituto sono soggette al controllo di legittimità di un comitato composto di otto membri. Per la Regione Toscana fanno parte del Comitato:</alinea>
						<el id="art16-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>il Presidente della Giunta regionale o un suo delegato;</corpo>
						</el>
						<el id="art16-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>un rappresentante del Consiglio regionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art16-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>un esperto nelle discipline giuridico - amministrative ed un esperto nelle discipline veterinarie, nominati dal Consiglio regionale.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art16-com2">
						<num />
						<corpo>Per ciascun membro di cui alle lettere b) e c) è nominato un supplente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com3">
						<num />
						<corpo>Il comitato, che assume la denominazione di Comitato interregionale di vigilanza sull'istituto zooprofilattico sperimentale delle regioni Lazio e Toscana, elegge nel suo seno il presidente che dura in carica un anno. L'elezione viene effettuata alternativamente tra i componenti nominati dalle due Regioni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com4">
						<num />
						<corpo>Il Comitato si riunisce presso la sede della Regione cui appartiene il Presidente di turno e delibera a maggioranza. In caso di parità di voti prevale il voto del presidente. Esercita le funzioni di segretario un dipendente amministrativo della Regione cui spetta la presidenza.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com5">
						<num />
						<corpo>Entro dieci giorni dalla loro adozione, le deliberazioni sono trasmesse dall'istituto al comitato e diventano esecutive se entro trenta giorni dalla data di recezione non ne sia stato pronunciato l'annullamento con provvedimento motivato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com6">
						<num />
						<corpo>Il predetto termine di trenta giorni è sospeso per non più di una volta se, prima della scadenza, il comitato chieda all'istituto chiarimenti o elementi integrativi di giudizio. In tal caso il termine per l'annullamento decorre dalla data di ricezione dei chiarimenti o degli elementi integrativi di giudizio richiesti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com7">
						<num />
						<alinea>Sono soggetti al preventivo esame da parte del Consiglio regionale della Toscana d'intesa con la Regione Lazio, i provvedimenti dell'istituto concernenti:</alinea>
						<en id="art16-com7-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>
								il regolamento di cui all'
								<rif xlink:href="#art17" xlink:type="simple">art. 17</rif>
								, la pianta organica e relative variazioni;
							</corpo>
						</en>
						<en id="art16-com7-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>il bilancio di previsione e la relazione programmatica nonchè le relative variazioni ed il programma annuale pluriennale di attività;</corpo>
						</en>
						<en id="art16-com7-num3">
							<num>3)</num>
							<corpo>le spese che vincolano il bilancio per oltre cinque anni;</corpo>
						</en>
						<en id="art16-com7-num4">
							<num>4)</num>
							<corpo>le trasformazioni e le diminuzioni patrimoniali idonee ad incidere sulle strutture e sulla gestione dell'istituto;</corpo>
						</en>
						<en id="art16-com7-num5">
							<num>5)</num>
							<corpo>il conto consuntivo e la relativa relazione politico - gestionale.</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art16-com8">
						<num />
						<corpo>L'esame dei predetti provvedimenti va effettuato entro quaranta giorni dalla data di ricezione della proposta di provvedimento deliberata dal Consiglio di amministrazione dell'istituto. In caso di esame favorevole, ovvero decorso il termine predetto, il Consiglio di amministrazione dell'istituto provvede ad adottare la relativa deliberazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com9">
						<num />
						<corpo>L'istituto provvede ad inviare per conoscenza, entro dieci giorni, l'elenco di tutte le deliberazioni adottate alla Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com10">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale può disporre avvalendosi di funzionari all'uopo incaricati, ispezioni su tutta l'attività dell'istituto. Ai predetti funzionari non può essere opposto il segreto di ufficio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art17">
					<num>ARTICOLO 17</num>
					<rubrica>(Regolamento)</rubrica>
					<comma id="art17-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il Consiglio di amministrazione in relazione a quanto previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1976-12-23;745#art10" xlink:type="simple">art. 10 della legge 23-12-1976, n. 745</rif>
							, entro sei mesi dall'entrata in vigore della presente legge, adotta un regolamento che dovrà contenere tra l'altro norme concernenti lo stato giuridico ed economico del personale, le relative attribuzioni, l'organizzazione, le forme di pubblicità degli atti dell'istituto, le modalità di convocazione ed il funzionamento degli organi dell'istituto, l'amministrazione e la contabilità, ed ogni altra disposizione utile per il suo funzionamento.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art18">
					<num>ARTICOLO 18</num>
					<rubrica>(Patrimonio)</rubrica>
					<comma id="art18-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il patrimonio dell'istituto è costituito dai beni in proprietà al momento dell'entrata in vigore della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-06-23;503" xlink:type="simple">legge 23-6-1970, n. 503</rif>
							, e da quelli trasferiti all'istituto.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art18-com2">
						<num />
						<corpo>In caso di cessazione dell'istituto, il patrimonio viene trasferito agli enti o persone che all'origine li trasferirono o, in difetto, alla Regione nel cui territorio insistono i beni stessi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art19">
					<num>ARTICOLO 19</num>
					<rubrica>(Finanziamento)</rubrica>
					<comma id="art19-com1">
						<num />
						<corpo>
							L'istituto zooprofilattico sperimentale delle Regioni Lazio e Toscana provvede agli scopi istituzionali con i mezzi finanziari indicati agli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-12-23;745#art9" xlink:type="simple">9</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-12-23;745#art11" xlink:type="simple">11</rif>
								della legge 23-12-1975, n. 745
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com2">
						<num />
						<corpo>L'intervento finanziario della Regione Toscana costituito da mezzi propri e dal contributo dello Stato, sarà determinato annualmente con la legge di approvazione del bilancio regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com3">
						<num />
						<corpo>Il contributo per l'anno 1978 farà carico al Cap. 51000 del bilancio del corrente esercizio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 3 ottobre 1978</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 12-9-1978 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 27- 9-1978.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
