<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19780210" num="6" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19780225" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-02-06;10" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="EDILIZIA" />
						<materia valore="ENTI SANITARI" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19780225" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-02-06;10" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19780206">6 febbraio 1978</dataDoc>
				<numDoc>, n. 10</numDoc>
				<titoloDoc>Intervento per opere urgenti di edilizia ospedaliera e socio - sanitaria.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 28-12-1977</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 31-1-1978</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>E' approvato il programma d'intervento per opere urgenti di edilizia ospedaliera e socio - sanitaria, di cui agli allegati a) e b), a favore di enti ospedalieri, consorzi socio - sanitari, comuni ed istituzioni pubbliche di assistenza e beneficenza.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>Con tale programma è disposta la concessione di finanziamenti in conto capitale nella misura dell'intera spesa riconosciuta necessaria.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>
							Nelle spese riconosciute necessarie possono essere comprese anche le somme conseguenti all'applicazione del disposto di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-04-24;34#art2" xlink:type="simple">art. 2 della Legge regionale 24 aprile 1975, n. 34</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>All'erogazione del finanziamento di cui all'articolo precedente provvede la Giunta regionale, compatibilmente alle esigenze di cassa della Regione, al momento della comunicazione da parte dell'ente beneficiario dell'aggiudicazione dell'appalto dei lavori o dell'assunzione degli stessi in economia.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>
							Per l'accredito si applicano le disposizioni di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-25;18#art9" xlink:type="simple">art. 9 della Legge regionale 25 febbraio 1975 n. 18</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>La spesa derivante dall'applicazione della presente legge, ammontante a L. 3.384.000.000 è destinata per L. 1.986.000.000 agli interventi previsti dall'allegato a) e per L. 1.398.000.000 agli interventi previsti dall'allegato b).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Le somme inserite nei programmi a) e b) a titolo di "Fondo adisposizione " sono assegnate dalla Giunta regionale, nell'ambito dei programmi stessi, in relazione ad eventuali e nuove o maggiori esigenze emergenti nel corso dell'attuazione dei medesimi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<alinea>La spesa di L. 3.384.000.000 è finanziata come segue:</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>per gli interventi previsti dall'allegato a) con i fondi disponibili in L. 826.171.000 sul Cap. 27500 del bilancio 1977 e per L. 1.159.829.000 con i fondi del corrispondente capitolo del bilancio 1978;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>per gli interventi previsti dall'allegato b) con i fondi che saranno allocati in apposito capitolo del bilancio 1978 con la legge di approvazione del bilancio medesimo.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge regionale è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 6 febbraio 1978.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 28-12-1977 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 31- 1-1978.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
