<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19780210" num="6" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19780225" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-02-02;8" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-02-02;8@1999-03-10" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="TRASPORTI" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19780225" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19990403" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-02-02;8" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1978-02-02;8" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12#ann1-art1-com1-pun150" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 1, comma 1, 150 della legge Regione Toscana 10 marzo 1999, n. 12" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19780202">2 febbraio 1978</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>8</numDoc>
				<titoloDoc>
					Contributi intesi a garantire la continuità e l'efficienza degli autoservizi di linea per viaggiatori in concessione ad imprese private (rifinanziamento per l'anno 1977 della
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977;76" xlink:type="simple">LR 76/77</rif>
					).
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 28-12-1977</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 25-1-1978</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta regionale è autorizzata a ripetere, per l'anno 1977, alle imprese private che esercitano autoservizi di linea di competenza regionale per viaggiatori, i contributi previsti dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-11-07;76" xlink:type="simple">LR 7-11-77 n. 76</rif>
							nello stesso importo liquidato a ciascuna impresa per l'anno 1976.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>I contributi di cui al precedente articolo vengono concessi ai soggetti che hanno goduto dei benefici della legge regionale predetta e che per l'intero anno 1977 hanno continuato ad esercitare le autolinee la cui percorrenza è stata considerata per la determinazione dei benefici stessi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>
							Qualora le imprese assegnatarie dei contributi per il 1976, abbiano cessato, nel corso dell'anno 1977, per qualsiasi causa, l'esercizio di una o più autolinee di cui al comma precedente, il contributo da erogare in base all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							della presente legge sarà determinato riducendo il contributo dell'anno 1976 in proporzione alla percorrenza non effettuata sulle linee cessate.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>I contributi non potranno comunque superare il passivo dei rispettivi conti economici di esercizio dell'anno 1977.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							I contributi da erogare a norma dei precedenti articoli saranno ridotti per ciascuna impresa della somma pari alla anticipazione alla medesima erogata ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-11-07;76#art9" xlink:type="simple">art. 9 della LR 7-11-77 n. 76</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta è altresì autorizzata a concedere alle imprese alle quali non è stata corrisposta la liquidazione definitiva dei contributi di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-11-07;76" xlink:type="simple">LR 7-11-77 n. 76</rif>
							, l'erogazione del saldo dei contributi stessi.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							Al fine di consentire alle imprese di fronteggiare l'onere della spesa per il personale, la Giunta regionale è autorizzata a concedere alle imprese che hanno beneficiato dei contributi di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-06-23;34" xlink:type="simple">LR 23-6-77 n. 34</rif>
							, che ne facciano domanda, un'anticipazione a titolo di acconto sui contributi relativi all'esercizio 1978, pari all'intero importo del contributo a ciascuna di esse assegnato a norma della legge predetta.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>L'anticipazione di cui al comma precedente sarà pagabile in due soluzioni, la prima entro il 28 febbraio e la seconda entro il 30 aprile 1978.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le imprese che intendano chiedere i contributi di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							e la anticipazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							devono far pervenire domanda al Presidente della Giunta regionale entro il termine di 20 giorni dalla data di entrata in vigore della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<alinea>Tale istanza, redatta su carta legale, deve essere corredata dalla seguente documentazione:</alinea>
						<el id="art6-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>prospetto delle percorrenze effettuate nell'anno 1977, distinte secondo le concessioni di competenza statale, regionale e comunale;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>conto economico di esercizio relativo alle attività di trasporto nell'anno 1977;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>eventuale elenco delle autolinee il cui esercizio è cessato durante l'anno 1977;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>dichiarazione, sottoscritta dal titolare ovvero dal legale rappresentante dell'impresa richiedente, che attesti che i dati esposti nel conto economico di esercizio presentato corrispondono alle scritture contabili in possesso dell'impresa.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							All'erogazione dei contributi stabiliti dalla presente legge è data esecuzione da parte della Giunta regionale a norma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art46" xlink:type="simple">art. 46 dello Statuto</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<alinea>Gli oneri derivanti dall'applicazione della presente legge, nell'importo di L. 6.467.772.800 faranno carico al Cap. 58200 del bilancio 1978 che viene integrato con la seguente variazione alla competenza e alla cassa:</alinea>
						<ep id="art8-com1-pun1">
							<num />
							<alinea>In diminuzione</alinea>
							<ep id="art8-com1-pun1-pun1">
								<num />
								<corpo>
									Oneri non ripartibili
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 63000</h:td>
												<h:td>Fondo globale</h:td>
												<h:td>6.487.772.800</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
						</ep>
						<ep id="art8-com1-pun2">
							<num />
							<alinea>In aumento</alinea>
							<ep id="art8-com1-pun2-pun1">
								<num />
								<alinea>Obiettivo 4: assetto del territorio</alinea>
								<ep id="art8-com1-pun2-pun1-pun1">
									<num />
									<alinea>Piano 4.2: Piano di intervento per lo sviluppo del sistema delle infrastrutture di trasporto.</alinea>
									<ep id="art8-com1-pun2-pun1-pun1-pun1">
										<num />
										<corpo>
											Programma 4.2.3: Programma per il potenziamento, la razionalizzazione e l'esercizio dei servizi pubblici di trasporto, ferroviari ed automobilistici.
											<h:table>
												<h:tbody>
													<h:tr>
														<h:td>Cap. 58200</h:td>
														<h:td>
															Provvidenze nel settore dei trasporti pubblici di linea. Contributi intesi a garantire la continuità e l'efficienza dei pubblici servizi di linea in concessione ad enti ed aziende pubbliche o ad imprese private (LLRR 7-11-77 n. 75, n. 76 e
															<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-12-28;86-87" xlink:type="simple">LR n. 86/87 del 28-12-77</rif>
															, Atti del Consiglio)
														</h:td>
														<h:td>6.487.772.800</h:td>
													</h:tr>
												</h:tbody>
											</h:table>
										</corpo>
									</ep>
								</ep>
							</ep>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 2 febbraio 1978.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 28-12-1977 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 25- 1-1978.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
