<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19780210" num="6" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19780225" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-02-06;10" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Edilizia" />
						<materia valore="Enti Sanitari" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19780225" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-02-06;10" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19780206">6 febbraio 1978</dataDoc>
				<numDoc>, n. 10</numDoc>
				<titoloDoc>Intervento per opere urgenti di edilizia ospedaliera e socio - sanitaria.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 28-12-1977</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 31-1-1978</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>E' approvato il programma d'intervento per opere urgenti di edilizia ospedaliera e socio - sanitaria, di cui agli allegati a) e b), a favore di enti ospedalieri, consorzi socio - sanitari, comuni ed istituzioni pubbliche di assistenza e beneficenza.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>Con tale programma è disposta la concessione di finanziamenti in conto capitale nella misura dell'intera spesa riconosciuta necessaria.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>
							Nelle spese riconosciute necessarie possono essere comprese anche le somme conseguenti all'applicazione del disposto di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-04-24;34#art2" xlink:type="simple">art. 2 della Legge regionale 24 aprile 1975, n. 34</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>All'erogazione del finanziamento di cui all'articolo precedente provvede la Giunta regionale, compatibilmente alle esigenze di cassa della Regione, al momento della comunicazione da parte dell'ente beneficiario dell'aggiudicazione dell'appalto dei lavori o dell'assunzione degli stessi in economia.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>
							Per l'accredito si applicano le disposizioni di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-25;18#art9" xlink:type="simple">art. 9 della Legge regionale 25 febbraio 1975 n. 18</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>La spesa derivante dall'applicazione della presente legge, ammontante a L. 3.384.000.000 è destinata per L. 1.986.000.000 agli interventi previsti dall'allegato a) e per L. 1.398.000.000 agli interventi previsti dall'allegato b).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Le somme inserite nei programmi a) e b) a titolo di "Fondo adisposizione " sono assegnate dalla Giunta regionale, nell'ambito dei programmi stessi, in relazione ad eventuali e nuove o maggiori esigenze emergenti nel corso dell'attuazione dei medesimi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<alinea>La spesa di L. 3.384.000.000 è finanziata come segue:</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>per gli interventi previsti dall'allegato a) con i fondi disponibili in L. 826.171.000 sul Cap. 27500 del bilancio 1977 e per L. 1.159.829.000 con i fondi del corrispondente capitolo del bilancio 1978;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>per gli interventi previsti dall'allegato b) con i fondi che saranno allocati in apposito capitolo del bilancio 1978 con la legge di approvazione del bilancio medesimo.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge regionale è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 6 febbraio 1978.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 28-12-1977 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 31- 1-1978.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>Allegato A</denAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-02-06;10:allegato.a" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<emanante>Regione Toscana</emanante>
							<titoloDoc>Edilizia ospedaliera - Finanziamento opere urgenti</titoloDoc>
							<tipoDoc>Allegato</tipoDoc>
						</intestazione>
						<contenitore id="con1" nome="">
							<h:p>Per le zone n. 7-8 e per l'ente ospedaliero della Versilia Sud si hanno le seguenti richieste con la indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Stabilimento di Viareggio: richiesta contributo straordinario di L. 30.000.000 per istallazione n. 2 ascensori, L. 24.000.000.</h:li>
								<h:li>Stabilimento di Camaiore: ristrutturazione vecchia diagnostica, autorizzazione e richiesta finanziamento, L.17.680.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per la zona n. 18 e per l'ente ospedaliero "Ospedale degli Infermi di San Miniato" si hanno le seguenti richieste con la indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Adeguamento impianti elettrici dell'ospedale alle norme CEI, L. 20.000.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per le zone n. 13-14-19 e per l'ente ospedaliero " Spedali riuniti Santa Chiara Pisa" si hanno le seguenti richieste con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Lavori di istallazione gruppo elettrogeno per alimentazione energia della clinica chirurgica ed altre, L. 80.000.000</h:li>
								<h:li>Lavori di ampliamento della centrale telefonica interna, L.6.800.000</h:li>
								<h:li>Ampliamento servizi diagnostici dell'Istituto di radiologia, L. 80.000.000</h:li>
								<h:li>Lavori di installazione di un impianto centralizzato di erogazione di ossigeno liquido alle varie unità nosocomiali, L. 12.800.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per le zone n. 23-24 e per l'ente ospedaliero "Ospedale civile di Cecina" si ha la seguente richiesta con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Installazione di un nuovo ascensore ed opere murarie, L.25.840.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per le zone n. 25-26 e per l'ente ospedaliero "Ospedale di Maremma in Campiglia Marittima" si hanno le seguenti richieste con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Integrazione a finanziamenti di lavori già concessi: Centralina termica, L. 18.900.800, cabina elettrica, L.480.000, Gruppo elettrogeno, L. 1.600.000, Schermatura radiologica, L. 668.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per le zone n. 29-30-31 e per l'ente ospedaliero "Ospedale Caselli" - Quarrata si ha la seguente richiesta con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Lavori di rifacimento delle facciate e sostituzione pluviali, L. 16.000.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per le zone n. 32-33 e per l'ente ospedaliero "Ospedale SS.Cosimo e Damiano" - Pescia si hanno le seguenti richieste con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Schermatura anti Rx locali radiologia, L. 13.680.000, consolidamento dell'immobile "Case Cavalieri del TAU", L.9.600.000, adeguamento impianto elettrico alle norme CEI, L.32.000.000, rifacimento tetto locali uffici amministrativi e laboratorio di analisi, L. 24.164.800.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per le zone n. 32-33 e per l'ente ospedaliero "Ospedale C.Minghetti" - Lamporecchio si ha la seguente richiesta con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Lavori diversi per lo spostamento delle attrezzature del servizio di radiologia, L. 7.282.400.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per le zone n. 34-35-36 e per l'ente ospedaliero "Ospedale Misericordia e Dolce di Prato" si ha la seguente richiesta con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Riparazione e parziale sostituzione degli impianti elevatori ospedalieri, L. 19.380.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per la zona n. 38 e per l'ente ospedaliero "Ospedale San Francesco Marradi" si ha la seguente richiesta con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Lavori manutenzione reparto di radiologia e ortopedia e adeguamento impianto norme CEI, L. 19.200.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per le zone n. 5-7-8 e per l'ente ospedaliero "Ospedale O.Basilewski" (Firenze) si hanno le seguenti richieste con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Ristrutturazione centrale termica ai sensi del DM 1-12-1975, L. 3.280.000, lavoro di ripristino degli intonaci e della pavimentazione sulla copertura della sala operatoria del complesso ospedaliero, L. 2.400.000, lavori di restauro delle facciate e della copertura dei villini uffici amministrativi, L. 3.600.000, lavori di restauro delle facciate della Villa Sede della divisione di medicina generale e ripristino della pavimentazione stradale, L.4.160.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per le zone n. 5-7-8 e per l'ente ospedaliero "Ospedale S.Giovanni di Dio" Firenze si hanno le seguenti richieste con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Adeguamento degli impianti elettrici alla normativa in vigore (CEI), L. 42.000.000, stabilimento Borgognissanti, L.1.966.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per le zone n. 5-7-8 e per l'ente ospedaliero " Santa Maria Nuova" di Firenze si hanno le seguenti richieste con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Installazione di attrezzatura del laboratorio di anatomia patologica, L. 12.240.000, messe in opera di un generatore di vapore autonomo - apparecchiatura di sterilizzazione clinica ostetricia e ginecologia, L. 11.200.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per la zona n. 54 e per l'ente ospedaliero "Ospedale Serristori" - Figline Valdarno si ha la seguente richiesta con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Restauro sale operatorie, L. 22.800.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per la zona n. 55 e per l'ente ospedaliero "Ospedale del Valdarno Aretino" (Arezzo) si ha la seguente richiesta con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Ristrutturazione reparto diagnostico - protezione radiologica, L. 5.472.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per la zona n. 57 e per l'ente ospedaliero "Ospedale Madonna dei Lumi" Pieve S. Stefano si ha la seguente richiesta con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Lavori ampliamento, trasformazione e sistemazione dell'edificio dell'ospedale, L. 56.000.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per la zona n. 59 e per l'ente ospedaliero "Ospedale S.Francesco" Foiano della Chiana si ha la seguente richiesta con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Adattamento impianto elettrico, L. 6.400.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per la zona n. 59 e per l'ente ospedaliero " nfermeria S. Anna" - Lucignano si ha la seguente richiesta con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Rifacimento del tetto dello stabile dell'ente, L.28.000.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per la zona n. 60 e per l'ente ospedaliero "Ospedale degli Infermi SM della Misericordia" - Cortona si ha la seguente richiesta con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Lavori per revisione tetti e manutenzione esterna dell'edificio ospedaliero, L. 11.863.200.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per la zona n. 61 e per l'ente ospedaliero "Ospedali Riuniti S.Gimignano" si ha la seguente richiesta con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Adeguamento impianto e apparecchiature elettriche alle norme vigenti in materia di prevenzione infortuni, L. 22.128.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per la zona n. 61 e per l'ente ospedaliero "Ospedale Burresi" - Poggibonsi si ha la seguente richiesta con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Adeguamento impianto elettrico alla normativa ENPI L.4.000.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per le zone n. 62-63 e per l'ente ospedaliero "Ospedali Riuniti di s. Maria della Scala" Siena si ha la seguente richiesta con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Lavori sistemazione divisione malattie infettive, L.40.000.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per la zona n. 67 e per l'ente ospedaliero "Ospedale del Castel del Piano" si ha la seguente richiesta con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Ristrutturazione piano superiore, L. 240.000.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per la zona n. 69 e per l'ente ospedaliero "Ospedale di Grosseto" si hanno le seguenti richieste con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>- Sostituzione di 2 generatori di vapore, L. 77.797.600; Stabilimento Pizzetti: sostituzione di una caldaia a vapore, L. 17.512.000 Stabilimento Pizzetti: sistemazione locali laboratorio analisi, L. 5.600.000 Stabilimento Pizzetti: sistemazione locali gabinetto radiologico, L. 30.000.000 Stabilimento Pizzetti: rifacimento di manto copertura terrazze, L. 41.460.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per la zona n. 70 e per l'ente ospedaliero "Ospedale A. Mai" - Manciano si ha la seguente richiesta con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Rifacimento e impermeabilizzazione della terrazza di copertura dell'edificio ospedaliero, L. 6.384.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per la zona n. 52 e per l'ente ospedaliero "Ospedale S. Giuseppe" - Empoli si ha la seguente richiesta con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Ristrutturazione centrale termica, L. 34.676.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per le zone n. 12-14-19 e per l'ente ospedaliero "Ospedale Putti" - Pisa si ha la seguente richiesta con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Ristrutturazione edificio Calambrone ad uso ambulatorio medicina del lavoro e sezione recupero e riabilitazione, L.20.000.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per la zona n. 2 e per l'ente ospedaliero "Ospedale S. Antonio Abate" - Fivizzano si ha la seguente richiesta con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Riparazione radiologia, ortopedia, tetti, scarichi, impianto elettrico, L. 40.000.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per le zone n. 39-51-1-2 (Firenze) e per l'ente ospedaliero "ITO" sede di Livorno si ha la seguente richiesta con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Allacciamento rete idrica a gas metano, L. 22.400.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per le zone n. 20-21-22 e per l'ente ospedaliero "Spedali Riuniti di Livorno" si hanno le seguenti richieste con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Sistemazione 10 vani, scale, finestre, porte, rivestimento alle pareti, L. 84.800.000, sistemazione facciata lato Aurelia - pronto soccorso, rianimazione, ex ambulatorio, L.32.000.000, sistemazione canali e pluviali ed alcuni padiglioni dell'ospedale, L. 87.200.000, trasformazione locali per detenuti ricoverati in ospedale, L. 15.120.000, sistemazione dei soffitti al piano primo del padiglione V, L. 32.000.000, automazione delle pompe di spinta dell'acqua nella stazione idrica del Cisternone, L. 20.000.000, Padiglione IV piano II creazione di un centro per ustionati, L. 10.400.000, mensa personale, L. 63.200.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Totale generale della somma ritenuta necessaria (compreso l'accantonamento di L. 397.865.200 quale fondo a disposizione), L. 1.986.000.000.</h:p>
						</contenitore>
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
				<annesso id="ann2">
					<testata>
						<denAnnesso>Allegato B</denAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red3" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-02-06;10:allegato.b" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<emanante>Regione Toscana</emanante>
							<titoloDoc>Edilizia a carattere socio sanitario. Opere extra ospedaliere</titoloDoc>
							<tipoDoc>Allegato</tipoDoc>
						</intestazione>
						<contenitore id="con2" nome="">
							<h:p>Per l'ente ospedaliero "Consorzio socio - sanitario Alta Garfagnana" si hanno le seguenti richieste con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Realizzazione delle opere edilizie del nuovo ambulatorio e servizi sociali di Piazza al Serchio e la ristrutturazione ed adattamento dell'edificio ex Misericordia (proprietà comunale) di Gallicano per trasformazione ad ambulatori e servizi sociali, nonché per il finanziamento ad esito gara in aumento di opere e servizi socio - sanitari Castelnuovo Garfagnana (delibera n. 454 del 14-7-1974), L. 240.000.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>
								<h:b>Edilizia a carattere socio - sanitario per la zona N. 69.</h:b>
							</h:p>
							<h:p>Per l'ente ospedaliero "Consorzio socio sanitario di Grosseto" si ha la seguente richiesta con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Realizzazione della sede per le attività del Consorzio socio - sanitario mediante utilizzo e ristrutturazione edificio sede ospedaliera della Misericordia di Grosseto, L. 208.000.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per l'ente ospedaliero del comune di Monsummano si ha la seguente richiesta con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Realizzazione della sede per attività del consorzio socio - sanitario, L. 98.787.840.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per l'ente ospedaliero del Comune di Lastra a Signa si ha la seguente richiesta con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Realizzazione centro sociale sanitario e residenze per anziani, L. 168.109.500.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per l'ente ospedaliero "Opera pia orfanatrofio Bigallo" si ha la seguente richiesta con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Adattamenti servizi ed impianti, L. 16.000.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Per l'ente ospedaliero "Consorzio socio - sanitario di Arezzo" si ha la seguente richiesta con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Lavori di ristrutturazione della Pia Casa di Riposo di Arezzo, L. 87.000.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>
								<h:b>Edilizia a carattere socio - sanitario per le zone n. 29-30.</h:b>
							</h:p>
							<h:p>Per l'ente ospedaliero "Consorzio socio - sanitario di Pistoia" si hanno le seguenti richieste con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Adeguamento e ristrutturazione dell'ala est con utilizzo ad ambulatori e servizi sanitari e sociali ad integrazione somma già a disposizione dell'amministrazione, L. 168.000.000;</h:li>
								<h:li>Ristrutturazione ed adeguamento impianti primari tecnologici, L. 112.000.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>
								<h:b>Edilizia a carattere socio - sanitario per le zone n. 5-6.</h:b>
							</h:p>
							<h:p>Per l'ente ospedaliero "Consorzio socio - sanitario Versilia nord" si ha la seguente richiesta con l'indicazione della somma ritenuta necessaria:</h:p>
							<h:ul>
								<h:li>Opere di ristrutturazione edilizia locali esistenti nei Comuni di Pietrasanta, Seravezza e Stazzema per lo svolgimento dell'attività consultoriale di base, L. 20.000.000.</h:li>
							</h:ul>
							<h:p />
							<h:p>Totale generale della somma ritenuta necessaria (compreso l'accantonamento di L. 280.102.560 quale fondo a disposizione), L. 1.398.000.000.</h:p>
						</contenitore>
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
