<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19780718" num="35" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19780718" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-07-11;45" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-07-11;45@1999-03-10" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="TRASPORTI" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19780718" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19990403" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-07-11;45" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1978-07-01;45" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12#ann1-art1-com1-pun161" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 1, comma 1, 161 della legge Regione Toscana 10 marzo 1999, n. 12" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19780711">11 luglio 1978</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>45</numDoc>
				<titoloDoc>Contributo straordinario alle imprese private concessionarie di pubblici servizi di linea per l'attuazione nel periodo 1-1-1976 - 31-12-1977 del contratto nazionale di lavoro degli autoferrotranvieri, internavigatori e lavoratori delle autolinee private. (Testo Unico).</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 13-6-1978</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 4-7-1978</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<alinea>Per consentire l'applicazione in sede regionale del contratto nazionale di lavoro degli Autoferrotramvieri, Internavigatori e Lavoratori delle autolinee private (Testo unico) del 4-6-1976, la Regione Toscana, in relazione all'accordo siglato il 28-3-1978 dalle rappresentanze sindacali di categoria e dalla Sezione ANAC della Toscana, concede alle imprese private con sede in Toscana, concessionarie di pubblici servizi di linea di competenza regionale, un contributo straordinario dell'importo complessivo di Lire 560.000.000 che le imprese dovranno utilizzare per:</alinea>
						<el id="art1-com1-leta">
							<num>A)</num>
							<corpo>Erogare ai dipendenti che hanno prestato la propria attività nel periodo 1-1-1976 - 31-12-1977 un importo forfettario di L. 240.000 al lordo delle ritenute a carico dei dipendenti stessi, a saldo e stralcio di ogni spettanza per la applicazione del nuovo trattamento economico ed in conformità a quanto stabilito dall'accordo del 28-3-1978;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com1-letb">
							<num>B)</num>
							<corpo>
								liquidare ai dipendenti collocati a riposo con diritto a pensione nel periodo 1-1-1976 - 31-12-1977, in luogo dell'importo forfettario di cui al precedente punto
								<rif xlink:href="#art1-com1-leta" xlink:type="simple">A)</rif>
								le competenze mensili spettanti in base al trattamento previsto dal testo unico, limitatamente all'effettivo servizio prestato in quel periodo.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>
							Qualora l'ammontare del contributo indicato al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							non sia sufficiente per erogare a tutti i dipendenti che ne hanno diritto le somme indicate alle
							<mrif>
								lettere
								<rif xlink:href="#art1-com1-leta" xlink:type="simple">A)</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art1-com1-letb" xlink:type="simple">B)</rif>
							</mrif>
							del comma precedente, le imprese dovranno con propri finanziamenti assicurare l'erogazione di tali somme a tutti i dipendenti aventi diritto.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>Sono escluse dai benefici di cui alla presente legge le imprese che gestiscono soltanto autolinee di gran turismo o servizi a contratto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le quote del contributo regionale di cui al
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">precedente articolo 1</rif>
							sono attribuite alle imprese in proporzione al numero medio/biennale dei dipendenti iscritti nel libro paga di ciascuna impresa negli anni 1976 e 1977, con esclusione del personale trasferito ad altre imprese per cessione di linee.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Dal computo di tale contributo verranno escluse le presenze per periodi inferiori ai 15 giorni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<alinea>
							Le imprese che intendano beneficiare del contributo regionale di cui al
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">precedente art. 1</rif>
							, devono inoltrare al Presidente della Giunta regionale, entro il termine di 15 giorni dalla data di entrata in vigore della presente legge, domanda in bollo corredata dalla seguente documentazione:
						</alinea>
						<en id="art3-com1-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>
								dichiarazione sottoscritta dal legale rappresentante con la quale l'impresa o sede regionale della stessa, si impegna a dar corso nei confronti di tutti i dipendenti aventi diritto agli adempimenti indicati alla
								<mrif>
									lettera
									<rif xlink:href="#art1-com1-leta" xlink:type="simple">A)</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art1-com1-letb" xlink:type="simple">B)</rif>
									del precedente art. 1
								</mrif>
								entro 15 giorni dall'erogazione dei contributi previsti dalla legge e di aver applicato con decorrenza dal 1 gennaio 1978, il trattamento economico e normativo integrale del contratto nazionale (Testo unico).
							</corpo>
						</en>
						<en id="art3-com1-num2">
							<num>2)</num>
							<alinea>elenco nominativo del personale in servizio nel periodo 1976- 1977, distinto per qualifica e con l'indicazione a margine di ciascuno:</alinea>
							<ep id="art3-com1-num2-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>del numero di matricola;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art3-com1-num2-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>della data di assunzione;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art3-com1-num2-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>della data di cessazione del servizio con la specificazione della causa;</corpo>
							</ep>
						</en>
						<en id="art3-com1-num3">
							<num>3)</num>
							<corpo>prospetto riepilogativo mensile del numero dei dipendenti in servizio con l'esclusione delle presenze per periodi inferiori ai 15 giorni.</corpo>
						</en>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							All'erogazione in unica soluzione del contributo di cui al
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">precedente art. 1</rif>
							sarà data esecuzione da parte della Giunta Regionale, a norma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343#art46" xlink:type="simple">art. 46 dello Statuto</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Gli oneri derivanti dalla presente legge, ammontanti a L. 560.000.000, faranno carico al Cap. 58250 del bilancio 1978 che viene istituito con la variazione di cui al successivo comma.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>
							Agli stati di previsione di competenza e di cassa sono apportate, per analoghi importi, le seguenti variazioni:
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>In diminuzione</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 64700</h:td>
										<h:td>Fondo di riserva per spese obbligatorie</h:td>
										<h:td>L. 560.000.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Di nuova istituzione</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 58250</h:td>
										<h:td>Contributo straordinario alle imprese private concessionarie di pubblici servizi di linea per l'attuazione nel periodo 1-1- 76 - 31-12-77 del contratto nazionale di lavoro degli autoferrotramvieri, internavigatori e lavoratori delle autolinee private</h:td>
										<h:td>L. 560.000.000</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana. La presente legge dichiarata urgente per gli effetti e con le modalità di cui al
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'articolo 127 della Costituzione</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343#art28" xlink:type="simple">articolo 28 dello Statuto</rif>
				, entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 11 luglio 1978.</dataeluogo>
				<dataeluogo codice="" norm="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 13-6-1978 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 4-7- 1978.</dataeluogo>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
