<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19781013" num="51" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19781028" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-10-06;69" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-10-06;69@1999-03-10" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="SISTEMA EDUCATIVO" />
						<materia valore="ASSISTENZA SOCIALE" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19781028" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19990403" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-10-06;69" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1978-10-06;69" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12#ann1-art1-com1-pun164" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 1, comma 1, 164 della legge Regione Toscana 10 marzo 1999, n. 12" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19781006">6 ottobre 1978</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>69</numDoc>
				<titoloDoc>
					Norme sul trasferimento dei beni e del personale dei patronati scolastici e consorzi provinciali dei patronati scolastici ai sensi dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art45" xlink:type="simple">art. 45 del DPR 24-7-77 n. 616</rif>
					.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 12-9-1978</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 2-10-1978</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							I Commissari liquidatori dei Patrimoni Scolastici, nominati ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-02-04;9#art2" xlink:type="simple">art. 2 della LR 4-2-78 n. 9</rif>
							, entro 30 giorni dall'entrata in vigore della presente legge, trasmettono ai Comuni per l'approvazione il rendiconto della gestione di liquidazione chiusa al 30-6-78, accompagnata dall'inventario dei beni, dalla ricognizione dei rapporti attivi e passivi e dall'elenco del personale in possesso dei requisiti di cui al
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">successivo art. 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>L'approvazione da parte dei Comuni di tale rendiconto sostituisce a tutti gli effetti l'approvazione dei rendiconti pregressi, in quanto ancora non avvenuta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>I Comuni subentrano di diritto, con effetto dal 1-7-78, nel patrimonio e nei rapporti attivi e passivi del Patronato Scolastico avente sede nel proprio territorio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num />
						<corpo>
							Le norme di cui ai primi due comma si applicano anche ai Consorzi provinciali dei Patronati Scolastici, intendendosi sostituite ai Comuni, le Province; i Commissari liquidatori, ai fini di cui ai comma seguenti, trasmettono copia degli atti indicati al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							anche alla Giunta regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com5">
						<num />
						<corpo>I Comuni sul cui territorio insistono beni immobili di proprietà - o rispetto ai quali esistano rapporti attivi o passivi - dei Consorzi provinciali, subentrano di diritto con effetto dal 1-7- 78 nella proprietà o nei rapporti attivi o passivo suddetti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com6">
						<num />
						<corpo>Per il patrimonio mobiliare e gli altri rapporti attivi e passivi dei Consorzi, con deliberazione della Giunta regionale, adottata d'intesa con i Comuni interessati, saranno individuati i Comuni cui è attribuita la successione con effetto dalla data sopra indicata.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>E' assegnata al Comune nel cui territorio il Patronato Scolastico aveva sede:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>con effetto dal 1-7-78, il personale con rapporto di lavoro a tempo indeterminato assunto prima del 31 dicembre 1977 dai Patronati Scolastici che abbia continuativamente prestato servizio fino alla data del 30 giugno 1978.</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>con effetto dalla data di inizio dell'anno scolastico 1978/79, il personale amministrativo, ausiliario, quello con qualifica di addetto all'assistenza ai minorati psico - fisici, di addetto alla vigilanza nei servizi di trasporto o con analoga qualifica, assunto con rapporto di lavoro a tempo determinato per la gestione dei servizi relativi all'anno scolastico 1977/78, che ha prestato servizio nell'anno scolastico 1976/77 anche con diversa qualifica presso i Patronati o presso i Comuni ad essi subentrati, per non meno di cinque mesi per ogni anno scolastico e con un orario di servizio non inferiore a diciotto ore di servizio settimanali.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Il personale dei Consorzi provinciali dei Patronati Scolastici avente i requisiti di cui al comma precedente è assegnato ai Comuni interessati con deliberazione della Giunta regionale, d'intesa con i Comuni stessi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>All'inquadramento del personale nei ruoli organici dei Comuni di assegnazione si provvederà con le modalità che saranno indicate in apposita legge regionale e comunque applicando le norme relative allo stato giuridico ed economico del personale degli enti locali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>
							I Comuni possono applicare la norma di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							al personale già in servizio presso i Patronati Scolastici, comunque assunto alle dipendenze dei Comuni stessi per l'espletamento delle funzioni derivanti dalla delega di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-06-07;71#art6" xlink:type="simple">6</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-06-07;71#art7" xlink:type="simple">7</rif>
								della legge regionale 7-6-75 n. 71
							</mrif>
							e dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art45" xlink:type="simple">articolo n. 45 del DPR 24-7-77 n. 616</rif>
							, per l'organizzazione dei servizi previsti dagli articoli 1 e 2 della medesima legge e non più svolti dagli stessi Patronati e che risulti in possesso dei requisiti indicati al primo comma del precedente articolo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>
							Fino all'inquadramento di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							al personale dei Patronati Scolastici continueranno ad applicarsi, da parte dei Comuni, le norme relative allo stato giuridico ed al trattamento economico previste dall'ordinamento di provenienza.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>Nel caso in cui il Comune di assegnazione elevi, con propri provvedimenti deliberativi, l'orario di lavoro precedentemente prestato dal personale presso il Patronato o il Consorzio di provenienza, il trattamento economico già goduto dovrà essere maggiorato proporzionalmente all'incremento dell'orario e comunque in misura non superiore al corrispondente trattamento del personale comunale di pari livello.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>
							Il personale assegnato ai Comuni in applicazione della presente legge non è compreso nei limiti di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978;43#art6-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'articolo 6 della legge n. 43/1978</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>Detto personale, a decorrere dalla data di assegnazione, sarà iscritto, ai fini del trattamento di quiescenza, previdenza e assistenza, alla CPDEL e all'INADEL.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							Agli oneri derivanti ai Comuni dall'applicazione della presente legge si provvede con le quote delle entrate aggiuntive determinate ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art133" xlink:type="simple">art. 133 del DPR 24-7-1977 n. 616</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 6 ottobre 1978</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 12-9-1978 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 2- 10-1978.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
