<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19780911" num="46" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19780926" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-09-05;60" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19780926" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-09-05;60" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19780905">5 settembre 1978</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>60</numDoc>
				<titoloDoc>Norme integrative alla LR 35/74 e successive modificazioni e integrazioni concernente la difesa della fauna e regolamentazione dell'attività venatoria.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 26-7-1978</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 28-8-1978</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="artunico">
					<num>ARTICOLO UNICO</num>
					<comma id="artunico-com1">
						<num />
						<corpo>In attesa dell'approvazione, nei termini previsti dal primo comma dell'art. 34 della legge 27-12-1977, n. 968, della legge regionale di adeguamento organico della legislazione regionale ai principi della predetta legge n. 968, gli artt. 20 - 21 - 22 e 23 della legge regionale 4-7-1974, n. 35 e successive modificazioni sono modificati, ai sensi delle seguenti disposizioni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com2">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								L'art. 20 della legge regionale 4-7-1974, n. 35, sostituito dall'art. 6 della legge regionale 31 maggio 1975, n. 64 è sostituito come segue: "
								<virgolette id="mod1-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod1-vir1-art1">
										<num />
										<comma id="mod1-vir1-art1-com1">
											<num />
											<alinea>Formano oggetto di caccia le seguenti specie selvatiche:</alinea>
											<ep id="mod1-vir1-art1-com1-pun1">
												<num />
												<corpo>Mammiferi: capriolo, cervo, cinghiale, coniglio selvatico, daino, donnola, lepre comune, muflone e volpe;</corpo>
											</ep>
											<ep id="mod1-vir1-art1-com1-pun2">
												<num />
												<corpo>Uccelli: allodola, alzavola, beccaccia, beccaccino, calandro, canapiglia, cappellaccia, cesena, chiurlo, codone, colino della Virginia, colombaccio, combattente, cornacchia nera, corvo, coturnice, fagiano, fanello, fischione, folaga, fringuello, frosone, frullino, gallinella d'acqua, germano reale, marzaiola, merlo, mestolone, moretta, moriglione, passera mattugia, passera oltremontana, passero, pavoncella, peppola, pernice rossa, pettegola, pispola, pittima minore, piviere, porciglione, prispolone, quaglia, spioncello, starna, storno, strillozzo, taccola, tordo bottaccio, tordo sassello, tortora, tottavilla e verdone.</corpo>
											</ep>
										</comma>
										<comma id="mod1-vir1-art1-com2">
											<num />
											<corpo>E' fatto divieto di abbattere le femmine del capriolo, del daino e del muflone ed ogni altra specie di selvaggina non compresa nel precedente comma. In via eccezionale il presidente della Giunta provinciale sentito l'Istituto Nazionale di biologia della selvaggina può autorizzare abbattimenti a fini selettivi o per riportare il giusto equilibrio tra i sessi.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod1-vir1-art1-com3">
											<num />
											<corpo>Il contravventore è punito con la sanzione amministrativa da L. 10.000 a L. 500.000; in caso di recidività si applica la sanzione amministrativa da Lire 100.000 a L. 1.000.000 e viene altresì comminata la sospensione della licenza fino ad un anno; in caso di ulteriore recidiva si applica la sanzione amministrativa da L. 200.000 a L. 2.000.000 e la revoca della licenza di caccia.</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								"
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com3">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod2">
								L'art. 21 della legge regionale 4 luglio 1974, n. 35, sostituito dall'art. 7 della legge regionale 31 maggio 1975, n. 64, è sostituito come segue: "
								<virgolette id="mod2-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod2-vir1-art1">
										<num />
										<comma id="mod2-vir1-art1-com1">
											<num />
											<corpo>L'esercizio della caccia è consentito tre giorni per ogni settimana che il titolare della licenza può scegliere fra quelli di domenica, lunedì, mercoledì, giovedì e sabato.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod2-vir1-art1-com2">
											<num />
											<corpo>La stagione venatoria ha inizio il 18 agosto e termina il 31 marzo dell'anno successivo.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod2-vir1-art1-com3">
											<num />
											<alinea>Sono cacciabili le specie indicate nei periodi sottospecificati:</alinea>
											<en id="mod2-vir1-art1-com3-num1">
												<num>1)</num>
												<corpo>dal 18 agosto al 31 dicembre: quaglia (Coturnix coturnix); tortora (Streptopelia turtur); calandro (Anthus campestris); prispolone (Anthus trivialis); merlo (Turdus merula);</corpo>
											</en>
											<en id="mod2-vir1-art1-com3-num2">
												<num>2)</num>
												<corpo>dal 18 agosto alla fine di febbraio: germano reale (Anas platyrhynchos); folaga (Fulica atra); gallinella d'acqua (Gallinula chloropus);</corpo>
											</en>
											<en id="mod2-vir1-art1-com3-num3">
												<num>3)</num>
												<corpo>dal 18 agosto fino al 31 marzo: passero (Passer Italiae); passera mattugia (Passer montanus); passera oltremontana (Passer domesticus); storno (Sturnus vulgaris); porciglione (Rallus acquaticus); alzavola (Anas crecca); canapiglia (Anas strepera); fischione (Anasa penelope); codone (Anasa acuta); marzaiola (Anas querquedula); mestolone (Anas clypeata); moriglione (Aythya ferina); moretta (Aythya fuligula); beccaccino (Capella gallinago); colombaccio (Columba palumbus); frullino (Lymocryptes minimus); chiurlo (Numenius arquata); pittima minore (Limosa lapponica); pettegola (Tringa totanus); donnola (Mustela nivalis); volpe (Vulpes vulpes); piviere (Charadrius apricarius); combattente (Philomalus pugnax);</corpo>
											</en>
											<en id="mod2-vir1-art1-com3-num4">
												<num>4)</num>
												<alinea>dalla terza domenica di settembre al 31 dicembre:</alinea>
												<ep id="mod2-vir1-art1-com3-num4-pun1">
													<num />
													<corpo>MAMMIFERI: coniglio selvatico (Oryctolagus cuniculus); lepre comune (Lepus europaeus); capriolo (Capreolus capreolus); cervo (Cervus elaphus hippelaphus); daino (Dama dama); muflone (Ovis musimon);</corpo>
												</ep>
												<ep id="mod2-vir1-art1-com3-num4-pun2">
													<num />
													<corpo>UCCELLI: pernice rossa (Alectoris rufa); starna (Perdix perdix); fagiano (Phasianus colchiucus); fringuello (Fringilla colebs); pispola (Anthus pratensis); peppola (Fringilla montifringilla); frosone (Coccothraustes coccothraustes); strillozzo (Emberiza calandra); colino della Virginia; verdone (Chloris chloris); fanello (Carduelis cannabina); spioncello (Anthus spinoletta); coturnice (Alectoris churar);</corpo>
												</ep>
											</en>
											<en id="mod2-vir1-art1-com3-num5">
												<num>5)</num>
												<corpo>dalla terza domenica di settembre alla fine di febbraio: beccaccia (Scolapax rusticola);</corpo>
											</en>
											<en id="mod2-vir1-art1-com3-num6">
												<num>6)</num>
												<corpo>dalla terza domenica di settembre al 31 marzo: cappellaccia (Galerida cristata); tottavilla (Lullula arborea); allodola (Alauda arvensis); cesena (Turdus Pilaris); tordo boccaccio (Turdus phlimolos); tordo sassello (Turdus iliacus); taccola (Coloeus monedula); corvo (corvus frugilegus); cornacchia nera (Corvus corone); pavoncella (Vanellus vanellus);</corpo>
											</en>
											<en id="mod2-vir1-art1-com3-num7">
												<num>7)</num>
												<corpo>dal primo novembre al 31 gennaio: cinghiale.</corpo>
											</en>
										</comma>
										<comma id="mod2-vir1-art1-com4">
											<num />
											<corpo>Il Consiglio Regionale, su proposta della Giunta sentita la Commissione Tecnico consultiva della Regione per i problemi faunistici, approva e pubblica entro il 15 giugno di ogni anno il calendario venatorio regionale recante disposizioni per l'esercizio venatorio relativamente ai tempi, alle specie, al numero dei capi da abbattere e ai luoghi e modi di caccia.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod2-vir1-art1-com5">
											<num />
											<corpo>Il calendario venatorio regionale può apportare limitazioni ai tempi, alle specie, al numero di capi da abbattere, ai luoghi e modi di caccia rispetto alle previsioni della presente legge.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod2-vir1-art1-com6">
											<num />
											<corpo>Per il periodo compreso tra la prima domenica di ottobre e la prima domenica di novembre, il calendario venatorio può prevedere la utilizzazione anche continua delle giornate di caccia complessivamente a disposizione di ogni titolare di licenza di caccia salvo l'interruzione nei giorni di martedì e venerdì.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod2-vir1-art1-com7">
											<num />
											<corpo>In deroga a quanto previsto nel calendario venatorio, quando nelle aree faunistiche siano compresi territori ove l'esercizio della caccia richieda particolari accorgimenti organizzativi o per la salvaguardia dell'ambiente o la tutela dell'incolumità delle persone, l'attività venatoria può essere oggetto di restrizioni, relativamente ai luoghi e modi di caccia, da emanarsi dal Presidente della Giunta provinciale su proposta del comune o dei comuni interessati.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod2-vir1-art1-com8">
											<num />
											<corpo>Dette prescrizioni vengono pubblicate a cura delle amministrazioni provinciali.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod2-vir1-art1-com9">
											<num />
											<corpo>Le Amministrazioni provinciali provvedono a determinare le aree dove nel periodo compreso fra il 18 agosto e la terza domenica di settembre e successivamente al 31 dicembre è consentito l'uso del cane e quelle riservate all'addestramento e allenamento dei cani nel periodo antecedente l'apertura alla caccia; provvedono altresì a pubblicarne i relativi elenchi.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod2-vir1-art1-com10">
											<num />
											<corpo>Al contravventore alle norme del presente articolo o delle disposizioni del calendario venatorio si applica la sanzione amministrativa da L. 50.000 a L. 500.000 e la sospensione della licenza di caccia fino ad un anno in caso di recidiva si applica la sanzione amministrativa da L. 100.000 a L. 1.000.000 e il ritiro della licenza di caccia fino a tre anni; in caso di ulteriore recidiva si applica la sanzione amministrativa da L. 200.000 a L. 2.000.000 e la revoca della licenza di caccia</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com4">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod3">
								L'art. 22 della legge regionale 4 luglio 1974, n. 35, modificato dall'art. 8 della legge regionale 31 maggio 1975, n. 64, è sostituito come segue: "
								<virgolette id="mod3-vir1" tipo="parola">
									Per ogni giornata di caccia è consentito a ciascun titolare
									<h:br />
									di licenza di abbattere i seguenti capi di selvaggina:
									<h:br />
									<h:br />
									a) selvaggina stanziale:
									<h:br />
									fagiano, starna, pernice rossa, coturnice (Chukar) e lepre
									<h:br />
									comune, due capi complessivamente di cui una sola lepre;
									<h:br />
									capriolo, daino e muflone, un solo capo complessivamente;
									<h:br />
									b) selvaggina migratoria
									<h:br />
									colombaccio, 10 capi;
									<h:br />
									palmipedi e trampolieri complessivamente, 10 capi;
									<h:br />
									beccaccia, 5 capi;
									<h:br />
									alaudidi, tordi, merli e cesene, 25 capi complessivamente.
									<h:br />
									<h:br />
									Per ogni giornata di caccia è consentito al titolare di
									<h:br />
									licenza abbattere complessivamente, comprese le specie
									<h:br />
									indicate al comma precedente, fino a 30 capi di selvaggina
									<h:br />
									migratoria. I limiti di cui sopra non si applicano ai passeri
									<h:br />
									e allo storno.
									<h:br />
									<h:br />
									Chi abbatta o catturi un numero di capi di selvaggina
									<h:br />
									migratoria superiore a quello indicato ai commi precedenti,
									<h:br />
									salva e impregiudicata ogni altra sanzione prevista dalla
									<h:br />
									legge, è soggetto alla sanzione amministrativa da L. 5.000 a
									<h:br />
									L. 50.000.
								</virgolette>
								" L'art. 23 della legge regionale 4 luglio 1974, n. 35, modificato dall'art. 9 della legge regionale 31 maggio 1975, n. 64, è sostituito come segue: "
								<virgolette id="mod3-vir2" tipo="parola">
									La caccia può essere esercitata con l'uso di fucile, con
									<h:br />
									canna ad anima liscia, fino a due colpi; a ripetizione o
									<h:br />
									semiautomatico purchè limitato con apposito accorgimento
									<h:br />
									tecnico all'uso di non più di tre colpi, di calibro non
									<h:br />
									superiore al 12. E' consentita la carabina a canna rigata di
									<h:br />
									calibro non inferiore a mm. 5,6 con bossolo a vuoto di altezza
									<h:br />
									non inferiore a mm. 40.
									<h:br />
									<h:br />
									E' altresì consentito l'uso del fucile a due o tre canne, di
									<h:br />
									cui una o due rigate di calibro non inferiore a mm. 5,6 con
									<h:br />
									bossolo a vuoto di altezza non inferiore a mm. 40, ed una o
									<h:br />
									due ad anima liscia di calibro non superiore a 12.
									<h:br />
									<h:br />
									E' inoltre consentito l'uso dell'arco, l'uso di falchi a scopo
									<h:br />
									di falconeria, nonchè l'ausilio di cani e richiami.
									<h:br />
									<h:br />
									E' vietato:
									<h:br />
									<h:br />
									- l'uso di armi ad aria compressa o altri gas compressi;
									<h:br />
									- cacciare a rastrello in più di tre persone;
									<h:br />
									- utilizzare, a scopo di caccia scafandri o tute impermeabili
									<h:br />
									da sommozzatore negli specchi o corsi d'acqua;
									<h:br />
									- l'uso di arma da fuoco impostata, con scatto provocato dalla
									<h:br />
									preda;
									<h:br />
									- l'uso di panie o panioni, sia fissi che vaganti;
									<h:br />
									- cacciare da veicoli a motore, o da natanti a motore ovvero a
									<h:br />
									rimorchio di natanti a motore o da aeromobili;
									<h:br />
									- l'uso del vischio o di ogni altra sostanza di analogo
									<h:br />
									effetto;
									<h:br />
									- l'uso di sostanze venefiche o comunque tossiche, qualora
									<h:br />
									possano risultare letali alla selvaggina, e di quelli
									<h:br />
									inebrianti o esplodenti;
									<h:br />
									- l'uso di mezzi elettrici per l'abbattimento diretto di
									<h:br />
									selvaggina, di mezzi luminosi atti ad abbagliarla per
									<h:br />
									catturarla o ucciderla e le insidie notturne;
									<h:br />
									- usare richiami vivi all'infuori delle specie e per i tempi
									<h:br />
									stabiliti per la caccia nel calendario venatorio attuale o
									<h:br />
									fissati nel regolamento per la cattura di volatili con reti,
									<h:br />
									fatta eccezione per la civetta (athene noctua), da usare
									<h:br />
									quale zimbello per la caccia agli alaudidi, e per il germano
									<h:br />
									di allevamento;
									<h:br />
									- pasturare con qualsiasi tipo di mangime;
									<h:br />
									- usare richiami acustici a funzionamento elettronico,
									<h:br />
									elettromeccanico, o di altro tipo, muniti o no di
									<h:br />
									amplificatori del suono, sono esclusi i fischi e i richiami
									<h:br />
									a bocca o manuale;
									<h:br />
									- usare armi munite di silenziatore;
									<h:br />
									- usare richiami accecati;
									<h:br />
									- usare munizione spezzata per la caccia alle specie
									<h:br />
									ungulate;
									<h:br />
									- usare esche o bocconi avvelenati;
									<h:br />
									- usare volatili, esclusi quelli di allevamento, nelle
									<h:br />
									esercitazioni, nelle gare e nelle manifestazioni sportive di
									<h:br />
									tiro a volo.
									<h:br />
									<h:br />
									Il contravventore è punito con la sanzione amministrativa da
									<h:br />
									L. 10.000 a L. 500.000. In caso di recidività si applica la
									<h:br />
									sanzione amministrativa da L. 100.000 a L. 1.000.000 e viene
									<h:br />
									altresì comminata la sospensione della licenza di caccia fino
									<h:br />
									ad un anno; in caso di ulteriore recidiva si applica la
									<h:br />
									sanzione amministrativa da L. 200.000 a L. 2.000.000 e la
									<h:br />
									revoca della licenza di caccia
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com5">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod4">
								Il primo comma dell'art. 51 della legge 4 luglio 1974, n. 35, è sostituito come segue: "
								<virgolette id="mod4-vir1" tipo="parola">
									Alle infrazioni alle disposizioni contenute nelle leggi
									<h:br />
									regionali in materia di difesa della fauna e regolamentazione
									<h:br />
									dell'attività venatoria, si applicano le disposizioni di cui
									<h:br />
									alla legge 24 dicembre 1975, n. 706.
									<h:br />
									<h:br />
									Tali infrazioni vengono descritte in apposito verbale
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com6">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod5">
								Il quarto comma dell'art. 51 della legge 4 luglio 1974, n. 35 è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod5-vir1" tipo="parola">
									Trascorsi sessanta giorni previsti dall'art. 5 della legge 24
									<h:br />
									dicembre 1975, n. 706, qualora il trasgressore non abbia
									<h:br />
									ottemperato all'oblazione, l'amministrazione comunale
									<h:br />
									determina l'ammontare della sanzione e/o il periodo di ritiro
									<h:br />
									della licenza relativi all'infrazione e ne dà comunicazione
									<h:br />
									al responsabile mediante lettera raccomandata con ricevuta di
									<h:br />
									ritorno, alla quale viene eventualmente allegata copia del
									<h:br />
									verbale ricusato all'atto della contestazione della
									<h:br />
									contravvenzione
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com7">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod6">
								Il quinto comma dell'art. 51 della legge 4 luglio 1974, n. 35 è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod6-vir1" tipo="parola">
									La sanzione amministrativa deve essere assolta entro trenta
									<h:br />
									giorni dall'avvenuta notificazione di cui al comma precedente
									<h:br />
									mediante versamento nelle casse dell'Amministrazione comunale
									<h:br />
									della somma indicata e/o la consegna agli uffici comunali
									<h:br />
									della licenza di caccia
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com8">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod7">Il sesto comma dell'art. 51 della legge 4 luglio 1974, n. 35 è soppresso.</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com9">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod8">Il settimo comma dell'art. 51 della legge 4 luglio 1974, n. 35 è soppresso.</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com10">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod9">Le sanzioni amministrative previste dalla legge regionale 4-7- 1974, n. 35 e successive modificazioni e integrazioni sono abrogate e sono sostituite da quelle previste dall'art. 31 della legge 27-12-1977 n. 968.</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com11">
						<num />
						<corpo>Per le infrazioni per le quali il predetto art. 31 non commina una specifica sanzione amministrativa, si applica la norma di cui alla lett. n) dello stesso art. 31.</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com12">
						<num />
						<corpo>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com13">
						<num />
						<corpo>La presente legge dichiarata urgente per gli effetti e con le modalità di cui al secondo comma dell'art. 127 della Costituzione e dell'art. 28 dello Statuto, entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com14">
						<num />
						<corpo>Firenze, 5 settembre 1978.</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com15">
						<num />
						<corpo>La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 26-7-1978 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 28- 8-1978.</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com16">
						<num />
						<corpo>CACCIA CONTROLLI</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale />
			<conclusione />
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
