<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19780825" num="43" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19780909" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-08-19;57:allegato" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-08-19;57@2002-04-02" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="PARTECIPAZIONI" />
						<materia valore="TRASPORTI" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19780909" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20020427" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-08-19;57" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-04-02;11" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1978-08-19;57" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-04-02;11" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-04-02;11#ann1-art13-com500" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="ALLEGATO, articolo 13, comma 500 della legge Regione Toscana 2 aprile 2002, n. 11" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19780819">19 agosto 1978</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>57</numDoc>
				<titoloDoc>Partecipazione della Regione Toscana alla Società Aeroporto Toscano SAT Galileo Galilei SpA.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 18-7-1978</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 14-8-1978</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Al fine di promuovere lo sviluppo economico e sociale e la riorganizzazione del territorio regionale, anche attraverso una più razionale e produttiva operatività gestionale dei servizi degli scali aeroportuali ricadenti nel territorio toscano, la Regione - a mente dell'art. 57, comma 4, del proprio
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343" xlink:type="simple">Statuto</rif>
							- assume una partecipazione azionaria della Società Aeroporto Toscano (SAT) "G. Galilei" SpA con sede in Pisa, costituita con atto pubblico in data 13-5-1978, tra il Comune, l'Amministrazione Provinciale e la Camera di Commercio, Industria e Agricoltura di Pisa, e regolata nel suo funzionamento dallo Statuto allegato alla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale è autorizzata a compiere le operazioni necessarie a consentire la partecipazione della Regione alla SAT "G. Galilei" SpA con l'acquisizione di n. 350 azioni dell'ammontare complessivo di L. 35.000.000 corrispondenti al 10,52315% del capitale azionario, fissato in L. 332.600.000 e suddiviso in 3326 azioni da L. 100.000 cadauna.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							All'acquisto delle azioni di cui al
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">precedente art. 2</rif>
							, sarà fatto fronte con i fondi di cui al Cap. 39800 che viene istituito con la variazione di cui al successivo articolo.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Allo stato di previsione, di competenza e di cassa della parte "Spesa" del bilancio del corrente esercizio, sono apportate, per analoghi importi, le seguenti variazioni:
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>In diminuzione</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 64700</h:td>
										<h:td>Fondo di riserva per spese obbligatorie</h:td>
										<h:td>L. 35.000.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Di nuova istituzione</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 39800</h:td>
										<h:td>Quota regionale per la formazione del capitale sociale della "Società Aeroporto Toscano (SAT) G. Galilei SpA</h:td>
										<h:td>L. 35.000.000</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 19 agosto 1978.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 18-7-1978 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 14- 8-1978.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p>&lt;Si omette la pubblicazione della relazione&gt;</h:p>
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-08-19;57:allegato" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<tipoDoc />
							<dataDoc norm="" />
							<titoloDoc>
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343" xlink:type="simple">STATUTO</rif>
								DELLA SOCIETA' PER AZIONI
							</titoloDoc>
						</intestazione>
						<formulainiziale />
						<articolato>
							<titolo id="ann1-tit1">
								<num>TITOLO I</num>
								<rubrica>DENOMINAZIONE - SEDE - OGGETTO - DURATA</rubrica>
								<articolo id="ann1-art1">
									<num>ARTICOLO 1</num>
									<comma id="ann1-art1-com1">
										<num />
										<corpo>E' costituita una Società per Azioni a prevalente partecipazione regionale e degli Enti Locali con la denominazione "Società Aeroporto Toscano (SAT) Galileo Galilei SpA" per la gestione dei servizi relativi all'esercizio dell'Aeroporto di Pisa S. Giusto.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art2">
									<num>ARTICOLO 2</num>
									<comma id="ann1-art2-com1">
										<num />
										<corpo>La Società ha sede legale presso l'Aeroporto Galileo Galilei di Pisa. Il domicilio legale dei soci per ogni rapporto con la Società, è quello risultante dal libro dei soci.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art3">
									<num>ARTICOLO 3</num>
									<comma id="ann1-art3-com1">
										<num />
										<alinea>La società ha per oggetto sociale le seguenti attività:</alinea>
										<el id="ann1-art3-com1-leta">
											<num>a)</num>
											<corpo>Gestione, in regime di concessione statale, dei servizi relativi all'esercizio dell'Aeroporto G. Galilei di Pisa e degli eventuali altri aeroporti toscani ad esso sussidiari, compresa la gestione dei servizi di collegamento con i maggiori centri della Regione; provvedendo a tutti gli adempimenti che la concessione statale prevederà;</corpo>
										</el>
										<el id="ann1-art3-com1-letb">
											<num>b)</num>
											<corpo>Attuazione di qualsiasi operazione commerciale e finanziaria mobiliare od immobiliare, che abbia attinenza, anche indiretta, con lo scopo sociale e che sia ritenuta utile al raggiungimento dei fini sociali, ivi compresa l'emissione di obbligazioni e l'accensione di prestiti anche garantiti da pegno sugli introiti di gestione.</corpo>
										</el>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art4">
									<num>ARTICOLO 4</num>
									<comma id="ann1-art4-com1">
										<num />
										<corpo>La durata della Società è fissata in 30 (trenta) anni e potrà essere ulteriormente prorogata con deliberazione dell'Assemblea dei Soci.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
							</titolo>
							<titolo id="ann1-tit2">
								<num>TITOLO II</num>
								<rubrica>CAPITALE SOCIALE - AZIONI</rubrica>
								<articolo id="ann1-art5">
									<num>ARTICOLO 5</num>
									<comma id="ann1-art5-com1">
										<num />
										<corpo>Il Capitale Sociale è fissato in L. 332.600.000 (trecento trentadue milioni seicentomila) ed è rappresentato da n. 3.326 (tremilatrecentoventisei) azioni da lire L. 100.000 (centomila) ciascuna.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art6">
									<num>ARTICOLO 6</num>
									<comma id="ann1-art6-com1">
										<num />
										<corpo>Le azioni sono ripartite tra Regione Toscana, Comuni, Provincie e loro aggregazioni, Camere di Commercio, Casse di Risparmio, Istituti di Credito di diritto pubblico, Istituti Finanziari di diritto pubblico, Enti in genere di diritto pubblico, Associazioni per la tutela di categorie economiche.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art6-com2">
										<num />
										<corpo>
											In conformità a quanto stabilito dall'
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343#art57-com4" xlink:type="simple">art. 57, IV comma, dello Statuto Regionale</rif>
											, è assicurata la prevalente partecipazione della Regione, dei Comuni, Province e loro aggregazioni, che, comunque, anche in caso di future variazioni delle norme statutarie, non potrà essere inferiore al 51% dell'intero capitale.
										</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art6-com3">
										<num />
										<corpo>Le azioni sono nominative e indivisibili. Le azioni non possono essere alienate dai soci se non previa autorizzazione del Consiglio di Amministrazione, il quale sarà tenuto a deliberare in proposito entro sessanta giorni dal ricevimento della richiesta, effettuata a mezzo di lettera raccomandata. La mancanza di delibera nel detto termine equivarrà ad autorizzare l'alienazione.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art6-com4">
										<num />
										<corpo>Il trasferimento anche per girata, non preceduto da detta autorizzazione, è privo di alcuna efficacia nei confronti della Società. Verificatosi il consenso alla alienazione da parte del Consiglio di Amministrazione, ove trattasi di alienazione a titolo oneroso, dovrà essere osservato il diritto di prelazione, a favore degli altri soci.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art6-com5">
										<num />
										<corpo>In caso di pluralità di soci che esercitino il diritto di prelazione, le azioni da alienare saranno ripartite tra gli stessi, in proporzione a quelle rispettivamente possedute.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art6-com6">
										<num />
										<corpo>L'Organo amministratore provvede alla chiamata dei versamenti sulle azioni mediante avvisi pubblicati sulla Gazzetta Ufficiale, con preavviso non inferiore a giorni sessanta. A carico degli azionisti in ritardo nei versamenti richiesti decorre l'interesse corrispondente a quello previsto per le "prime rate" dal cartello interbancario in ragione d'anno dalla data in cui i versamenti avrebbero dovuto eseguirsi, salvo i diritti della società a norma di legge.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
							</titolo>
							<titolo id="ann1-tit3">
								<num>TITOLO III</num>
								<rubrica>ASSEMBLEA</rubrica>
								<articolo id="ann1-art7">
									<num>ARTICOLO 7</num>
									<comma id="ann1-art7-com1">
										<num />
										<corpo>L'Assemblea, regolarmente costituita, rappresenta la universalità dei soci e le sue deliberazioni, prese in conformità alla legge e al presente Statuto, obbligano tutti i soci.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art8">
									<num>ARTICOLO 8</num>
									<comma id="ann1-art8-com1">
										<num />
										<corpo>Le assemblee ordinarie e straordinarie saranno convocate dal Consiglio di Amministrazione, anche fuori della sede della società, con avviso da pubblicarsi sulla Gazzetta Ufficiale almeno 15 giorni prima di quello fissato per l'adunanza. Nell'avviso devono essere indicati il luogo, il giorno, l'ora dell'adunanza e l'elenco delle materie da trattare. Lo stesso avviso potrà indicare (qualora la prima andasse deserta), l'ora il luogo e il giorno per l'adunanza di seconda convocazione la quale non potrà avere luogo nello stesso giorno fissato per la prima.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art8-com2">
										<num />
										<corpo>Possono intervenire all'Assemblea gli azionisti iscritti nel libro dei soci almeno cinque giorni prima di quello fissato per l'Assemblea e che abbiano depositato nello stesso termine le azioni presso la Sede sociale o presso gli Enti indicati nell'avviso di convocazione.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art9">
									<num>ARTICOLO 9</num>
									<comma id="ann1-art9-com1">
										<num />
										<corpo>L'assemblea è convocata quando il Consiglio di Amministrazione lo ritenga opportuno. Il Consiglio è tenuto a disporre la convocazione quando ne sia presentata richiesta da tanti soci che rappresentino almeno la quinta parte del capitale sociale e che nella domanda indichino espressamente gli argomenti da trattare.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art9-com2">
										<num />
										<corpo>L'assemblea ordinaria deve essere convocata almeno una volta ogni anno, entro quattro mesi dalla chiusura dell'esercizio sociale.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art10">
									<num>ARTICOLO 10</num>
									<comma id="ann1-art10-com1">
										<num />
										<corpo>I soci possono farsi rappresentare nell'assemblea soltanto da altri soci. La rappresentanza deve essere conferita per iscritto anche mediante semplice delegazione in calce alla scheda di ammissione. Gli amministratori ed i dipendenti della Società non possono rappresentare i soci nell'assemblea.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art10-com2">
										<num />
										<corpo>Spetta al Presidente dell'assemblea di constatare la regolarità delle singole deleghe ed in genere il diritto di intervento all'assemblea.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art11">
									<num>ARTICOLO 11</num>
									<comma id="ann1-art11-com1">
										<num />
										<corpo>L'assemblea, in prima convocazione, sia in sede ordinaria che straordinaria, è validamente costituito con la presenza di tanti soci che rappresentino almeno il 75% del capitale sociale.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art11-com2">
										<num />
										<corpo>L'assemblea in seconda convocazione è validamente costituita in sede ordinaria qualunque sia la parte del capitale rappresentata e in sede straordinaria con la presenza di tanti soci che rappresentino più del 50% del capitale sociale.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art11-com3">
										<num />
										<corpo>Essa delibera a maggioranza di voti, in sede ordinaria e delibera con le maggioranze prescritte dagli artt. 2368 - 2369 CC in sede straordinaria.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art11-com4">
										<num />
										<corpo>Per la nomina dei membri del Consiglio di Amministrazione sarà sempre necessario il voto favorevole di tanti soci che rappresentino più della metà del capitale sociale.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art11-com5">
										<num />
										<corpo>Ogni azione dà diritto ad un voto.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art12">
									<num>ARTICOLO 12</num>
									<comma id="ann1-art12-com1">
										<num />
										<corpo>L'assemblea è presieduta dal Presidente del Consiglio di Amministrazione ed in sua assenza da uno dei Vice Presidenti, a ciò designato volta per volta.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art12-com2">
										<num />
										<corpo>L'assemblea, su proposta del Presidente, nomina il Segretario anche non azionista, a meno che il verbale non venga redatto da un notaro, la cui designazione compete al Consiglio di Amministrazione. L'assemblea può designare due scrutatori tra gli azionisti presenti.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art13">
									<num>ARTICOLO 13</num>
									<comma id="ann1-art13-com1">
										<num />
										<corpo>Compete al Presidente dell'assemblea l'accertamento della regolarità di costituzione dell'assemblea, la direzione della discussione, la determinazione delle modalità per le votazioni.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art13-com2">
										<num />
										<corpo>Le votazioni per la nomina delle cariche sociali possono aver luogo per acclamazione, ovvero, ove il Presidente lo ritenga opportuno mediante scrutinio a voto segreto.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art14">
									<num>ARTICOLO 14</num>
									<comma id="ann1-art14-com1">
										<num />
										<corpo>Le deliberazioni dell'assemblea risultano dal verbale sottoscritto dal Presidente nonchè, se del caso, dal Segretario e dagli scrutatori.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art14-com2">
										<num />
										<corpo>Il verbale è steso sull'apposito libro.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art14-com3">
										<num />
										<corpo>Le copie del verbale sono dichiarate autentiche, secondo i casi, dal Presidente del Consiglio di Amministrazione o dal notaro.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
							</titolo>
							<titolo id="ann1-tit4">
								<num>TITOLO IV</num>
								<rubrica>AMMINISTRAZIONE E RAPPRESENTANZA</rubrica>
								<articolo id="ann1-art15">
									<num>ARTICOLO 15</num>
									<comma id="ann1-art15-com1">
										<num />
										<corpo>La società è amministrata da un Consiglio di Amministrazione composto da 30 (trenta) membri, dei quali 24 eletti dall'Assemblea dei soci, 3 (tre) nominati dalla Regione Toscana a norma dell'art. 2459 CC, 1 (uno) nominato dalla Provincia di Pisa, 1 (uno) nominato dal Comune di Pisa, ed 1 (uno) nominato dalla Camera di Commercio di Pisa.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art15-com2">
										<num />
										<corpo>Gli amministratori restano in carica 3 (tre) esercizi e sono rieleggibili.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art16">
									<num>ARTICOLO 16</num>
									<comma id="ann1-art16-com1">
										<num />
										<corpo>Ogni consigliere di amministrazione deve prestare, ai sensi dell'art. 2387 cc, una cauzione pari a L. 200.000 (duecentomila) al valore nominale delle azioni o dei titoli.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art17">
									<num>ARTICOLO 17</num>
									<comma id="ann1-art17-com1">
										<num />
										<corpo>Il Consiglio di Amministrazione nomina il Presidente e due Vice Presidenti i quali costituiscono l'Ufficio di Presidenza. Il Presidente deve essere designato dalla Regione Toscana.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art18">
									<num>ARTICOLO 18</num>
									<comma id="ann1-art18-com1">
										<num />
										<corpo>Nell'atto costitutivo si provvederà ad indicare i termini della prima convocazione dell'assemblea e del Consiglio di Amministrazione.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art19">
									<num>ARTICOLO 19</num>
									<comma id="ann1-art19-com1">
										<num />
										<corpo>Il Consiglio si riunirà, sia nella sede della società che altrove, tutte le volte che il Presidente lo giudichi necessario e quando ne sia fatta domanda da oltre la metà dei suoi membri.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art19-com2">
										<num />
										<corpo>La convocazione del Consiglio si farà dal Presidente con lettera tre giorni liberi prima e, nei casi d'urgenza, con telegramma almeno un giorno libero prima, al domicilio di ciascun consigliere.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art19-com3">
										<num />
										<corpo>Per la validità delle deliberazioni del Consiglio si richiede la presenza della maggioranza dei membri in carica.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art19-com4">
										<num />
										<corpo>Le deliberazioni sono prese con la maggioranza assoluta dei voti dei presenti. In caso di parità di voti ha la prevalenza la decisione a cui accede il Presidente.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art19-com5">
										<num />
										<corpo>A cura del Presidente del Consiglio di Amministrazione e del Segretario è tenuto il libro delle adunanze e delle deliberazioni del Consiglio stesso; essi ne sottoscriveranno i verbali.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art20">
									<num>ARTICOLO 20</num>
									<comma id="ann1-art20-com1">
										<num />
										<corpo>Il Consiglio di Amministrazione può nominare nel proprio seno un comitato esecutivo. Esso sarà composto complessivamente di n. 5 consiglieri tra cui entrano a far parte, come membri di diritto il Presidente ed i due Vice Presidenti.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art20-com2">
										<num />
										<corpo>Uno dei membri del Comitato sarà nominato tra i consiglieri del consiglio di amministrazione designati da Regione, comuni, province e loro aggregazioni partecipanti alla Società.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art20-com3">
										<num />
										<corpo>Uno dei membri del Comitato sarà nominato tra i Consiglieri del Consiglio d'amministrazione designati dagli altri partecipanti alla Società.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art20-com4">
										<num />
										<corpo>Per la convocazione e per le deliberazioni del Comitato esecutivo valgono le norme del precedente art. 19.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art20-com5">
										<num />
										<corpo>A cura del Presidente verrà tenuto il libro delle adunanze e delle deliberazioni del Comitato esecutivo.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art21">
									<num>ARTICOLO 21</num>
									<comma id="ann1-art21-com1">
										<num />
										<corpo>Il Consiglio è investito dei più ampi poteri per la gestione ordinaria, e straordinaria della società, senza eccezione di sorta e più segnatamente gli sono conferite tutte le facoltà per l'attuazione ed il raggiungimento degli scopi sociali che non siano per legge in modo tassativo riservati all'assemblea dei soci.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art21-com2">
										<num />
										<corpo>Il Consiglio di Amministrazione può delegare le proprie attribuzioni al Comitato Esecutivo o all'Ufficio di Presidenza.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art22">
									<num>ARTICOLO 22</num>
									<comma id="ann1-art22-com1">
										<num />
										<corpo>Al Presidente o, in caso di sua assenza o impedimento, al Vice Presidente a ciò designato spettano la firma sociale e la rappresentanza della Società di fronte ai terzi anche in giudizio.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art23">
									<num>ARTICOLO 23</num>
									<comma id="ann1-art23-com1">
										<num />
										<corpo>Ai componenti l'Ufficio di Presidenza, il Consiglio di Amministrazione e il Comitato Direttivo, oltre ad un eventuale assegno annuo fisso per indennità di carica, da determinare dalla assemblea, spetta la refusione delle spese occasionate dalla carica, da conteggiarsi nelle spese generali dell'esercizio.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
							</titolo>
							<titolo id="ann1-tit5">
								<num>TITOLO V</num>
								<rubrica>COLLEGIO DEI SINDACI</rubrica>
								<articolo id="ann1-art24">
									<num>ARTICOLO 24</num>
									<comma id="ann1-art24-com1">
										<num />
										<corpo>Il Collegio dei Sindaci è composto da 5 (cinque) sindaci effettivi e da 2 (due) sindaci supplenti nominati dall'Assemblea.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art24-com2">
										<num />
										<corpo>Un sindaco effettivo e uno supplente devono essere scelti tra i nominativi designati dai partecipanti alla Società diversi dalla Regione, comuni, province e loro aggregazioni.</corpo>
									</comma>
									<comma id="ann1-art24-com3">
										<num />
										<corpo>L'Assemblea determina la retribuzione da corrispondere ai Sindaci effettivi ed al Presidente del Collegio.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
							</titolo>
							<titolo id="ann1-tit6">
								<num>TITOLO VI</num>
								<rubrica>BILANCI ED UTILI</rubrica>
								<articolo id="ann1-art25">
									<num>ARTICOLO 25</num>
									<comma id="ann1-art25-com1">
										<num />
										<corpo>L'esercizio si chiude al 31-12-di ogni anno.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art26">
									<num>ARTICOLO 26</num>
									<comma id="ann1-art26-com1">
										<num />
										<alinea>Gli utili risultanti dal bilancio annuale saranno ripartiti come segue:</alinea>
										<el id="ann1-art26-com1-leta">
											<num>a)</num>
											<corpo>il cinque per cento alla riserva legale fino al raggiungimento di una riserva pari al quinto del capitale sociale;</corpo>
										</el>
										<el id="ann1-art26-com1-letb">
											<num>b)</num>
											<corpo>il residuo, al netto di quanto l'Assemblea abbia a destinare a riserva straordinaria o a particolari accantonamenti, alle azioni per dividendi.</corpo>
										</el>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art27">
									<num>ARTICOLO 27</num>
									<comma id="ann1-art27-com1">
										<num />
										<corpo>I dividendi non incassati entro cinque anni dal giorno in cui sono divenuti esigibili, sono prescritti a favore della Società.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art28">
									<num>ARTICOLO 28</num>
									<comma id="ann1-art28-com1">
										<num />
										<corpo>Addivenendosi in qualsiasi tempo e per qualsiasi causa allo scioglimento della Società, l'assemblea determinerà le modalità della liquidazione e nominerà uno o più liquidatori, fissandone i poteri e gli eventuali compensi.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art29">
									<num>ARTICOLO 29</num>
									<comma id="ann1-art29-com1">
										<num />
										<corpo>Per ogni qualsiasi vertenza fra i soci e la società e i soci fra loro, resta convenuta la competenza del Tribunale di Firenze.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
								<articolo id="ann1-art30">
									<num>ARTICOLO 30</num>
									<comma id="ann1-art30-com1">
										<num />
										<corpo>Per tutto quanto non è previsto dal presente statuto verranno osservare le disposizioni di legge.</corpo>
									</comma>
								</articolo>
							</titolo>
						</articolato>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
