<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19780814" num="40" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19780829" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-08-09;52" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="PERSONALE" />
						<materia valore="ENTE REGIONE" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19780829" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-08-09;52" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19780809">9 agosto 1978</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>52</numDoc>
				<titoloDoc>Trattamento economico di missione e di trasferimento del personale della Regione Toscana.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 4-7-1978</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 5-8-1978</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>TRATTAMENTO ECONOMICO DI MISSIONE</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<comma id="art1-com1">
							<num />
							<corpo>Il trattamento economico di missione del personale della Regione Toscana è regolato dalle norme della presente legge.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<comma id="art2-com1">
							<num />
							<corpo>Le missioni vengono ordinate dal Presidente della Giunta Regionale o suo delegato e, per il personale degli uffici del Consiglio, dal Presidente del Consiglio regionale o suo delegato.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num />
							<corpo>
								Per il personale comandato ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54#art30" xlink:type="simple">art. 30 della legge regionale 6-9-1973, n. 54</rif>
								, le missioni vengono ordinate dall'organo competente secondo l'ordinamento dell'ente presso cui detto personale presta servizio.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<comma id="art3-com1">
							<num />
							<corpo>
								Al personale della Regione comandato in missione fuori dell'ordinaria sede di servizio, in località distanti almeno dieci chilometri, spettano, per ogni ventiquattro ore di assenza dalla sede, ivi compreso il tempo occorrente per il viaggio, le indennità di trasferta sotto indicate:
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Fasce funzionali di inquadramento</h:td>
											<h:td>Importo indennità</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>VII VI e V</h:td>
											<h:td>L. 19.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>IV III II e I</h:td>
											<h:td>L. 14.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num />
							<corpo>Per le ore residuali e per le missioni di durata inferiore alle ventiquattro ore, l'indennità di trasferta spetta in ragione di un ventiquattresimo della diaria intera per ogni ora di missione. Sulle misure orarie risultanti va operato l'arrotondamento per eccesso a lira intera.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num />
							<corpo>Ai fini dell'applicazione del precedente comma, le frazioni di ora inferiori a trenta minuti sono trascurate.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com4">
							<num />
							<corpo>Le altre sono arrotondate ad ora intera.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com5">
							<num />
							<corpo>Per le missioni effettuate all'estero spettano al personale le diarie nella misura netta, espressa nella valuta estera riferita a ciascun paese, secondo i criteri stabiliti dal Decreto Ministeriale 2 marzo 1976.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<comma id="art4-com1">
							<num />
							<corpo>Al dipendente inviato in missione è data facoltà di chiedere, dietro presentazione di regolari fatture, il rimborso delle spese di vitto e di pernottamento effettivamente sostenute. Il rimborso, qualunque sia l'importo risultante dalla documentazione presentata, non può eccedere il limite di L. 6.000 per ciascuno dei due pasti e l'ammontare della spesa per il pernottamento in un albergo di seconda categoria della sede di missione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num />
							<corpo>
								In tali casi le misure delle indennità di trasferta di cui all'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
								della presente legge sono ridotte di un quarto per ciascuno dei due pasti rimborsati, di un terzo se vengono rimborsate le spese di pernottamento e di due terzi se vengono rimborsate le spese di pernottamento e dei due pasti.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com3">
							<num />
							<corpo>Le suddette riduzioni devono essere operate anche nei casi in cui il dipendente fruisca di pasti o pernottamenti gratuiti forniti dall'amministrazione regionale o da qualsiasi altro pubblico ente.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<comma id="art5-com1">
							<num />
							<corpo>Il dipendente inviato in missione in località distanti sino ad ottanta chilometri dall'ordinaria sede di servizio, deve rientrare giornalmente in sede, ogni qualvolta tale rientro sia consentito da regolari servizi di linea.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<comma id="art6-com1">
							<num />
							<alinea>L'indennità di trasferta e il rimborso delle spese di vitto e pernottamento non sono dovuti per le missioni compiute:</alinea>
							<el id="art6-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>quando la durata sia inferiore alle quattro ore;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>nella località di abituale dimora, anche se distante più di dieci chilometri dalla ordinaria sede di servizio;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>nell'ambito della circoscrizione o zona, quando la missione sia svolta come normale servizio d'istituto dal personale di vigilanza o di custodia.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<comma id="art7-com1">
							<num />
							<corpo>Ai dipendenti in missione compete il rimborso delle spese effettivamente sostenute per i viaggi effettuati con servizi di linea. Il rimborso è limitato al costo dei biglietti di viaggio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num />
							<corpo>Spetta altresì il rimborso dell'eventuale spesa sostenuta per l'uso di un posto letto.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num />
							<corpo>E' ammesso l'uso dei treni rapidi normali e speciali, anche a prenotazione obbligatoria.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com4">
							<num />
							<corpo>L'uso dei trasporti marittimi, quando la destinazione possa essere raggiunta anche per ferrovia, e l'uso dei trasporti aerei devono essere espressamente autorizzati da chi ordina la missione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com5">
							<num />
							<corpo>Per l'uso dei mezzi aerei, sia all'interno che all'estero, è dovuto anche il rimborso della spesa di una assicurazione sulla vita, per l'uso dei mezzi stessi, nel limite di un massimale ragguagliato allo stipendio annuo lordo moltiplicato per il coefficiente 10, per i casi di morte e di invalidità permanente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com6">
							<num />
							<corpo>Per i viaggi sui mezzi aerei non è ammesso l'uso della prima classe.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com7">
							<num />
							<corpo>I rimborsi di cui al presente articolo competono per tutti i servizi resi fuori della ordinaria sede di servizio anche se il personale non acquista titolo alla indennità di trasferta.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<comma id="art8-com1">
							<num />
							<alinea>Quando vi sia una particolare necessità di raggiungere rapidamente il luogo della missione, può essere consentito:</alinea>
							<el id="art8-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>l'uso dei mezzi di trasporto noleggiati, con il rimborso delle relative spese;</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>l'uso di un proprio mezzo di trasporto, con la corresponsione, quale rimborso spese di viaggio, di un'indennità chilometrica ragguagliata a un quinto del costo di un litro di benzina super vigente nel tempo.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num />
							<corpo>Il consenso all'uso di un proprio mezzo viene rilasciato previa dichiarazione scritta dell'interessato dalla quale risulti che l'amministrazione è sollevata da qualsiasi responsabilità circa l'uso del mezzo stesso.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com3">
							<num />
							<corpo>Al personale munito di patente di guida può essere altresì consentito l'uso di un automezzo di proprietà della Regione, con il rimborso, dietro presentazione di regolari fatture, delle spese eventualmente sostenute per l'uso di detto automezzo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com4">
							<num />
							<corpo>Nei casi previsti dai precedenti commi è rimborsata inoltre l'eventuale spesa sostenuta per pedaggio autostradale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com5">
							<num />
							<corpo>Per i percorsi compiuti nelle località di missione per recarsi dal luogo dove è stato preso alloggio al luogo sede dell'ufficio o viceversa e per spostarsi da uno ad altro luogo di lavoro nell'ambito del centro abitato non spetta alcun rimborso per spese di trasporto, nè alcuna corresponsione di indennità chilometrica.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<comma id="art9-com1">
							<num />
							<corpo>Ai fini della presente legge, le distanze chilometriche si misurano, per i viaggi compiuti in ferrovia, tra la stazione ferroviaria di partenza e quella del luogo in cui la missione è compiuta. Se la stazione è fuori dal centro abitato o dalla località isolata da raggiungere, la distanza tra la stazione e il relativo centro abitato o la località isolata viene portata in aumento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num />
							<corpo>Per i viaggi compiuti con mezzi diversi dalla ferrovia le distanze si computano dalla casa municipale del comune ovvero dalla sede dell'ufficio nel caso in cui questo si trovi in una frazione o in una località isolata.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com3">
							<num />
							<corpo>Se il dipendente viene comandato in missione in luogo compreso fra le località sede dell'ufficio e quella di abituale dimora, le distanze di cui ai precedenti commi si computano dalla località più vicina al luogo di missione. Nel caso invece che la località di missione si trovi oltre la località di dimora, le distanze si computano da quest'ultima località.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<comma id="art10-com1">
							<num />
							<corpo>Al personale di missione, in aggiunta alle indennità ed ai rimborsi di cui agli articoli precedenti della presente legge, è dovuto anche il compenso per il lavoro straordinario, limitatamente alle prestazioni effettivamente rese nella sede della missione in eccedenza al normale orario di servizio e corrispondenti alla fascia funzionale di appartenenza.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num />
							<corpo>
								Le ore di lavoro straordinario compiute in missione concorrono con quelle rese in servizio al raggiungimento dei limiti autorizzati ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54#art50" xlink:type="simple">art. 50 della legge regionale 6-9-1973, n. 54</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com3">
							<num />
							<corpo>
								Il dipendente previa sua richiesta, può essere autorizzato a compensare le ore di lavoro straordinario compiute in missione, fino a dodici ore mensili anche in eccedenza al limite autorizzato ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54#art50" xlink:type="simple">art. 50 della legge regionale 6-9-73, n. 54</rif>
								, con altrettante ore di lavoro ordinario.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com4">
							<num />
							<corpo>In ogni caso la compensazione deve avvenire entro il mese successivo a quello di effettuazione della missione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<comma id="art11-com1">
							<num />
							<corpo>La decorrenza retroattiva delle sistemazioni in ruolo non ha effetto per la determinazione delle indennità da corrispondere per le missioni già compiute e per i periodi di missione già decorsi alla data della deliberazione di sistemazione in ruolo.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<comma id="art12-com1">
							<num />
							<corpo>
								A decorrere dal 1 gennaio 1979, le misure delle indennità di trasferta ed i limiti previsti per i rimborsi delle spese di vitto e pernottamento, di cui, rispettivamente, agli
								<mrif>
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">artt.</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								</mrif>
								della presente legge, vengono determinati annualmente, entro il limite del 10% con deliberazione del Consiglio Regionale da adottarsi entro il mese di gennaio di ogni anno. La determinazione è effettuata sulla base della variazione percentuale dell'indice nazionale del costo della vita accertato dall'Istituto Centrale di Statistica per il mese di novembre dell'anno immediatamente precedente, rispetto a quello del novembre 1977, che si considera uguale a cento.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>TRATTAMENTO ECONOMICO DI TRASFERIMENTO</rubrica>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<comma id="art13-com1">
							<num />
							<corpo>
								Al dipendente che a seguito di trasferimento ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54#art29" xlink:type="simple">art. 29 della legge regionale 6-9-1973, n. 54</rif>
								trasferisca la propria residenza nel comune in cui è situata la nuova sede di servizio o in un comune a questo viciniore, sono dovute le indennità ed i rimborsi di cui agli articoli successivi, purchè l'effettivo trasferimento della residenza sia compiuto entro un triennio dalla data di decorrenza del provvedimento di trasferimento.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com2">
							<num />
							<corpo>Nulla è dovuto per i trasferimenti nell'ambito dello stesso comune.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<comma id="art14-com1">
							<num />
							<corpo>Al dipendente trasferito è corrisposta l'indennità di trasferta per il tempo impiegato nel viaggio. Analogo trattamento, nella misura prevista per la qualifica rivestita dal dipendente alla data del trasferimento, compete anche per ciascuna persona della famiglia del dipendente stesso.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com2">
							<num />
							<corpo>Agli effetti del precedente comma si considerano come facenti parte della famiglia, purchè conviventi abitualmente con il dipendente ed a carico di questi: figli legittimi, i figliastri, i figli legittimati e quelli naturali legalmente riconosciuti, i figli adottivi e gli affiliati, di età non superiore ai 25 anni, il coniuge, i genitori, gli affini in linea retta ascendente, i fratelli minorenni e le sorelle nubili, le figlie rimaste vedove.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art15">
						<num>ARTICOLO 15</num>
						<comma id="art15-com1">
							<num />
							<corpo>
								Al dipendente trasferito spetta il rimborso delle spese sostenute per il viaggio in ferrovia o in piroscafo, delle persone di famiglia di cui al precedente articolo fino all'ammontare del costo del biglietto di viaggio, secondo quanto previsto dall'
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
								della presente legge. Spetta inoltre il rimborso delle spese sostenute per il trasporto di un bagaglio, del peso non superiore ad un quintale per ciascuna persona, e per la spedizione in piccole partite ordinarie di mobili e masserizie per non oltre 40 quintali complessivamente.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com2">
							<num />
							<corpo>Le spese di viaggio per le persone di famiglia devono risultare dal biglietto di viaggio quelle per il trasporto del bagaglio dal prescritto scontrino e quelle per il trasporto dei mobili e delle masserizie dal bollettino di consegna. E' ammessa a rimborso anche l'intera spesa sostenuta per il viaggio delle stesse persone compiuto con mezzi di linea su percorsi non serviti da ferrovia.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com3">
							<num />
							<corpo>Ove manchi un servizio di linea è corrisposta, a titolo di rimborso delle spese di viaggio una indennità chilometrica di L. 100 per ciascuna persona.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com4">
							<num />
							<corpo>Le spese per il trasporto dei mobili, delle masserizie e del bagaglio sui percorsi non serviti da ferrovia sono rimborsate con una indennità chilometrica di L. 100 a quintale o frazione di quintale superiore a 50 chili, fino ad un massimo di 40 quintali per i mobili e le masserizie e di un quintale a persona per il bagaglio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com5">
							<num />
							<corpo>Ove l'itinerario da percorrere sia costituito da più tratti di ferrovia separati da almeno un tratto di via ordinaria e, quindi, si rendano necessari più scali, il dipendente, previa autorizzazione di chi ha disposto il trasferimento, potrà servirsi di mezzi di trasporto diverso dalla ferrovia per l'intero percorso. In tal caso oltre all'importo delle spese che sarebbero occorse per il trasporto ferroviario, a tariffa d'uso sul percorso servito da ferrovia, compete la corresponsione dell'indennità chilometrica prevista nel precedente comma per il percorso non servito da ferrovia.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com6">
							<num />
							<corpo>Il dipendente trasferito d'autorità può anche servirsi, per il trasporto dei mobili e delle masserizie, nei limiti di peso consentiti e previa autorizzazione dell'amministrazione di appartenenza, di mezzi diversi dalla ferrovia, fermo restando che il rimborso va effettuato sulla base della tariffa ferroviaria d'uso.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com7">
							<num />
							<corpo>Nei casi ammessi di trasporto per ordinaria il dipendente deve fare accertare il peso dei mobili e delle masserizie da una pesa pubblica riconosciuta, possibilmente del luogo di arrivo facendosi rilasciare regolare bolletta.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com8">
							<num />
							<corpo>Ove il trasporto dei mobili e delle masserizie sia compiuto con mezzi forniti gratuitamente dall'amministrazione, al dipendente trasferito non compete alcuna indennità chilometrica.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art16">
						<num>ARTICOLO 16</num>
						<comma id="art16-com1">
							<num />
							<corpo>Le spese per l'imballaggio per la presa e resa a domicilio e per il carico e lo scarico lungo l'itinerario dei mobili, delle masserizie e del bagaglio escluso quello a mano, sono rimborsate nella misura di lire L. 6.000 a quintale o frazione di quintale superiore a 50 chili, fino ad un massimo di 40 quintali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com2">
							<num />
							<corpo>Dal rimborso delle spese per l'imballaggio, per la presa e resa a domicilio e per il carico e lo scarico lungo l'itinerario, sono escluse le scorte di viveri e di combustibili, le automobili, i motocicli e quanto altro non sia da considerare come facente parte dell'arredamento di una abitazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com3">
							<num />
							<corpo>Qualora la famiglia si trasferisca nella nuova sede di servizio da una località diversa dalla precedente sede di servizio del dipendente trasferito, le indennità previste dalla presente legge spettano in misura non eccedente l'importo dovuto qualora il movimento fosse avvenuto fra le due sedi di servizio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com4">
							<num />
							<corpo>Le indennità e i rimborsi relativi al trasferimento della famiglia, del mobilio e delle masserizie vengono corrisposti in relazione alla situazione di famiglia alla data del movimento e semprechè questo risulti avvenuto entro tre anni dalla data di decorrenza del provvedimento di trasferimento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com5">
							<num />
							<corpo>
								Nel caso di trasferimento della famiglia con autovettura di proprietà compete, ove non ricorra l'applicazione del
								<rif xlink:href="#art15-com3" xlink:type="simple">terzo comma del precedente art. 15</rif>
								, una indennità chilometrica pari a quella prevista dal
								<rif xlink:href="#art8-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 8</rif>
								della presente legge per il dipendente trasferito.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art17">
						<num>ARTICOLO 17</num>
						<comma id="art17-com1">
							<num />
							<corpo>Al dipendente trasferito spetta un'indennità di prima sistemazione nella misura di L. 170.000 più tre mensilità dell'indennità integrativa speciale in vigore alla data del trasferimento della residenza.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com2">
							<num />
							<corpo>L'indennità di cui al precedente comma è ridotta alla metà per il dipendente senza persone di famiglia conviventi ed a carico alla data di decorrenza del provvedimento di trasferimento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com3">
							<num />
							<corpo>Al dipendente che non abbia trasferito nella nuova sede di servizio la famiglia è corrisposta la metà dell'indennità di prima sistemazione di cui al presente articolo, salvo la corresponsione dell'altra metà dopo l'avvenuto trasferimento della famiglia purchè compiuto entro un triennio dalla data di decorrenza del provvedimento di trasferimento.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art18">
						<num>ARTICOLO 18</num>
						<comma id="art18-com1">
							<num />
							<corpo>Il personale trasferito che, per riconosciuta impossibilità di trovare alloggio nella nuova sede di servizio, trasferisca la famiglia, i mobili e le masserizie in comuni viciniori, è ammesso ugualmente a fruire delle indennità e dei rimborsi inerenti al trasferimento purchè la distanza dalla casa municipale del comune viciniore alla nuova sede di servizio non superi i 30 chilometri.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com2">
							<num />
							<corpo>
								Il successivo trasferimento nella sede di servizio se avvenuto entro il termine di cui all'
								<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">art. 13</rif>
								, dà diritto al rimborso delle spese di viaggio delle persone di famiglia e di trasporto dei mobili e delle masserizie.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com3">
							<num />
							<corpo>Nel caso di trasferimento, anche non contemporaneo, nella medesima sede di servizio di due coniugi dipendenti regionali non separati legalmente è attribuita una sola indennità di prima sistemazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com4">
							<num />
							<corpo>Nei casi di trasferimento a domanda è escluso qualsiasi rimborso di spese o corresponsione di indennità.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit3">
					<num>TITOLO III</num>
					<rubrica>NORME FINALI</rubrica>
					<articolo id="art19">
						<num>ARTICOLO 19</num>
						<comma id="art19-com1">
							<num />
							<corpo>Le norme della presente legge hanno applicazione dal primo giorno del mese successivo a quello della sua entrata in vigore.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art20">
						<num>ARTICOLO 20</num>
						<comma id="art20-com1">
							<num />
							<corpo>Agli oneri derivanti dalla presente legge per l'anno 1978 è fatto fronte con i fondi di cui al Cap. 04300 "Indennità di trasferta e rimborso spese per missioni e trasferimenti del personale" che presenta le necessarie disponibilità, dopo la variazione di cui al successivo articolo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com2">
							<num />
							<corpo>Per gli anni successivi gli oneri saranno determinati dalle singole leggi di bilancio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art21">
						<num>ARTICOLO 21</num>
						<comma id="art21-com1">
							<num />
							<corpo>
								Agli stati di previsione di competenza e di cassa della parte "spesa" del bilancio del corrente esercizio sono apportate, per analoghi importi, le seguenti variazioni:
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>In diminuzione:</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 64700</h:td>
											<h:td>Fondo di riserva per spese obbligatorie</h:td>
											<h:td>L. 20.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>In aumento:</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 04300</h:td>
											<h:td>Indennità di trasferta e rimborso spese per missioni e trasferimenti del personale</h:td>
											<h:td>L. 20.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente Legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 9 agosto 1978</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 4-7-1978 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 5-8-1978.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
