<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<Legge>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19780414" num="16" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19780429" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-04-07;23" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Contratti" />
						<materia valore="Contabilità" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19780429" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-04-07;23" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19780407">7 aprile 1978</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>23</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina delle attribuzioni in materia di provvedimento ed economato.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 28-2-1978</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 31-3-1978</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le attribuzioni del Dipartimento Finanze e Bilancio in materia di provveditorato ed economato di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55#art6" xlink:type="simple">lett. b) dell'art. 6 della LR 6 settembre 1973, n. 55</rif>
							sono disciplinate dalla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Specificazione delle attribuzioni)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>Le attribuzioni del Dipartimento Finanze e Bilancio in materia di provveditorato ed economato comprendono:</alinea>
						<en id="art2-com1-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>ordinazione diretta delle urgenti forniture necessarie per il funzionamento degli uffici della amministrazione regionale, nei limiti e con le modalità indicate nella presente legge;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>gestione delle spese d'ufficio, comprese quelle postali, telefoniche, telegrafiche; stampa, pubblicazione, copia, traduzione e riproduzione di atti, documenti, manifesti, registri e simili; acquisto di cancelleria, carta e stampati; commissione ed acquisto di libri, riviste, giornali e pubblicazioni di vario genere ed abbonamento a periodici ed ad agenzie di informazione; trasporti, spedizioni, imballi, magazzinaggio e facchinaggio; acquisto e manutenzione di mobili, arredi, macchine e attrezzature diverse d'ufficio;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num3">
							<num>3)</num>
							<corpo>gestione delle spese relative ad immobili destinati ad uffici e servizi, comprese quelle per canoni di locazione, di pulizia, di custodia e per oneri condominiali diversi, di illuminazione, riscaldamento e per utenze di forza motrice, acqua e gas; acquisto, installazione e gestione di impianti;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num4">
							<num>4)</num>
							<corpo>lavori di ordinaria manutenzione, adattamento e riparazione di locali presi in affitto ad uso degli uffici centrali e periferici della Regione, nei casi in cui per legge o per contratto le spese siano a carico del locatario;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num5">
							<num>5)</num>
							<corpo>adempimenti in ordine all'allestimento e partecipazione a convegni, congressi, riunioni, mostre ed altre manifestazioni culturali e scientifiche nell'interesse dell'amministrazione regionale;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num6">
							<num>6)</num>
							<corpo>acquisto di coppe, medaglie, diplomi, altri oggetti per premi, spese di rappresentanze e causali;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num7">
							<num>7)</num>
							<corpo>fornitura, al personale avente diritto, delle divise con spese a carico del bilancio regionale, in conformità dell'apposito disciplinare;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num8">
							<num>8)</num>
							<corpo>acquisto, manutenzione ordinaria, noleggio ed esercizio di mezzi di trasporto per gli uffici regionali, in conformità dell'apposito disciplinare;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num9">
							<num>9)</num>
							<corpo>acquisto di materiali ed oggetti necessari per l'esecuzione di lavori e servizi;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num10">
							<num>10)</num>
							<corpo>sovrintendenza e gestione dei magazzini;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num11">
							<num>11)</num>
							<corpo>custodia e distribuzione degli stampati, degli oggetti di cancelleria e di materiali vari;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num12">
							<num>12)</num>
							<corpo>accensione e pagamento dei premi annuali afferenti polizze di assicurazione contro i rischi relative ai beni mobili, nonchè contro i rischi eventualmente connessi con l'espletamento di particolari servizi;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num13">
							<num>13)</num>
							<corpo>manutenzione e conservazione del patrimonio mobiliare e alienazione dei beni mobili dichiarati fuori uso in dotazione degli uffici regionali;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num14">
							<num>14)</num>
							<corpo>razionale distribuzione dei mobili, macchine e attrezzature varie costituenti l'arredamento degli uffici regionali;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num15">
							<num>15)</num>
							<corpo>organizzazione dei servizi di autista, commesso ed inserviente;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num16">
							<num>16)</num>
							<corpo>sorveglianza dei locali del centro direzionale ad uso dell'amministrazione regionale;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num17">
							<num>17)</num>
							<corpo>
								istruttoria per la compilazione e l'aggiornamento dell'albo dei fornitori secondo le modalità indicate al
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">successivo art. 4</rif>
								;
							</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num18">
							<num>18)</num>
							<corpo>
								impianto e aggiornamento del catalogo degli stampati di cui al
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">successivo art. 10</rif>
								.
							</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Nello svolgimento delle attività di cui al precedente comma sono ricompresi gli adempimenti istruttori in ordine alla redazione, approvazione, stipulazione, registrazione e repertoriazione dei capitolari d'oneri, contratti e convenzioni corredati, ove occorra, dal parere dei dipartimenti o uffici competenti in materia.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Capitolato d'oneri)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<alinea>
							Le forniture ed i lavori di cui al
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">precedente art. 2</rif>
							sono eseguiti, di regola, in base a schemi di capitolato d'oneri, approvati dalla Giunta regionale, contenenti i seguenti elementi:
						</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>oggetto della fornitura o dei lavori;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>caratteristiche tecnico - merceologiche;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>ammontare presunto della spesa;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>termini e luogo della consegna;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>modalità di controllo e collaudo;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>penalità applicabili per ritardo nelle consegne e per qualsiasi altra inadempienza;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>per ogni altro obbligo posto a carico delle ditte fornitrici, quali quelli relativi agli oneri fiscali o contrattuali (imballo, trasporto, montaggio e simili).</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Albo dei fornitori)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>E' istituito l'albo dei fornitori contenente l'elencazione delle ditte ritenute idonee, per specializzazione, capacità e serietà, a concorrere alle varie forniture e ai vari lavori occorrenti per il funzionamentpuntio degli uffici regionali, nonchè per i modi, i tempi e le garanzie necessarie.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>L'albo dei fornitori formato in base alle domande presentate dalle ditte o per iniziativa dell'Amministrazione, è approvato dalla Giunta regionale, previo accertamento di idoneità effettuato dal componente della Giunta preposto alla direzione del Dipartimento Finanze e Bilancio, ed è pubblicato sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana entro sei mesi dall'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale provvede all'aggiornamento dell'albo, al fine di verificare la permanenza della idoneità delle ditte iscritte e per consentire la iscrizione di nuove ditte, entro il 31 ottobre di ogni anno.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>L'albo aggiornato è pubblicato sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Approvvigionamenti periodici)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Ai fabbisogni aventi carattere di continuità si provvede di norma mediante piani di approvvigionamento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<alinea>
							A tal fine gli uffici ed i dipartimenti regionali debbono trasmettere al componente la Giunta regionale preposto alla direzione del Dipartimento Finanze e Bilancio, con le modalità di cui al
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">successivo art. 6</rif>
							, entro il 30 settembre dell'anno precedente:
						</alinea>
						<el id="art5-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>le richieste per gli approvvigionamenti annui degli oggetti di cancelleria, di carta, di stampati e di ogni altro materiale di consumo;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>le richieste per la dotazione od il rinnovo di mobili ed arredi, di macchine per ufficio e di attrezzature.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>
							Sulla base delle richieste il Dipartimento Finanze e Bilancio predispone i piani di approvvigionamento di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							del presente articolo che, corredati dei relativi capitolati d'oneri, sono deliberati dalla Giunta regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Richieste di fabbisogno)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Qualsiasi richiesta di fornitura, somministrazione o prestazione per gli uffici dell'amministrazione regionale deve essere indirizzata al componente della Giunta regionale preposto alla direzione del Dipartimento Finanze e Bilancio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>La richiesta motivata deve essere sottoscritta dal Coordinatore del dipartimento o dell'ufficio e trasmessa tramite il componente della Giunta preposto alla direzione dei rispettivi dipartimenti od uffici.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Esame ed evasione della richiesta)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>Il componente della Giunta regionale preposto alla direzione del Dipartimento Finanze e Bilancio può chiedere chiarimenti per la valutazione dell'effettiva ed attuale necessità della richiesta e può altresì disporne il rinvio, motivandolo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>In tutti gli altri casi la richiesta deve essere evasa nei limiti delle disponibilità di bilancio e secondo una scala di bisogni e priorità della spesa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num />
						<alinea>All'ordinazione delle spese relative si provvede:</alinea>
						<en id="art7-com3-num1">
							<num>1)</num>
							<alinea>con ordinativi a firma del Coordinatore del Dipartimento Finanze e Bilancio:</alinea>
							<el id="art7-com3-num1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>per spese sino a lire un milione;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com3-num1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>per spese previamente autorizzate con deliberazione della Giunta regionale;</corpo>
							</el>
						</en>
						<en id="art7-com3-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>con ordinativi a firma del Coordinatore predetto, vistati dal componente della Giunta regionale preposto alla direzione del Dipartimento Finanze e Bilancio, per spese sino a lire due milioni.</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num />
						<corpo>
							I limiti di spesa di cui ai precedenti
							<mrif>
								punti
								<rif xlink:href="#art7-com3-num1" xlink:type="simple">1)</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art7-com3-num2" xlink:type="simple">2)</rif>
							</mrif>
							si intendono al netto degli oneri fiscali gravanti sull'oggetto della fornitura o della prestazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com5">
						<num />
						<corpo>
							Per la esecuzione delle operazioni di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com4" xlink:type="simple">III comma</rif>
							, la Giunta regionale, su proposta del Coordinatore del Dipartimento Finanze e Bilancio, può designare uno o più funzionari appartenenti a fascia d'inquadramento non inferiore alla sesta.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com6">
						<num />
						<corpo>
							Gli ordinativi previsti ai
							<mrif>
								punti
								<rif xlink:href="#art7-com3-num1-leta" xlink:type="simple">1) sub a)</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art7-com3-num2" xlink:type="simple">2)</rif>
								del III comma
							</mrif>
							del presente articolo sono emessi esclusivamente per spese al cui pagamento provvede il funzionario delegato istituito ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1923-11-18;2440#art56" xlink:type="simple">art. 56 del RD 18 novembre 1923, n. 2440</rif>
							, sostituito con
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1963-03-02;386" xlink:type="simple">legge 2 marzo 1963, n. 386</rif>
							, nell'ambito delle aperture di credito disposte in suo favore secondo quanto stabilito dagli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28#art119" xlink:type="simple">119</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28#art120" xlink:type="simple">120</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28#art121" xlink:type="simple">121</rif>
								della legge regionale 6 maggio 1977, n. 28
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com7">
						<num />
						<corpo>
							Per gli acquisti e le prestazioni di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com4" xlink:type="simple">III comma</rif>
							debbono essere richiesti preventivi con offerte al maggior numero possibile di ditte, comunque non inferiori a tre, salvo che la natura, l'urgenza dell'acquisto o della prestazione ovvero l'assenza di attività concorrenti siano tali da rendere necessario il ricorso ad una determinata ditta o persona.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com8">
						<num />
						<corpo>Per le spese eccedenti i predetti limiti, si provvede con deliberazione della Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Controlli e collaudi delle forniture)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>A fornitura avvenuta il Dipartimento Finanze e Bilancio accerta direttamente o per mezzo dell'ufficio destinatario la corrispondenza qualitativa e quantitativa dei materiali forniti con quelli ordinati e la loro regolare consegna, provvedendo a contestare tempestivamente ogni irregolarità o difetto riscontrato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>Per le forniture di particolare importanza o di speciale carattere tecnico e merceologico, la Giunta regionale può affidare il collaudo ad uno o più tecnici anche estranei all'amministrazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Esame e controllo delle fatture)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>Le ditte fornitrici debbono trasmettere le fatture al Dipartimento Finanze e Bilancio, facendo riferimento alla relativa ordinazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<alinea>Per ogni fattura ricevuta, il predetto Dipartimento provvede ai seguenti adempimenti:</alinea>
						<ep id="art9-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>controlla se essa sia stata redatta nei modi prescritti e sia corrispondente alle prestazioni effettivamente ordinate ed eseguite;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art9-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>accerta che siano applicati i prezzi convenuti;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art9-com2-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>verifica la regolarità dei conteggi e l'osservanza delle disposizioni fiscali in materia;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art9-com2-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>propone la liquidazione delle fatture dopo aver regolato con le ditte fornitrici ogni eventuale contestazione.</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Stampati)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale istituisce il "catalogo generale degli stampati" in uso presso gli uffici dell'amministrazione regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>
							Nel caso in cui occorra procedere alla istituzione di nuovi stampati o alla modifica di quelli esistenti, oppure in caso di cessazione di alcuni di essi, l'ufficio o il dipartimento interessato deve darne notizia, avanzando le opportune proposte, nei modi indicati all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
							della presente legge, ai fini dell'adozione, da parte della Giunta regionale, dei provvedimenti ritenuti necessari.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Dotazione di magazzino)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per il materiale di uso generale e ricorrente sono formate congrue dotazioni in magazzino, presso il Dipartimento Finanze e Bilancio, per le ordinarie necessità, ai sensi del
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">precedente art. 5</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Schedario di magazzino)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<alinea>Per le dotazioni di magazzino deve essere tenuto un apposito schedario nel quale vanno annotati, per singole voci e in ordine cronologico:</alinea>
						<ep id="art12-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>il carico iniziale del magazzino;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art12-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>le successive immissioni di materiale;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art12-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>i prelevamenti;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art12-com1-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>le rimanenze risultanti di ciascuna operazione.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num />
						<corpo>Alla fine di ogni anno si esegue l'inventario delle rimanenze.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Oggetti fragili e di facile consumo)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num />
						<corpo>Gli oggetti fragili e di facile consumo debbono essere annotati su appositi registri di carico e scarico, distintamente per tipo di materiale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>(Tenuta dei magazzini e verifiche)</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num />
						<corpo>Il dipendente assegnato alla tenuta del magazzino risponde della conservazione e distribuzione degli oggetti esistenti nei magazzini istituiti presso gli uffici e dipartimenti dell'amministrazione regionale, nonchè della regolare tenuta dei prescritti registri.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com2">
						<num />
						<corpo>
							Il Coordinatore del Dipartimento Finanze e Bilancio effettua verifiche semestrali di magazzino in presenza del dipendente di cui al
							<rif xlink:href="#art14-com1" xlink:type="simple">I comma</rif>
							e di altro funzionario del Dipartimento Finanze e Bilancio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com3">
						<num />
						<corpo>Di ogni verifica si redige verbale, in quattro esemplari, che viene sottoscritto dagli intervenuti che ne avranno copia. La quarta copia sarà rimessa alla Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<rubrica>(Mobili fuori uso)</rubrica>
					<comma id="art15-com1">
						<num />
						<corpo>Sono alienati, a cura del Dipartimento Finanze e Bilancio, che deve redigere esauriente verbale di dichiarazione di fuori uso, gli oggetti ed il mobilio degli uffici centrali e periferici dell'amministrazione regionale divenuti inutili ed inservibili.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com2">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale, nel disporre la cessione gratuita dei materiali dichiarati fuori uso, può stabilire l'assegnazione a istituzioni pubbliche o ad organizzazioni assistenziali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com3">
						<num />
						<corpo>Semestralmente l'elenco delle alienazioni di cui al comma precedente è pubblicato per estratto nel Bollettino Ufficiale della Regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<rubrica>(Limite di applicazione)</rubrica>
					<comma id="art16-com1">
						<num />
						<corpo>
							La presente legge non si applica al Consiglio Regionale ed agli uffici da esso dipendenti in forza dell'autonomia contabile di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art9" xlink:type="simple">art. 9 dello Statuto</rif>
							e del regolamento interno di contabilità del Consiglio, nonchè della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1973-12-06;853" xlink:type="simple">legge statale 6 dicembre 1973, n. 853</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art17">
					<num>ARTICOLO 17</num>
					<rubrica>(Norma di rinvio)</rubrica>
					<comma id="art17-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per quanto non espressamente previsto dalla presente legge si applicano le norme di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1923-12-18;2440" xlink:type="simple">RD 18 dicembre 1923, n. 2440</rif>
							e successive modifiche ed integrazioni, ed al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1924-05-23;827" xlink:type="simple">RD 23 maggio 1924, n. 827</rif>
							e successive modifiche ed integrazioni, se ed in quanto applicabili.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art18">
					<num />
					<rubrica>Norma transitoria</rubrica>
					<comma id="art18-com1">
						<num />
						<alinea>La Giunta regionale, entro sei mesi dall'entrata in vigore della presente legge, emanerà appositi disciplinari per quanto attiene:</alinea>
						<el id="art18-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>l'organizzazione ed il funzionamento dei servizi generali (di commesso e inserviente, di centralinista, di autista, di portierato);</corpo>
						</el>
						<el id="art18-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la fornitura di divise e vestiario al personale addetto a particolari servizi;</corpo>
						</el>
						<el id="art18-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>la gestione del parco macchine regionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art18-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>l'organizzazione dei servizi di cerimoniale.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 7 aprile 1978</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 28-2-1978 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 31-3-1978.</soggetto>
			</conclusione>
		</Legge>
	</NIR>
