<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19780804" num="38" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19780819" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-07-26;51" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="TRASPORTI" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19780819" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-07-26;51" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>
							In seguito, si veda anche la
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-12-20;67" xlink:type="simple">legge regionale 20 dicembre 1979, n. 67</rif>
							e la
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-09-07;72" xlink:type="simple">legge regionale 7 settembre 1981, n. 72</rif>
							la quale estende i benefici di cui alla presente legge.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19780726">26 luglio 1978</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>51</numDoc>
				<titoloDoc>
					Sussidi di esercizio alle imprese concessionarie di autoservizi di linea extraurbani per viaggiatori.
					<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 27-6-1978</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 24-7-1978</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>La Regione Toscana, al fine di assicurare la regolarità e l'efficienza dei servizi di trasporto, concede sussidi integrativi di esercizio annuali alle imprese di diritto privato che esercitano autoservizi di linee di concessione regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>I sussidi da erogarsi a ciascuna impresa sono ragguagliati alla passività di esercizio dell'anno cui si riferiscono e relativa alle autolinee ordinarie di concessione regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<alinea>La passività di esercizio di cui al comma precedente è determinata dalla percorrenza effettuata sulle medesime autolinee moltiplicata per la passività chilometrica stabilita con la formula: P = C - I</alinea>
						<ep id="art2-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>
								Ove "C" rappresenta il costo medio chilometrico, al netto dell'IVA, fissato in base ai criteri di cui ai successivi
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								</mrif>
								;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>"I", l'introito chilometrico medio, al netto dell'IVA, realizzato dall'impresa sulle stesse autolinee.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>L'ammontare del sussidio, salvo il limite dello stanziamento di Bilancio, è pari al 90% della passività determinata con i criteri del comma precedente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Ai fini della determinazione dei sussidi la percorrenza da prendere in considerazione è costituita dai chilometri effettivamente percorsi sulle linee di concessione regionale nei limiti dei programmi di esercizio regolarmente approvati, nonchè quelli delle corse bis, denunciate entro 30 giorni dalla loro effettuazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<alinea>Sono escluse le percorrenze:</alinea>
						<el id="art3-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>dei servizi automobilistici sostitutivi od integrativi di linee ad impianti fissi già sovvenzionati ad altro titolo;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>dei servizi esercitati su commissione;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>delle autolinee di Gran Turismo.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>La Giunta Regionale, con preavviso di almeno tre mesi, può escludere dal computo delle percorrenze quelle relative a linee, a tratti di linee o a corse da essa ritenute non più rispondenti alle esigenze del pubblico trasporto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il costo medio da prendere in considerazione per la determinazione della passività di esercizio di cui al
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">precedente art. 2</rif>
							viene stabilito annualmente con deliberazione della Giunta Regionale, e sentita la commissione consiliare competente prima della presentazione del bilancio dell'anno di riferimento.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Per tener conto delle diverse realtà aziendali vengono stabiliti costi differenti per categorie di imprese, raggruppate in relazione all'entità del personale, e per imprese della stessa categoria, in base alla percorrenza media annua per dipendente ed all'utilizzazione del materiale rotabile.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<alinea>Ai fini del comma precedente le imprese sono così suddivise:</alinea>
						<el id="art4-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<alinea>dimensioni</alinea>
							<ep id="art4-com3-leta-pun1">
								<num />
								<corpo>Gruppo 1: fino a 25 dipendenti</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com3-leta-pun2">
								<num />
								<corpo>Gruppo 2: da 26 a 100 dipendenti</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com3-leta-pun3">
								<num />
								<corpo>Gruppo 3: da 101 a 300 dipendenti</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com3-leta-pun4">
								<num />
								<corpo>Gruppo 4: oltre 300 dipendenti</corpo>
							</ep>
						</el>
						<el id="art4-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<alinea>utilizzazione del personale, per ogni gruppo: Categoria 1: fino a 20.000 Km annui per dipendente Categoria 2: da 20.001 a 25.000 Km annui per dipendente Categoria 3: oltre 25.000 Km annui per dipendente Per la determinazione dei costi vengono considerati gli elementi unitari prevedibili per le singole voci:</alinea>
							<el id="art4-com3-letb-let1">
								<num>1)</num>
								<corpo>personale;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com3-letb-let2">
								<num>2)</num>
								<corpo>consumi medi;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com3-letb-let3">
								<num>3)</num>
								<corpo>manutenzione, riparazione e ricambi;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com3-letb-let4">
								<num>4)</num>
								<corpo>spese generali;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com3-letb-let5">
								<num>5)</num>
								<corpo>ammortamento materiale rotabile ed attrezzature d'officina.</corpo>
							</el>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<alinea>
							Gli introiti indicati nel
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">precedente art. 2</rif>
							devono riguardare le risultanze d'esercizio dell'anno di competenza delle autolinee di concessione regionale relative ai:
						</alinea>
						<el id="art5-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>ricavi diretti del traffico per biglietti ordinari, abbonamenti, bagagli;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>canoni postali;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>contributi e sussidi di esercizio da imprese private e da Enti pubblici.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>
							Per la determinazione del disavanzo di ogni singola impresa, nel caso che l'introito unitario risulti inferiore al 25% del rispettivo costo chilometrico, stabilito come al
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">precedente art. 4</rif>
							, l'introito stesso viene elevato al 25% del detto costo.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<alinea>Le imprese che intendano beneficiare della presente legge, a partire dall'inizio del mese successivo a quello della sua entrata in vigore, sono tenute:</alinea>
						<en id="art6-com1-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>ad adeguare la propria organizzazione contabile, allo scopo di fornire idonea documentazione dei servizi, delle corse e delle relative percorrenze a qualsiasi titolo effettuate;</corpo>
						</en>
						<en id="art6-com1-num2">
							<num>2)</num>
							<alinea>a registrare:</alinea>
							<el id="art6-com1-num2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>per ogni singola autolinea (statale, regionale, comunale) le percorrenze giornaliere (corse ordinarie, corse plurime e bis) nonchè le sospensioni del servizio per scioperi od altre cause;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com1-num2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>le percorrenze effettuate ad altro titolo;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com1-num2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									gli introiti specificatamente indicati al
									<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">precedente art. 5</rif>
									realizzati sulle autolinee di concessione regionale.
								</corpo>
							</el>
							<coda>Le imprese sono tenute a fornire alla Regione, secondo le richieste e le indicazioni che verranno avanzate dalla Giunta Regionale, le informazioni ed i dati statistici ed amministrativi interessanti tutto il servizio dei trasporti dalle stesse gestito.</coda>
						</en>
						<en id="art6-com1-num3">
							<num>3)</num>
							<corpo>a pubblicare tempestivamente gli orari di tutti i servizi da loro esercitati in regime di concessione anche esponendoli in corrispondenza delle fermate e dei punti di vendita dei documenti di viaggio.</corpo>
						</en>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<alinea>Sono escluse dai sussidi le imprese:</alinea>
						<en id="art7-com1-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>che non rispettino le clausole concessionali, i contratti di lavoro e le leggi sociali;</corpo>
						</en>
						<en id="art7-com1-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>che sulle autolinee regionali non applicano le tariffe stabilite con legge regionale;</corpo>
						</en>
						<en id="art7-com1-num3">
							<num>3)</num>
							<corpo>che ai fini della presente legge non sottopongono alla verifica tecnico - amministrativa dei funzionari della Regione, appositamente delegati, i propri conti economici e patrimoniali;</corpo>
						</en>
						<en id="art7-com1-num4">
							<num>4)</num>
							<corpo>
								che non ottemperino alle disposizioni della Giunta Regionale in merito alle prescrizioni di cui al
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">precedente art. 6</rif>
								.
							</corpo>
						</en>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>Le imprese che nel corso dell'anno riducono il programma o cessano in tutto o in parte l'esercizio di una autolinea senza la preventiva autorizzazione della Giunta Regionale perdono i benefici previsti dalla presente legge per tutto l'anno e per l'intera autolinea.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>I benefici della presente legge sono estesi anche alle imprese che esercitano autolinee in isole il cui territorio ricade sotto la competenza amministrativa di un solo comune.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>I programmi di esercizio dei servizi relativi dovranno essere concordati tra il Comune e la Regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>
							Alle imprese di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							che, prima dell'attuazione del "Protocollo d'intesa" reso operante in Toscana con gli interventi finanziari di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-05-26;52" xlink:type="simple">LR 26-5-1975 n. 52</rif>
							, applicavano ai propri dipendenti il contratto ANAC, la Regione rimborsa, per il personale che cessa dal servizio, parte dell'indennità di buonuscita maturata fino al 31-12-1977.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>Tali rimborsi, che riguardano anche quelli da corrispondere al personale che abbia cessato il servizio nel periodo 1-1-1976 - 31-12-1977, sono calcolati in base alla differenza tra il trattamento di buonuscita previsto dal Contratto Nazionale di Lavoro e quello che sarebbe spettato se fosse rimasto ancora in vigore alla stessa data la normativa dell'ultimo contratto ANAC, salvo il recupero di eventuali anticipazioni già corrisposte dalla Regione nel periodo 1-1-1976 - 31-12-1977.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num />
						<corpo>I medesimi rimborsi sono corrisposti anche per i dipendenti che a far data dall'1-1-1977 hanno cessato o cessano il rapporto di lavoro per trasferimento ad altra azienda in conseguenza della sospensione o della cessazione dei servizi da parte dell'impresa beneficiaria, purchè questa s'impegni a trasferire all'impresa subentrante le quote dell'indennità di buonuscita relative al personale trasferito, comprensive dell'integrazione regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>Le imprese concessionarie che intendono ottenere i benefici della presente legge debbono far pervenire al Presidente della Giunta Regionale istanza in carta legale, entro il 10 novembre dell'anno precedente a quello cui il beneficio si riferisce.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num />
						<corpo>Congiuntamente deve essere avanzata domanda in bollo di proroga delle concessioni delle autolinee regionali che si intendono continuare ad esercitare.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num />
						<alinea>Tali istanze devono essere corredate dalla seguente documentazione:</alinea>
						<en id="art11-com3-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>per ogni autolinea regionale, una scheda, redatta secondo un modello predisposto dalla Giunta Regionale, contenente la denominazione e gli elementi caratteristici della linea;</corpo>
						</en>
						<en id="art11-com3-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>prospetto riepilogativo delle percorrenze di tutte le autolinee esercitate dall'impresa (distinte secondo la competenza concessionale: statale, regionale e comunale) desunte dai programmi di esercizio, nonchè delle percorrenze presumibili per tutti gli altri servizi extralinea (corse fuori - linea, noleggi, servizi su commissione) e per le autolinee di GT;</corpo>
						</en>
						<en id="art11-com3-num3">
							<num>3)</num>
							<corpo>prospetti degli orari che si intendono adottare sulle autolinee regionali nell'anno cui il sussidio si riferisce;</corpo>
						</en>
						<en id="art11-com3-num4">
							<num>4)</num>
							<corpo>
								dichiarazione, sottoscritta dal titolare, ovvero dal legale rappresentante dell'impresa, relativa all'ammontare degli introiti indicati nel
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">precedente art. 5</rif>
								realizzati nei 10 mesi antecedenti a quello della domanda, sulle autolinee regionali ammissibili a sussidio;
							</corpo>
						</en>
						<en id="art11-com3-num5">
							<num>5)</num>
							<corpo>prospetto riepilogativo del numero dei dipendenti distinti per qualifica iscritti nel libro paga dell'impresa nei singoli mesi dello stesso periodo di cui al punto 4).</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art11-com4">
						<num />
						<alinea>Le imprese ammesse al beneficio della presente legge, per la determinazione definitiva del sussidio, devono far pervenire alla Regione entro 15 giorni dal termine legale di presentazione del bilancio dell'anno cui il sussidio si riferisce, la seguente documentazione:</alinea>
						<el id="art11-com4-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>prospetto di cui al precedente punto 2) relativo al consuntivo delle percorrenze effettivamente svolte nell'anno;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com4-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>prospetto di cui al precedente punto 5) relativo al personale in servizio nell'anno;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com4-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>il conto economico di esercizio relativo alle attività di trasporto dell'impresa;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com4-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>il bilancio consuntivo dell'impresa.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta Regionale, a richiesta delle imprese aventi titolo al sussidio, sulla base della presunta passività di esercizio, da stabilirsi con i criteri di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							e con riferimento ai ricavi dichiarati per i primi 10 mesi dell'anno precedente rapportati all'intero anno, può concedere anticipazioni sul sussidio definitivo, da erogarsi in bimestralità posticipate.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num />
						<corpo>Il pagamento delle singole bimestralità è subordinato all'accertamento del regolare svolgimento dei servizi da parte dell'impresa.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<comma id="art13-com1">
						<num />
						<corpo>Le imprese che, nonostante il sussidio stabilito dalla presente legge, chiudono il conto economico di esercizio dell'anno di riferimento relativo a tutta l'attività aziendale dei trasporti con un disavanzo residuo superiore al 5% potranno richiedere per una sola volta un contributo suppletivo straordinario.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num />
						<corpo>L'assegnazione del contributo è subordinata alla verifica contabile della attività aziendale ed alla presentazione di un piano di ristrutturazione aziendale e dei servizi, concordato con la Giunta regionale, che miri alla riduzione dei costi di esercizio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com3">
						<num />
						<corpo>Il contributo è concesso con deliberazione del Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<comma id="art14-com1">
						<num />
						<alinea>
							Qualora nella determinazione dei costi di cui al
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">precedente art. 4</rif>
							dovessero rilevarsi aumenti rispetto a quelli stabiliti per l'anno precedente, per incidenza di maggiori oneri da imputarsi alle voci:
						</alinea>
						<en id="art14-com1-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>personale;</corpo>
						</en>
						<en id="art14-com1-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>consumi;</corpo>
						</en>
						<en id="art14-com1-num3">
							<num>3)</num>
							<corpo>manutenzione, riparazione e ricambi.</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art14-com2">
						<num />
						<corpo>il Consiglio regionale adotterà i necessari provvedimenti anche in relazione alle tariffe stabilite per le autolinee extraurbane.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<comma id="art15-com1">
						<num />
						<corpo>
							Alla concessione ed all'erogazione dei sussidi stabiliti dalla presente legge si provvederà da parte della Giunta Regionale a norma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art46" xlink:type="simple">art. 46 dello Statuto</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<comma id="art16-com1">
						<num />
						<corpo>Per l'anno 1978, le imprese che intendono ottenere il sussidio devono far pervenire domanda alla Giunta Regionale entro 20 giorni dall'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com2">
						<num />
						<corpo>
							I sussidi da erogare per lo stesso anno saranno ridotti per ciascuna impresa della somma pari alle anticipazioni alla medesima erogate ai sensi delle leggi regionali del
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-02-02;8" xlink:type="simple">2-2-1978 n. 8</rif>
							e
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-02-21;10" xlink:type="simple">21-2-1978, n. 10</rif>
							(atti del Consiglio).
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com3">
						<num />
						<corpo>Fino a quando non saranno raggiunte le intese con le Regioni finitime previste dal II comma dell'art. 84 del DPR 616, dai benefici della presente legge sono escluse le imprese che hanno sede fuori dal territorio regionale e che esercitano autolinee che, a norma del predetto art. 84, sono divenute di competenza regionale dall'1-1-1978.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com4">
						<num />
						<corpo>
							Fino al raggiungimento delle predette intese sono altresì escluse dal computo delle percorrenze di cui al
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente art. 3</rif>
							quelle effettuate sui tratti di linea svolgentesi fuori dal territorio regionale, da qualsiasi impresa esercitate.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art17">
					<num>ARTICOLO 17</num>
					<comma id="art17-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le imprese beneficiarie dei sussidi stabiliti dalla presente legge nel procedere ad assunzione di nuovo personale sono tenute a riservare il 30% dei posti disponibili ai giovani iscritti nelle liste speciali di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-06-01;285" xlink:type="simple">legge 1 giugno 1977, n. 285</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art18">
					<num>ARTICOLO 18</num>
					<comma id="art18-com1">
						<num />
						<corpo>
							All'onere derivante dall'applicazione della presente legge, previsto per l'anno 1978 in L. 5.374.000.000 al netto degli stanziamenti già disposti per le anticipazioni di cui al
							<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">precedente art. 16</rif>
							(L. 5.781.522.800 -
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-02-02;8" xlink:type="simple">legge regionale 2-2-1978, n. 8</rif>
							e L. 2.000.000.000 -
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978;10" xlink:type="simple">legge regionale 10/78</rif>
							, atti del Consiglio) si fa fronte con i fondi del bilancio del corrente esercizio, di cui al cap. 58200 che viene integrato con la variazione indicata al successivo articolo.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art19">
					<num>ARTICOLO 19</num>
					<comma id="art19-com1">
						<num />
						<corpo>
							Agli stati di previsione di competenza e di cassa della parte spesa del bilancio del corrente esercizio sono apportate, per analoghi importi, le seguenti variazioni:
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>in diminuzione:</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 63000</h:td>
										<h:td>Fondo globale per il finanziamento di spese per l'adempimento di funzioni normali (spese correnti)</h:td>
										<h:td>L. 5.374.000.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>in aumento:</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 58200</h:td>
										<h:td>provvidenze nel settore dei trasporti pubblici di linea. Contributi intesi a garantire la continuità e l'efficienza dei pubblici servizi di linea in concessione ad Enti ed aziende pubbliche o ad imprese private.</h:td>
										<h:td>L. 5.347.000.000</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art20">
					<num>ARTICOLO 20</num>
					<comma id="art20-com1">
						<num />
						<corpo>L'onere derivante dalla presente legge per gli anni successivi al 1978 sarà determinato con legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 26 Luglio 1978</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 27-6-1978 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 24- 7-1978.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
