<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19780526" num="25" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19780610" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-05-17;31" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Ordinamento" />
						<materia valore="Emoderivati" />
						<materia valore="Organizzazioni" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19780610" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19780610" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-05-17;31" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-05-18;32" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art22" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-05-18;32" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-05-18;32#artunico-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 1 della legge Regione Toscana 18 maggio 1978, n. 32" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art22-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19780517">17 maggio 1978</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>31</numDoc>
				<titoloDoc>Centro di riferimento per l'attività emotrasfusionale e di produzione emoderivati.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 4-4-1978</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 8-5-1978</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Istituzione, denominazione e sede)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>E' istituito il Centro di riferimento per l'attività emotrasfusionale e di produzione emoderivati - con esclusione di specialità medicinali, con sede in Firenze (CRE).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>Il Centro è dotato di personalità giuridica di diritto pubblico ed è posto alle dipendenze della Regione a norma dell'articolo 58 dello Statuto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Compiti)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>Il Centro provvede al coordinamento a livello regionale dei servizi inerenti la raccolta, conservazione e distribuzione del sangue umano per uso trasfusionale e alla produzione e distribuzione di emoderivati e di sieri emodiagnostici a norma delle vigenti disposizioni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<alinea>A tale scopo il Centro provvede ad istituire un "servizio di riferimento" con i seguenti compiti:</alinea>
						<en id="art2-com2-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>ricerca di nuove metodiche;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com2-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>studiare e approfondire le questioni inerenti la disciplina oggetto del riferimento;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com2-num3">
							<num>3)</num>
							<corpo>programmare l'attività trasfusionale nel territorio e coordinare la raccolta;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com2-num4">
							<num>4)</num>
							<corpo>mantenere un quadro aggiornato delle disponibilità;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com2-num5">
							<num>5)</num>
							<corpo>compilare dati statistici che consentano tutti i rilievi ritenuti utili ai fini della funzionalità e della programmazione del servizio;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com2-num6">
							<num>6)</num>
							<corpo>stabilire contatti e collegamenti con tutti i centri trasfusionali, sezioni emotrasfusionali decentrate e centri di raccolta operanti nella regione;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com2-num7">
							<num>7)</num>
							<corpo>controllare l'utilizzazione del sangue per promuoverne il miglior impiego, anche indirizzando verso il Centro le quantità di sangue eccedenti il fabbisogno locale per la produzione di emoderivati.</corpo>
						</en>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Direttive, controllo e vigilanza)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<alinea>Il Consiglio regionale impartisce direttive generali per l'attività del Centro e ne approva le deliberazioni concernenti:</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>il programma annuale di attività;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>il bilancio preventivo;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>il conto consuntivo;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>le spese vincolanti il bilancio oltre 5 anni;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>l'alienazione e l'acquisto di immobili;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>le locazioni e le conduzioni ultraquinquennali.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale trasmette al Consiglio regionale gli atti di cui al primo comma entro cinque giorni dal ricevimento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>Il Consiglio approva, altresì, con propria deliberazione gli atti di variazione del bilancio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>Di tutti gli atti diversi da quelli sopra elencati viene redatto mensilmente un elenco da trasmettere alla Giunta regionale entro i primi dieci giorni del mese successivo a quello della loro adozione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale può richiedere l'invio di determinati atti per esaminarli e formulare osservazioni dandone contemporaneamente comunicazione al Consiglio regionale. La Giunta regionale vigila altresì sulla attuazione delle direttive impartite dal Consiglio ai sensi dell'articolo 46, secondo comma, lettera f) e dell'articolo 58, terzo comma, dello Statuto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com6">
						<num />
						<corpo>Il Consiglio e la Giunta possono disporre ispezioni per accertare il regolare funzionamento del Centro.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Organi)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<alinea>Sono organi del Centro:</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>il Consiglio di amministrazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>il Presidente;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>il Collegio dei Sindaci.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Composizione e decadenza del consiglio di amministrazione)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Il Consiglio di amministrazione è composto di dodici membri nominati dal Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Nove membri sono eletti dal Consiglio regionale con voto limitato a cinque nomi; gli altri tre membri sono nominati su designazione delle associazioni di donatori di sangue che abbiano almeno 5.000 donatori attivi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>Il consiglio di amministrazione dura in carica fino al rinnovo del Consiglio regionale e comunque fino all'insediamento del nuovo consiglio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Compiti e funzionamento del consiglio di amministrazione)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Al consiglio di amministrazione competono tutte le funzioni relative alla gestione del Centro che non siano specificamente attribuite ad altri organi dalla legge regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>Il consiglio di amministrazione si riunisce mensilmente in seduta ordinaria. Si riunisce altresì in seduta straordinaria ogni qualvolta il presidente lo ritenga opportuno o ne faccia richiesta scritta e motivata almeno 1/3 dei suoi componenti ovvero il collegio dei sindaci.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<corpo>Salvi i casi di eccezionale urgenza, la convocazione, corredata dall'ordine del giorno, deve pervenire ai consiglieri almeno cinque giorni prima della data indicata per la riunione. Copia dell'ordine del giorno è contemporaneamente inviata al Presidente della Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num />
						<corpo>Le sedute del consiglio di amministrazione sono valide con la presenza della maggioranza dei componenti; le deliberazioni sono valide quando abbiano riportato la maggioranza dei voti dei presenti; per l'approvazione del bilancio preventivo e del conto consuntivo è necessaria la maggioranza dei voti dei componenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com5">
						<num />
						<corpo>Alle sedute del consiglio interviene il direttore del Centro, con voto consultivo. Può altresì intervenire il Presidente della Giunta o un suo delegato.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Presidente)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>Il presidente è nominato dal Consiglio regionale fra i membri del consiglio di amministrazione, assieme ad un vice presidente che lo sostituisce in caso di assenza o impedimento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<alinea>Al presidente compete:</alinea>
						<el id="art7-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>la legale rappresentanza del Centro;</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>convocare e presiedere il consiglio di amministrazione, fissando l'ordine del giorno;</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>provvedere all'esecuzione delle deliberazioni consiliari;</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>adottare in caso di assoluta urgenza i provvedimenti di competenza del consiglio di amministrazione, che non siano fra quelli da sottoporre all'approvazione del Consiglio regionale ai sensi dell'articolo 3, con l'obbligo di rimetterli per la ratifica al consiglio di amministrazione, che dovrà essere immediatamente convocato.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Collegio dei sindaci)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>Il collegio dei sindaci è composto da tre membri effettivi e due supplenti eletti dal Consiglio regionale con voto limitato rispettivamente a due e ad uno.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>Esso dura in carica fino al rinnovo del Consiglio regionale e comunque fino all'insediamento dei nuovi sindaci.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num />
						<corpo>Il presidente del collegio è nominato dal Consiglio regionale fra i membri effettivi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num />
						<corpo>Al collegio competono le funzioni e i compiti di cui agli articoli 2403 e seguenti del Codice Civile, in quanto applicabili.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Indennità e missioni)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>Al presidente del Centro e ai sindaci spetta un'indennità di carica da determinarsi con deliberazione del Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>Ai membri del consiglio di amministrazione spetta per ogni seduta un gettone di presenza il cui ammontare sarà determinato con deliberazione del Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num />
						<corpo>Per i componenti degli organi e per il presidente in missione fuori del comune di residenza per l'espletamento di compiti connessi alla carica, spetta, oltre al rimborso delle spese di viaggio, l'indennità di trasferta prevista per i dipendenti della Regione inquadrati alla settima fascia funzionale di cui alla legge regionale 6 settembre 1973, n. 54.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Incompatibilità)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<alinea>Non possono far parte del consiglio di amministrazione:</alinea>
						<el id="art10-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>i consiglieri regionali;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>i dipendenti della Regione e del Centro;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>parenti ed affini fra di loro fino al quarto grado;</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>Non possono far parte del collegio dei sindaci i dipendenti del Centro, i parenti e gli affini degli amministratori fino al quarto grado.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Scioglimento del consiglio di amministrazione)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>Il consiglio di amministrazione può essere sciolto con deliberazione del Consiglio regionale per l'inosservanza di direttive di particolare rilievo e per gravi ragioni attinenti al funzionamento del Centro.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num />
						<corpo>Con la stessa deliberazione è nominato un commissario per la gestione straordinaria del Centro. Il nuovo consiglio di amministrazione sarà eletto entro il termine massimo di sei mesi dalla data della deliberazione di scioglimento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Ordinamento contabile)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<corpo>L'ordinamento contabile del Centro è regolato dalle norme di cui alla legge regionale 6 maggio 1977, n. 28, in quanto applicabili.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num />
						<alinea>In particolare, per il bilancio di previsione del Centro:</alinea>
						<ep id="art12-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>la classificazione della spesa avviene sulla base dell'articolo 69 della citata legge;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art12-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<alinea>le previsioni di entrata e di spesa sono formulate in termini di competenza e, a tali effetti, il bilancio indica distintamente:</alinea>
							<el id="art12-com2-pun2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>l'ammontare presunto dei residui attivi e passivi alla chiusura dell'esercizio precedente quello cui il bilancio si riferisce;</corpo>
							</el>
							<el id="art12-com2-pun2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>l'ammontare delle entrate che si prevede di accertare e delle spese di cui si autorizza l'impegno nell'esercizio al quale il bilancio si riferisce.</corpo>
							</el>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Bilancio di previsione)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num />
						<corpo>Il bilancio di previsione del Centro, redatto in conformità a quanto previsto dal secondo comma dell'articolo precedente, è adottato dal consiglio di amministrazione, previo parere del collegio dei sindaci, e trasmesso alla Giunta regionale entro il 15 ottobre dell'anno precedente l'esercizio di riferimento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale, unitamente ad un proprio parere, lo trasmette al Consiglio perchè venga approvato con legge, unitamente al bilancio della Regione, ai sensi della legge regionale 6 maggio 1977, n. 28.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com3">
						<num />
						<corpo>Il bilancio del Centro è pubblicato sul Bollettino Ufficiale della Regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>(Conto consuntivo)</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num />
						<corpo>Il conto consuntivo del Centro comprende il conto finanziario, il conto del patrimonio ed il conto economico.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com2">
						<num />
						<corpo>Il conto consuntivo è adottato dal consiglio di amministrazione, previo parere di conformità alle norme contabili espresso dal collegio dei sindaci, entro il 31 marzo dell'anno successivo all'esercizio di riferimento ed è trasmesso entro cinque giorni alla Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com3">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale lo trasmette al Consiglio regionale per l'approvazione, con legge, unitamente al rendiconto generale della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com4">
						<num />
						<corpo>Il conto consuntivo è pubblicato sul Bollettino Ufficiale della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com5">
						<num />
						<corpo>L'eventuale saldo finanziario positivo confluisce nel bilancio della Regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<rubrica>(Programma annuale di attività)</rubrica>
					<comma id="art15-com1">
						<num />
						<corpo>Al bilancio di previsione del Centro è allegato un programma annuale nel quale sono indicate le previsioni relative al complesso dell'attività che il Centro prevede di svolgere, nell'ambito delle direttive di cui all'art. 3, nel corso dell'esercizio cui fa riferimento il bilancio di previsione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com2">
						<num />
						<corpo>Il programma di attività è approvato dal Consiglio regionale unitamente al bilancio preventivo del Centro.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<rubrica>(Fondo di dotazione)</rubrica>
					<comma id="art16-com1">
						<num />
						<corpo>Il Centro ha un fondo di dotazione di lire L. 320.000.000.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com2">
						<num />
						<corpo>Il fondo è costituito da un conferimento della Regione per la somma di L. 320.000.000 da versarsi per L. 200.000.000 nell'esercizio 1978 e, per la rimanente somma di L. 120.000.000, nei tre esercizi successivi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com3">
						<num />
						<corpo>Il fondo di dotazione può essere integrato con ulteriori interventi da parte della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com4">
						<num />
						<corpo>All'uopo sarà provveduto con apposita legge regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art17">
					<num>ARTICOLO 17</num>
					<rubrica>(Criteri per la determinazione delle tariffe)</rubrica>
					<comma id="art17-com1">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale stabilisce periodicamente le tariffe dei singoli prodotti determinate sulla base delle voci del costo indicate all'art. 95 del DPR 21 agosto 1971, n. 1256.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com2">
						<num />
						<corpo>Ai fini della determinazione dei costi per singoli prodotti vengono adottate contabilità sezionali collegate con la gestione finanziaria secondo lo schema di cui all'articolo 12.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com3">
						<num />
						<corpo>Il Centro, su proposta della Giunta e previa approvazione del Consiglio, può fissare per singoli prodotti tariffe inferiori rispetto a quelle derivanti dall'applicazione delle voci di costo di cui all'art. 95 del DPR 21 agosto 1971, n. 1256. In tal caso la Regione provvede ad integrare con propri finanziamenti le minori entrate del Centro.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art18">
					<num>ARTICOLO 18</num>
					<rubrica>(Personale del Centro)</rubrica>
					<comma id="art18-com1">
						<num />
						<corpo>La dotazione organica del personale dell'ente è determinata dal Consiglio regionale, nell'ambito della dotazione organica del ruolo unico regionale, con deliberazione adottata su proposta della Giunta, sentito il consiglio di amministrazione dell'ente, e con le modalità previste dall'art. 16 della legge regionale 6 settembre 1973, n. 55.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art18-com2">
						<num />
						<corpo>Lo stato giuridico ed economico del personale dell'ente è regolato dalla legge regionale 6 settembre 1973, n. 54, nel rispetto di quanto stabilito dall'art. 62, secondo comma, dello Statuto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art18-com3">
						<num />
						<corpo>Le competenze relative al procedimento disciplinare di cui al capo secondo, parte seconda della legge regionale 6 settembre 1973, n. 54 sono attribuite ai competenti organi dell'ente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art19">
					<num>ARTICOLO 19</num>
					<rubrica>(Copertura dei posti)</rubrica>
					<comma id="art19-com1">
						<num />
						<corpo>In sede di prima attuazione, la dotazione di personale del Centro, che viene portata in aumento della Tabella "B" allegata alla legge regionale 6 settembre 1973, n. 55, è determinata dalla Tabella "A" unita alla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com2">
						<num />
						<alinea>Alla copertura dei predetti posti si provvede mediante:</alinea>
						<el id="art19-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>assegnazione di personale del ruolo unico regionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art19-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>comando di personale di ruolo in servizio presso enti ospedalieri, secondo la corrispondenza di qualifiche indicate nell'allegata Tabella "A";</corpo>
						</el>
						<el id="art19-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>pubblico concorso, con le modalità previste dalla legge regionale 6 settembre 1973, n. 54. Al fine di assicurare la copertura dei posti, il Consiglio regionale può bandire i relativi concorsi anche prima del termine annuale stabilito dall'art. 12 della citata legge regionale.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art19-com3">
						<num />
						<corpo>L'assegnazione ed il comando di personale sono disposti dalla Giunta regionale, sentito il consiglio di amministrazione del Centro.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art20">
					<num>ARTICOLO 20</num>
					<rubrica>(Direttore e Vice Direttore)</rubrica>
					<comma id="art20-com1">
						<num />
						<corpo>Fino all'attuazione della riforma sanitaria, le funzioni di direttore e vice direttore del Centro, indicate al successivo articolo 21, sono attribuite a personale di ruolo comandato da enti ospedalieri, avente la qualifica rispettivamente di primario e di aiuto di centro trasfusionale di ospedali con oltre 800 posti letto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art21">
					<num>ARTICOLO 21</num>
					<rubrica>(Compiti del direttore)</rubrica>
					<comma id="art21-com1">
						<num />
						<corpo>Il direttore del Centro coordina lo svolgimento dei servizi e dei compiti affidati al Centro medesimo; è responsabile della organizzazione interna e della attuazione del programma di attività del Centro nei confronti del consiglio di amministrazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art21-com2">
						<num />
						<corpo>Il direttore è coadiuvato dal vice direttore, che lo sostituisce in caso di sua assenza o impedimento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo finevigore="t2" id="art22-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num>ARTICOLO 22</num>
					<rubrica>(Personale del Consorzio per l'immunoematologia e trasfusionale di Careggi)</rubrica>
					<comma id="art22-t2-com1">
						<num />
						<corpo>Il personale assunto dal Consorzio per l'immunoematologia e trasfusionale di Careggi entro il 31 dicembre 1975 e in servizio al momento dell'entrata in vigore della presente legge, è inquadrato nel ruolo unico regionale, a domanda da presentarsi entro 60 giorni dall'entrata in vigore della presente legge secondo i criteri di corrispondenza di cui alla Tabella "C" allegata alla legge regionale 6 settembre 1973, n. 54.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art22-t2-com2">
						<num />
						<corpo>Gli effetti giuridici ed economici dell'inquadramento decorrono dalla data di esecutività del relativo provvedimento. Ai soli fini della progressione economica orizzontale, è riconosciuto il periodo di servizio effettivamente prestato a partire dal 1 gennaio 1976.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art23">
					<num>ARTICOLO 23</num>
					<rubrica>(Copertura della spesa)</rubrica>
					<comma id="art23-com1">
						<num />
						<alinea>All'onere derivante dall'attuazione della presente legge si prevede come segue:</alinea>
						<ep id="art23-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>ai conferimenti di cui al secondo comma dell'articolo 16 sarà fatto fronte per L. 200.000.000 con i fondi di cui al cap. 28000 "Spese per l'assistenza ospedaliera" del bilancio del corrente esercizio che presenta la necessaria disponibilità e per i restanti 120.000.000 con i fondi del capitolo corrispondente alle 28000 del 1978 nei bilanci degli esercizi 1979-1980 per quote che saranno stabilite dalle singole leggi di bilancio;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art23-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>agli oneri di cui agli articoli 18 e 19 sarà fatto fronte con i fondi dei capitoli relativi alle spese per il personale regionale per ciascun anno di competenza che presentano la necessaria disponibilità.</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 17 maggio 1978</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 4-4-1978 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 8-5-1978.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="19780526" num="25" tipo="BURT" />
								<entratainvigore norm="19780610" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-05-17;31:allegato" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>TABELLA A - Mansioni oggettive, dotazione organica, qualifiche di corrispondenza e titoli di studio del personale del Centro di riferimento per l'attività emotrasfusionale e di produzione emoderivati</titoloDoc>
						</intestazione>
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<contenitore id="con2" nome="">
								<h:p>Per la mansione oggettiva di Esperto in materia sanitaria, Fascia funzionale VII, dotazione organica posti 1, sono richiesti i seguenti requisiti:</h:p>
								<h:p>- qualifica corrispondente ordinamento ospedaliero ai fini di comando, Assistente</h:p>
								<h:p>- titolo di studio, laurea Medicina e chirurgia più idoneità o tirocinio in immunoematologia e servizio trasfusione.</h:p>
							</contenitore>
							<contenitore id="con3" nome="">
								<h:p>Per la mansione oggettiva di Assistente nelle discipline sanitarie, Fascia funzionale VI, dotazione organica posti 3 (2 da ricoprire inizialmente e 1 dopo due anni), sono richiesti i seguenti requisiti:</h:p>
								<h:p>- qualifica corrispondente ordinamento ospedaliero ai fini di comando, Assistente</h:p>
								<h:p>- titolo di studio, laurea in biologia.</h:p>
							</contenitore>
							<contenitore id="con4" nome="">
								<h:p>Per la mansione oggettiva di Esperto in materie tecnico - biologiche, Fascia funzionale VII, dotazione organica posti 1 (da ricoprire dopo 1 anno), sono richiesti i seguenti requisiti:</h:p>
								<h:p>- qualifica corrispondente ordinamento ospedaliero ai fini di comando, Direttore Tecnico</h:p>
								<h:p>- titolo di studio, laurea in biologia.</h:p>
							</contenitore>
							<contenitore id="con5" nome="">
								<h:p>Per la mansione oggettiva di Assistente nelle discipline sanitarie, Fascia funzionale VI, dotazione organica posti 1 (da ricoprire dopo 1 anno), sono richiesti i seguenti requisiti:</h:p>
								<h:p>- qualifica corrispondente ordinamento ospedaliero ai fini di comando, Assistente chimico</h:p>
								<h:p>- titolo di studio, laurea in chimica.</h:p>
							</contenitore>
							<contenitore id="con6" nome="">
								<h:p>Per la mansione oggettiva di Esperto in materie tecnico - biologiche, Fascia funzionale VII, dotazione organica posti 1 (da ricoprire dopo 3 anni), sono richiesti i seguenti requisiti:</h:p>
								<h:p>- qualifica corrispondente ordinamento ospedaliero ai fini di comando, Direttore Tecnico</h:p>
								<h:p>- titolo di studio, laurea in chimica e tecnologia farmaceutica.</h:p>
							</contenitore>
							<contenitore id="con7" nome="">
								<h:p>Per la mansione oggettiva di Tecnico centro trasfusionale o di laboratorio, Fascia funzionale V, dotazione organica posti 13 (7 da ricoprire inizialmente, 2 dopo 1 anno, 2 dopo 2 anni, 3 dopo il 3o anno), sono richiesti i seguenti requisiti:</h:p>
								<h:p>- qualifica corrispondente ordinamento ospedaliero ai fini di comando, tecnici di Centro trasfusionale</h:p>
								<h:p>- titolo di studio, Diploma tecnico di Centro Trasfusionale o di laboratorio.</h:p>
							</contenitore>
							<contenitore id="con8" nome="">
								<h:p>Per la mansione oggettiva di Operaio specializzato, Fascia funzionale IV, dotazione organica posti 6 (2 da ricoprire inizialmente, 1 dopo 1 anno, 1 dopo 2 anni, 2 dopo il 3o anno), sono richiesti i seguenti requisiti:</h:p>
								<h:p>- qualifica corrispondente ordinamento ospedaliero ai fini di comando, Operaio specializzato</h:p>
								<h:p>- titolo di studio, Diploma di scuola media inferiore.</h:p>
							</contenitore>
							<contenitore id="con9" nome="">
								<h:p>Per la mansione oggettiva di Collaboratore tecnico, Fascia funzionale V, dotazione organica posti 6 (5 da ricoprire inizialmente, 1 dopo il 1o anno), sono richiesti i seguenti requisiti:</h:p>
								<h:p>- qualifica corrispondente ordinamento ospedaliero ai fini di comando, Addetto segreteria</h:p>
								<h:p>- titolo di studio, Diploma di scuola media superiore.</h:p>
							</contenitore>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
