<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20060628" num="20" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20060629" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-06-21;25" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Assistenza Sanitaria" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20060629" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-06-21;25" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20060621">21 giugno 2006</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>25</numDoc>
				<titoloDoc>Istituzione della Fondazione toscana Gabriele Monasterio per la ricerca medica e di sanità pubblica.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 20.06.2006</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Costituzione e finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							In attuazione del piano sanitario regionale 2005-2007, la Regione promuove l'istituzione, ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262" xlink:type="simple">codice civile</rif>
							, della "Fondazione toscana Gabriele Monasterio per la ricerca medica e di sanità pubblica", di seguito denominata "fondazione".
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La fondazione ha la finalità di potenziare i rapporti tra il servizio sanitario regionale e i soggetti componenti il sistema toscano della ricerca, Consiglio nazionale delle ricerche (CNR) e Università degli studi, e la gestione e lo sviluppo delle attività sia di assistenza sanitaria, che di ricerca, alta formazione e sperimentazione attualmente svolte dal Centro di ricerca per l'erogazione di attività sanitarie (CREAS) dell'Istituto di fisiologia clinica del CNR.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Statuto della fondazione)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il Consiglio regionale approva entro quindici giorni, con propria deliberazione, lo statuto della fondazione su proposta della Giunta regionale secondo le indicazioni contenute nel paragrafo 4.8.2.2. del piano sanitario regionale 2005-2007, approvato con deliberazione del Consiglio regionale 16 febbraio 2005, n. 22.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Adempimenti per la costituzione e il funzionamento della fondazione)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il Consiglio regionale autorizza la Giunta regionale ad adottare le iniziative ed i provvedimenti necessari al perfezionamento della istituzione della fondazione, per garantire l'avvio delle attività della fondazione stessa e per promuovere i rapporti tra la fondazione e il servizio sanitario regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Giunta regionale presenta annualmente al Consiglio regionale e alla commissione consiliare competente una relazione sull'attività svolta dalla fondazione e sui risultati conseguiti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione concorre alla costituzione del fondo di dotazione iniziale della fondazione nella misura di euro 200.000,00 e conferisce inoltre un contributo per l'anno 2006 di euro 100.000,00 quale quota di partecipazione al fondo di gestione. Tali oneri gravano sul bilancio regionale 2006, rispettivamente sulle unità previsionali di base (UPB) 246 e 243.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il contributo annuo al fondo di gestione è definito, a partire dall'anno 2007, con legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Entrata in vigore)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge entra in vigore il giorno successivo alla data di pubblicazione sul Bollettino ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 21 giugno 2006</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 20.06.2006.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
