<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20061206" num="36" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20061221" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-11-28;59" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Partecipazioni" />
						<materia valore="Ente Regione" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20061221" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-11-28;59" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20061128">28 novembre 2006</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>59</numDoc>
				<titoloDoc>Condizioni e modalità per la partecipazione della Regione Toscana alla società Logistica Toscana - società consortile a responsabilità limitata.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 21.11.2006</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La presente legge disciplina le condizioni e le modalità della partecipazione regionale, già autorizzata ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-12-27;70#art43" xlink:type="simple">articolo 43 della legge regionale 27 dicembre 2005, n. 70</rif>
							(Legge finanziaria per l'anno 2006), alla società Logistica Toscana - società consortile a responsabilità limitata, di seguito denominata Società, con sede in Firenze, già costituita dalle camere di commercio e da Unioncamere Toscana.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Condizioni per la partecipazione della Regione alla Società)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							L'acquisizione della quota di partecipazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							pari al 51 per cento del capitale sociale, è subordinata all'approvazione da parte dell'assemblea dei soci, previo parere favorevole della Giunta regionale, sentite le commissioni consiliari competenti, delle modifiche statutarie finalizzate a consentire e disciplinare la partecipazione della Regione alla Società stessa e concernenti in particolare:
						</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>l'istituzione del collegio sindacale;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>l'istituzione dell'amministratore delegato;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>il potere regionale di designazione della maggioranza dei componenti il consiglio di amministrazione, tra i quali è nominato l'amministratore delegato;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>il potere regionale di designazione di due componenti il collegio sindacale, tra i quali è nominato il Presidente;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>la definizione annuale, da parte dell'assemblea dei soci, di indirizzi per l'amministrazione della Società relativamente all'anno successivo, ai fini della predisposizione del programma di attività e degli atti di bilancio;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>la definizione del contributo ordinario annualmente dovuto dalla Regione nei limiti dell'importo massimo stanziato nel bilancio pluriennale regionale.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Regione mantiene la maggioranza del capitale sociale per l'intera durata della sua partecipazione alla Società.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Designazione dei componenti di spettanza della Regione negli organi sociali)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il Presidente della Giunta regionale designa il componente del consiglio di amministrazione da nominare amministratore delegato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il Consiglio regionale designa gli altri componenti di spettanza della Regione negli organi sociali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Indirizzi per l'attività della Società e contributo regionale)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							In relazione a quanto previsto dall'
							<rif xlink:href="#art2-com1-lete" xlink:type="simple">articolo 2, comma 1, lettera e)</rif>
							, la Giunta regionale, entro il 30 settembre dell'anno precedente a quello di riferimento, definisce ed impartisce al proprio rappresentante in assemblea gli indirizzi per l'attività della Società, in coerenza con gli atti della programmazione regionale e tenendo conto del limite massimo del contributo annuo che può essere assegnato alla Società secondo le previsioni del bilancio pluriennale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Bilanci)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il bilancio di esercizio della Società è trasmesso alla Giunta regionale entro trenta giorni dalla sua approvazione, corredato della relazione degli amministratori sulla gestione e della relazione del collegio sindacale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il bilancio economico di previsione della Società e la relativa relazione programmatica sono trasmessi alla Giunta regionale entro trenta giorni dalla loro approvazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Relazione al Consiglio regionale)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale, secondo quanto previsto all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-06;36#art4-com7" xlink:type="simple">articolo 4, comma 7, della legge regionale 6 agosto 2001, n. 36</rif>
							(Ordinamento contabile della Regione Toscana), relaziona annualmente al Consiglio regionale sulle attività svolte e sugli obiettivi raggiunti dalla Società, nonché sugli indirizzi che la stessa Giunta intende impartire ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Agli oneri per il conferimento al capitale sociale e per il contributo di funzionamento della Società si fa fronte nel triennio 2006/2008 con le risorse previste all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;70#art43" xlink:type="simple">articolo 43 della l.r. 70/2005</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Per gli anni successivi, agli oneri per il contributo di funzionamento, determinato con le modalità di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							, si fa fronte con legge di bilancio.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 28 novembre 2006</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 21.11.2006</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
