<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20061129" num="35" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20061214" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-11-20;55" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Giustizia" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20061214" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-11-20;55" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20061120">20 novembre 2006</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>55</numDoc>
				<titoloDoc>Interventi a favore delle vittime del terrorismo e della criminalità organizzata.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 14.11.2006</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La comunità toscana manifesta la solidarietà ai propri appartenenti vittime di eventi di terrorismo, di criminalità organizzata e del dovere o ai loro superstiti, anche tramite la concessione da parte della Regione dei benefici di cui alla presente legge, in coerenza con i principi della normativa statale in questa materia.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Destinatari dei benefici)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							I benefici regionali sono corrisposti a coloro che hanno riportato una invalidità permanente e ai superstiti delle vittime e che siano stati riconosciuti tali ai fini della concessione della speciale elargizione di cui alle leggi
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1980;466" xlink:type="simple">13 agosto 1980, n. 466</rif>
							(Speciali elargizioni a favore di dipendenti pubblici e di cittadini vittime del dovere o di azioni terroristiche),
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990;302" xlink:type="simple">20 ottobre 1990, n. 302</rif>
							(Norme a favore delle vittime del terrorismo e della criminalità organizzata),
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1998;407" xlink:type="simple">23 novembre 1998, n. 407</rif>
							(Nuove norme in favore delle vittime del terrorismo e della criminalità organizzata), purché in possesso di almeno uno dei seguenti requisiti:
						</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>essere, coloro che hanno riportato l'invalidità permanente o le vittime, residenti in Toscana al momento del verificarsi dell'evento;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>avere riportato l'invalidità permanente o essere state vittime per un evento accaduto in Toscana.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Tipologie dei benefici)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>I benefici della presente legge consistono in:</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>attribuzione di titoli di precedenza nell'ambito delle procedure per l'accesso all'impiego nell'amministrazione regionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>borse di studio per ogni anno di scuola elementare e secondaria, inferiore e superiore, e di corso universitario;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>contributi a compensazione, nel limite del 50 per cento, di quanto corrisposto a titolo di tributi regionali;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>agevolazioni per l'uso dei trasporti di competenza regionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>benefici per l'acquisto della prima casa;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>contributi a compensazione di quanto corrisposto a titolo di imposta comunale sulla prima casa;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>
								ogni altra agevolazione, anche di natura fiscale, individuata con il regolamento di cui all'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Per coloro che hanno riportato una invalidità permanente, l'entità dei benefici può essere commisurata al grado di invalidità.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Modalità di attuazione)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Con regolamento della Giunta regionale, da emanarsi entro novanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge, sono definite le modalità di attuazione e di erogazione dei benefici di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Gli oneri derivanti dall'applicazione della presente legge verranno riassorbiti, a partire dall'anno 2007, dalle pertinenti unità previsionali di base (UPB) entro gli stanziamenti determinati con legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 20 novembre 2006</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 14.11.2006.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
