<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20060810" num="27" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20060825" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-08-02;43" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-08-02;43@2006-12-22" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Informazione" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20060825" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20061230" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-08-02;43" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-12-22;64" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art6-com3" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-12-22;64" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-12-22;64#art24-com01" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 24, comma 01 della legge Regione Toscana 22 dicembre 2006, n. 64" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#h2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#h1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20060802">2 agosto 2006</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>43</numDoc>
				<titoloDoc>Istituzione di due strutture speciali per le attività di informazione del Consiglio regionale e degli organi di governo della Regione.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 26.07.2006.</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Istituzione)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							In relazione a quanto previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-06-25;22#art7-com2" xlink:type="simple">articolo 7, comma 2 della legge regionale 25 giugno 2002, n. 22</rif>
							(Norme e interventi in materia di informazione e comunicazione. Disciplina del Comitato regionale per le comunicazioni), presso il Consiglio regionale e la Giunta regionale sono istituite due distinte strutture operative denominate rispettivamente: Agenzia per le attività di informazione del Consiglio regionale e Agenzia per le attività di informazione degli organi di governo della Regione, di seguito indicate come Agenzie.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							Le Agenzie svolgono le seguenti funzioni, già proprie dell'ufficio stampa ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002;22#art6" xlink:type="simple">articolo 6 della l.r. 22/2002</rif>
							:
						</alinea>
						<el id="art1-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>cura dei rapporti con i mezzi di informazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>diffusione delle informazioni sulle attività degli organi regionali;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>realizzazione di prodotti informativi anche a supporto delle attività di comunicazione integrata e della comunicazione all'interno dell'ente.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Relativamente agli adempimenti e alle competenze amministrative le Agenzie sono equiparate a un settore regionale di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2003-08-05;44#art4" xlink:type="simple">articolo 4 della legge regionale 5 agosto 2003, n. 44</rif>
							(Ordinamento della dirigenza e della struttura operativa della Regione. Modifiche alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-17;26" xlink:type="simple">legge regionale 17 marzo 2000, n. 26</rif>
							"Riordino della legislazione regionale in materia di organizzazione e personale").
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Il Portavoce del Presidente e dell'Ufficio di presidenza del Consiglio regionale ed il Portavoce del Presidente della Giunta regionale possono avvalersi, d'intesa con il direttore della rispettiva Agenzia, della collaborazione della stessa per i rapporti di carattere politico-istituzionale di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002;22#art8-com1" xlink:type="simple">articolo 8, comma 1 della l.r. 22/2002</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Le Agenzie non possono svolgere attività di informazione a favore di enti pubblici o altri soggetti esterni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Organizzazione)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Le Agenzie sono organizzate ed operano come redazione giornalistica, in conformità a quanto stabilito dalle norme e dai contratti che regolano l'esercizio della professione giornalistica, nonché da quanto previsto dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le attività giornalistiche sono svolte da giornalisti iscritti all'ordine professionale, assunti a contratto, con l'applicazione dello stato giuridico e del trattamento economico previsto dal contratto nazionale di lavoro giornalistico; le attività di segreteria e di supporto tecnico, amministrativo e contabile sono svolte da personale appartenente al ruolo regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Direttori)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La direzione di ciascuna Agenzia è affidata ad un giornalista professionista, anche esterno all'Amministrazione, nominato rispettivamente con atto dell'Ufficio di presidenza del Consiglio regionale e con atto del Presidente della Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I due direttori sono assunti con contratto a tempo determinato per la durata della legislatura, rinnovabile, e non possono esercitare altra attività professionale per tutta la durata dell'incarico; il contratto individua i casi di risoluzione anticipata del rapporto di lavoro.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Fatto salvo quanto previsto al
							<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							, all'inizio di ciascuna legislatura i direttori possono essere riconfermati con le procedure di cui
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, nel termine di centoventi giorni dal loro insediamento; la mancata conferma comporta la risoluzione di diritto del contratto.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Il trattamento economico dei direttori è determinato con l'atto di nomina, in misura non superiore alla retribuzione massima prevista per il personale regionale appartenente alla qualifica unica dirigenziale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Nei casi in cui i direttori siano scelti fra dipendenti della Regione, di enti locali o di altre amministrazioni pubbliche, si applicano le disposizioni di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-17;26#art7" xlink:type="simple">articolo 7, commi 1 e 2 della legge regionale 17 marzo 2000, n. 26</rif>
							(Riordino della legislazione regionale in materia di organizzazione e personale) e successive modifiche.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>I direttori esercitano i poteri e le funzioni propri della figura di direttore responsabile di organo di stampa, come stabilito dal contratto nazionale di lavoro giornalistico; competono loro inoltre le responsabilità amministrative e contabili attribuite ai dirigenti regionali per la gestione delle strutture organizzative; tali responsabilità non potranno costituire causa di retribuzioni aggiuntive sotto qualsiasi forma neppure indennitaria né compensativa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>I direttori assicurano il costante raccordo delle Agenzie con le strutture organizzative del Consiglio regionale e della Giunta regionale, con gli enti e le aziende regionali, per l'informazione in entrata e in uscita e per una efficace integrazione delle attività svolte con quelle proprie delle strutture della comunicazione dei due organi istituzionali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>
							I direttori contribuiscono alla definizione dei programmi annuali delle attività di informazione e comunicazione previsti dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002;22#art4" xlink:type="simple">articolo 4 della l.r. 22/2002</rif>
							e rispondono rispettivamente, all'Ufficio di presidenza del Consiglio regionale e agli organi di governo per l'attuazione delle attività di informazione previste dagli stessi programmi.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Personale giornalistico)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La dotazione organica e le qualifiche dei giornalisti sono determinati rispettivamente, con atto dell'Ufficio di presidenza del Consiglio regionale e con deliberazione della Giunta regionale, su proposta del direttore di riferimento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I giornalisti sono assunti, per ciascuna agenzia, tramite concorso pubblico per titoli ed esami.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>I giornalisti delle Agenzie non possono svolgere altra attività professionale, fatto salvo quanto previsto al riguardo dal contratto nazionale di lavoro giornalistico.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La contrattazione integrativa aziendale, nelle materie previste dal contratto nazionale di lavoro giornalistico, è effettuata tra una delegazione nominata dal Presidente della Giunta regionale e l'Associazione Stampa toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Gli oneri derivanti dalla presente legge, decorrenti dal 1° gennaio 2007 e stimati in euro 1.570.000,00 per ciascuno degli anni 2007 e 2008, sono imputati alla UPB 711 Funzionamento della struttura regionale - spese correnti del bilancio pluriennale a legislazione vigente 2006/2008, annualità 2007 e 2008.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							Ai fini della copertura degli oneri di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							sono apportate le seguenti variazioni al bilancio pluriennale a legislazione vigente 2006/2008, annualità 2007 e 2008:
						</alinea>
						<ep id="art5-com2-pun1">
							<num />
							<alinea>Anno 2007</alinea>
							<ep id="art5-com2-pun1-pun1">
								<num />
								<alinea>In diminuzione:</alinea>
								<ep id="art5-com2-pun1-pun1-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>UPB 133 Attività d'informazione, comunicazione e pubblicità istituzionale - spese correnti per euro 381.000,00</corpo>
								</ep>
								<ep id="art5-com2-pun1-pun1-pun2">
									<num>-</num>
									<corpo>UPB 134 Funzionamento del Consiglio regionale - spese correnti per euro 381.000,00</corpo>
								</ep>
								<ep id="art5-com2-pun1-pun1-pun3">
									<num>-</num>
									<corpo>UPB 741 Fondi - spese correnti per euro 400.000,00</corpo>
								</ep>
							</ep>
							<ep id="art5-com2-pun1-pun2">
								<num />
								<alinea>In aumento:</alinea>
								<ep id="art5-com2-pun1-pun2-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>UPB 711 Funzionamento della struttura regionale - spese correnti per euro 1.162.000,00</corpo>
								</ep>
							</ep>
						</ep>
						<ep id="art5-com2-pun2">
							<num />
							<alinea>Anno 2008</alinea>
							<ep id="art5-com2-pun2-pun1">
								<num />
								<alinea>In diminuzione:</alinea>
								<ep id="art5-com2-pun2-pun1-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>UPB 133 Attività d'informazione, comunicazione e pubblicità istituzionale - spese correnti per euro 381.000,00</corpo>
								</ep>
								<ep id="art5-com2-pun2-pun1-pun2">
									<num>-</num>
									<corpo>UPB 134 Funzionamento del Consiglio regionale - spese correnti per euro 381.000,00</corpo>
								</ep>
								<ep id="art5-com2-pun2-pun1-pun3">
									<num>-</num>
									<corpo>UPB 741 Fondi - spese correnti per euro 400.000,00</corpo>
								</ep>
							</ep>
							<ep id="art5-com2-pun2-pun2">
								<num />
								<alinea>In aumento</alinea>
								<ep id="art5-com2-pun2-pun2-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>UPB 711 Funzionamento della struttura regionale - spese correnti per euro 1.162.000,00</corpo>
								</ep>
							</ep>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Agli oneri per gli esercizi successivi si fa fronte con legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Le attività di informazione istituzionale previste nei programmi annuali di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002;22#art4" xlink:type="simple">articolo 4 della l.r. 22/2002</rif>
							trovano copertura rispettivamente, sulla UPB 134 Funzionamento del Consiglio regionale - spese correnti e sulla UPB 133 Attività di informazione, comunicazione e pubblicità istituzionale - spese correnti come previsto dalla medesima legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Disposizioni di prima applicazione)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>L'Ufficio di presidenza del Consiglio regionale e la Giunta regionale provvedono con rispettivi atti a sopprimere, a partire da una data comunque posteriore al 31 dicembre 2006, le strutture di informazione attualmente operanti presso i due organi ed alla contestuale costituzione delle Agenzie; provvedono inoltre, sentite le organizzazioni sindacali, all'assegnazione del personale amministrativo ed esecutivo appartenente al ruolo regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>In sede di prima applicazione la direzione dell'Agenzia per le attività di informazione del Consiglio regionale è affidata al responsabile del settore Informazione e comunicazione del Consiglio regionale in servizio al 31 dicembre 2005.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							In prima applicazione, la dotazione organica giornalistica di ciascuna Agenzia è determinata
							<h:span finevigore="t2" id="h1" iniziovigore="t1" status="abrogato">in dieci unità a tempo indeterminato</h:span>
							<h:span id="h2" iniziovigore="t2">in diciassette unità a tempo indeterminato per l'Agenzia della Giunta regionale ed in tredici unità a tempo indeterminato per l'Agenzia del Consiglio regionale</h:span>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							I giornalisti appartenenti al ruolo unico regionale in servizio a tempo indeterminato rispettivamente presso l'ufficio stampa del Consiglio regionale e presso l'ufficio stampa della Giunta regionale alla data di entrata in vigore della presente legge possono, entro quarantacinque giorni dall'entrata in vigore della presente legge, presentare domanda per transitare dal comparto Regioni e autonomie locali nel ruolo delle rispettive Agenzie di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							; tale personale cessa di appartenere al ruolo unico regionale al quale si applica il contratto del comparto Regioni e autonomie locali e contestualmente, previa sottoscrizione di apposito contratto di diritto privato a tempo indeterminato, entra a far parte del ruolo unico del personale regionale al quale si applica il contratto nazionale del lavoro giornalistico, con attribuzione dello stato giuridico e del trattamento economico corrispondente alla qualifica di redattore con oltre trenta mesi di anzianità professionale. Ai soli fini dell'anzianità di servizio sono valutati interamente gli anni prestati presso gli uffici stampa degli organi regionali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							I giornalisti di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com4" xlink:type="simple">comma 4</rif>
							che non presentano domanda di transito nei ruoli delle Agenzie nel termine prescritto permangono nel ruolo regionale comparto Regioni e autonomie locali e sono adibiti ad altra mansione nell'ambito del profilo professionale posseduto; in alternativa, ad essi può essere attribuito un diverso profilo professionale previsto dall'ordinamento regionale per la categoria di appartenenza, affine a quello attualmente posseduto.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">Il Vicepresidente GELLI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 2 agosto 2006</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 26.07.2006.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
