<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19830525" num="26 supplemento straordinario" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19830525" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-05-18;33" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Trasporti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19830525" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-05-18;33" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19830518">18 maggio 1983</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>33</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina tariffaria del trasporto pubblico locale e determinazione delle tariffe minime.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 12-4-1983</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 14-5-1983</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale regionale:</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità della legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							La presente legge detta la nuova disciplina delle tariffe del trasporto pubblico locale e ne determina il sistema tariffario minimo al fine di realizzare l'equilibrio del rapporto ricavi - costi in attuazione dei principi stabiliti dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981;151" xlink:type="simple">legge 151/81</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>TRASPORTI EXTRAURBANI</rubrica>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<comma id="art2-com1">
							<num />
							<corpo>
								Nell'esercizio del trasporto pubblico locale relativamente ai servizi extraurbani di concessione regionale, si applicano le tariffe minime indicate nelle
								<rif xlink:href="#ann1" xlink:type="simple">tabelle allegate A e B</rif>
								salvo quanto disposto dai successivi
								<mrif>
									<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">artt. 5</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">6</rif>
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<comma id="art3-com1">
							<num />
							<alinea>
								Il prezzo dei biglietti ordinari viaggiatori e degli abbonamenti è calcolato in base alla
								<rif xlink:href="#ann1" xlink:type="simple">tabella A</rif>
								e alle distanze risultanti dalla tabella polimetrica approvata per ciascuna linea ed è determinato secondo i seguenti criteri e modalità:
							</alinea>
							<en id="art3-com1-num1">
								<num>1)</num>
								<corpo>i biglietti di viaggio vengono rilasciati soltanto per le relazioni tra fermate per le quali è autorizzato il frazionamento della tariffa;</corpo>
							</en>
							<en id="art3-com1-num2">
								<num>2)</num>
								<corpo>per ogni relazione il prezzo è calcolato in base alle distanze risultanti dal percorso diretto, con la esclusione delle eventuali diramazioni;</corpo>
							</en>
							<en id="art3-com1-num3">
								<num>3)</num>
								<corpo>per le relazioni che iniziano o terminano in corrispondenza ad una fermata senza frazionamento di tariffa, si applica il prezzo relativo alla fermata per la quale è previsto il frazionamento di tariffa e che rispettivamente procede o segue quella facoltativa salvo il caso di cui al successivo punto 4;</corpo>
							</en>
							<en id="art3-com1-num4">
								<num>4)</num>
								<corpo>qualora in un centro abitato esista una sola fermata con frazionamento di tariffa, il prezzo relativo si applica a tutte quelle facoltative comprese nello stesso centro;</corpo>
							</en>
							<en id="art3-com1-num5">
								<num>5)</num>
								<corpo>
									per le relazioni comuni a più linee dello stesso percorso si applica uguale tariffa, salvo il disposto dell'
									<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
									;
								</corpo>
							</en>
							<en id="art3-com1-num6">
								<num>6)</num>
								<corpo>per le relazioni che prevedono interscambio fra più linee la tariffa deve essere riferita alla percorrenza complessiva.</corpo>
							</en>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num />
							<corpo>Per esigenze di integrazione tra servizio extra - urbano ed urbano il Consiglio regionale, anche su proposta degli Enti locali interessati può stabilire discipline tariffarie diverse da quelle della presente legge su determinate linee o tratti di linea.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num />
							<corpo>In ogni caso per le relazioni comuni la tariffa della prima tratta extraurbana non può essere inferiore a quella urbana.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<comma id="art4-com1">
							<num />
							<corpo>
								Ai viaggiatori che ne facciano richiesta sono rilasciati biglietti di abbonamento mensile alle tariffe della
								<rif xlink:href="#ann1" xlink:type="simple">tabella A</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num />
							<corpo>
								Ai lavoratori dipendenti che ne facciano richiesta documentata, anche mediante dichiarazione sostitutiva, sono inoltre rilasciati i biglietti di abbonamento con validità di cinque giorni o sei giorni, nell'ambito della settimana indicata, alla tariffa della
								<rif xlink:href="#ann1" xlink:type="simple">tabella A</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com3">
							<num />
							<corpo>I suddetti biglietti di abbonamento sono riferiti a relazioni determinate, sono non cedibili, a vista e senza limitazioni del numero delle corse.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com4">
							<num />
							<corpo>Gli abbonamenti settimanali devono riportare l'indicazione dei giorni di non utilizzo, scelti dall'utente al momento dell'acquisto; quelli mensili hanno validità dal primo all'ultimo giorno del mese.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com5">
							<num />
							<corpo>Gli abbonamenti rilasciati da un'azienda concessionaria di trasporti locali per una determinata tratta sono validi anche per i servizi di trasporto gestiti da altre aziende sul medesimo percorso.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com6">
							<num />
							<corpo>Le aziende interessate provvedono alle relative convenzioni per la ripartizione dei proventi entro tre mesi dall'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<comma id="art5-com1">
							<num />
							<corpo>Possono essere istituiti, anche su proposta degli enti locali interessati, biglietti ed abbonamenti cumulativi fra servizi di trasporti gestiti anche da aziende diverse. Le relative tariffe sono riferite alla percorrenza complessiva.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num />
							<corpo>Per i servizi di trasporto strada - rotaia è ammessa la adozione, con deliberazione del Consiglio regionale, sulla base di convenzioni stipulate con l'Azienda delle FFSS, di tariffe diverse da quelle della tabella A per la percorrenza complessiva.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<comma id="art6-com1">
							<num />
							<corpo>
								Per le corse celeri individuate con apposita delibera del Consiglio regionale le tariffe di cui alla
								<rif xlink:href="#ann1" xlink:type="simple">tabella A</rif>
								sono aumentate del 25% con arrotondamento alle 100 lire superiori.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num />
							<corpo>Le aziende possono istituire il servizio di prenotazione dei posti per corse celeri applicando un prezzo corrispondente al 10% della tariffa di corsa semplice, dandone comunicazione alla Giunta regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<comma id="art7-com1">
							<num />
							<corpo>Ciascun viaggiatore ha diritto di portare con sè gratuitamente due bagagli di peso complessivo non superiore a Kg. 10 e di dimensioni non superiori a cm. 50x30x25.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num />
							<corpo>
								Per i bagagli che eccedono il numero, il peso e le dimensioni di cui al comma precedente, il prezzo del biglietto è calcolato in base alla tariffa indicata nella
								<rif xlink:href="#ann1" xlink:type="simple">tabella allegata "B"</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num />
							<corpo>Per i bagagli di peso superiore a Kg. 10 la tassazione deve essere fatta al netto dei primi 10, trasportati in franchigia.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com4">
							<num />
							<corpo>
								I bagagli di peso fino a Kg. 10 che eccedono le dimensioni di cui al
								<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								vengono tassati in base alla classe di tariffa da 11 a 20.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com5">
							<num />
							<corpo>Le frazioni di chilogrammi si arrotondano per difetto.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com6">
							<num />
							<corpo>Gli enti e le aziende che esercitano servizi di pubblico trasporto possono effettuare anche il trasporto di colli non accompagnati. I proventi di tale servizio debbono assicurare la copertura integrale dei relativi costi.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<comma id="art8-com1">
							<num />
							<corpo>Le aziende e gli enti presentano alla Regione le nuove tabelle polimetriche delle tariffe, entro quindici giorni dall'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num />
							<corpo>Per la formazione delle tabelle polimetriche le frazioni di chilometro sono arrotondate al chilometro superiore.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com3">
							<num />
							<corpo>Nei servizi di trasporto pubblico extraurbano i divieti di carico sono ammessi solo se posti a protezione dei servizi ad impianti fissi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com4">
							<num />
							<corpo>Qualora, al fine di conseguire l'equilibrio economico dei bilanci dei servizi di trasporto, le aziende e gli enti concessionari intendano disporre variazioni tariffarie in aumento rispetto al sistema tariffario minimo disposto dalla presente legge, devono darne comunicazione alla Giunta regionale almeno 30 giorni prima dell'adozione del provvedimento.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<comma id="art9-com1">
							<num />
							<corpo>La Giunta in sede di rilascio o di modifica delle concessioni di servizi di trasporto pubblico può obbligare le aziende che gestiscono servizi di trasporto in zone non servite altrimenti al trasporto di giornali quotidiani e medicinali in partite, questi ultimi fino a 5 Kg.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num />
							<corpo>Le tariffe e le modalità di trasporto di giornali quotidiani e di medicinali saranno fissate sentiti le testate interessate, l'ordine dei Farmacisti, l'ANAC e la CISPEL toscani.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<comma id="art10-com1">
							<num />
							<corpo>La disciplina tariffaria prevista dalla presente legge non si applica ai servizi di gran turismo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num />
							<corpo>Nei provvedimenti della Giunta regionale concernenti concessioni di servizi di gran turismo è determinato per ogni gita o tratta il prezzo complessivo del trasporto a carico di ciascun utente, nonchè il numero minimo dei biglietti emessi, al di sotto del quale l'impresa può sopprimere la gita.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>TRASPORTI URBANI</rubrica>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<comma id="art11-com1">
							<num />
							<alinea>Gli enti e le aziende che esercitano servizi di trasporto urbano pongono in vendita per l'utenza:</alinea>
							<el id="art11-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>biglietti per corsa semplice e biglietti con validità oraria di rete; la tariffa minima per corsa semplice è fissata in Lire 300 e, per le città con oltre 200.000 abitanti, in Lire 400. Tale prezzo è incrementato almeno di Lire 100 nel caso di biglietti con validità oraria di rete;</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>carte personali di libera circolazione, con validità giornaliera o di 24 ore; per l'intera rete le relative tariffe minime sono fissate in L. 1.000 e per le città con oltre 200.000 abitanti in L. 2.000;</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>abbonamenti mensili con validità di rete o di percorso;</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>abbonamenti di cui alla lettera precedente a tariffa agevolata riservati a lavoratori con limitazione oraria e dell'estensione dei servizi.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num />
							<corpo>
								I Comuni singoli od associati determinano le tariffe ed i tipi di biglietti da porre in vendita per ciascuna delle categorie tariffarie di cui alle lettere precedenti, tenuto conto dell'estensione della rete, della frequenza delle corse, delle esigenze del bilancio nel rispetto comunque della misura stabilita dal decreto del Ministro dei Trasporti di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981;151#art6" xlink:type="simple">lettera b) dell'art. 6 della L. 151/81</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com3">
							<num />
							<corpo>Per gli abbonamenti di cui alla lettera c, dovrà essere tenuto conto delle tariffe applicate per i biglietti e le carte giornaliere dell'esigenza di incentivare l'uso abituale del trasporto collettivo anche con particolare riferimento a determinate categorie sociali e, nel caso in cui la rete comprenda anche percorsi non urbani, delle tariffe vigenti sulle autolinee extraurbane.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com4">
							<num />
							<corpo>
								Le tariffe stabilite nel presente articolo possono essere aumentate per conseguire un migliore equilibrio nel rapporto ricavi - costi secondo le determinazioni del Consiglio regionale ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art19-com3" xlink:type="simple">art. 19, comma 3</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com5">
							<num />
							<corpo>Per i biglietti ed abbonamenti cumulativi di trasporti urbani con ferrovie statali od in concessione, o con altri servizi di trasporto pubblico extraurbano, possono essere autorizzate dal Consiglio regionale anche tariffe diverse da quelle di cui all'articolo precedente, facendo riferimento al percorso complessivo cui il biglietto o abbonamento cumulativo si riferisce.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<comma id="art12-com1">
							<num />
							<corpo>Il Consiglio regionale definisce indirizzi ed interventi volti a favorire la circolazione e l'uso dei mezzi collettivi di trasporto nei centri urbani e nelle isole dell'arcipelago.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit3">
					<num>TITOLO III</num>
					<rubrica>NORME COMUNI</rubrica>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<comma id="art13-com1">
							<num />
							<alinea>Le aziende che esercitano servizi di trasporto pubblico locale hanno l'obbligo di:</alinea>
							<en id="art13-com1-num1">
								<num>1)</num>
								<corpo>porre in evidenza alle fermate indicate dal Comune competente la frequenza dei passaggi di ogni singola linea nonchè, per i servizi extraurbani, i quadri orario delle linee relative;</corpo>
							</en>
							<en id="art13-com1-num2">
								<num>2)</num>
								<corpo>pubblicare e diffondere, almeno due volte l'anno l'orario completo di tutti i loro servizi con la durata delle percorrenze delle linee urbane, i quadriorari delle linee extraurbane con la lunghezza delle singole tratte e le tabelle tariffarie delle linee extraurbane e dei servizi urbani;</corpo>
							</en>
							<en id="art13-com1-num3">
								<num>3)</num>
								<corpo>esporre al pubblico, per i servizi urbani, nei punti indicati dal Comune competente, una carta della rete con indicate graficamente ed elencate le diverse linee e le tariffe vigenti.</corpo>
							</en>
						</comma>
						<comma id="art13-com2">
							<num />
							<corpo>L'inosservanza della norma di cui al punto 1) comporta per l'azienda esercente il servizio la sanzione amministrativa pecuniaria da Lire 30.000 a Lire 100.000 per ogni fermata sprovvista in tutto od in parte delle indicazioni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com3">
							<num />
							<corpo>L'inosservanza della norma di cui al punto 2) comporta per l'azienda esercente la rete dei servizi la sanzione amministrativa pecuniaria da Lire 3 milioni a Lire 12 milioni per ogni orario non pubblicato e diffuso.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<comma id="art14-com1">
							<num />
							<corpo>Entro due anni dall'entrata in vigore della presente legge le aziende e gli enti esercenti servizi pubblici di trasporto locale provvedono all'installazione sui veicoli, secondo apposita regolamentazione stabilita dal Consiglio regionale, di dispositivi registratori per il controllo automatico del traffico e della velocità e regolarità dei servizi tali da assicurare anche una documentazione omogenea sul trasporto pubblico locale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com2">
							<num />
							<corpo>Per la mancata installazione dei dispositivi rispondenti ai requisiti prescritti ai sensi del comma precedente o per il loro mancato funzionamento si applica una sanzione amministrativa pecuniaria da Lire 500.000 a L. 5 milioni.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art15">
						<num>ARTICOLO 15</num>
						<comma id="art15-com1">
							<num />
							<corpo>
								Alla applicazione delle sanzioni previste dalla presente legge agli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">13</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">14</rif>
								</mrif>
								provvede il Presidente della Giunta regionale ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-11-24;9689" xlink:type="simple">legge 24 novembre 1981 n 9689</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art16">
						<num>ARTICOLO 16</num>
						<comma id="art16-com1">
							<num />
							<corpo>Ai portatori di handicap con invalidità dal 67 al 100% per cause civili, di lavoro, di guerra e di servizio, dalla I alla V categoria, ai sordomuti, ai ciechi civili, agli invalidi minori di 18 anni, ai Cavalieri di Vittorio Veneto, ai perseguitati politici antifascisti riconosciuti che lo richiedono, possono essere rilasciate, previa esibizione di idonea documentazione, tessere di libera circolazione sui trasporti pubblici locali che si svolgono nel territorio regionale. Le tessere hanno validità anche per gli accompagnatori autorizzati ai sensi delle norme vigenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com2">
							<num />
							<corpo>Lo stesso beneficio può essere esteso agli ultra sessantacinquenni, agli invalidi di guerra, di lavoro, civili, per servizio il cui reddito personale complessivo sia inferiore o uguale al valore minimo della pensione di vecchiaia corrisposta dall'INPS.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com3">
							<num />
							<corpo>Criteri, modalità e procedure per il rilascio e la determinazione degli oneri sono disciplinati con successivi appositi provvedimenti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art17">
						<num>ARTICOLO 17</num>
						<comma id="art17-com1">
							<num />
							<corpo>Alle aziende che gestiscono servizi di trasporto pubblico locale, cui vengono corrisposti contributi o sovvenzioni di esercizio da parte della Regione o di Enti locali, è fatto divieto di rilasciare tessere di libera circolazione e biglietti gratuiti o a tariffa ridotta, validi sulle linee da essa gestite.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com2">
							<num />
							<corpo>L'Ente locale può deliberare concessioni di viaggio gratuite o ridotte per determinare categorie di utenti provvedendo a rimborsare all'azienda la differenza del prezzo di ogni documento di viaggio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art18">
						<num>ARTICOLO 18</num>
						<comma id="art18-com1">
							<num />
							<corpo>I viaggiatori dei servizi di trasporto pubblico locale sprovvisti di documento di viaggio o muniti di documento di viaggio comunque non valido sono tenuti al pagamento di una sanzione amministrativa pari a 30 volte il biglietto a tariffa ordinaria per corsa semplice per i servizi urbani e per i servizi extra - urbani 10 volte il prezzo del biglietto riferito alla tratta dal capolinea alla fermata successiva all'accertamento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com2">
							<num />
							<corpo>All'accertamento della irregolarità di cui al comma precedente provvedono le aziende concessionarie con personale all'uopo autorizzato, di cui deve essere assicurata la qualità del giurato nelle forme volute dalla legge.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com3">
							<num />
							<corpo>
								L'importo della sanzione amministrativa prevista dal
								<rif xlink:href="#art18-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								è devoluto all'azienda concessionaria.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art19">
						<num>ARTICOLO 19</num>
						<comma id="art19-com1">
							<num />
							<corpo>Il Consiglio regionale, anche su proposta degli Enti locali interessati, e comunque con il concorso degli stessi, procede almeno una volta all'anno alla verifica degli effetti delle disposizioni contenute nella presente legge e stabilisce con apposita deliberazione le modifiche tariffarie che si rendessero necessarie.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com2">
							<num />
							<alinea>Le tariffe dei biglietti e degli abbonamenti nonchè del trasporto bagagli per i servizi di trasporto pubblico locale saranno definite tenendo conto anche dei seguenti elementi:</alinea>
							<el id="art19-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>variazione del costo di produzione del servizio;</corpo>
							</el>
							<el id="art19-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>coordinamento con le tariffe ferroviarie;</corpo>
							</el>
							<el id="art19-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>l'incremento del rapporto ricavi - costi da conseguire annualmente.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art19-com3">
							<num />
							<corpo>
								Il Consiglio regionale, nel rispetto delle procedure di cui al
								<rif xlink:href="#art19-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								e, con riferimento ai provvedimenti di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981;151#art6" xlink:type="simple">art. 6, lett. b), della Legge 151/81</rif>
								determina altresì l'eventuale articolazione territoriale del rapporto ricavi - costi.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art20">
						<num>ARTICOLO 20</num>
						<comma id="art20-com1">
							<num />
							<corpo>
								<mod id="mod1">
									Sono abrogate le norme della
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-02-21;23" xlink:type="simple">LR 21.2.1981 n. 23</rif>
									con esclusione di quelle di cui all'
									<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
									.
								</mod>
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana. La presente legge dichiarata urgente per gli effetti e con le modalità di cui al
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127-com2" xlink:type="simple">comma 2 dell'art. 127 della Costituzione</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art28" xlink:type="simple">art. 28 dello Statuto</rif>
				entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 18 maggio 1983.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 12-4-1983 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 14-5-1983.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="19830525" num="26 supplemento straordinario" tipo="BURT" />
								<entratainvigore norm="19830525" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-05-18;33:allegato" />
								<materie vocabolario="Regione Toscana">
									<materia valore="Trasporti" />
								</materie>
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione />
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<h:p>
								TABELLA A
								<h:br />
								Tariffe minime per il trasporto pubblico locale relative ai servizi extraurbani di concessione regionale.
							</h:p>
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td>Corsa semplice</h:td>
										<h:td>Abbon. mensile</h:td>
										<h:td>Abbon. settimanali Km.</h:td>
										<h:td>lavoratori dipendenti e studenti</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td>5 giorni</h:td>
										<h:td>6 giorni</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>1 - 4</h:td>
										<h:td>300</h:td>
										<h:td>7.500</h:td>
										<h:td>1.300</h:td>
										<h:td>1.600</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>5 - 8</h:td>
										<h:td>500</h:td>
										<h:td>10.000</h:td>
										<h:td>1.700</h:td>
										<h:td>2.100</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>9 - 12</h:td>
										<h:td>600</h:td>
										<h:td>13.000</h:td>
										<h:td>2.000</h:td>
										<h:td>2.600</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>13 - 16</h:td>
										<h:td>800</h:td>
										<h:td>16.000</h:td>
										<h:td>2.600</h:td>
										<h:td>3.100</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>17 - 20</h:td>
										<h:td>900</h:td>
										<h:td>18.000</h:td>
										<h:td>3.000</h:td>
										<h:td>3.500</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>21 - 24</h:td>
										<h:td>1.000</h:td>
										<h:td>20.000</h:td>
										<h:td>3.300</h:td>
										<h:td>3.900</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>25 - 28</h:td>
										<h:td>1.200</h:td>
										<h:td>21.000</h:td>
										<h:td>3.600</h:td>
										<h:td>4.300</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>29 - 34</h:td>
										<h:td>1.400</h:td>
										<h:td>23.000</h:td>
										<h:td>3.900</h:td>
										<h:td>4.700</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>35 - 38</h:td>
										<h:td>1.500</h:td>
										<h:td>24.000</h:td>
										<h:td>4.200</h:td>
										<h:td>4.900</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>39 - 42</h:td>
										<h:td>1.700</h:td>
										<h:td>26.000</h:td>
										<h:td>4.400</h:td>
										<h:td>5.300</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>43 - 48</h:td>
										<h:td>1.800</h:td>
										<h:td>27.000</h:td>
										<h:td>4.700</h:td>
										<h:td>5.600</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>47 - 50</h:td>
										<h:td>2.000</h:td>
										<h:td>29.000</h:td>
										<h:td>5.000</h:td>
										<h:td>6.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>51 - 54</h:td>
										<h:td>2.200</h:td>
										<h:td>30.000</h:td>
										<h:td>5.200</h:td>
										<h:td>6.200</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>55 - 58</h:td>
										<h:td>2.400</h:td>
										<h:td>32.000</h:td>
										<h:td>5.500</h:td>
										<h:td>6.500</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>59 - 61</h:td>
										<h:td>2.600</h:td>
										<h:td>35.000</h:td>
										<h:td>6.000</h:td>
										<h:td>7.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>65 - 70</h:td>
										<h:td>2.800</h:td>
										<h:td>38.000</h:td>
										<h:td>6.500</h:td>
										<h:td>7.800</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>71 - 76</h:td>
										<h:td>3.000</h:td>
										<h:td>41.000</h:td>
										<h:td>7.200</h:td>
										<h:td>8.600</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>77 - 84</h:td>
										<h:td>3.300</h:td>
										<h:td>45.000</h:td>
										<h:td>7.800</h:td>
										<h:td>9.400</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>85 - 92</h:td>
										<h:td>3.700</h:td>
										<h:td>48.000</h:td>
										<h:td>8.500</h:td>
										<h:td>10.100</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>93 - 100</h:td>
										<h:td>4.000</h:td>
										<h:td>53.000</h:td>
										<h:td>9.100</h:td>
										<h:td>10.900</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>101 - 110</h:td>
										<h:td>4.400</h:td>
										<h:td>56.000</h:td>
										<h:td>9.800</h:td>
										<h:td>11.700</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>111 - 120</h:td>
										<h:td>4.800</h:td>
										<h:td>63.000</h:td>
										<h:td>10.900</h:td>
										<h:td>13.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>121 - 130</h:td>
										<h:td>5.200</h:td>
										<h:td>66.000</h:td>
										<h:td>11.400</h:td>
										<h:td>13.700</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>131 - 140</h:td>
										<h:td>5.600</h:td>
										<h:td>69.000</h:td>
										<h:td>12.000</h:td>
										<h:td>14.300</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>141 - 150</h:td>
										<h:td>6.000</h:td>
										<h:td>75.000</h:td>
										<h:td>13.000</h:td>
										<h:td>15.600</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>151 - 160</h:td>
										<h:td>6.300</h:td>
										<h:td>78.000</h:td>
										<h:td>13.500</h:td>
										<h:td>16.300</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>161 - 170</h:td>
										<h:td>6.600</h:td>
										<h:td>81.000</h:td>
										<h:td>14.000</h:td>
										<h:td>16.900</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>171 - 180</h:td>
										<h:td>6.900</h:td>
										<h:td>84.000</h:td>
										<h:td>14.600</h:td>
										<h:td>17.600</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>181 - 190</h:td>
										<h:td>7.200</h:td>
										<h:td>87.000</h:td>
										<h:td>15.000</h:td>
										<h:td>18.200</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>191 - 200</h:td>
										<h:td>7.500</h:td>
										<h:td>90.000</h:td>
										<h:td>15.600</h:td>
										<h:td>19.000</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
							<contenitore id="con2" nome="">
								<h:p>
									TABELLA B
									<h:br />
									Tariffe bagagli accompagnati
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>12 - 20</h:td>
											<h:td>21 - 30</h:td>
											<h:td>31 - 40</h:td>
											<h:td>41 - 50</h:td>
											<h:td>51 - 60</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>km.</h:td>
											<h:td>Lire</h:td>
											<h:td>Lire</h:td>
											<h:td>Lire</h:td>
											<h:td>Lire</h:td>
											<h:td>Lire</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>da 1 a 20</h:td>
											<h:td>500</h:td>
											<h:td>600</h:td>
											<h:td>800</h:td>
											<h:td>1.000</h:td>
											<h:td>1.200</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>da 21 a 40</h:td>
											<h:td>600</h:td>
											<h:td>800</h:td>
											<h:td>1.000</h:td>
											<h:td>1.200</h:td>
											<h:td>1.500</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>da 41 a 60</h:td>
											<h:td>800</h:td>
											<h:td>1.000</h:td>
											<h:td>1.200</h:td>
											<h:td>1.500</h:td>
											<h:td>1.800</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>da 61 a 100</h:td>
											<h:td>1.000</h:td>
											<h:td>1.200</h:td>
											<h:td>1.500</h:td>
											<h:td>1.800</h:td>
											<h:td>2.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>da 101 a 150</h:td>
											<h:td>1.200</h:td>
											<h:td>1.500</h:td>
											<h:td>1.800</h:td>
											<h:td>2.000</h:td>
											<h:td>2.200</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>oltre 150</h:td>
											<h:td>1.500</h:td>
											<h:td>1.800</h:td>
											<h:td>2.000</h:td>
											<h:td>2.300</h:td>
											<h:td>2.500</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</contenitore>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
