<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19830810" num="38 supplemento straordinario" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19830825" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-08-02;58" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Caccia" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19830825" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-08-02;58" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19830802">2 agosto 1983</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>58</numDoc>
				<titoloDoc>
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-03-15;17" xlink:type="simple">LR 15-3-1980 n. 17</rif>
					. Norme per la difesa della fauna e regolamentazione dell'attività venatoria - Modifica dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-03-15;17#art42" xlink:type="simple">art. 42</rif>
					.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 29-6-1983</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 27-7-1983</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<alinea>A partire dall'anno 1984 le entrate derivanti dalla tassa di concessione regionale per l'esercizio venatorio vengono destinate come segue:</alinea>
						<el id="art1-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>nella misura del 5% a favore dei Comuni per la tutela delle produzioni agricole.La ripartizione è effettuata con le modalità indicate al precedente art. 39;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>nella misura del 5% a favore dei Comuni per l'esercizio delle funzioni amministrative delegate. La ripartizione è effettuata per il 70% in rapporto alla superficie agricola e forestale e per il 30% in rapporto al numero dei cacciatori residenti;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								nella misura del 5% a favore delle Province per l'esercizio delle funzioni amministrative delegate. La ripartizione è effettuata per il 70% in rapporto alla superficie agricola e forestale e per il 30% in relazione al numero dei cacciatori residenti. Le somme eventualmente residue rispetto agli stanziamenti di cui alle lettere b) e c) sono utilizzate dai Comuni singoli ed associati per interventi di cui alla
								<rif xlink:href="#art1-com1-letd" xlink:type="simple">successiva lett. d)</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<alinea>nella misura del 65% a favore delle Associazioni Intercomunali e delle Comunità montane per interventi di tutela, incremento, recupero e ripristino delle risorse faunistico - ambientali nell'ambito degli indirizzi generali del piano regionale, e per l'attivazione degli istituti e delle strutture previste dalla presente legge.</alinea>
							<ep id="art1-com1-letd-pun1">
								<num />
								<corpo>L'erogazione dei fondi suddetti alle Associazioni Intercomunali ed alle Comunità Montane è effettuata dalla Giunta Regionale su progetti approvati dalle stesse, definiti per obiettivi, modalità di attuazione, tempi e relative spese e corredati da parere favorevole espresso dalla Amministrazione Provinciale competente per territorio.</corpo>
							</ep>
							<ep id="art1-com1-letd-pun2">
								<num />
								<corpo>Le Associazioni Intercomunali e le Comunità Montane possono utilizzare i fondi loro assegnati anche per finanziare iniziative faunistico - ambientali di altri Enti o di privati, singoli ed associati, ricomprese nei rispettivi progetti.</corpo>
							</ep>
							<ep id="art1-com1-letd-pun3">
								<num />
								<corpo>Per garantire le necessarie funzioni di coordinamento e per l'attuazione dei rispettivi piani faunistici, le Amministrazioni Provinciali esprimono il proprio parere sui progetti delle Associazioni Intercomunali e delle Comunità Montane al 31 maggio ed al 31 ottobre di ogni anno.</corpo>
							</ep>
							<ep id="art1-com1-letd-pun4">
								<num />
								<corpo>Al termine di ogni semestre le Associazioni Intercomunali e le Comunità Montane sono tenute a fornire all'Amministrazione Provinciale competente ed alla Giunta Regionale il rendiconto operativo e finanziario relativo ad ogni singolo progetto. Per i progetti di durata annuale o pluriennale dovranno essere forniti i rispettivi stati di avanzamento.</corpo>
							</ep>
							<ep id="art1-com1-letd-pun5">
								<num />
								<corpo>Ai fini dell'erogazione dei fondi sono considerati prioritari i progetti, presentati da Enti pubblici o da operatori associati, che siano finalizzati alla difesa, al ripristino ed alla valorizzazione dell'ambiente.</corpo>
							</ep>
						</el>
						<el id="art1-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>nella misura del 2% a favore della Giunta regionale per iniziative di interesse regionale in favore dell'ambiente e della fauna, per attività di educazione e di propaganda, per contributi ad Enti ed Associazioni e per l'espletamento in genere dei compiti propri della Giunta stessa ai sensi della presente legge.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale entro il 30 novembre di ciascun anno ripartisce le somme riscosse a titolo di tassa di concessione regionale per l'esercizio venatorio tra i diversi interventi indicati. Parte delle somme di cui alla lettera e) del precedente comma possono essere destinate a copertura delle spese di funzionamento istituzionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per l'anno 1983 le entrate derivanti dalle tasse di concessione regionale per l'esercizio venatorio non destinate, al momento dell'entrata in vigore della presente legge, agli interventi previsti dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-03-15;17#art42" xlink:type="simple">art. 42 della LR 15-3-1980 n. 17</rif>
							, sono interamente utilizzate per gli interventi indicati alla
							<rif xlink:href="#art1-com1-letd" xlink:type="simple">lettera d), comma 1, dell'art. 1</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>A tal fine al bilancio di previsione per l'esercizio finanziario del corrente anno è aggiunto, nella parte "Spesa", il capitolo n. 11070 con la seguente denominazione "Fondo di gestione e d'intervento da erogare, alle Associazioni Intercomunali e alle Comunità Montane, per interventi di tutela, incremento, recupero o ripristino delle risorse ambientali e faunistiche", da alimentare in rispondenza alle riscossioni effettuate a titolo di tassa di concessione regionale per l'esercizio venatorio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 2 agosto 1983.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 29-6-1983 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 27-7-1983.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
