<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19830302" num="11" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19830317" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-02-21;13" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Organizzazioni" />
						<materia valore="Disabili" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19830317" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-02-21;13" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19830221">21 febbraio 1983</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>13</numDoc>
				<titoloDoc>Mostra Convegno dedicata agli ausili tecnici per handicappati.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 11-1-1983</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 26-2-1983</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>Al fine di garantire il pieno diritto all'inserimento lavorativo, nel contesto sociale e familiare, nonchè il diritto allo studio e alla formazione professionale delle persone handicappate ed, in particolare, nell'intento di assicurare nell'immediato a tutte le persone portatrici di svantaggio una efficace occasione di conoscenze e di fruizione di mezzi per un tipo di convivenza autonoma nel massimo recupero funzionale, la Regione Toscana, anche nell'intento di stimolare la ricerca scientifica nel settore, finanzia e promuove l'organizzazione in Firenze, per l'anno 1983 di una mostra - convegno di ausili tecnici e di beni strumentali per handicappati denominata "Florentia Auxilia".</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>La mostra - convegno sarà particolarmente dedicata a quei lavori e a quelle opere che, in un contesto di studi interdisciplinare, abbiano tenuto conto delle capacità residue della persona svantaggiata di compensare in tutto od in parte le minorazioni a fronte di reali e concreti obiettivi o inserimenti sociali e nel lavoro.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>Sono istituiti un Comitato organizzatore ed un Comitato di Consulenza Tecnico - Scientifica nominati con deliberazione del Consiglio regionale su proposta della Giunta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<alinea>Il Comitato organizzatore è composto come segue:</alinea>
						<ep id="art2-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>Presidente del Consiglio regionale o suo delegato;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>Presidente della Giunta regionale o suo delegato;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com2-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>tre Consiglieri regionali;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com2-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>Presidente della delegazione regionale dell'ANCI o suo delegato;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com2-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>Presidente dell'URPT o suo delegato;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com2-pun6">
							<num>-</num>
							<corpo>un rappresentante del Ministero della Pubblica Istruzione;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com2-pun7">
							<num>-</num>
							<corpo>sei delegati regionali delle Associazioni di categoria maggiormente rappresentative;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com2-pun8">
							<num>-</num>
							<corpo>tre delegati regionali delle Associazioni del volontariato;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com2-pun9">
							<num>-</num>
							<corpo>tre rappresentanti delle Organizzazioni sindacali regionali dei lavoratori;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com2-pun10">
							<num>-</num>
							<corpo>Presidente dell'Unione regionale delle Camere di commercio della Toscana o suo delegato.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<alinea>Il Comitato di consulenza tecnico - scientifica è composto da un rappresentante per ciascuno dei seguenti Enti o Organismi:</alinea>
						<ep id="art2-com3-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>Università degli studi di Firenze, Pisa e Siena;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com3-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>Consiglio Nazionale delle Ricerche;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com3-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>Associazioni delle categorie degli invalidi maggiormente rappresentative;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com3-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>Unità sanitarie locali della Toscana con individuazione su base provinciale.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num />
						<corpo>Il Comitato organizzatore nomina nel proprio seno una Giunta esecutiva per la gestione tecnica, amministrativa e contabile composta da cinque membri, di cui almeno un rappresentante della Regione Toscana con funzioni di Presidente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num />
						<corpo>La Giunta esecutiva si avvarrà dell'assistenza dei funzionari dei dipartimenti ed uffici della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Al Comitato organizzatore della mostra - convegno è destinato, per i fini di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							della presente legge, un contributo di L. 200.000.000 della Regione Toscana.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>Ad iniziativa conclusa, il Comitato organizzatore assicura il versamento nel bilancio regionale delle risultanze contabili della mostra - convegno previa differenza delle spese sostenute.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Il Comitato di cui al precedente comma, al termine della manifestazione, trasmette la rendicontazione delle entrate e delle spese con tutti gli atti relativi, unitamente ad una documentazione relazione, alla Giunta regionale la quale informa il Consiglio sui risultati dell'iniziativa.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il contributo previsto all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							della presente legge fa carico al bilancio dell'esercizio 1983 al Cap. 18260 che viene istituito con la variazione di cui al successivo comma.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<alinea>Al Bilancio di previsione per l'anno finanziario 1983 sono apportate alla parte "spese" per analoghi importi, le seguenti variazioni di competenza e di cassa:</alinea>
						<ep id="art5-com2-pun1">
							<num />
							<corpo>
								In diminuzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 50000</h:td>
											<h:td>Fondo globale per il finanziamento di spese l'adempimento di funzioni normali (Spese correnti)</h:td>
											<h:td>L. 200.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art5-com2-pun2">
							<num />
							<corpo>
								Di nuova istituzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 18260</h:td>
											<h:td>Contributo per l'organizzazione di una mostra convegno dedicata agli ausili per gli handicappati denominata "Florentia Auxilia"</h:td>
											<h:td>L. 200.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 21 febbraio 1983.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 11-1-1983 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 26-2-1983.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
