<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t4" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19830622" num="31" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19830707" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t4" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-06-13;42" />
					<urn iniziovigore="t4" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-06-13;42@1987-02-16" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Credito" />
						<materia valore="Artigianato" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19830707" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19830707" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19830707" fonte="ra2" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="19870312" fonte="rp1" id="t4" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-06-13;42" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-04-04;20" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-05-03;37" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-02-16;12" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-04-04;20" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-04-04;20" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod2" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t3" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-05-03;37" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-05-03;37" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1983-06-13;42" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-02-16;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-02-16;12#art10-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 10, comma 1 della legge Regione Toscana 16 febbraio 1987, n. 12" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19830613">13 giugno 1983</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>42</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina delle agevolazioni finanziarie a favore delle cooperative artigiane di garanzia e loro consorzio.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 3-5-1983</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="LeggeRegionale1-tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>DISCIPLINA DEGLI INTERVENTI A FAVORE DELLE COOPERATIVE ARTIGIANE DI GARANZIA</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Finalità)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num />
							<corpo>
								La Regione riconosce il carattere di mutualità delle Cooperative artigiane di garanzia costituite tra imprese iscritte agli albi provinciali dell'Artigianato toscano, promuovendone lo sviluppo, in armonia con l'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art4" xlink:type="simple">art. 4 dello Statuto</rif>
								, lo sviluppo quali organismi atti a fornire consulenza finanziaria ed a perseguire le finalità indicate nel programma regionale di sviluppo.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Destinatari degli interventi)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num />
							<corpo>La Regione interviene a favore delle cooperative artigiane di garanzia con le iniziative previste dalla presente legge. Negli articoli seguenti è usata, per indicare le cooperative artigiane di garanzia, la sola parola "cooperative".</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num />
							<corpo>I contributi sono concessi a cooperative con statuto conforme allo statuto tipo approvato dal Consiglio regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com3">
							<num />
							<corpo>Le cooperative sono tenute ad adeguare il loro statuto allo statuto tipo entro un anno dall'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com4">
							<num />
							<corpo>Le cooperative dovranno essere formate da un numero di soci non inferiore a 350, ovvero a 200 soci qualora abbiano sede sociale nel territorio di comunità montane.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com5">
							<num />
							<alinea>Possono essere concessi contributi a cooperative con un numero di soci inferiore a quello stabilito nel precedente comma:</alinea>
							<ep id="art2-com5-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>limitatamente ad un periodo di due anni, per le cooperative già costituite alla data di entrata in vigore della presente legge;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art2-com5-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>
									in base a provvedimenti del Consiglio regionale qualora ricorrano particolari motivi connessi alle condizioni socio - economiche delle aree di cui alla
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-17;37" xlink:type="simple">legge regionale 17 agosto 1979, n. 37</rif>
									, in cui operano le cooperative stesse.
								</corpo>
							</ep>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Interventi a favore delle cooperative)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num />
							<alinea>
								Il Panorama regionale degli interventi finanziari di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-03-27;22#art2" xlink:type="simple">art. 2 della legge regionale 27 marzo 1980, n. 22</rif>
								e successive modificazioni, oltre a quanto previsto dalla lett. g) stabilisce gli importi dei contributi a favore delle cooperative e del consorzio tra le cooperative di cui al
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">successivo articolo 5</rif>
								e la documentazione necessaria per la richiesta dei contributi che potranno consistere in:
							</alinea>
							<el id="art3-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>contributi in conto patrimonio di garanzia;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>contributi in conto spese di esercizio;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>contributi in conto spese di primo impianto, solo nel caso che vengano costituite cooperative in un territorio provinciale o di associazione intercomunale ove non hanno sede od operino altre cooperative;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>contributi in conto capitale per favorire eventuali fusioni tra le cooperative esistenti;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>contributi per le perdite derivanti da insolvenze dei soci delle singole cooperative.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num />
							<corpo>I contributi di cui alla lettera a) del precedente comma costituiscono la parte prevalente dell'intervento della presente legge.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Interventi a favore delle imprese artigiane)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num />
							<corpo>
								Sono concessi contributi in conto interesse alle imprese artigiane che effettuano operazioni bancarie per credito di esercizio di durata non superiore a 24 mesi con garanzia delle cooperative. L'entità, anche differenziata per le diverse tipologie artigianali e per territorio, è determinata con il programma regionale degli interventi finanziari di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-03-27;22#art2" xlink:type="simple">art. 2 della legge regionale 27 marzo 1980, n. 22</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num />
							<corpo>Il Programma determina altresì l'importo massimo ammissibile al contributo regionale ed i criteri e le modalità atte a qualificare il credito di esercizio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com3">
							<num />
							<corpo>
								Allo scopo di assicurare l'erogazione dei contributi, la Giunta regionale stipulerà apposite convenzioni con istituti bancari abilitati e con le cooperative di volta in volta interessate ovvero, su delega, con il Consorzio di cui al
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">successivo articolo 5</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com4">
							<num />
							<corpo>
								La Giunta regionale è autorizzata a stipulare convenzioni con istituti bancari abilitati e le cooperative interessate ovvero, su delega, con il Consorzio di cui al
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">successivo articolo 5</rif>
								dirette a favorire l'accensione di prestiti a tasso concordato.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Consorzio regionale)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num />
							<corpo>
								La Regione favorisce, ai fini di promuovere il consolidamento, il coordinamento e lo sviluppo dell'attività delle cooperative di cui all'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
								della presente legge, la costituzione di un consorzio regionale fra le stesse.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num />
							<corpo>I contributi di cui alla presente legge sono concessi al consorzio il cui statuto è approvato dal Consiglio regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com3">
							<num />
							<corpo>Il Consiglio regionale provvede alla nomina del presidente del collegio sindacale del Consorzio. Il Presidente dovrà essere iscritto all'Albo dei revisori ufficiali dei conti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Funzioni delle Associazioni intercomunali e delle Comunità Montane)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num />
							<corpo>
								Le Associazioni intercomunali di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-17;37" xlink:type="simple">legge regionale 17 agosto 1979, n. 37</rif>
								ovvero le Comunità Montane provvedono a nominare il Presidente del Collegio sindacale delle cooperative che dovrà essere iscritto all'Albo dei revisori ufficiali dei conti e sono tenute ad includere nella relazione annuale di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-03-27;22#art7" xlink:type="simple">ultimo comma dell'art. 7 della legge regionale 27 marzo 1980, n. 22</rif>
								un resoconto sulla attività svolta dalle cooperative stesse.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="LeggeRegionale1-tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>NORME TRANSITORIE, FINALI E FINANZIARIE</rubrica>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Interventi per le cooperative)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num />
							<alinea>
								Per l'anno 1983 i contributi di cui all'
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
								della presente legge sono determinati nella misura di:
							</alinea>
							<ep id="art7-com1-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>contributo in conto patrimonio di garanzia pari al doppio delle quote di capitale sociale effettivamente versate dai soci della cooperativa nel 1982 e comunque non superiore, considerando a tal fine i contributi già erogati dalla Regione allo stesso titolo, al doppio del capitale sociale risultante dal bilancio consuntivo dell'anno 1982; per le cooperative con sede legale nel territorio di Comunità Montane il contributo regionale è determinato in misura pari al triplo delle quote sociali effettivamente versate;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art7-com1-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>contributo in conto spese di esercizio pari ad un minimo di L. 300.000 per ogni cooperativa artigiana di garanzia aumentato, per le cooperative con oltre 100 soci, della somma di L. 3.000 per ogni socio eccedente tale numero.</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num />
							<alinea>Ai fini della corresponsione dei contributi in conto patrimonio di garanzia e spese di esercizio, le cooperative dovranno presentare domanda entro il mese di luglio 1983 con allegato:</alinea>
							<ep id="art7-com2-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>bilancio consuntivo 1982;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art7-com2-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>elenco dei soci che risultano avere effettivamente versato quote sociali nell'anno 1982;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art7-com2-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>elenco dei soci iscritti alla cooperativa al 31/12/1982.</corpo>
							</ep>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Interventi per gli artigiani)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num />
							<corpo>
								Fino all'entrata in vigore del Programma regionale degli interventi finanziari di cui al
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente art. 3</rif>
								, sulle operazioni bancarie di credito di esercizio non assistite da altri contributi in conto interesse ed effettuate in base alle convenzioni stipulate ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-04-04;20#art7" xlink:type="simple">art. 7 della legge regionale 4 aprile 1973, n. 20</rif>
								, la Regione concede un contributo sul tasso annuo di interesse in misura pari al 3% per operazioni comunque di durata non superiore a 24 mesi e per un ammontare complessivo massimo di L. 10.000.000.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num />
							<corpo>
								Allo scopo di ottenere il contributo di cui al
								<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								del presente articolo, ciascuna impresa artigiana presenta, tramite la cooperativa, apposita richiesta con allegata dichiarazione dell'istituto bancario attestante le modalità di finanziamento del credito.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com3">
							<num />
							<corpo>
								I singoli contributi sono concessi con Decreto del Presidente della Giunta regionale e vengono corrisposti direttamente all'istituto di credito che ha erogato il prestito di esercizio, alle scadenze e con le modalità indicate in apposite convenzioni già stipulate ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-04-04;20" xlink:type="simple">LR 4 aprile 1973, n. 20</rif>
								fra la Regione, la cooperativa artigiana di garanzia e l'istituto di credito stesso.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Contributi in conto perdita)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num />
							<corpo>Per l'anno 1983 la Regione rimborsa alle cooperative nella misura del 30% le perdite complessive da queste subite per l'insolvenza dei soci verso gli istituti bancari convenzionati, risultanti dal bilancio consuntivo a seguito dell'esperimento delle procedure prescritte per il recupero dei crediti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num />
							<corpo>Il rimborso avverrà a seguito di apposita domanda che dovrà essere corredata della necessaria documentazione degli istituti bancari.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Contributo al Consorzio regionale)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num />
							<corpo>
								Nell'anno 1983 il Consiglio regionale concede un contributo fino a L. 300.000.000 a favore del Consorzio di cui al
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">precedente art. 5</rif>
								della presente legge per le spese di primo impianto, per le spese di esercizio nonchè per la formazione del patrimonio di garanzia.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num />
							<corpo>Per ottenere il contributo previsto dal precedente comma, il consorzio regionale dovrà produrre apposita domanda con allegato il programma di attività diretta al Presidente della Giunta regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Competenza della Giunta regionale ed abrogazione norme precedenti)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num />
							<corpo>La Giunta regionale delibera gli incentivi previsti dalla presente legge.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num />
							<corpo>
								<mmod id="mmo1">
									<mod id="mod1">
										La
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-04-04;20" xlink:type="simple">legge regionale 4 aprile 1973, n. 20</rif>
									</mod>
									<mod id="mod2">
										e la
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-05-03;37" xlink:type="simple">legge regionale 3 maggio 1975, n. 37</rif>
										relative ad "Interventi a favore delle cooperative artigiane di garanzia" sono abrogate.
									</mod>
								</mmod>
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>(Norme finanziarie)</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num />
							<corpo>Al finanziamento degli interventi previsti dalla presente legge si provvederà con i fondi iscritti nel bilancio dell'esercizio 1983 al capitolo 22020 che assumerà la seguente denominazione "concessione di contributi a favore delle cooperative artigiane di garanzia e loro consorzio".</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com2">
							<num />
							<corpo>Al finanziamento per gli anni successivi si provvederà con le singole leggi di bilancio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 13 giugno 1983.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">
					La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 3 maggio 1983 e deve considerarsi vistata per decorrenza dei termini a norma dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127" xlink:type="simple">art. 127 della Costituzione</rif>
					.
				</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
