<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19831102" num="50 supplemento straordinario" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19831102" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-10-29;70" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-10-29;70@2000-02-29" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Tutela Ambientale" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19831102" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20000325" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-10-29;70" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1983-10-29;70" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19#ann1-art12-com98" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 12, comma 98 della legge Regione Toscana 29 febbraio 2000, n. 19" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19831029">29 ottobre 1983</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>70</numDoc>
				<titoloDoc>Interventi finanziari regionali per l'allestimento e l'esercizio di impianti e piattaforme per lo smaltimento dei liquami e dei fanghi residuati dalle lavorazioni industriali e dai processi di depurazione.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 20-9-1983</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 22-10-1983</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<alinea>Sono disciplinati dalla presente legge:</alinea>
						<ep id="art1-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>
								gli interventi finanziari regionali per la realizzazione di impianti e piattaforme per lo smaltimento dei liquami e dei fanghi residuati dalle lavorazioni industriali e dai processi di depurazione, in attuazione dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1976-05-10;319#art19" xlink:type="simple">art. 19 della legge 10 maggio 1976, n. 319</rif>
								e successive modificazioni;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art1-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>
								la determinazione del contributo annuo da corrispondere ai Comuni ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1981-12-30;801#art2" xlink:type="simple">art. 2 del DL 30-12-1981, n. 801</rif>
								, convertito con modificazioni dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1982-03-05;62" xlink:type="simple">legge 5-3-1982, n. 62</rif>
								.
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Interventi finanziari regionali per la realizzazione degli impianti e delle piattaforme)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>Ai Comuni, nel cui territorio siano stati individuate dall'apposito piano regionale, zone idonee ad effettuare lo smaltimento dei liquami e dei fanghi residuati dalle lavorazioni industriali e dai processi di depurazione, possono essere concessi contributi regionali in forma di anticipazione finanziarie per far fronte alle spese di realizzazione dei relativi impianti e piattaforme.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Le anticipazioni possono essere concesse nella misura del 100% della spesa riconosciuta ammissibile per la realizzazione di impianti interi o di parti funzionali di essi e sono rimborsate, senza interessi, alla Regione secondo termini e modalità da determinare con apposite convenzioni stipulate fra Regione ed enti interessati. Tali convenzioni stabiliscono il recupero dei contributi medesimi sulla base dei piani finanziari relativi alla costruzione ed alla gestione degli impianti e delle piattaforme.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>Il Consiglio regionale delibera la concessione dei contributi di cui al presente articolo e approva contestualmente le convenzioni di cui al comma precedente; l'erogazione delle anticipazioni è effettuata dalla Giunta regionale sulla base della dimostrazione dell'avvenuto appalto dei lavori.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Determinazione del contributo annuo da corrispondere ai Comuni)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Ai comuni nel cui territorio sono o vengono posti in esercizio impianti e piattaforme per lo smaltimento dei liquami e dei fanghi residuati dalle lavorazioni industriali e dai processi di depurazione in conformità con l'apposito piano regionale per l'individuazione delle zone, è corrisposto, a decorrere dalla data della deliberazione comunale sull'impianto o piattaforma, un contributo annuo proporzionale al liquame o fango trattato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<alinea>Il contributo di cui al comma precedente è determinato in:</alinea>
						<ep id="art3-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<alinea>L. 10/mc annuo di liquame o fango trattato</alinea>
							<ep id="art3-com2-pun1-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>nel caso in cui l'impianto o la piattaforma siano destinati allo smaltimento dei liquami e dei fanghi prodotti nel territorio del comune.</corpo>
							</ep>
						</ep>
						<ep id="art3-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<alinea>L. 30 mc annuo di liquame o di fango trattato</alinea>
							<ep id="art3-com2-pun2-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>nel caso in cui l'impianto o la piattaforma siano destinati allo smaltimento dei liquami o dei fanghi prodotti nel territorio di più comuni.</corpo>
							</ep>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>La quantità annua di liquami o di fanghi cui riferire il contributo è fissata dal rapporto fra la capacità complessiva dell'impianto o della piattaforma e la sua durata in anni previste in sede di progetto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>La misura del contributo, calcolato a norma dei due precedenti, è sottoposta annualmente a rivalutazione, secondo l'indice ISTAT sul costo della vita.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num />
						<corpo>La concessione dei contributi di cui al presente articolo è deliberata dalla Giunta regionale entro il mese di gennaio dell'anno successivo a quello cui si riferiscono i contributi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Destinazione del contributo annuo)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>I proventi dei contributi di cui all'articolo precedente sono vincolati alla realizzazione di opere di miglioramento ambientale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Oneri finanziari)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							Al finanziamento dei contributi per la realizzazione degli impianti e delle piattaforme previsti dall'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							della presente legge, si fa fronte per l'anno 1983 con lo stanziamento di L. 8.154.300.000 del cap. 10280 conto residui destinati ad opere inerenti lo smaltimento dei fanghi residuati dai processi di depurazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<alinea>
							Al finanziamento dei contributi per la realizzazione degli impianti e delle strutture previsti dall'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							della presente legge si provvede con appositi capitoli del bilancio regionale, da iscriversi con le seguenti denominazioni rispettivamente nella parte spesa e nella parte entrata:
						</alinea>
						<ep id="art5-com2-pun1">
							<num />
							<corpo>"Contributi ai comuni per l'allestimento degli impianti e delle piattaforme per lo smaltimento dei liquami e dei fanghi residuati dalle lavorazioni industriali o dai processi di depurazione (art. 2 della LR ....)";</corpo>
						</ep>
						<ep id="art5-com2-pun2">
							<num />
							<corpo>"Rimborsi da parte dei comuni dei contributi erogati per l'allestimento degli impianti e delle piattaforme per lo smaltimento dei liquami e dei fanghi residuati dalle lavorazioni industriali o dai processi di depurazione (art. 2, comma 2 della LR .. )".</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<alinea>
							Al finanziamento dei contributi annui da corrispondere ai comuni previsti dall'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							della presente legge si provvede con apposito capitolo del bilancio regionale da iscriversi con la seguente denominazione:
						</alinea>
						<ep id="art5-com3-pun1">
							<num />
							<corpo>"Contributi ai comuni per l'esercizio degli impianti e delle piattaforme per lo smaltimento dei liquami e dei fanghi residuati dalle lavorazioni industriali o dai processi di depurazione (art. 4 LR ...)".</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num />
						<corpo>
							Le singole leggi di bilancio stabiliscono, per ciascun anno, gli stanziamenti occorrenti per far fronte agli oneri previsti dagli articolo
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">2</rif>
							e
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana. La presente legge dichiarata urgente per gli effetti e con le modalità di cui al
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'articolo 127 della Costituzione</rif>
				e dall'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;nir-1#art28" xlink:type="simple">art. 28 dello Statuto</rif>
				, entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 29 ottobre 1983.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 20-9-1983 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 22-10-1983.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
