<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19830615" num="30" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19830630" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-06-06;40" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Enti sanitari" />
						<materia valore="Controlli" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19830630" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19830630" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-06-06;40" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-12-19;63" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-12-19;63" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-12-19;63#art12-com1" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#mod1-vir1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="comma" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="comma" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19830606">6 giugno 1983</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>40</numDoc>
				<titoloDoc>
					Modifiche alla
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-12-19;63" xlink:type="simple">LR 19-12-1979 n. 63</rif>
					e norme per il funzionamento del Collegio dei Revisori delle Unità Sanitarie Locali.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 26-4-1983</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 27-5-1983</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Organi delle Unità Sanitarie Locali)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								Il
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-12-19;63#art12-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 12 della LR 19-12-1979 n. 63</rif>
<!-- frammento comma:ord=1; -->
								è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod1-vir1" tipo="struttura">
									<comma id="mod1-vir1-com1">
										<num />
										<alinea>Sono organi dell'Unità sanitaria locale:</alinea>
										<en id="mod1-vir1-com1-num1">
											<num>1)</num>
											<corpo>l'Assemblea;</corpo>
										</en>
										<en id="mod1-vir1-com1-num2">
											<num>2)</num>
											<corpo>il Comitato di Gestione e il suo Presidente;</corpo>
										</en>
										<en id="mod1-vir1-com1-num3">
											<num>3)</num>
											<corpo>il Collegio dei Revisori.</corpo>
										</en>
									</comma>
								</virgolette>
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Composizione e durata del Collegio dei Revisori)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>Il Collegio dei Revisori è composto di tre membri, di cui uno designato dal Ministero del Tesoro, uno dal Consiglio regionale ed uno dall'Assemblea della Unità Sanitaria Locale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Il Collegio dei Revisori dura in carica quanto l'Assemblea ed esercita le proprie funzioni fino all'insediamento del nuovo collegio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Requisiti dei membri del Collegio dei Revisori)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<alinea>I componenti designati dal Consiglio regionale e dall'Assemblea dovranno essere:</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>cittadini iscritti nelle liste elettorali di un comune della Toscana;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>esperti in finanza e contabilità pubblica o esperti in materie amministrative.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Ineleggibilità e incompatibilità dei membri del Collegio dei Revisori)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<alinea>Non possono essere nominati revisori e se nominati decadono:</alinea>
						<ep id="art4-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>coloro che si trovano in uno dei casi di ineleggibilità o incompatibilità a componente del Comitato di gestione dell'Unità Sanitaria Locale;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>coloro che hanno ascendenti o discendenti ovvero parenti o affini fino al secondo grado, che coprano nell'Amministrazione dell'Unità Sanitaria Locale l'Ufficio di Presidente o componente del Comitato di Gestione, di membro dell'Ufficio di Direzione oppure coprano posti nell'istituto di credito che svolge funzioni di tesoreria dell'Unità Sanitaria Locale;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>i componenti dell'Assemblea e del Comitato di Gestione dell'Unità Sanitaria Locale;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com1-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>coloro che abbiano un rapporto di impiego o convenzionale a qualsiasi titolo con il servizio sanitario nazionale;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com1-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>gli amministratori ed i dipendenti di istituzioni sanitarie di carattere privato, ubicate nell'ambito della Regione, e coloro che, a qualsiasi titolo, svolgono in modo continuativo attività retributive presso le istituzioni predette;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com1-pun6">
							<num>-</num>
							<corpo>i fornitori dell'Unità sanitaria locale;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com1-pun7">
							<num>-</num>
							<corpo>
								coloro che abbiano lite pendente per questioni attinenti l'attività dell'Unità Sanitaria Locale, ovvero, avendo un debito liquido ed esigibile verso di essa, siano stati regolarmente costituiti in mora, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262#art1219" xlink:type="simple">articolo 1219 del Codice Civile</rif>
								, oppure si trovino nelle condizioni di cui al
								<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
								dello stesso articolo.
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>L'Ufficio di Revisore non può essere ricoperto in più di una Unità Sanitaria Locale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Nomina del Collegio dei Revisori)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Il Presidente della Giunta regionale, con proprio decreto, pubblicato sul Bollettino Ufficiale della Regione, nomina il Collegio dei Revisori.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Rinnovo del Collegio dei Revisori)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Per il rinnovo del Collegio dei Revisori il Presidente della Giunta regionale invia, almeno tre mesi prima dalla scadenza, apposita richiesta agli Enti e agli Organi competenti alle designazioni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Presidente del Collegio dei Revisori)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>Le funzioni del Presidente del Collegio dei Revisori vengono esercitate dal membro designato dal Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Compiti del Collegio dei Revisori)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<alinea>Al Collegio dei revisori spetta di:</alinea>
						<ep id="art8-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>accertare la regolarità delle scritture e delle operazioni contabili;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art8-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>effettuare riscontri trimestrali sulla consistenza di cassa e, almeno una volta all'anno, riscontri sulla esistenza dei valori e dei titoli in proprietà, deposito, cauzione o custodia;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art8-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>esaminare il conto consuntivo e redigere una propria relazione da allegare al provvedimento di approvazione del conto stesso;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art8-com1-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>
								sottoscrivere i rendiconti di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-24;68#art57" xlink:type="simple">art. 57 della LR 24-5-80 n. 68</rif>
								;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art8-com1-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>redigere una relazione trimestrale sulla gestione amministrativo - contabile dell'Unità Sanitaria Locale da trasmettere alla Regione e ai Ministeri della Sanità e del Tesoro.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>Le predette funzioni sono esercitate limitatamente al settore sanitario o comunque alle entrate e spese riconducibili al bilancio sanitario.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Funzionamento del Collegio dei Revisori)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>Per la validità delle adunanze del Collegio è necessaria la presenza del Presidente e di un membro.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>Il Collegio dei Revisori si riunisce ordinariamente almeno una volta ogni tre mesi su convocazione del Presidente da comunicarsi ai membri del Collegio almeno dieci giorni prima della riunione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num />
						<corpo>Riunioni del Collegio dei Revisori possono essere richieste singolarmente da ciascuno dei membri. La richiesta deve essere motivata e la convocazione si svolge secondo le procedure di cui al comma precedente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com4">
						<num />
						<corpo>Di ogni riunione viene redatto processo verbale sottoscritto dai componenti del Collegio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com5">
						<num />
						<alinea>Il Comitato di Gestione dell'Unità Sanitaria Locale assicura al Collegio dei Revisori l'assistenza tecnica ed organizzativa necessaria per l'espletamento dei compiti propri del Collegio. In particolare:</alinea>
						<ep id="art9-com5-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>trasmettere al Collegio tutti gli atti, i dati e le notizie che il Collegio ritenga utile acquisire;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art9-com5-pun2">
							<num />
							<corpo>- garantire ai componenti del Collegio l'accesso ai servizi della Unità Sanitaria Locale qualora il Collegio ritenga necessario procedere ad atti di verifica e di controllo;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art9-com5-pun3">
							<num />
							<corpo>- assicurare i locali ed i mezzi necessari per lo svolgimento dell'attività del Collegio.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art9-com6">
						<num />
						<corpo>I Componenti del Collegio dei Revisori possono partecipare senza diritto di voto, alle sedute dell'assemblea e del Comitato di Gestione dell'Unità Sanitaria Locale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com7">
						<num />
						<corpo>Il Revisore che, senza giustificato motivo, non partecipa a due sedute consecutive del Collegio decade d'ufficio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com8">
						<num />
						<corpo>Per l'esercizio delle funzioni previste dalla presente legge, ciascun Revisore ha diritto di prendere visione, anche singolarmente, di tutti gli atti amministrativi e documenti contabili dell'Unità Sanitaria Locale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Indennità ai membri del Collegio dei Revisori)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>Al Presidente ed ai membri del Collegio dei Revisori spetta una indennità di carica lorda pari al 50% di quella corrisposta rispettivamente al Presidente ed ai membri del relativo comitato di Gestione della Unità Sanitaria Locale, nonchè, se spettante, l'indennità di missione ed il rimborso delle spese effettivamente sostenute nei limiti e secondo quanto previsto dalla normativa vigente per i dipendenti regionali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>La liquidazione del rimborso spese è fatta con deliberazione esecutiva del Comitato di Gestione della Unità Sanitaria Locale su richiesta dell'interessato corredata dalla documentazione necessaria.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Norma transitoria e finale)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>Per la prima costituzione del Collegio dei revisori il Presidente della Giunta regionale invia la richiesta di designazione entro quindici giorni dalla data della pubblicazione della presente legge sul Bollettino Ufficiale della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num />
						<corpo>Le designazioni devono essere effettuate entro 60 giorni dalla data di assunzione al protocollo della richiesta del Presidente della Giunta regionale, di cui al precedente comma.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 6 giugno 1983.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 26-4-1983 ed è stata vistata dal Commissario di Governo il 27-5-1983.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
