<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20101011" num="41" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20101012" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2010-10-06;50" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Caccia" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20101012" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2010-10-06;50" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>La Corte Costituzionale con sentenza 8 giugno 2011, n. 190, ha dichiarato l'illegittimità costituzionale del presente articolo.</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20101006">6 ottobre 2010</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>50</numDoc>
				<titoloDoc>
					Disciplina dell'attività di cattura di uccelli da richiamo appartenenti alle specie cacciabili per l'anno 2010 ai sensi dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-11;157#art4" xlink:type="simple">articolo 4 della legge 11 febbraio 1992, n. 157</rif>
					(Norme per la protezione della fauna selvatica omeoterma e per il prelievo venatorio) e dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-01-12;3#art34" xlink:type="simple">articolo 34 della legge regionale 12 gennaio 1994, n. 3</rif>
					(Recepimento della
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-11;157" xlink:type="simple">legge 11 febbraio 1992, n. 157</rif>
					"Norme per la protezione della fauna selvatica omeoterma e per il prelievo venatorio").
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta</h:p>
				<h:p>promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
				<preambolo>
					<h:p>PREAMBOLO</h:p>
					<h:p>Il Consiglio regionale</h:p>
					<h:p>
						Visto l'
						<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art117-com4" xlink:type="simple">articolo 117, quarto comma, della Costituzione</rif>
						;
					</h:p>
					<h:p>
						Vista la
						<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:2009-11-30;2009-147-ce" xlink:type="simple">direttiva 2009/147/CE del Parlamento europeo e del Consiglio del 30 novembre 2009</rif>
						concernente la conservazione degli uccelli selvatici (versione codificata);
					</h:p>
					<h:p>
						Vista la
						<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-11;157" xlink:type="simple">legge 11 febbraio 1992, n. 157</rif>
						(Norme per la protezione della fauna selvatica omeoterma e per il prelievo venatorio);
					</h:p>
					<h:p>
						Vista la
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-01-12;3" xlink:type="simple">legge regionale 12 gennaio 1994, n. 3</rif>
						(Recepimento della
						<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-11;157" xlink:type="simple">legge 11 febbraio 1992, n. 157</rif>
						"Norme per la protezione della fauna selvatica omeoterma e per il prelievo venatorio");
					</h:p>
					<h:p>
						Visto il regolamento emanato con decreto del Presidente della Giunta regionale 25 febbraio 2004, n. 13/R (Testo unico dei regolamenti regionali di attuazione della
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-01-12;3" xlink:type="simple">legge regionale 12 gennaio 1994, n. 3</rif>
						);
					</h:p>
					<h:p>Considerato quanto segue:</h:p>
					<h:ol>
						<h:li>
							La
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992;157" xlink:type="simple">l. 157/1992</rif>
							prevede, all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992;157#art4-com3" xlink:type="simple">articolo 4, comma 3</rif>
							, che: "l'attività di cattura per l'inanellamento e per la cessione a fini di richiamo può essere svolta esclusivamente da impianti della cui autorizzazione siano titolari le province e che siano gestiti da personale qualificato e valutato idoneo dall'Istituto nazionale per la fauna selvatica. L'autorizzazione alla gestione di tali impianti è concessa dalle regioni su parere dell'Istituto nazionale per la fauna selvatica, il quale svolge altresì compiti di controllo e di certificazione dell'attività svolta dagli impianti stessi e ne determina il periodo di attività";
						</h:li>
						<h:li>La Toscana conta oltre centomila cacciatori, di cui il 32,5 per cento svolge la caccia nei confronti della selvaggina migratoria;</h:li>
						<h:li>La Regione Toscana già dal 2005 ha organizzato un archivio informatico, presso le amministrazioni provinciali, in cui sono regolarmente censiti e registrati tutti gli uccelli da richiamo in possesso dei cacciatori toscani e che prevede l'aggiornamento di qualunque variazione (nuovi acquisti, cessioni, decessi);</h:li>
						<h:li>Presso le province sono presenti inoltre gli elenchi di tutti gli allevamenti di uccelli da richiamo autorizzati sul territorio regionale;</h:li>
						<h:li>L'obiettivo della Regione Toscana è quello di tendere al raggiungimento della piena autonomia nella produzione di richiami vivi attraverso gli allevamenti;</h:li>
						<h:li>Per raggiungere il suddetto obiettivo è stato avviato un processo tendente al raggiungimento della piena autosufficienza, come risulta dall'aumento della consistenza degli allevamenti che si è verificato negli ultimi anni;</h:li>
						<h:li>La disponibilità degli uccelli da utilizzare come richiami vivi, risulta essere ancora insufficiente rispetto al fabbisogno accertato, in rapporto al numero dei cacciatori e al quantitativo di richiami utilizzabile da ciascuno di essi;</h:li>
						<h:li>I tempi di utilizzazione delle stesse sono espressamente indicati dalla terza decade di settembre e non oltre la terza decade di dicembre, a seconda delle specie per le quali è fissato un contingente totale regionale e , quindi, per ogni singola provincia;</h:li>
						<h:li>
							Il numero degli impianti di cattura è in continua diminuzione dal 1998 ad oggi come indicato di seguito:
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Anno</h:td>
										<h:td>Impianti</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>1998</h:td>
										<h:td>34</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>1999</h:td>
										<h:td>33</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>2000</h:td>
										<h:td>27</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>2001</h:td>
										<h:td>13</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>2002</h:td>
										<h:td>17</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>2003</h:td>
										<h:td>12</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>2004</h:td>
										<h:td>16</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>2005</h:td>
										<h:td>15</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>2006</h:td>
										<h:td>14</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>2007</h:td>
										<h:td>14</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>2008</h:td>
										<h:td>15</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>2009</h:td>
										<h:td>15</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</h:li>
						<h:li>Anche il numero degli uccelli catturabili si è fortemente ridotto negli anni passando dai 15.995 del 1998 ai 5.090 del 2010;</h:li>
						<h:li>Non esiste al momento altra condizione soddisfacente a fronte delle richieste pervenute, se non quella del metodo delle catture regolate dalla nota dell'Istituto superiore per la prevenzione e ricerca ambientale (ISPRA) del 15 aprile 1998 n. 2539/T-A62, mediante la quale vengono dettate fra l'altro le norme generali per l'attivazione e la gestione degli impianti di cattura di uccelli a fini di richiamo;</h:li>
						<h:li>
							Pur non essendo necessaria per le specie cacciabili la determinazione delle piccole quantità, la Regione Toscana ha individuato in 365 esemplari di cesena, 910 di merlo, 1955 di tordo bottaccio, 1880 di tordo sassello i capi da catturare, rilevabili sicuramente come piccole quantità. Tali esemplari, previsti dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992;157#art4" xlink:type="simple">articolo 4 della l. 157/1992</rif>
							, si riferiscono a specie cacciabili e considerate in buono stato di conservazione, espressamente elencate nell'allegato II parte A della
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:2009;2009-147-ce" xlink:type="simple">dir. 2009/147/CE</rif>
							;
						</h:li>
						<h:li>Ogni titolare dell'impianto è stato preventivamente abilitato con specifico esame dall'ISPRA e le persone abilitate per ogni impianto con limiti specifici di attività sono state indicate dalle singole disposizioni provinciali e regionale riferentisi al protocollo di gestione in atto. Gli operatori prescelti eseguono quindi controlli rigorosi e compiono dette funzioni per conto delle province con finalità meramente pubbliche;</h:li>
						<h:li>La decisione del Consiglio di Stato n. 2698/2003 riconosce alle regioni la competenza, nel rispetto dei quantitativi di uccelli da catturare indicati dall'ISPRA, di determinare il numero di impianti di cattura;</h:li>
						<h:li>La nota 8804/T-A62 del 12 gennaio 1998 con la quale l'ISPRA, su richiesta della Regione, ha riaffermato la selettività delle reti impiegate per la cattura degli uccelli;</h:li>
						<h:li>Le reti sono state prescelte sulla base della nota del Ministero delle risorse agricole, alimentari e forestali del 22 novembre 1996, fondata sul parere specificamente redatto dall'ISPRA che legittima il loro uso per l'esclusiva cattura degli uccelli da usare quali richiami: mezzo selettivo, che consente anche l'immediato rilascio di quelle specie di cui non è ammessa la cattura. Dette reti devono avere una maglia che ne favorisce la selettività;</h:li>
						<h:li>La selettività di tali mezzi sia dal punto di vista soggettivo (presenza di operatore qualificato ed abilitato) sia dal punto di vista oggettivo (maglie delle reti non inferiori a millimetri 32 di lato per quelle verticali e millimetri 20 per quelle orizzontali);</h:li>
						<h:li>Non si tratta né di atto di caccia né di prelievo venatorio tesi entrambi alla soppressione della preda, ma unicamente di attività tesa alla acquisizione di un modestissimo contingente di uccelli vivi, suddiviso per specie (per uso di richiamo e per le esposizioni nelle tradizionali ed ultrasecolari competizioni di canto), cacciabili e godenti di uno "status" ottimale di conservazione;</h:li>
						<h:li>A fronte di tale situazione si sta diffondendo il preoccupante fenomeno dell'acquisizione illegale di uccelli da richiamo con grave danno alle popolazioni delle specie di appartenenza.</h:li>
						<h:li>È necessario intervenire per autorizzare l'attività di cattura di uccelli a scopo di richiamo per l'anno 2010, autorizzando le amministrazioni provinciali all'attivazione dei relativi impianti di cattura.</h:li>
					</h:ol>
					<h:p>Approva la presente legge</h:p>
				</preambolo>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>Art. 1</num>
					<rubrica>Finalità</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La presente legge ha il fine di disciplinare la cattura di uccelli da richiamo appartenenti alle specie cacciabili prevista dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-11;157#art4" xlink:type="simple">articolo 4 della legge 11 febbraio 1992, n. 157</rif>
							(Norme per la protezione della fauna selvatica omeoterma e per il prelievo venatorio) e dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-01-12;3#art34" xlink:type="simple">articolo 34 della legge regionale 12 gennaio 1994, n. 3</rif>
							(Recepimento della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-11;157" xlink:type="simple">legge 11 febbraio 1992, n. 157</rif>
							"Norme per la protezione della fauna selvatica omeoterma e per il prelievo venatorio").
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>Art. 2</num>
					<rubrica>
						Cattura di uccelli appartenenti alle specie cacciabili ai fini di richiamo
						<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
					</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Le Province di Arezzo, Firenze, Lucca, Pisa, Pistoia e Siena sono autorizzate ad esercitare l'attività di cattura di uccelli per la cessione a fini di richiamo per l'anno 2010, svolta esclusivamente da impianti della cui autorizzazione siano titolari le province stesse e che siano gestiti da personale qualificato e valutato idoneo dall'Istituto superiore per la prevenzione e ricerca ambientale (ISPRA), nei quantitativi suddivisi per provincia, per tipo di impianto e per specie così come risulta dall'allegato A alla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Tali impianti devono essere dotati di reti selettive rispondenti alle caratteristiche stabilite dalla nota del Ministero delle risorse agricole, alimentari e forestali del 22 novembre 1996.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Gli uccelli dovranno appartenere a specie cacciabili ed in buono stato di conservazione e precisamente: cesena, merlo, tordo bottaccio e tordo sassello.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>L'importo per la cessione degli esemplari catturati è di euro 20,00 a soggetto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>L'attività di cattura si effettua dall'entrata in vigore della presente legge al 31 dicembre 2010.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Le province, una volta raggiunto il contingente di uccelli da catturare assegnato, procedono a sospendere l'attività di cattura.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>Art. 3</num>
					<rubrica>Vigilanza e controllo</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La vigilanza ed il controllo sull'attività di cattura è affidata ai soggetti di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994;3#art51" xlink:type="simple">articolo 51 della l.r. 3/1994</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le province trasmettono entro il 31 gennaio 2011 all'ISPRA ed al competente ufficio della Giunta regionale una relazione sull'attività svolta dai singoli impianti di cattura.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>Art. 4</num>
					<rubrica>Entrata in vigore</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge entra in vigore il giorno successivo alla data di pubblicazione sul Bollettino ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">ROSSI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 6 ottobre 2010</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale nella seduta del 28.09.2010.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO A</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2010-10-06;50:allegato.a" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>Impianti di cattura e contingente massimo degli uccelli da catturare a scopo di richiamo suddiviso per specie, per impianto e per provincia, nella stagione 2010</titoloDoc>
						</intestazione>
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<h:p />
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Provincia -Impianti -Località -Comune</h:td>
										<h:td>Cesena</h:td>
										<h:td>Merlo</h:td>
										<h:td>Tordo bottaccio</h:td>
										<h:td>Tordo sassello</h:td>
										<h:td>Totale</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Arezzo</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Roccolo "S. Francesco" -loc. Casale -Chiusi della Verna</h:td>
										<h:td>20</h:td>
										<h:td>60</h:td>
										<h:td>75</h:td>
										<h:td>85</h:td>
										<h:td>240</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Roccolo "Cardi" -loc .Campo Agnese -Loro Ciuffenna</h:td>
										<h:td>20</h:td>
										<h:td>60</h:td>
										<h:td>75</h:td>
										<h:td>85</h:td>
										<h:td>240</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Totali provinciali</h:td>
										<h:td>40</h:td>
										<h:td>120</h:td>
										<h:td>150</h:td>
										<h:td>170</h:td>
										<h:td>480</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Firenze</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Roccolo "Arnetoli" - loc. Bocca di Lupo - Reggello</h:td>
										<h:td>50</h:td>
										<h:td>60</h:td>
										<h:td>220</h:td>
										<h:td>200</h:td>
										<h:td>530</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Roccolo "Bindi" - loc. Poggio ai Santi - Montaione</h:td>
										<h:td>20</h:td>
										<h:td>30</h:td>
										<h:td>120</h:td>
										<h:td>70</h:td>
										<h:td>240</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Roccolo "Tesa di Bafio" -Croce di Camaggio - Palazzuolo sul Senio</h:td>
										<h:td>30</h:td>
										<h:td>40</h:td>
										<h:td>100</h:td>
										<h:td>130</h:td>
										<h:td>300</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Totali provinciali</h:td>
										<h:td>100</h:td>
										<h:td>130</h:td>
										<h:td>440</h:td>
										<h:td>400</h:td>
										<h:td>1070</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Lucca</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Roccolo "Al Vallino" - loc. Moscheni - Fraz. Massa Macinaia - Capannori</h:td>
										<h:td>20</h:td>
										<h:td>60</h:td>
										<h:td>100</h:td>
										<h:td>70</h:td>
										<h:td>250</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Roccolo "Groppola" - loc. Groppola - fraz. Nicciano - Piazza al Serchio</h:td>
										<h:td>40</h:td>
										<h:td>80</h:td>
										<h:td>150</h:td>
										<h:td>150</h:td>
										<h:td>420</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Roccolo "Boscacci" - loc. Monte Gallico - Capannori</h:td>
										<h:td>20</h:td>
										<h:td>60</h:td>
										<h:td>100</h:td>
										<h:td>70</h:td>
										<h:td>250</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Totali provinciali</h:td>
										<h:td>80</h:td>
										<h:td>200</h:td>
										<h:td>350</h:td>
										<h:td>290</h:td>
										<h:td>920</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Pisa</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Roccolo "Burenca" -loc. Moriolo - San Miniato</h:td>
										<h:td>15</h:td>
										<h:td>40</h:td>
										<h:td>80</h:td>
										<h:td>70</h:td>
										<h:td>205</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Roccolo "Toiano" -loc. San Michele - Palaia</h:td>
										<h:td>15</h:td>
										<h:td>40</h:td>
										<h:td>120</h:td>
										<h:td>100</h:td>
										<h:td>275</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Totali provinciali</h:td>
										<h:td>30</h:td>
										<h:td>80</h:td>
										<h:td>200</h:td>
										<h:td>170</h:td>
										<h:td>480</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Pistoia</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Roccolo "Gelli" - loc. Poggione - Le Rovine - Pistoia</h:td>
										<h:td>50</h:td>
										<h:td>120</h:td>
										<h:td>275</h:td>
										<h:td>250</h:td>
										<h:td>695</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Roccolo "Le Trebbie" - loc. Le Trebbie - Monsummano Terme - Pistoia</h:td>
										<h:td>30</h:td>
										<h:td>60</h:td>
										<h:td>170</h:td>
										<h:td>150</h:td>
										<h:td>410</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Roccolo "Uccelliera" - loc. Uccelliera - Abetone</h:td>
										<h:td>50</h:td>
										<h:td>120</h:td>
										<h:td>225</h:td>
										<h:td>250</h:td>
										<h:td>645</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Totali provinciali</h:td>
										<h:td>130</h:td>
										<h:td>300</h:td>
										<h:td>670</h:td>
										<h:td>650</h:td>
										<h:td>1750</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Siena</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Roccolo Cortonesi - loc. Confine di Romitorio - Montalcino</h:td>
										<h:td>10</h:td>
										<h:td>25</h:td>
										<h:td>70</h:td>
										<h:td>80</h:td>
										<h:td>185</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Roccolo "Piero" - loc. Aiona -Radicondoli</h:td>
										<h:td>10</h:td>
										<h:td>25</h:td>
										<h:td>70</h:td>
										<h:td>100</h:td>
										<h:td>205</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Totali provinciali</h:td>
										<h:td>20</h:td>
										<h:td>50</h:td>
										<h:td>140</h:td>
										<h:td>180</h:td>
										<h:td>390</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
							<h:p>RIEPILOGO</h:p>
							<h:p />
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Province</h:td>
										<h:td>Cesena</h:td>
										<h:td>Merlo</h:td>
										<h:td>Tordo bottaccio</h:td>
										<h:td>Tordo sassello</h:td>
										<h:td>Totale</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>AREZZO</h:td>
										<h:td>40</h:td>
										<h:td>120</h:td>
										<h:td>150</h:td>
										<h:td>170</h:td>
										<h:td>480</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>FIRENZE</h:td>
										<h:td>100</h:td>
										<h:td>130</h:td>
										<h:td>440</h:td>
										<h:td>400</h:td>
										<h:td>1070</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>LUCCA</h:td>
										<h:td>80</h:td>
										<h:td>200</h:td>
										<h:td>350</h:td>
										<h:td>290</h:td>
										<h:td>920</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>PISA</h:td>
										<h:td>30</h:td>
										<h:td>80</h:td>
										<h:td>200</h:td>
										<h:td>170</h:td>
										<h:td>480</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>PISTOIA</h:td>
										<h:td>130</h:td>
										<h:td>300</h:td>
										<h:td>670</h:td>
										<h:td>650</h:td>
										<h:td>1750</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>SIENA</h:td>
										<h:td>20</h:td>
										<h:td>50</h:td>
										<h:td>140</h:td>
										<h:td>180</h:td>
										<h:td>390</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>TOTALI</h:td>
										<h:td>400</h:td>
										<h:td>880</h:td>
										<h:td>1950</h:td>
										<h:td>1860</h:td>
										<h:td>5090</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>MASSA CARRARA</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>LIVORNO</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>PRATO</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>GROSSETO</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>TOTALE GENERALE</h:td>
										<h:td>400</h:td>
										<h:td>880</h:td>
										<h:td>1950</h:td>
										<h:td>1860</h:td>
										<h:td>5090</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
							<h:p>
								NOTA Le province di: Livorno, Massa Carrara, Grosseto e Prato non hanno avuto richieste e non hanno avanzato richiesta di attivazione di nessun impianto.
								<h:br />
								Le province, nel caso di deficienze di catture di talune specie, possono effettuare fra i loro impianti l'eventuale scambio di alcuni uccelli da catturare, senza superare il contingente complessivo provinciale autorizzato.
							</h:p>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
