<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20101231" num="54" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20110101" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2010-12-29;66" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20110101" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2010-12-29;66" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20101229">29 dicembre 2010</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>66</numDoc>
				<titoloDoc>Bilancio di previsione per l'anno finanziario 2011 e bilancio pluriennale 2011 - 2013.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta</h:p>
				<h:p>promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
				<preambolo>
					<h:p>PREAMBOLO</h:p>
					<h:p>Consiglio regionale</h:p>
					<h:p>
						Visto l'
						<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art117-com3" xlink:type="simple">articolo 117, terzo comma, della Costituzione</rif>
						;
					</h:p>
					<h:p>
						Visti gli
						<mrif>
							articoli
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1#art11" xlink:type="simple">11</rif>
							e
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1#art37" xlink:type="simple">37</rif>
							dello Statuto
						</mrif>
						;
					</h:p>
					<h:p>
						Visti gli
						<mrif>
							articoli
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-06;36#art14" xlink:type="simple">14</rif>
							,
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-06;36#art15" xlink:type="simple">15</rif>
							,
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-06;36#art17" xlink:type="simple">17</rif>
							,
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-06;36#art18" xlink:type="simple">18</rif>
							,
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-06;36#art19" xlink:type="simple">19</rif>
							e
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-06;36#art20" xlink:type="simple">20</rif>
							della legge regionale 6 agosto 2001, n. 36
						</mrif>
						(Ordinamento contabile della Regione Toscana);
					</h:p>
					<h:p>Visto il parere favorevole espresso dalla Commissione regionale per le pari opportunità nella seduta del 3 dicembre 2010;</h:p>
					<h:p>Visto il parere favorevole espresso dal Consiglio delle autonomie locali nella seduta del 13 dicembre 2010;</h:p>
					<h:p>Considerato quanto segue:</h:p>
					<h:ol>
						<h:li>Di prevedere adeguati stanziamenti del bilancio di previsione per l´anno 2011 e del bilancio pluriennale 2011 - 2013 in funzione delle necessità di spesa per il sostegno delle politiche di intervento regionale da realizzare nel corso degli esercizi di riferimento;</h:li>
						<h:li>La necessità di ottemperare agli indirizzi di cui alla risoluzione del Consiglio regionale 5 ottobre 2010, n. 13, di approvazione del documento preliminare alla proposta di legge regionale relativa al bilancio di previsione per l'anno 2011 e pluriennale 2011 - 2013 e alla legge finanziaria 2011;</h:li>
						<h:li>Che la presente legge riveste carattere di urgenza, essendo necessaria la sua entrata in vigore entro il 31 dicembre 2010;</h:li>
					</h:ol>
					<h:p>Approva la presente legge</h:p>
				</preambolo>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>Art. 1</num>
					<rubrica>Bilancio annuale</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							E' approvato il quadro generale riassuntivo dell'entrata e della spesa del bilancio di competenza e di cassa della Regione per l'anno finanziario 2011 annesso alla presente legge (Sub A.1), comprensivo del prospetto di raffronto tra entrate e spese a destinazione vincolata di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-06;36#art18-com9" xlink:type="simple">articolo 18, comma 9, della legge regionale 6 agosto 2001, n. 36</rif>
							(Ordinamento contabile della Regione Toscana).
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>E' approvato per l'anno finanziario 2011:</alinea>
						<el id="art1-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>in euro 2.232.131.972,28 il totale dei residui attivi presunti, al netto delle contabilità speciali, delle unità previsionali di base (UPB) di cui al conto annesso alla presente legge (Sub A.2 - colonna Residui - riga Totale);</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>in euro 3.504.298,20 il totale dei residui attivi presunti delle contabilità speciali di cui al conto annesso alla presente legge (Sub A.2 - colonna Residui - riga Contabilità Speciali).</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>E' approvato per l'anno finanziario 2011:</alinea>
						<el id="art1-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>in euro 2.150.950.479,20 il totale dei residui passivi presunti, al netto delle contabilità speciali, delle UPB di cui al conto annesso alla presente legge (Sub A.3 - colonna Residui - riga Totale);</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>in euro 394.954.094,32 il totale dei residui passivi presunti delle contabilità speciali di cui al conto annesso alla presente legge (Sub A.3 - colonna Residui - riga Contabilità Speciali).</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num>4.</num>
						<alinea>E' approvato per l'anno finanziario 2011:</alinea>
						<el id="art1-com4-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>in euro 9.771.151.754,08 lo stato di previsione di competenza delle UPB di entrata, al netto delle contabilità speciali, della Regione annesso alla presente legge (Sub A.2 - colonna Competenza - riga Totale);</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com4-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>in euro 3.211.335.600,18 lo stato di previsione di competenza del totale delle contabilità speciali dell'entrata della Regione annesso alla presente legge (Sub A.2 - colonna Competenza - riga Contabilità Speciali).</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com5">
						<num>5.</num>
						<alinea>E' approvato per l'anno finanziario 2011:</alinea>
						<el id="art1-com5-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>in euro 9.771.151.754,08 lo stato di previsione di competenza delle UPB di spesa, al netto delle contabilità speciali, della Regione annesso alla presente legge (Sub A.3 - colonna Competenza - riga Totale);</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com5-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>in euro 3.211.335.600,18 lo stato di previsione di competenza del totale delle contabilità speciali della Regione annesso alla presente legge (Sub A.3 - colonna Cassa - riga Contabilità Speciali).</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com6">
						<num>6.</num>
						<alinea>E' approvato per l'anno finanziario 2011:</alinea>
						<el id="art1-com6-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>in euro 12.313.552.029,40 lo stato di previsione di cassa di ciascuna UPB di entrata, al netto delle contabilità speciali, della Regione annesso alla presente legge (Sub A.2 - colonna Cassa - riga Totale);</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com6-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>in euro 3.214.839.898,38 lo stato di previsione di cassa del totale delle contabilità speciali di entrata della Regione annesso alla presente legge (Sub A.2 - colonna Cassa - riga Contabilità Speciali).</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com7">
						<num>7.</num>
						<alinea>E' approvato per l'anno finanziario 2011:</alinea>
						<el id="art1-com7-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>in euro 12.052.102.233,28 lo stato di previsione di cassa di ciascuna UPB di spesa, al netto delle contabilità speciali, della Regione annesso alla presente legge (Sub A.3 - colonna Cassa - riga Totale);</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com7-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>in euro 3.476.289.694,50 lo stato di previsione di cassa del totale delle contabilità speciali della spesa della Regione annesso alla presente legge (Sub A.3 - colonna Cassa - riga Contabilità Speciali).</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>Art. 2</num>
					<rubrica>Bilancio pluriennale</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>E' approvato il quadro generale riassuntivo dell'entrata e della spesa di bilancio pluriennale a legislazione vigente della Regione per il periodo 2011 - 13 annesso alla presente legge (Sub B.1 - colonna 6).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>E' approvato in euro 28.149.089.386,51 lo stato di previsione delle UPBdi entrata della Regione del bilancio pluriennale a legislazione vigente per il periodo 2011 - 13 annesso alla presente legge (Sub B.2 - colonna 6).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>E' approvato in euro 28.149.089.386,51 lo stato di previsione delle UPB di spesa della Regione del bilancio pluriennale a legislazione vigente per il periodo 2011 - 13 annesso alla presente legge (Sub B.3 - colonna 6).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>E' approvato il quadro generale riassuntivo dell'entrata e della spesa del bilancio pluriennale programmatico della Regione per il periodo 2011 - 2013 annesso alla presente legge (Sub B.1 - colonna 7).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>E' approvato in euro 28.149.089.386,51 lo stato di previsione delle UPB di entrata del bilancio pluriennale programmatico della Regione per il periodo 2011 - 13 annesso alla presente legge (Sub B.2 - colonna 7).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>E' approvato in euro 28.149.089.386,51 lo stato di previsione delle UPB di spesa del bilancio pluriennale programmatico della Regione per il periodo 2011-13 annesso alla presente legge (Sub B.3 - colonna 7).</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>Art. 3</num>
					<rubrica>
						Allegati ex
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001;36#art14-com2" xlink:type="simple">articolo 14, comma 2, della l.r. 36/2001</rif>
					</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Sono approvati i seguenti allegati previsti dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001;36#art14-com2" xlink:type="simple">articolo 14, comma 2, della l.r. 36/2001</rif>
							:
						</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>elenco dei provvedimenti legislativi che si intendono finanziare con i fondi speciali (allegato 1);</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>prospetto dimostrativo del rispetto delle limitazioni e dei vincoli alle operazioni di ricorso al mercato finanziario (allegato 2).</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>Art. 4</num>
					<rubrica>Disavanzo dell'esercizio 2011</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Agli effetti di cui ai commi successivi, il disavanzo per l'esercizio 2011 è approvato in euro 240.671.969,59.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale è autorizzata a contrarre nell'esercizio 2011 mutui e ad emettere prestiti obbligazionari o titoli similari, per l'importo complessivo di euro 240.671.969,59 per la copertura del disavanzo di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							per il finanziamento di spese di investimento di cui alle UPB indicate nell'allegato A.4.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							I mutui o prestiti di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							, da estinguersi in un periodo non superiore ad anni trenta, sono assunti od emessi ad un tasso iniziale massimo del 6 per cento effettivo annuo. Essi possono essere assunti o emessi successivamente al 31 luglio 2011. L'ammortamento dei mutui, avente decorrenza dal 1° gennaio 2012, e dei prestiti, avente decorrenza dalla data di emissione, avviene con pagamento in rate semestrali posticipate.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Gli oneri di ammortamento di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
							, relativi agli esercizi 2012 e 2013, nonché l'eventuale maggiorazione della rata di ammortamento dei mutui e prestiti dovuta alla variabilità di tasso od agli eventuali oneri conseguenti al rischio di cambio, trovano copertura finanziaria con le singole leggi di bilancio, negli appositi stanziamenti del bilancio annuale e pluriennale, UPB 732 "Oneri del ricorso al credito - Spese correnti" e UPB 735 " Rimborso prestiti".
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Le rate di ammortamento relative agli anni successivi al 2013, determinati in misura non superiore a quella posta a carico dell'esercizio 2013, trovano copertura con le successive leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>Art. 5</num>
					<rubrica>Autorizzazione all'indebitamento per il programma pluriennale degli investimenti</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale è autorizzata a contrarre nel triennio 2011 - 2013 mutui, prestiti o titoli similari per l'importo complessivo di euro 69.949.670,00, di cui euro 47.700.000,00 nel 2011 (allegato A.4), ed euro 22.249.670,00 nel 2012, per l'attuazione del programma pluriennale degli investimenti approvato con il documento di programmazione economica e finanziaria 2003 ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-08-11;49#art9" xlink:type="simple">articolo 9 della legge regionale 11 agosto 1999, n. 49</rif>
							(Norme in materia di programmazione regionale) e successive modifiche.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I mutui e le altre forme di indebitamento di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, in relazione alla tipologia di spesa di investimento, possono essere rimborsati in un periodo non superiore ad anni trenta.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							I mutui e prestiti di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, sono assunti od emessi ad un tasso iniziale massimo del 6 per cento effettivo annuo. Essi possono essere assunti o emessi successivamente al 31 luglio 2011. L'ammortamento dei mutui, avente decorrenza dal 1° gennaio 2012 e dei prestiti, avente decorrenza dalla data di emissione, avviene con pagamento in rate semestrali posticipate.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Gli oneri di ammortamento annui di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
							, relativi agli esercizi 2012 e 2013, nonché l'eventuale maggiorazione della rata di ammortamento dei mutui e prestiti dovuta alla variabilità di tasso od agli eventuali oneri conseguenti al rischio di cambio, trovano copertura finanziaria con le singole leggi di bilancio, negli appositi stanziamenti del bilancio annuale e pluriennale, UPB 732 "Oneri del ricorso al credito - Spese correnti" e UPB 735 "Rimborso prestiti".
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Le rate di ammortamento relative agli anni successivi al 2013 trovano copertura con le successive leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>Art. 6</num>
					<rubrica>Autorizzazione all'indebitamento per il settore sanitario</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta regionale è autorizzata a contrarre nel triennio 2011 - 2013 mutui, prestiti o titoli similari per l'importo complessivo di euro 300.000.000,00 di cui euro 100.000.000,00 nel 2011 (allegato A.4), euro 100.000.000,00 nel 2012 ed euro 100.000.000,00 nell'esercizio 2013 per la riqualificazione, l'ammodernamento e l'innovazione tecnologica delle strutture sanitarie toscane.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I mutui e le altre forme di indebitamento di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, possono essere rimborsati in un periodo non superiore ad anni dieci.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							I mutui o prestiti di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, sono assunti od emessi ad un tasso iniziale massimo del 5 per cento effettivo annuo. Essi possono essere assunti o emessi successivamente al 31 luglio 2011. L'ammortamento dei mutui, avente decorrenza dal 1° gennaio 2012, e dei prestiti, avente decorrenza dalla data di emissione, avviene con pagamento in rate semestrali posticipate.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Gli oneri di ammortamento annui di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
							, relativi agli esercizi 2012 e 2013, nonché l'eventuale maggiorazione della rata di ammortamento dei mutui e prestiti dovuta alla variabilità di tasso od agli eventuali oneri conseguenti al rischio di cambio, trovano copertura finanziaria negli appositi stanziamenti del bilancio annuale e pluriennale, UPB 732 "Oneri del ricorso al credito - Spese correnti" e UPB 735 "Rimborso prestiti".
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Le rate di ammortamento relative agli anni successivi al 2013 trovano copertura con le successive leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>Art. 7</num>
					<rubrica>Allegati al bilancio</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Sono approvati i seguenti allegati al bilancio annuale relativo all'esercizio 2011:</alinea>
						<el id="art7-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>elenco delle garanzie principali e sussidiarie prestate dalla Regione a favore di enti e di altri soggetti (allegato Sub A.5);</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>prospetto di riclassificazione per l'armonizzazione con il bilancio dello Stato (allegato Sub A.6);</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>elenco delle spese obbligatorie (allegato Sub A.7);</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>elenco delle spese impreviste (allegato Sub A.8);</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>elenco dei provvedimenti legislativi da coprire con i fondi speciali (allegato Sub A.9).</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>elenco dei mutui e delle altre forme di indebitamento (allegato Sub A.10).</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>Art. 8</num>
					<rubrica>Autorizzazioni per il bilancio annuale e pluriennale</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>E' autorizzato l'accertamento dei tributi e delle entrate per il triennio 2011 - 2013.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Sono autorizzati la riscossione ed il versamento dei tributi e delle entrate per l'anno 2011.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>E' autorizzata l'assunzione di impegni di spesa entro i limiti degli stanziamenti dello stato di previsione delle unità previsionali di spesa relative al bilancio pluriennale a legislazione vigente per il periodo 2011 - 2013 (Sub B.3 - colonne 1,2,3).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							E' autorizzato il pagamento delle spese entro i limiti degli stanziamenti dello stato di previsione di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com7" xlink:type="simple">articolo 1, comma 7</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Per le leggi regionali che fanno rinvio alla legge di bilancio la quota di spesa per gli anni 2011 - 2013 è quella indicata nello stato di previsione della spesa rispettivamente nelle colonne della competenza e della cassa.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>Art. 9</num>
					<rubrica>Variazioni di bilancio</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale è autorizzata ad apportare nel corso dell'esercizio 2011 le variazioni al bilancio di previsione 2011 ed al bilancio pluriennale 2011 - 2013, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001;36#art23-com3" xlink:type="simple">articolo 23, comma 3, della l.r. 36/2001</rif>
							, fra le UPB di cui all'allegato Sub A.11.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>Art. 10</num>
					<rubrica>Erogazione al Consiglio Regionale</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I fondi stanziati nella UPB 134 "Attività istituzionale del Consiglio regionale - Spese correnti" e nella UPB 137 "Attività istituzionale del Consiglio regionale - Spese di investimento", sono erogati ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1973-12-06;853" xlink:type="simple">legge 6 dicembre 1973, n. 853</rif>
							(Autonomia contabile e funzionale dei consigli regionali delle regioni a statuto ordinario) e della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-02-05;4" xlink:type="simple">legge regionale 5 febbraio 2008, n. 4</rif>
							(Autonomia dell'Assemblea legislativa regionale).
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>Art. 11</num>
					<rubrica>Estinzione di crediti di modesto ammontare</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							E' confermato in euro 45,00 l'importo dei crediti di natura non tributaria per i quali può essere disposto il non accertamento o la cancellazione dal conto dei residui, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001;36#art27-com1" xlink:type="simple">articolo 27, comma 1, della l.r. 36/2001</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>Art. 12</num>
					<rubrica>Oneri e impegni finanziari derivanti dagli strumenti finanziari derivati sottoscritti dalla Regione Toscana</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							E' approvato il seguente allegato previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2007-12-24;244#art1-com383" xlink:type="simple">articolo 1, comma 383, della legge 24 dicembre 2007, n. 244</rif>
							:
						</alinea>
						<ep id="art12-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>Nota relativa agli oneri e agli impegni finanziari che possono essere originati dagli strumenti finanziari sottoscritti dalla Regione (allegato 3).</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							A fronte delle operazioni elencate nella nota di cui al
							<rif xlink:href="#art12-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, è complessivamente previsto per il triennio 2011 - 2013 un saldo netto negativo di euro 34.600.000,00, di cui euro 12.200.000,00 nel 2011, euro 11.200.000,00 nel 2012 ed euro 11.200.000,00 nel 2013. La spesa trova copertura negli stanziamenti negli appositi capitoli dell'UPB di spesa 732 "Oneri del ricorso al credito" del bilancio di previsione 2011 e pluriennale 2011 - 2013.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>Art. 13</num>
					<rubrica>Programma triennale delle opere pubbliche</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:2006-04-12;163#art128-com9" xlink:type="simple">art. 128, comma 9, del decreto legislativo 12 aprile 2006, n. 163</rif>
							(Codice dei contratti pubblici relativi a lavori, servizi e forniture in attuazione delle direttive
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:2004;17" xlink:type="simple">2004/17/CE</rif>
							e
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:2004;18" xlink:type="simple">2004/18/CE</rif>
							) e dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1999-12-21;554#art13" xlink:type="simple">articolo 13 del decreto del Presidente della Repubblica 21 dicembre 1999, n. 554</rif>
							(Regolamento di attuazione della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994-02-11;109" xlink:type="simple">legge 11 febbraio 1994, n. 109</rif>
							"Legge quadro in materia di lavori pubblici" e successive modificazioni), è approvato il programma triennale delle opere pubbliche 2010 - 2012 (allegato 4).
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>Art. 14</num>
					<rubrica>Coordinamento degli allegati</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Nelle more della pubblicazione, la Giunta regionale è autorizzata ad operare gli interventi di mera correzione materiale degli allegati alla presente legge, ai fini di un loro corretto coordinamento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>Art. 15</num>
					<rubrica>Entrata in vigore</rubrica>
					<comma id="art15-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge entra in vigore il giorno successivo alla data di pubblicazione sul Bollettino ufficiale della Regione Toscana e le sue disposizioni si applicano a decorrere dal 1° gennaio 2011.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">ROSSI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 29 dicembre 2010</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale nella seduta del 22.12.2010.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>ALLEGATO</denAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="xxxxx">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2010-12-29;66:allegato" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>Tabelle di bilancio</titoloDoc>
						</intestazione>
						<contenitore id="con1" nome="corpo">
							<h:p>Omissis</h:p>
							<h:p />
							<h:p />
						</contenitore>
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
