<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20100303" num="12" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20100318" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2010-02-23;15" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20100318" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2010-02-23;15" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20100223">23 febbraio 2010</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>15</numDoc>
				<titoloDoc>Norme sulle sponsorizzazioni e sul marchio del Consiglio regionale.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta</h:p>
				<h:p>promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
				<preambolo>
					<h:p>PREAMBOLO</h:p>
					<h:p>
						Visto l'
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1#art28" xlink:type="simple">articolo 28 dello Statuto regionale</rif>
						;
					</h:p>
					<h:p>
						Vista la
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-02-05;4" xlink:type="simple">legge regionale 5 febbraio 2008, n. 4</rif>
						(Autonomia dell'assemblea legislativa regionale);
					</h:p>
					<h:p>
						Vista la
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-02;43" xlink:type="simple">legge regionale 2 maggio 1985, n. 43</rif>
						(Partecipazione di soggetti terzi alle iniziative culturali, promozionali e di comunicazione della Regione Toscana);
					</h:p>
					<h:p>
						Vista la
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-02-03;18" xlink:type="simple">legge regionale 3 febbraio 1995, n. 18</rif>
						(Disciplina dello Stemma, del Gonfalone e del Sigillo della Regione);
					</h:p>
					<h:p>Vista la deliberazione del Consiglio regionale 7 marzo 1995, n. 173 (Disciplina dell'uso e della riproduzione dei segni distintivi della Regione);</h:p>
					<h:p>Vista la deliberazione della Giunta regionale 20 gennaio 1997, n. 21 (Disposizioni di attuazione della disciplina dell'uso e della riproduzione dei segni distintivi regionali. Revoca Deliberazioni n. 10466 del 2/11/1987 e n. 1749 del 22/2/1993);</h:p>
					<h:p>Considerato quanto segue</h:p>
					<h:ol>
						<h:li>
							La
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008;4" xlink:type="simple">l.r. 4/2008</rif>
							prevede tra le entrate del bilancio del Consiglio regionale i corrispettivi della compartecipazione di soggetti pubblici e privati ad attività svolte dal Consiglio stesso;
						</h:li>
						<h:li>I proventi derivanti da contratti di sponsorizzazione, compresi nella tipologia di entrate sopra indicata, costituiscono uno strumento di innovazione dell'organizzazione amministrativa e di realizzazione di maggiori economie;</h:li>
						<h:li>Le modalità di scelta degli sponsor devono essere disciplinate nel rispetto dei principi di pubblicità e trasparenza;</h:li>
						<h:li>Devono essere definiti alcuni principi idonei ad escludere il configurasi di un conflitto di interesse tra attività pubblica e privata;</h:li>
						<h:li>Attualmente l'unico marchio regionale adottato è riferito all'ente Regione nel suo complesso e la sua titolarità, gestione e utilizzazione è di competenza della Giunta regionale e delle sue strutture organizzative;</h:li>
						<h:li>Con la legge sull'autonomia dell'assemblea legislativa è opportuno individuare anche per il Consiglio regionale un proprio marchio che, nel rispetto della normativa vigente, ne contraddistingua la partecipazione ad iniziative realizzate in collaborazione con soggetti terzi e possa essere oggetto di tutela;</h:li>
					</h:ol>
					<h:p>Si approva la presente legge</h:p>
				</preambolo>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<capo id="cap1">
					<num>Capo I</num>
					<rubrica>Le sponsorizzazioni</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>Art. 1</num>
						<rubrica>Oggetto e definizioni</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Al fine di favorire lo svolgimento delle proprie iniziative culturali, promozionali e di comunicazione, il Consiglio regionale può stipulare contratti di sponsorizzazione con soggetti pubblici o privati.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Ai fini della presente legge si intende:</alinea>
							<el id="art1-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>per contratto di sponsorizzazione, il contratto mediante il quale il Consiglio regionale offre ad un soggetto pubblico o privato, detto sponsor, la possibilità di pubblicizzare il proprio marchio o ragione sociale in un apposito spazio pubblicitario riservato nelle iniziative del Consiglio regionale a fronte di un corrispettivo costituito da una somma di denaro o da una fornitura di beni o servizi;</corpo>
							</el>
							<el id="art1-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>per sponsor, il soggetto pubblico o privato che stipula il contratto di sponsorizzazione;</corpo>
							</el>
							<el id="art1-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>per spazio pubblicitario, lo spazio fisico o il supporto per la comunicazione delle informazioni messi a disposizione dal Consiglio regionale per la pubblicità dello sponsor.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>Art. 2</num>
						<rubrica>Deliberazione delle sponsorizzazioni</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le iniziative per le quali ricercare sponsorizzazioni da attuare vengono individuate con deliberazione dell'Ufficio di presidenza che può stabilire criteri e modalità per la loro realizzazione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>Art. 3</num>
						<rubrica>Individuazione dello sponsor e casi di esclusione</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>L'individuazione dello sponsor è effettuata nel rispetto dei principi di pubblicità, trasparenza, imparzialità, economicità, previa pubblicazione di apposito avviso sul Bollettino ufficiale della Regione Toscana (BURT) e sul sito del Consiglio regionale, ferma restando la possibilità di forme di pubblicità più ampie.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>L'avviso deve contenere gli elementi idonei a consentire la manifestazione di interesse da parte degli eventuali sponsor ed in particolare:</alinea>
							<el id="art3-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>l'indicazione dell'oggetto della sponsorizzazione e gli obblighi dello sponsor;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>la determinazione dello spazio pubblicitario offerto o l'impegno a concordare un piano di sviluppo comunicativo;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>il corrispettivo della sponsorizzazione, posto a base di contratto;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>la clausola di esclusiva.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Nella stipulazione dei contratti di sponsorizzazione, a parità di condizioni complessivamente offerte, sono preferiti soggetti di diritto pubblico e società a prevalente partecipazione pubblica.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Le modalità di associazione del nome e del marchio dello sponsor alle iniziative regionali devono comunque risultare consone alla natura istituzionale del Consiglio regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com5">
							<num>5.</num>
							<alinea>Il Consiglio regionale si riserva di rifiutare qualsiasi sponsorizzazione qualora:</alinea>
							<el id="art3-com5-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>possa configurasi un conflitto di interesse tra l'attività pubblica e quella privata o il messaggio pubblicitario costituisca pregiudizio o danno alla sua immagine ed alle sue iniziative;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com5-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>lo sponsor abbia controversie giudiziali o stragiudiziali con il Consiglio regionale.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art3-com6">
							<num>6.</num>
							<alinea>Sono in ogni caso escluse le sponsorizzazioni riguardanti:</alinea>
							<el id="art3-com6-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>la propaganda di natura politica, sindacale o ideologica;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com6-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>la pubblicità diretta o collegata alla produzione o distribuzione di tabacco, prodotti superalcolici o a sfondo sessuale.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>Art. 4</num>
						<rubrica>Proventi delle sponsorizzazioni</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								I proventi in denaro derivanti dai contratti di sponsorizzazione sono introitati su apposito capitolo del bilancio del Consiglio regionale, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-02-05;4#art6-com2-letb" xlink:type="simple">articolo 6, comma 2, lettera b), della legge regionale 5 febbraio 2008, n. 4</rif>
								(Autonomia dell'assemblea legislativa regionale), e destinati al finanziamento delle iniziative oggetto dei contratti stessi.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>Art. 5</num>
						<rubrica>Esecuzione di lavori, servizi e forniture da parte dello sponsor</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Ai contratti di sponsorizzazione aventi come corrispettivo l'acquisizione o la realizzazione a cura e a spese dello sponsor di lavori, servizi o forniture si applicano le disposizioni dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:2006-04-12;163#art26" xlink:type="simple">articolo 26 del decreto legislativo 12 aprile 2006, n. 163</rif>
								(Codice dei contratti pubblici di lavori, servizi, forniture in attuazione delle direttive
								<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:2004;17" xlink:type="simple">2004/17/CE</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:2004;18" xlink:type="simple">2004/18/CE</rif>
								).
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap2">
					<num>Capo II</num>
					<rubrica>Il marchio del Consiglio regionale</rubrica>
					<articolo id="art6">
						<num>Art. 6</num>
						<rubrica>Marchio del Consiglio regionale</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Al fine di contraddistinguere le proprie iniziative di informazione, comunicazione, promozione e culturali, il Consiglio regionale può utilizzare come marchio lo stemma della Regione riprodotto in abbinamento alla dizione "Consiglio regionale", come definito dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-02-03;18#art2" xlink:type="simple">articolo 2 della legge regionale 3 febbraio 1995, n. 18</rif>
								(Disciplina dello Stemma, del Gonfalone e del Sigillo della Regione) e dalle relative disposizioni attuative di cui alla deliberazione del Consiglio regionale 7 marzo 1995, n. 173 e alla deliberazione della Giunta regionale 20 gennaio 1997, n. 21.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>L'Ufficio di presidenza può autorizzare la presentazione della domanda per la concessione, sul marchio del Consiglio regionale, del brevetto di marchio nazionale ed internazionale ai sensi della normativa vigente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il marchio può essere ceduto in uso, a fronte di un corrispettivo in denaro a favore del Consiglio regionale, con contratto che ne determina le modalità di utilizzazione da parte dei soggetti terzi mediante la riproduzione su merci o servizi da questi forniti. Le predette modalità di utilizzo del marchio devono presentare carattere consono alla natura istituzionale del Consiglio regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								I contratti di cessione di cui al
								<rif xlink:href="#art6-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
								, possono essere a titolo gratuito qualora si riferiscano ad attività o iniziative di enti pubblici, ovvero ad attività o iniziative a carattere culturale, sociale o di pubblica utilità di enti morali o associazioni culturali o di volontariato, riconosciute dall'Ufficio di presidenza particolarmente meritevoli di essere contraddistinte anche dal marchio del Consiglio regionale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>I proventi derivanti dai contratti di cessione di marchio affluiscono in apposito capitolo di entrata del bilancio del Consiglio regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 23 febbraio 2010</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale nella seduta del 09.02.10.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
