<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20101030" num="43" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20101031" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2010-10-30;54" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Informazione" />
						<materia valore="Ente Regione" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20101031" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20110326" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2010-10-30;54" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2011-03-09;9" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>
							La presente legge è abrogata dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2011-03-09;9#art8-com2" xlink:type="simple">art. 8, comma 2 della legge regionale 9 marzo 2011, n. 9</rif>
							, a decorrere dalla data della nomina del capo dell'ufficio stampa ai sensi dell'art. 6, comma 1 della stessa.
						</h:p>
					</nota>
					<nota id="n2">
						<h:p>
							La presente legge è abrogata dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2011-03-09;9#art8-com2" xlink:type="simple">art. 8, comma 2 della legge regionale 9 marzo 2011, n. 9</rif>
							, a decorrere dalla data della nomina del capo dell'ufficio stampa ai sensi dell'art. 6, comma 1 della stessa.
						</h:p>
					</nota>
					<nota id="n3">
						<h:p>
							La presente legge è abrogata dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2011-03-09;9#art8-com2" xlink:type="simple">art. 8, comma 2 della legge regionale 9 marzo 2011, n. 9</rif>
							, a decorrere dalla data della nomina del capo dell'ufficio stampa ai sensi dell'art. 6, comma 1 della stessa.
						</h:p>
					</nota>
					<nota id="n4">
						<h:p>
							La presente legge è abrogata dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2011-03-09;9#art8-com2" xlink:type="simple">art. 8, comma 2 della legge regionale 9 marzo 2011, n. 9</rif>
							, a decorrere dalla data della nomina del capo dell'ufficio stampa ai sensi dell'art. 6, comma 1 della stessa.
						</h:p>
					</nota>
					<nota id="n5">
						<h:p>
							Per l'interpretazione autentica del presente comma si veda l'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2011-03-21;10#art92" xlink:type="simple">art. 92 della legge regionale 21 marzo 2011, n. 10</rif>
							.
						</h:p>
					</nota>
					<nota id="n6">
						<h:p>
							La presente legge è abrogata dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2011-03-09;9#art8-com2" xlink:type="simple">art. 8, comma 2 della legge regionale 9 marzo 2011, n. 9</rif>
							, a decorrere dalla data della nomina del capo dell'ufficio stampa ai sensi dell'art. 6, comma 1 della stessa.
						</h:p>
					</nota>
					<nota id="n7">
						<h:p>
							La presente legge è abrogata dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2011-03-09;9#art8-com2" xlink:type="simple">art. 8, comma 2 della legge regionale 9 marzo 2011, n. 9</rif>
							, a decorrere dalla data della nomina del capo dell'ufficio stampa ai sensi dell'art. 6, comma 1 della stessa.
						</h:p>
					</nota>
					<nota id="n8">
						<h:p>
							La presente legge è abrogata dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2011-03-09;9#art8-com2" xlink:type="simple">art. 8, comma 2 della legge regionale 9 marzo 2011, n. 9</rif>
							, a decorrere dalla data della nomina del capo dell'ufficio stampa ai sensi dell'art. 6, comma 1 della stessa.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20101030">30 ottobre 2010</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>54</numDoc>
				<titoloDoc>
					Disposizioni transitorie per lo svolgimento delle attività di informazione del Consiglio regionale
					<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
					.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta</h:p>
				<h:p>promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
				<preambolo>
					<h:p>PREAMBOLO</h:p>
					<h:p>Il Consiglio regionale</h:p>
					<h:p>
						Visto l'
						<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art117-com3" xlink:type="simple">articolo 117, terzo comma, della Costituzione</rif>
						;
					</h:p>
					<h:p>
						Visti gli
						<mrif>
							articoli
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-11;nir-1#art4-com1-letb" xlink:type="simple">4, comma 1, lettera b)</rif>
							, e
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-11;nir-1#art73" xlink:type="simple">73</rif>
							dello Statuto regionale
						</mrif>
						;
					</h:p>
					<h:p>
						Vista la
						<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1948-02-08;47" xlink:type="simple">legge 8 febbraio 1948, n. 47</rif>
						(Disposizioni sulla stampa);
					</h:p>
					<h:p>
						Vista la
						<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2000-06-07;150" xlink:type="simple">legge 7 giugno 2000, n. 150</rif>
						(Disciplina delle attività di informazione e di comunicazione delle pubbliche amministrazioni);
					</h:p>
					<h:p>
						Vista la
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-08-02;43" xlink:type="simple">legge regionale 2 agosto 2006, n. 43</rif>
						(Istituzione di due strutture speciali per le attività di informazione del Consiglio regionale e degli organi di governo);
					</h:p>
					<h:p>
						Vista la
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-02-05;4" xlink:type="simple">legge regionale 5 febbraio 2008, n. 4</rif>
						(Autonomia dell'Assemblea legislativa regionale);
					</h:p>
					<h:p>Considerato quanto segue:</h:p>
					<h:ol>
						<h:li>L'Ufficio di presidenza del Consiglio regionale intende promuovere la riduzione e la razionalizzazione di tutti i costi della struttura organizzativa consiliare, quale autonomo apporto del Consiglio al complessivo processo di ristrutturazione della spesa da parte della Regione Toscana;</h:li>
						<h:li>
							In tale contesto, occorre procedere anche alla revisione dell'organizzazione delle attività di informazione del Consiglio regionale, attraverso il riordino complessivo del settore e la conseguente modifica della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006;43" xlink:type="simple">l.r. 43/2006</rif>
							;
						</h:li>
						<h:li>Nelle more della suddetta revisione normativa, da realizzarsi in tempi ravvicinati, risulta pertanto opportuno non procedere alla nomina del nuovo direttore dell'Agenzia per l'informazione, al momento della scadenza contrattuale del direttore in carica, correlata all'avvio della nuova legislatura regionale, al fine di non pregiudicare le possibili diverse scelte organizzative che potranno essere assunte con la riforma;</h:li>
						<h:li>Si rende così necessario disciplinare, con norme di eccezione, la fase transitoria, che dovrà essere necessariamente molto breve, prevedendo la sospensione dell'attività dell'Agenzia ed il momentaneo affidamento delle funzioni di informazione ad un ufficio stampa di carattere provvisorio all'interno della struttura del Consiglio;</h:li>
						<h:li>Il personale giornalistico assegnato all'Agenzia alla data di entrata in vigore della presente legge viene assegnato all'ufficio stampa provvisorio, nell'invarianza delle prerogative professionali e contrattuali in essere e lo stesso avviene per il personale amministrativo;</h:li>
						<h:li>
							L'ufficio stampa provvisorio è diretto da un coordinatore ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2000;150" xlink:type="simple">l. 150/2000</rif>
							, il quale assume anche la responsabilità della direzione delle pubblicazioni in essere, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1948-02-08;47#art3" xlink:type="simple">articolo 3 della legge 8 febbraio 1948, n. 47</rif>
							(Disposizioni sulla stampa);
						</h:li>
					</h:ol>
					<h:p>Approva la presente legge</h:p>
				</preambolo>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>
						Art. 1
						<ndr num="#n2" valore="" xlink:type="simple">(b)</ndr>
					</num>
					<rubrica>Periodo transitorio di esercizio delle attività di informazione</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Dalla data del 1° novembre 2010 e fino alla data di entrata in vigore della legge di riordino delle attività di informazione del Consiglio regionale, è sospesa l'applicazione al Consiglio regionale della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-08-02;43" xlink:type="simple">legge regionale 2 agosto 2006, n. 43</rif>
							(Istituzione di due strutture speciali per le attività di informazione del Consiglio regionale e degli organi di governo) ed è parimenti sospesa l'attività dell' Agenzia per le attività di informazione del Consiglio regionale, di seguito denominata Agenzia. Conseguentemente, non si procede alla nomina del direttore dell'Agenzia dopo la scadenza del contratto del direttore dell'Agenzia in essere all'entrata in vigore della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Per lo svolgimento delle attività di informazione del Consiglio regionale nel periodo transitorio di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, è istituito, all'interno della struttura del Consiglio regionale, un ufficio stampa provvisorio ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2000-06-07;150#art6" xlink:type="simple">articolo 6 della legge 7 giugno 2000, n. 150</rif>
							(Disciplina delle attività di informazione e di comunicazione delle pubbliche amministrazioni).
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>
						Art. 2
						<ndr num="#n3" valore="" xlink:type="simple">(c)</ndr>
					</num>
					<rubrica>Dotazione dell'ufficio stampa provvisorio</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il personale giornalistico e amministrativo assegnato all'Agenzia alla data di entrata in vigore della presente legge è assegnato all'ufficio stampa, per il periodo transitorio di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							, senza variazioni della situazione contrattuale in atto e del relativo assetto giuridico ed economico.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>
						Art. 3
						<ndr num="#n4" valore="" xlink:type="simple">(d)</ndr>
					</num>
					<rubrica>Coordinatore dell'ufficio stampa provvisorio</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							L'ufficio di presidenza del Consiglio regionale individua il coordinatore dell'ufficio stampa ai sensi e per gli effetti dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2000;150#art9-com3" xlink:type="simple">articolo 9, comma 3, della l. 150/2000</rif>
							, tra i giornalisti dell'Agenzia con qualifica di caposervizio o tra i dirigenti del Consiglio regionale iscritti all'albo dei giornalisti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Nel caso in cui il coordinatore sia scelto tra i giornalisti con qualifica di caposervizio, il segretario generale del Consiglio regionale individua l'articolazione organizzativa responsabile della gestione amministrativa dell'ufficio stampa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La nomina a coordinatore comporta, per il giornalista con qualifica di caposervizio, la corresponsione di una indennità aggiuntiva pari alla differenza tra l'indennità redazionale massima di caposervizio e l'indennità redazionale massima di caporedattore, come stabilite dal contratto di lavoro. Nessuna indennità aggiuntiva è dovuta nel caso di nomina di un dirigente del Consiglio regionale
							<ndr num="#n5" valore="" xlink:type="simple">(e)</ndr>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La nomina a coordinatore dell'ufficio stampa provvisorio non costituisce titolo per il riconoscimento di mansioni superiori né titolo preferenziale ai fini della individuazione del responsabile della struttura cui sarà affidato lo svolgimento delle attività di informazione del Consiglio regionale al termine del periodo transitorio di cui alla presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>
						Art. 4
						<ndr num="#n6" valore="" xlink:type="simple">(f)</ndr>
					</num>
					<rubrica>Continuità dell'attività in corso</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il coordinatore dell'ufficio stampa provvisorio assicura, per la durata della carica, la continuità dell'attività e dei rapporti con i soggetti terzi in corso da parte dell'Agenzia e subentra al direttore dell'Agenzia nella responsabilità di direzione delle pubblicazioni curate dalla stessa Agenzia.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>
						Art 5
						<ndr num="#n7" valore="" xlink:type="simple">(g)</ndr>
					</num>
					<rubrica>Norma finanziaria</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Agli eventuali oneri derivanti nell'anno 2010 dall'applicazione dell'
							<rif xlink:href="#art3-com3" xlink:type="simple">articolo 3, comma 3</rif>
							, si fa fronte con le risorse già stanziate nell'unità previsionale di base (UPB) 714 "Agenzia per l'informazione del Consiglio regionale -Spese correnti" del bilancio regionale per l'esercizio 2010, che presenta la necessaria disponibilità.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Agli eventuali oneri per l'anno successivo si provvede con le risorse stanziate nella corrispondente UPB del bilancio regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>
						Art. 6
						<ndr num="#n8" valore="" xlink:type="simple">(h)</ndr>
					</num>
					<rubrica>Entrata in vigore</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge, dichiarata urgente, entra in vigore il giorno successivo alla data di pubblicazione sul Bollettino ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">ROSSI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 30 ottobre 2010</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale nella seduta del 26.10.2010.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
