<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20100222" num="10" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20100223" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2010-02-15;12" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20100223" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20100223" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2010-02-15;12" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009;77" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod2" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009;77" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009;77#art14" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#mod2-vir1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="articolo" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="articolo" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20100215">15 febbraio 2010</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>12</numDoc>
				<titoloDoc>
					Modifiche alla
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-12-23;77" xlink:type="simple">legge regionale 23 dicembre 2009, n. 77</rif>
					(Legge finanziaria per l'anno 2010).
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta</h:p>
				<h:p>promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
				<preambolo>
					<h:p>PREAMBOLO</h:p>
					<h:p>
						Vista la
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-12-23;77" xlink:type="simple">legge regionale 23 dicembre 2009, n. 77</rif>
						(Legge finanziaria per l'anno 2010);
					</h:p>
					<h:p>
						Vista la
						<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2009-12-23;191" xlink:type="simple">legge 23 dicembre 2009, n. 191</rif>
						(Disposizioni per la formazione del bilancio annuale e pluriennale dello Stato. Legge finanziaria 2010) e, in particolare, l'
						<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2009;191#art2-com187" xlink:type="simple">articolo 2, comma 187</rif>
						;
					</h:p>
					<h:p>Considerato quanto segue:</h:p>
					<h:ol>
						<h:li>
							In base alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2009;191" xlink:type="simple">l.191/2009</rif>
							(legge finanziaria 2010), è stata disposta la cessazione del concorso statale al finanziamento delle comunità montane previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1992-12-30;504#art34" xlink:type="simple">articolo 34 del decreto legislativo 30 dicembre 1992, n. 504</rif>
							(Riordino della finanza degli enti territoriali, a norma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-10-23;421#art4" xlink:type="simple">articolo 4 della L. 23 ottobre 1992, n. 421</rif>
							), la cui esatta portata è tuttavia ancora incerta, considerate le previsioni di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2009;191#art2-com23" xlink:type="simple">articolo 2, comma 23, della l. 191/2009</rif>
							e dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:2010-01-25;2#art4" xlink:type="simple">articolo 4 del decreto-legge 25 gennaio 2010, n. 2</rif>
							(Interventi urgenti concernenti enti locali e regioni);
						</h:li>
						<h:li>
							Con la sentenza n. 27 del 25 gennaio 2010, la Corte Costituzionale, relativamente al taglio delle risorse statali alle comunità montane operato con la
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2008-08-06;133" xlink:type="simple">legge 6 agosto 2008 n. 133</rif>
							(Conversione in legge, con modificazioni, del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:2008-06-25;112" xlink:type="simple">decreto-legge 25 giugno 2008 n. 112</rif>
							, recante disposizioni urgenti per lo sviluppo economico, la semplificazione, la competitività, la stabilizzazione della finanza pubblica e la perequazione tributaria), ha confermato il proprio indirizzo, recentemente già ribadito con la sentenza n. 237 del 7 luglio 2009, legittimando e confermando la riduzione dei trasferimenti erariali alle comunità montane;
						</h:li>
						<h:li>
							Si rende pertanto necessario confermare il sostegno finanziario già assicurato alle comunità montane nell'anno 2009, prevedendo un ulteriore sostegno finanziario in relazione all'effettiva diminuzione di risorse statali destinate alle comunità montane nonchè l'erogazione di contributi alle unioni di comuni costituite ai sensi degli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008;37#art14" xlink:type="simple">14</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008;37#art27" xlink:type="simple">27</rif>
								della legge regionale 26 giugno 2008, n. 37
							</mrif>
							(Riordino delle Comunità Montane). Infatti, le suddette disposizioni statali producono effetti anche sui bilanci delle stesse unioni, quali soggetti subentranti in tutti i rapporti attivi e passivi delle disciolte comunità montane, per effetto dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:2008-10-07;154#art2bis" xlink:type="simple">articolo 2 bis del decreto-legge 7 ottobre 2008 n. 154</rif>
							(Disposizioni urgenti per il contenimento della spesa sanitaria e in materia di regolazioni contabili con le autonomie locali), convertito dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2008-12-04;189" xlink:type="simple">legge 4 dicembre 2008 n. 189</rif>
							, nonchè destinatarie di tutti i trasferimenti erariali già erogati alle soppresse comunità montane;
						</h:li>
					</h:ol>
					<h:p>Si approva la presente legge</h:p>
				</preambolo>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>Art. 1</num>
					<rubrica>
						Modifiche al preambolo della
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009;77" xlink:type="simple">l.r. 77/2009</rif>
					</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								La lettera f) del punto 4 del "Considerato" del preambolo della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-12-23;77" xlink:type="simple">legge regionale 23 dicembre 2009, n. 77</rif>
								(Legge finanziaria per l'anno 2010), è sostituita dalla seguente:
								<h:br />
								"
								<virgolette id="mod1-vir1" tipo="parola">f) A prevedere, a fronte dell'ulteriore riduzione per l'anno 2010 del contributo ordinario statale per le comunità montane, un contributo regionale destinato alle comunità montane ed alle unioni di comuni costituite a seguito di trasformazione di comunità montane;</virgolette>
								"
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>Art. 2</num>
					<rubrica>
						Sostituzione dell'
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009;77#art14" xlink:type="simple">articolo 14 della l.r. 77/2009</rif>
					</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod2">
								L'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009;77#art14" xlink:type="simple">articolo 14 della l.r. 77/2009</rif>
								è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod2-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod2-vir1-art14">
										<num>Art. 14</num>
										<rubrica>Contributi alle comunità montane e alle unioni di comuni</rubrica>
										<comma id="mod2-vir1-art14-com1">
											<num>1.</num>
											<corpo>
												Per l'anno 2010 è autorizzata la spesa pari a 2 milioni di euro, a valere sulle risorse complessive destinate all'incentivazione delle gestioni associate di comuni di cui alla
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-16;40" xlink:type="simple">legge regionale 16 agosto 2001, n. 40</rif>
												(Disposizioni in materia di riordino territoriale e di incentivazione delle forme associative di comuni), per l'erogazione di contributi alle comunità montane.
											</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod2-vir1-art14-com2">
											<num>2.</num>
											<alinea>Le risorse di cui al comma 1, sono ripartite tra le singole comunità montane secondo i seguenti criteri:</alinea>
											<el id="mod2-vir1-art14-com2-leta">
												<num>a)</num>
												<corpo>1,4 milioni di euro in proporzione alle risorse tra sferite dallo Stato alle comunità montane nell'anno 2009 a titolo di contributo ordinario e contributo consolidato;</corpo>
											</el>
											<el id="mod2-vir1-art14-com2-letb">
												<num>b)</num>
												<corpo>600.000,00 euro in proporzione alla differenza tra l'ammontare delle risorse già assegnate dallo Stato nell'anno 2009 e quelle assegnate dallo Stato nell'anno 2010.</corpo>
											</el>
										</comma>
										<comma id="mod2-vir1-art14-com3">
											<num>3.</num>
											<corpo>
												Qualora la comunità montana destinataria del contributo di cui al comma 1, sia estinta a seguito di trasformazione in unione di comuni ai sensi dell'
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-06-26;37#art15" xlink:type="simple">articolo 15 della legge regionale 26 giugno 2008, n. 37</rif>
												(Riordino delle Comunità montane), il contributo è concesso all'unione di comuni.
											</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod2-vir1-art14-com4">
											<num>4.</num>
											<corpo>
												Per l'anno 2010 è autorizzata la spesa pari a 200.000,00 euro, a valere sulle risorse complessive destinate all'incentivazione delle gestioni associate di comuni di cui alla
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001;40" xlink:type="simple">l.r. 40/2001</rif>
												, per l'erogazione di contributi alle unioni di comuni costituite per trasformazione delle comunità montane ai sensi dell'
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008;37#art15" xlink:type="simple">articolo 15 della l.r. 37/2008</rif>
												. Le risorse sono ripartite in parti uguali tra le medesime unioni di comuni costituite alla data del 30 novembre 2010. Il contributo concesso alla singola unione è ripartito in misura uguale per ciascuna gestione associata incentivata ai sensi della
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001;40" xlink:type="simple">l.r. 40/2001</rif>
												.
											</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod2-vir1-art14-com5">
											<num>5.</num>
											<corpo>
												Nell'ambito delle altre risorse complessivamente destinate all'incentivazione delle gestioni associate di comuni di cui alla
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001;40" xlink:type="simple">l.r. 40/2001</rif>
												, nell'anno 2010 è riservata la somma di 600.000,00 euro in favore delle unioni di comuni già costituite ai sensi degli articoli 14 e 27 della
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008;37" xlink:type="simple">l.r. 37/2008</rif>
												. Tali risorse sono ripartite tra le singole unioni di comuni in proporzione alla differenza tra l'ammontare delle risorse già assegnate dallo Stato nell'anno 2009 e quelle assegnate dallo Stato nell'anno 2010.
											</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod2-vir1-art14-com6">
											<num>6.</num>
											<corpo>
												Le risorse non concesse ai sensi del comma 2, lettera b), vanno ad incrementare le risorse di cui al comma 4. Le risorse non concesse ai sensi del comma 4, sono assegnate secondo i criteri stabiliti dai provvedimenti attuativi della
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001;40" xlink:type="simple">l.r. 40/2001</rif>
												.
											</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod2-vir1-art14-com7">
											<num>7.</num>
											<corpo>L'importo del contributo concesso a ciascuno degli enti ai sensi del comma 2, lettera b), e del comma 5, non può in ogni caso essere superiore alla differenza tra l'ammontare delle risorse già assegnate dallo Stato nell'anno 2009 e quelle assegnate dallo Stato nell'anno 2010 al medesimo ente. A tal fine la Giunta regionale quantifica con propria deliberazione la misura massima del contributo, prendendo a riferimento le risorse statali assegnate a titolo di contributo ordinario, contributo consolidato e contributo sviluppo investimenti.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod2-vir1-art14-com8">
											<num>8.</num>
											<corpo>All'onere di spesa si provvede con le risorse stanziate nell'unità previsionale di base (UPB) 111 "Azioni di sistema Regione-Enti Locali-Spese correnti" del bilancio di previsione 2010.</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								"
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>Art. 3</num>
					<rubrica>Entrata in vigore</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge entra in vigore il giorno successivo alla data di pubblicazione sul Bollettino ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">Il Vicepresidente GELLI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 15 febbraio 2010</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale nella seduta del 10.02.10.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
