<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19840224" num="10" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19840310" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-02-17;13" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-02-17;13@1987-06-15" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Sviluppo Economico" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19840310" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19870710" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-02-17;13" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-06-15;40" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>
							Per la proroga dei termini di cui alla presente legge si veda la
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-06-15;40" xlink:type="simple">legge regionale 15 giugno 1987 , n. 40</rif>
							.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-06-15;40" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1987-06-15;40" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="legge Regione Toscana 15 giugno 1987, n. 40" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19840217">17 febbraio 1984</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>13</numDoc>
				<titoloDoc>
					Disciplina dei finanziamenti regionali a sostegno delle attività produttive non agricole.
					<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 10-1-1984</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 13-2-1984</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>AMBITO DI OPERATIVITA' DELLA LEGGE</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Finalità)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num />
							<corpo>La presente legge disciplina i criteri e le procedure di impiego delle risorse finanziarie della Regione e di accesso al finanziamento regionale, per gli interventi e le attività di soggetti pubblici e privati nel settore delle attività produttive non agricole di competenza regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num />
							<corpo>
								La legge stessa si propone di favorire una programmata concentrazione territoriale delle risorse finanziarie finalizzate al riequilibrio, al consolidamento e allo sviluppo economico delle varie zone, nel quadro delle indicazioni del programma regionale di sviluppo economico di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art48" xlink:type="simple">art. 48 dello Statuto</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Interventi e iniziative finanziabili)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num />
							<alinea>
								Possono essere ammessi al finanziamento regionale, in quanto rispondenti alle disposizioni della presente legge e al programma regionale dei finanziamenti per le attività produttive di cui al
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">successivo art. 7</rif>
								:
							</alinea>
							<el id="art2-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>gli interventi previsti da progetti presentati da soggetti di diritto pubblico e preventivamente contrattati fra il soggetto presentatore e uno o più operatori privati e enti pubblici economici, nonchè eventuali altri soggetti di diritto pubblico o privato;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>gli interventi previsti da piani aziendali o interaziendali presentati da soggetti pubblici o privati, singoli o associati;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>le attività previste da piani presentati da enti locali singoli o associati, per l'esercizio di funzioni trasferite, delegate o comunque attribuite agli enti stessi con legge regionale.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num />
							<corpo>
								Il finanziamento degli interventi e delle attività di cui al precedente comma è subordinato all'approvazione del corrispondente progetto o piano, con le procedure disciplinate ai sensi degli
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">artt. 11</rif>
								e seguenti della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com3">
							<num />
							<corpo>Il programma regionale dei finanziamenti per le attività produttive individua inoltre le iniziative o attività, nel settore di cui al precedente articolo, promosse o gestite direttamente dalla Regione, ovvero da questa concordate con una o più Province, in applicazione di specifiche disposizioni della legge statale o regionale, della normativa comunitaria, del programma regionale di sviluppo economico.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com4">
							<num />
							<corpo>L'attuazione delle iniziative o attività di cui al precedente comma è deliberata dalla Giunta regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Contenuto dei progetti)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num />
							<corpo>
								I progetti presentati ai sensi del
								<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">precedente articolo, primo comma, lett. a)</rif>
								, individuano l'area territoriale e il settore o i settori produttivi direttamente interessati.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num />
							<alinea>I progetti contengono inoltre:</alinea>
							<el id="art3-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>l'analisi delle situazioni settoriali e territoriali interessate, anche con riferimento ai rapporti tra imprese, alle tecnologie, al mercato, all'occupazione, alle infrastrutture, alla situazione ambientale e urbanistica;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>l'indicazione degli obiettivi cui è rivolta la attuazione del progetto;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>la descrizione delle eventuali correlazioni tra il progetto e i relativi obietivi e altre iniziative in atto o programmate, anche da parte di soggetti diversi, nel campo delle attività produttive o in altri settori;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>l'individuazione dei singoli interventi operativi, con i relativi dati di progettazione, i tempi di acquisizione dei beni e di realizzazione delle opere e dei lavori, le modalità e le forme di finanziamento degli interventi;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>la specificazione, con riferimento ai corrispondenti interventi, del tipo e della misura del finanziamento richiesto alla Regione;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com2-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>la individuazione dei soggetti della contrattazione e la definizione dei reciproci impegni in forme giuridicamente vincolanti.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num />
							<corpo>Il soggetto presentatore del progetto è garante, nei confronti della Regione, dell'adempimento degli impegni di cui al precedente comma, lett. f).</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com4">
							<num />
							<corpo>La durata dei progetti è espressamente stabilita dagli stessi ed è contenuta, di norma, entro i termini di scadenza del programma regionale dei finanziamenti per le attività produttive. Per i progetti la cui realizzazione richiede un pieriodo superiore, l'applicazione della presente legge è subordinata all'individuazione, da parte del progetto stesso, di obiettivi intermedi da realizzare entro la scadenza del programma regionale suddetto.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com5">
							<num />
							<corpo>
								I progetti e i relativi interventi possono riguardare anche la ricerca applicata o l'analisi conoscitiva, nel settore di cui all'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com6">
							<num />
							<corpo>Ulteriori disposizioni sul contenuto tecnico dei progetti possono essere stabilite nel programma regionale dei finanziamenti per le attività produttive, in aggiunta o integrazione alle disposizioni di cui al presente articolo.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Progetti insersettoriali)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num />
							<corpo>Ai fini dell'applicazione della presente legge sono assimilati ai progetti di cui al precedente articolo le sezioni di progetto intersettoriale che riguardano specificamente le attività produttive e individuano autonomi obiettivi all'interno del progetto complessivo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num />
							<corpo>
								Le sezioni di progetto devono contenere, ai fini suddetti, le indicazioni di cui al
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente art. 3</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com3">
							<num />
							<corpo>La Regione promuove la definizione di progetti intersettoriali e garantisce coerenza di indirizzi nell'esame del progetto complessivo e delle sue sezioni.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Contenuto dei piani aziendali o interaziendali)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num />
							<corpo>
								I piani aziendali o interaziendali, previsti dall'
								<rif xlink:href="#art2-com1-letb" xlink:type="simple">art. 2, primo comma, lett. b)</rif>
								, devono contenere la descrizione della situazione produttiva e finanziaria in atto e gli obiettivi di sviluppo che si intende raggiungere alla scadenza del piano.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num />
							<corpo>
								Si applicano ai piani aziendali o interaziendali le disposizioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art3-com2-letd" xlink:type="simple">art. 3,</rif>
								secondo comma, lett. d) ed e), quarto, quinto e sesto comma.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Contenuto dei piani presentati da enti locali)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num />
							<alinea>
								I piani presentati ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art2-com1-letc" xlink:type="simple">art. 2, primo comma, lett. c)</rif>
								, individuano la funzione o le funzioni interessate e contenogno inoltre:
							</alinea>
							<el id="art6-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>la descrizione delle attività, le modalità di svolgimento, lo stato della gestione finanziaria, la previsione del costo complessivo;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>gli obiettivi che si intende perseguire con il piano, i modi di realizzazione degli stessi e le forme di finanziamento;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>il tipo e la misura del finanziamento richiesto con riferimento alle attività individuate.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num />
							<corpo>
								Si applicano ai piani di esercizio le disposizioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
								, quarto, quinto e sesto comma.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>IL PROGRAMMA REGIONALE DEI FINANZIAMENTI PER LE ATTIVITA' PRODUTTIVE</rubrica>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Contenuto del programma regionale)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num />
							<alinea>
								Il programma regionale dei finanziamenti per le attività produttive è strumento di attuazione del programma regionale di sviluppo economico di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art48" xlink:type="simple">art. 48 dello Statuto</rif>
								. Esso si compone di tre parti e stabilisce:
							</alinea>
							<ep id="art7-com1-pun1">
								<num />
								<alinea>1a PARTE:</alinea>
								<el id="art7-com1-pun1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>
										gli obiettivi specifici, articolati territorialmente, da perseguire con i finanziamenti regionali e alla attuazione dei quali devono rivolgersi i progetti ed i piani di cui agli
										<mrif>
											artt.
											<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
											,
											<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
											<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">e 6</rif>
										</mrif>
										;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art7-com1-pun1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>
										le iniziative e le attività promosse o gestite direttamente dalla Regione, ovvero da essa concordate con una o più Province, previste in conformità all'
										<rif xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple">art. 2, terzo comma</rif>
										e che saranno attuate ai sensi del quarto comma dello stesso articolo, nonchè in quanto compatibili, i relativi elementi progettuali e temporali, gli indirizzi e le prescrizioni di carattere operativo;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art7-com1-pun1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>
										i singoli progetti, di cui all'
										<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">art. 2, primo comma, lett. a)</rif>
										, che possono essere ammessi al finanziamento e quelli, in ordine di priorità, che a tale finanziamento possono accedere in via subordinata, nel caso di mancato perfezionamento dei primi;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art7-com1-pun1-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>
										la natura e la misura dei finanziamenti ripartiti secondo le modalità stabilite dal
										<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">successivo art. 8</rif>
										, nonchè, per quanto non disciplinato dalla presente legge, le modalità e i termini per la erogazione dei finanziamenti stessi;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art7-com1-pun1-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>le procedure del sistema informativo funzionale ad una verifica di efficienza;</corpo>
								</el>
								<el id="art7-com1-pun1-letf">
									<num>f)</num>
									<corpo>
										i criteri per la verifica di efficacia, anche in relazione alle diverse realtà territoriali, sotto il profilo degli effetti sociali ed economici indotti e con riferimento agli obiettivi di cui alla
										<rif xlink:href="#art7-com1-leta" xlink:type="simple">lett. a)</rif>
										;
									</corpo>
								</el>
							</ep>
							<ep id="art7-com1-pun2">
								<num />
								<alinea>2a PARTE:</alinea>
								<el id="art7-com1-pun2-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>i criteri di valutazione dei progetti e dei piani, in termini di adeguamento agli obiettivi suddetti, di fattibilità, di rendimento sociale ed economico, con indicazione delle relative priorità;</corpo>
								</el>
								<el id="art7-com1-pun2-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>
										i tipi di intervento o le attività che, in quanto previsti dal progetto o dal piano in funzione degli obiettivi di cui alla
										<rif xlink:href="#art7-com1-pun1-leta" xlink:type="simple">lett. a), 1a parte</rif>
										, possono accedere al finanziamento regionale;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art7-com1-pun2-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>le modalità della vigilanza sull'attuazione dei progetti, dei piani aziendali o interaziendali, dei relativi interventi, nel quadro delle disposizioni della presente legge;</corpo>
								</el>
							</ep>
							<ep id="art7-com1-pun3">
								<num />
								<alinea>3a PARTE:</alinea>
								<el id="art7-com1-pun3-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>
										le modalità e i criteri di attivazione delle attribuzioni regionali derivanti da leggi nazionali in materia di attività produttive extragricole di cui al
										<rif xlink:href="#art25" xlink:type="simple">successivo art. 25</rif>
										, nonchè i criteri per l'emanazione dei pareri di cui al
										<rif xlink:href="#art26" xlink:type="simple">successivo art. 26</rif>
										;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art7-com1-pun3-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>
										le modalità e i criteri relativi all'applicazione di specifiche normative regionali in materia di attività produttive extragricole quali quelle di cui al
										<rif xlink:href="#art23" xlink:type="simple">successivo art. 23</rif>
										.
									</corpo>
								</el>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num />
							<corpo>Il Programma contiene inoltre le altre disposizioni ad esso rinviate dalla presente legge o comunque concernenti i requisiti per la concessione dei finanziamenti regionali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num />
							<corpo>
								In relazione agli obiettivi di cui al
								<rif xlink:href="#art7-com1-pun1-leta" xlink:type="simple">primo comma, 1a parte, lett. a)</rif>
								, il programma specifica le corrispondenti diretive per gli enti funzionali e strumentali della Regione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com4">
							<num />
							<corpo>
								Le iniziative e le attività della Regione ai sensi del
								<rif xlink:href="#art7-com1-pun1-letb" xlink:type="simple">1 comma, 1a parte, lett. b)</rif>
								, possono essere individuate con singoli atti antecedenti l'approvazione del programma in osservanza di specifiche normative nazionali e comunitarie. L'attuazione di dette iniziative è subordinata al recepimento nel Programma regionale dei finanziamenti per le attività produttive e alla approvazione di questo.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com5">
							<num />
							<corpo>
								Il programma è corredato dal consuntivo annuale della spesa e delle attività realizzate, nonchè da apposita relazione illustrativa, in funzione delle verifiche di cui al
								<rif xlink:href="#art7-com1-pun1" xlink:type="simple">1 comma parte 1</rif>
								, lett. e) e f).
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Collegamenti con il bilancio regionale)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num />
							<corpo>
								Il programma regionale dei finanziamenti per le attività produttive dispone per un arco pluriennale pari a quello del bilancio pluriennale della Regione e assume come riferimento finanziario le disponibilità recate da tale bilancio. Di queste disponibilità provvede alla ripartizione tra le associazioni intercomunali di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-17;37" xlink:type="simple">legge regionale 17/8/1979 n. 37</rif>
								, e le comunità montane di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-06-12;52#art2-com2" xlink:type="simple">art. 2, secondo comma, della legge regionale 12/6/1981 n. 52</rif>
								, con riferimento alle aree intercomunali previste dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-17;37#Allegato-a" xlink:type="simple">allegato A della citata legge regionale 17/8/1979 n. 37</rif>
								, alle tipologie di cui al
								<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 2</rif>
								, agli obiettivi assunti ai sensi del
								<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">precedente art. 7, primo comma, prima parte, lett. a)</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num />
							<corpo>
								Il Programma, in relazione a obiettivi definiti nei piani di intervento settoriali di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art5" xlink:type="simple">art. 5 dello Statuto</rif>
								o comunque negli strumenti di programmazione disciplinati da leggi regionali, può, per gli stessi obiettivi ed anche per aree territoriali definite, ripartire tra i comuni singoli le relative disponibilità, adeguando, in quanto necessario, le modalità di attuazione del programma di cui al
								<rif xlink:href="#tit3" xlink:type="simple">titolo terzo</rif>
								e
								<rif xlink:href="#tit4" xlink:type="simple">quarto</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com3">
							<num />
							<corpo>
								Il programma determina inoltre gli stanziamenti da riservare alle iniziative o attività dirette della Regione, o da questa concordate con le Province, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple">art. 2, terzo comma</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Proposte delle Province)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num />
							<corpo>Ai fini della elaborazione del programma regionale dei finanziamenti per le attività produttive, le Province formulano proposte articolate con riferimento alle aree intercomunali di cui al precedente articolo, interamente o parzialmente ricomprese nel territorio provinciale, tenuto conto degli obiettivi previsti dagli atti della programmazione regionale e in particolare dagli obiettivi specifici contenuti nel precedente Programma regionale dei finanziamenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num />
							<corpo>
								Per le finalità di cui al precedente comma, entro e non oltre il mese di luglio precedente l'approvazione del programma regionale dei finanziamenti per le attività produttive, i soggetti che intendono presentare un progetto ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">art. 2, primo comma, lett. a)</rif>
								, inviano alla Provincia territorialmente interessata, o maggiormente interessata per territorio, un preliminare di progetto contenente le indicazioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">art. 3, primo comma</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
								lett. a), b), c), d), e), nonchè la individuazione dei soggetti della contrattazione e lo stato delle intese fra i soggetti stessi. Entro lo stesso termine, gli enti che intendono presentare piani ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art2-com1-letc" xlink:type="simple">articolo 2, primo comma, lett. c)</rif>
								, ne danno comunicazione alla Provincia stessa, indicando l'ammontare del finanziamento che sarà richiesto ai sensi della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com3">
							<num />
							<corpo>
								Le Province formulano le proposte di cui al
								<rif xlink:href="#art9-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								sulla base dei propri orientamenti programmatici e tenendo conto dei preliminari di progetto pervenuti, dei piani di autocoordinamento dei Comuni, delle opzioni tra i settori produttivi definiti dai Comuni associati per le rispettive aree.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com4">
							<num />
							<corpo>Le proposte sono approvate entro il mese di ottobre, con atto consiliare contenente, tra l'altro, le indicazioni sugli obiettivi specifici da perseguire e le valutazioni di fattibilità e di rendimento sociale dei preliminari di progetto esaminati.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com5">
							<num />
							<corpo>Con lo stesso atto, che deve essere immediatamente comunicato alla Giunta ed al Consiglio regionale, le Province specificano gli interventi per lo sviluppo delle attività produttive da esse programmati e quelli già attuati e risultanti dai loro bilanci consuntivi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com6">
							<num />
							<corpo>Ai fini della formulazione delle proposte le Province promuovono le consultazioni sindacali e di categoria ritenute opportune.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Approvazione del programma)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num />
							<corpo>Il programma regionale dei finanziamenti per le attività produttive è presentato dalla Giunta al Consiglio regionale congiuntamente al bilancio annuale e pluriennale della Regione. Il Consiglio lo approva con propria deliberazione nella stessa seduta di approvazione dei detti atti di bilancio o nelle sedute immediatamente successive.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num />
							<corpo>
								In sede di approvazione possono essere apportate modifiche alle disposizioni approvate con il programma dell'anno precedente, che si intendono altrimenti rinnovate con l'efficacia pluriennale di cui all'
								<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">art. 8, primo comma</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com3">
							<num />
							<corpo>
								La ripartizione dei finanziamenti di cui allo stesso
								<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 8</rif>
								è effettuata tenuto conto delle proposte delle Province pervenute nei termini di cui all'
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
								. Le somme assegnate per i progetti segnalati dalle Province sono vincolate a questa specifica destinazione, salvo il caso di cui al
								<rif xlink:href="#art14-com5" xlink:type="simple">successivo art. 14, ultimo comma</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com4">
							<num />
							<corpo>Il programma regionale dei finanziamenti per le attività produttive è pubblicato sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana, entro dieci giorni dalla data in cui è divenuto esecutivo.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit3">
					<num>TITOLO III</num>
					<rubrica>ATTUAZIONE DEL PROGRAMMA REGIONALE</rubrica>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Presentazione dei progetti e dei piani)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num />
							<corpo>
								I soggetti di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">art. 2, I comma</rif>
								lettere a) e b), presentano al Comune e alla Associazione Intercomunale o Comunità Montana i progetti e i piani aziendali o interaziendali per i quali si intendono ottenere finanziamenti regionali ai sensi della presente legge. I progetti e i piani sono presentati in allegato alla domanda con la quale si fa richiesta all'Associazione Intercomunale o Comunità Montana di accedere ai finanziamenti.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num />
							<corpo>
								I progetti sono accompagnati dall'atto, esecutivo ai sensi di legge, con il quale il competente organo dell'ente presentatore assume gli eventuali impegni derivanti direttamente a suo carico dal progetto, si fa garante del progetto complessivo ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art3-com3" xlink:type="simple">art. 3, terzo comma</rif>
								, dà mandato al legale rappresentante dell'ente di richiedere il finanziamento regionale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com3">
							<num />
							<corpo>Per i Piani aziendali o interaziendali, la domanda è corredata da dichiarazione, sottoscritta e autenticata nei modi di legge, attestante sotto la espressa responsabilità del dichiarante che ogni dato fornito corrisponde a verità e può essere accertato. La domanda e il piano sono inviati mediante raccomandata con avviso di ricevimento, ovvero presentati direttamente ai competenti uffici, che ne rilasciano ricevuta.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com4">
							<num />
							<corpo>Competenti a ricevere gli atti di cui al presente articolo sono il Comune e l'Associazione Intercomunale o Comunità Montana nei cui territori si effettuano gli interventi o che risultano maggiormente interessati, sotto il profilo territoriale, all'attuazione del progetto o del piano aziendale o interaziendale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com5">
							<num />
							<corpo>Copia degli atti è inviata, a cura dell'Associazione intercomunale o Comunità Montana, a tutti i Comuni direttamente interessati per territorio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com6">
							<num />
							<corpo>
								I piani di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com1-letc" xlink:type="simple">art. 2, primo comma, lett. c)</rif>
								, sono presentati all'Associazione Intercomunale territorialmente interessata, in allegato alla domanda con la quale si fa richiesta di accedere ai finanziamenti.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com7">
							<num />
							<corpo>I piani sono accompagnati dall'atto, esecutivo ai sensi di legge, con il quale il competente organo dell'ente presentatore dà mandato al legale rappresentante dell'ente stesso di richiedere il finanziamento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com8">
							<num />
							<corpo>Le disposizioni del presente articolo si applicano, per quanto è compatibile, anche nel caso di coincidenza fra soggetto presentatore della domanda e soggetto competente a riceverla.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>(Parere del Comune)</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num />
							<corpo>Entro e non oltre sessanta giorni dalla data di presentazione della domanda, il Comune può deliberare e comunicare all'Associazione intercomunale o Comunità montana il proprio eventuale parere negativo sul progetto o sul piano aziendale o interaziendale. Il parere deve essere motivato con riferimento agli aspetti urbanistici, ambientali, igienico - sanitari e comunque connessi alla diretta utilizzazione del territorio comunale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com2">
							<num />
							<corpo>Il parere negativo, motivato come sopra e espresso dal competente organo dell'Amministrazione comunale, vincola le determinazioni dell'Associazione intercomunale o Comunità montana.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com3">
							<num />
							<corpo>Il parere può essere limitato, con gli effetti di cui al comma precedente, a determinati interventi previsti dal progetto o piano aziendale o interaziendale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com4">
							<num />
							<corpo>
								Agli adempimenti di cui al presente articolo provvede il Comune al quale è stato presentato il progetto o il piano aziendale o interaziendale. Agli adempimenti stessi provvedono inoltre, con termini decorrenti dalla data di ricevimento degli atti, gli eventuali altri Comuni di cui al
								<rif xlink:href="#art11-com5" xlink:type="simple">quinto comma dell'art. 11</rif>
								, con riferimento ai soli interventi che interessano direttamente il rispettivo territorio e con gli effetti richiamati dal precedente comma.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<rubrica>(Istruttoria)</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num />
							<corpo>L'Associazione intercomunale o Comunità montana accerta la rispodenza dei progetti e dei piani con il programma regionale dei finanziamenti per le attività produttive e valuta la congruità delle spese preventivate in relazione ai singoli interventi e agli obiettivi indicati. Può inoltre richiedere ai soggetti interessati ulteriori notizie, elementi e dati integrativi, nonchè modifiche e rettifiche del progetto o del piano.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com2">
							<num />
							<corpo>
								Per i progetti di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">art. 2, primo comma, lett. a)</rif>
								, le Associazioni intercomunali o Comunità montane devono richiedere alla Provincia il parere di corrispondenza con il preliminare presentato ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com3">
							<num />
							<corpo>
								Qualora nella fase istruttoria si provveda ad effettuare modifiche sostanziali al progetto o al piano aziendale o interaziendale, l'Associazione intercomunale o Comunità montana ne dà comunicazione al Comune o Ai Comuni direttamente interessati per territorio. I Comuni hanno facoltà di esprimersi nei termini e ai sensi del
								<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">precedente art. 12</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<rubrica>(Approvazione dei progetti e dei piani)</rubrica>
						<comma id="art14-com1">
							<num />
							<corpo>L'Associazione intercomunale o Comunità montana delibera entro il mese di luglio, con un unico atto, per tutti i progetti o piani pervenuti al suo esame non oltre il mese di aprile.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com2">
							<num />
							<corpo>
								Non possono essere approvati progetti per i quali non sia stata osservata la procedura di cui al
								<rif xlink:href="#art9-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 9</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com3">
							<num />
							<corpo>Per i progetti e i piani approvati, l'Associazione intercomunale o Comunità montana provvede alla contestuale concessione dei finanziamenti, in relazione ai singoli interventi o alle attività previste dagli stessi progetti o piani Il finanziamento degli interventi previsti dai progetti è concesso a favore dei soggetti indicati dal progetto stesso, siano essi pubblici che privati. Il finanziamento degli interventi previsti dai piani è concesso al soggetto presentatore del piano.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com4">
							<num />
							<corpo>L'Associazione intercomunale o Comunità montana dà immediata comunicazione dei provvedimenti adottati ai soggetti interessati, al Comune, alla Provincia, nonchè, ove occorra, agli istituti di credito prescelti per il finanziamento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com5">
							<num />
							<corpo>
								Nel caso di mancata presentazione o approvazione di progetti per il cui finanziamento sono state assegnate determinate somme all'Associazione intercomunale o Comunità montana, queste ultime ne danno comunicazione alla Giunta e al Consiglio regionale. il Consiglio regionale, su proposta della Giunta e in armonia con i criteri della presente legge, può disporre i tempi e le modalità per la presentazione e l'esame dei progetti individuati in via subordinata ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">art. 7, 1 comma, 1 parte, lett. c)</rif>
								, procedendo contestualmente, ove necessario, a modificare le ripartizioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">art. 8, primo comma</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art15">
						<num>ARTICOLO 15</num>
						<rubrica>(Controllo degli atti)</rubrica>
						<comma id="art15-com1">
							<num />
							<corpo>Allo scopo di agevolare l'esame, da parte dell'Associazione intercomunale o Comunità montana, della conformità dei progetti o piani, dei relativi interventi e finanziamenti, con il programma regionale dei finanziamenti per le attività produttive, il programma stesso stabilisce specificamente le condizioni di ammissibilità la cui inosservanza rende illegittimi gli atti di approvazione e di concessione dei finanziamenti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art16">
						<num>ARTICOLO 16</num>
						<rubrica>(Varianti)</rubrica>
						<comma id="art16-com1">
							<num />
							<corpo>Varianti sostanziali ai progetti e ai piani approvati e per i quali sono stati concessi finanziamenti possono essere ammesse solo eccezionalmente e per giustificati motivi. Esse sono autorizzate dall'Associazione intercomunale o Comunità montana e devono comunque risultare compatibili con gli obiettivi del progetto o del piano, con il programma regionale dei finanziamenti per le attività produttive e con il tipo dei finanziamenti già concessi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com2">
							<num />
							<corpo>
								Nei casi previsti dal presente articolo si applica il
								<rif xlink:href="#art13-com3" xlink:type="simple">terzo comma dell'art. 13</rif>
								e il
								<rif xlink:href="#art14-com5" xlink:type="simple">quinto comma dell'art. 14</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art17">
						<num>ARTICOLO 17</num>
						<rubrica>(Vigilanza)</rubrica>
						<comma id="art17-com1">
							<num />
							<corpo>
								L'Associazione intercomunale o Comunità montana esercita la viglanza sull'attuazione dei progetti, dei piani aziendali o interaziendali, dei relativi interventi per i quali sono stati concessi i finanziamenti regionali. A tale effetto, nell'osservanza delle modalità stabilite ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">art. 7, primo comma, seconda parte, lett. c)</rif>
								, e con la stessa deliberazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">art. 14</rif>
								, determina gli obblighi di periodica rendicontazione a carico dei soggetti presentatori dei progetti o piani approvati, nonchè dei soggetti comunque destinatari dei finanziamenti.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com2">
							<num />
							<corpo>
								Qualora i progetti o piani approvati siano stati presentati dalla stessa Associazione intercomunale o Comunità montana, i poteri di cui al
								<rif xlink:href="#art17-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								sono esercitati dalla Provincia.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art18">
						<num>ARTICOLO 18</num>
						<rubrica>(Decadenza)</rubrica>
						<comma id="art18-com1">
							<num />
							<alinea>L'Associazione intercomunale o Comunità montana, dopo aver sentiti i soggetti interessati, pronuncia la decadenza dai finanziamenti concessi, ancorchè in tutto o in parte già liquidati, qualora:</alinea>
							<el id="art18-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>i finanziamenti siano stati distolti dalle finalità per le quali erano stati concessi;</corpo>
							</el>
							<el id="art18-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>siano state fornite indicazioni non veritiere e tali da indurre in errore l'Amministrazione;</corpo>
							</el>
							<el id="art18-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>gli interventi previsti siano rimasti inattuati nei tempi stabiliti senza giustificato motivo;</corpo>
							</el>
							<el id="art18-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>
									non siano stati adempiuti gli obblighi di rendicontazione di cui all'
									<rif xlink:href="#art17-com1" xlink:type="simple">art. 17, primo comma</rif>
									, nonostante apposita diffida a provvedere entro i termini all'uopo assegnati.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art18-com2">
							<num />
							<corpo>Qualora l'Associazione intercomunale o Comunità montana ritenga che non siano stati raggiunti gli obiettivi del progetto o del piano, per causa imputabile al soggetto destinatario dei finanziamenti o a suoi aventi causa, ne dà comunicazione alla Regione, la quale provvede alle relative verifiche e decide la eventuale decadenza dai finanziamenti concessi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com3">
							<num />
							<corpo>La decadenza comporta l'obbligo della restituzione di quanto percepito maggiorato degli interessi, nonchè la esclusione fino ad un decennio da ogni finanziamento regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com4">
							<num />
							<corpo>
								La deliberazione che pronuncia la decadenza, fissa le modalità di restituzione delle somme, la misura degli interessi e la durata dell'esclusione dai finanziamenti, nell'osservanza dei criteri e delle prescrizioni a tale riguardo stabiliti dal programma regionale di cui all'
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com5">
							<num />
							<corpo>
								Nei casi di cui all'
								<rif xlink:href="#art17-com2" xlink:type="simple">art. 17, secondo comma</rif>
								, la decadenza e i connessi provvedimenti di cui al precedente comma sono deliberati dalla Provincia.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com6">
							<num />
							<corpo>
								Sono comunque fatte salve, nei casi di inadempimento, le penali e le analoghe clausole eventualmente previste dai progetti di cui all'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
								, a garanzia dei reciproci impegni fra i soggetti della contrattazione.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art19">
						<num>ARTICOLO 19</num>
						<rubrica>(Consuntivo)</rubrica>
						<comma id="art19-com1">
							<num />
							<corpo>
								Le Province acquisiscono i dati e le informazioni sull'attuazione del programma regionale dei finanziamenti per le attività produttive, sullo stato della spesa, sulla realizzazione dei progetti e dei piani finanziati, sul conseguimento dei relativi obiettivi. Svolgono inoltre, nell'ambito dei criteri di cui all'
								<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">art. 7, primo comma, prima parte, lett. f)</rif>
								, le attività necessarie ad una verifica di efficacia delle iniziative e degli interventi realizzati.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com2">
							<num />
							<corpo>Ai fini di cui al precedente comma, le Associazioni intercomunali o Comunità montane forniscono alle Province la documentazione in loro possesso e ogni richiesta collaborazione. Detta documentazione viene contemporanemente trasmessa, da parte delle Associazioni intercomunali e delle Comunità montane, alla Regione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com3">
							<num />
							<corpo>
								La deliberazione della Provincia con la quale si approvano le proposte ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
								comprende anche, in conformità agli appositi criteri stabiliti dal programma regionale dei finanziamenti per le attività produttive, la elencazione dei dati, le analisi e le osservazioni dirette a concorrere all'elaborazione del consuntivo regionale di cui all'
								<rif xlink:href="#art7-com5" xlink:type="simple">art. 7, ultimo comma</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit4">
					<num>TITOLO IV</num>
					<rubrica>DISPOSIZIONI FINANZIARIE</rubrica>
					<articolo id="art20">
						<num>ARTICOLO 20</num>
						<rubrica>(Iscrizione a bilancio)</rubrica>
						<comma id="art20-com1">
							<num />
							<corpo>
								Le Associazioni Intercomunali o Comunità Montane iscrivono le somme loro assegnate ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
								nei rispettivi bilanci annuali e pluriennali, nei quali vengono allocate anche le risorse proprie e le eventuali risorse finanziarie agli stessi fini loro trasferite dai Comuni. Indicano inoltre, in apposito allegato, le previsioni di spesa annuali o pluriennali iscritte nei bilanci dei Comuni associati per lo sviluppo delle attività produttive.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com2">
							<num />
							<corpo>Il trasferimento delle somme ripartite dalla Regione avviene per quote a seguito di presentazione da parte delle Associazioni intercomunali o Comunità montane di preventivi trimestrali di cassa, unitamente ai quali viene dato atto dei finanziamenti effettivamente erogati ai sensi della presente legge nel corso del trimestre precedente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com3">
							<num />
							<corpo>Per ciascun esercizio finanziario, le somme eventualmente non impegnate dalle Associazioni intercomunali o Comunità montane e quelle relative a contributi concessi dei quali sia stata accertata la totale o pariale decadenza, vengono portate in aumento dello stanziamento regionale complessivo per l'anno successivo e nuovamente ripartite in sede di approvazione annuale del programma regionale dei finanziamenti per le attività produttive.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art21">
						<num>ARTICOLO 21</num>
						<rubrica>(Interventi diretti a favorire l'accesso al credito)</rubrica>
						<comma id="art21-com1">
							<num />
							<corpo>Allo scopo di assicurare i mezzi finanziari occorrenti per l'attuazione dei progetti o piani aziendali e interaziendali, approvati ai sensi della presente legge, la Regione può stipulare con istituti di credito abilitati apposite convenzioni, dirette a favorire la contrazione di mutui a tasso agevolato o concordato.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art21-com2">
							<num />
							<corpo>Le Associazioni Intercomunali o Comunità Montane, possono, per le medesime finalità, stipulare distinte convenzioni con gli istituti di credito suddetti purchè le stesse assicurino condizioni più favorevoli di finanziamento.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art22">
						<num>ARTICOLO 22</num>
						<rubrica>(Fondo di rotazione)</rubrica>
						<comma id="art22-com1">
							<num />
							<corpo>
								E' costituto ed iscritto nel bilancio regionale un fondo di rotazione avente la seguente denominazione: "Fondo di rotazione per il finanziamento dei progetti di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-02-17;13#art3" xlink:type="simple">art. 3 della LR 17 febbraio 1984 n. 13</rif>
								".
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com2">
							<num />
							<corpo>
								Nello stato di previsione dell'entrata del bilancio regionale, è istituito un capitolo con la seguente denominazione: "Rientri delle anticipazioni finanziarie concesse alle Associazioni Intercomunali o Comunità Montane, da destinare al fondo di rotazione per il funzionamento dei progetti di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-02-17;13#art3" xlink:type="simple">art. 3 della LR 17 febbraio 1984 n. 13</rif>
								".
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com3">
							<num />
							<corpo>
								Il programma regionale dei finanziamenti per le attività produttive stabilisce l'ammontare delle agevolazioni concedibili a carico del fondo di cui al
								<rif xlink:href="#art22-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								, nonchè le procedure e i termini per la loro erogazione.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art23">
						<num>ARTICOLO 23</num>
						<rubrica>(Mutui della Cassa per il Credito alle imprese artigiane)</rubrica>
						<comma id="art23-com1">
							<num />
							<corpo>
								Il programma regionale dei finanziamenti per le attività produttive disciplina i criteri per l'erogazione dei contributi in conto interessi sui mutui contratti ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1952-07-25;949" xlink:type="simple">Legge 25/7/1952 n. 949</rif>
								e successive modificazioni, e dei contributi in conto canoni di locazione finanziaria di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-05-21;240#art23" xlink:type="simple">art. 23 della Legge 21/5/1981 n. 240</rif>
								. Tali criteri dispongono inoltre in ordine a quanto previsto dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art109" xlink:type="simple">art. 109 del DPR 24/7/1977 n. 616</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art23-com2">
							<num />
							<corpo>
								I contributi di cui al
								<rif xlink:href="#art23-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								sono concessi a carico dell'apposito fondo istituito presso la Cassa per il Credito alle imprese artigiane al quale la Regione Toscana partecipa, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-08-07;685#art1" xlink:type="simple">art. 1 della Legge 7/8/1971 n. 685</rif>
								, con un proprio conferimento.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art23-com3">
							<num />
							<corpo>L'ammontare del conferimento è determinato dal programma regionale dei finanziamenti per le attività produttive, in ratei annuali costanti di durata decennale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art23-com4">
							<num />
							<corpo>Alla erogazione del conferimento di cui al comma precedente provvede la Giunta regionale con propria deliberazione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art24">
						<num>ARTICOLO 24</num>
						<rubrica>(Finanziamento e imputazione della spesa)</rubrica>
						<comma id="art24-com1">
							<num />
							<corpo>La presente legge di spesa a carattere ricorrente fa rinvio alle leggi di bilancio per la relativa copertura finanziaria.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art24-com2">
							<num />
							<alinea>Essa autorizza:</alinea>
							<el id="art24-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>la iscrizione nel Bilancio pluriennale, per il complessivo periodo considerato da tale bilancio, di previsioni di spesa inerenti l'attuazione del programma regionale dei finanziamenti per le attività produttive;</corpo>
							</el>
							<el id="art24-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>la iscrizione di previsioni di spesa nel bilancio annuale corrispondenti alle risorse finanziarie ripartite dal programma regionale dei finanziamenti per le attività produttive.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit5">
					<num>TITOLO V</num>
					<rubrica>DISPOSIZIONI FINALI</rubrica>
					<articolo id="art25">
						<num>ARTICOLO 25</num>
						<rubrica>(Attribuzioni regionali derivanti da leggi statali in materia di attività produttive extra - agricole)</rubrica>
						<comma id="art25-com1">
							<num />
							<corpo>Il programma regionale dei finanziamenti per le attività produttive determina le modalità e i criteri di attuazione dei compiti e delle facoltà attribuite alla Regione per effetto delle leggi e dalle altre disposizioni statali o comunitarie concernenti interventi nelle attività produttive extra - agricole.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com2">
							<num />
							<corpo>
								I contributi di cui agli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-05-21;240#art18" xlink:type="simple">18</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-05-21;240#art19" xlink:type="simple">19</rif>
									della legge 21/5/1981 n. 240
								</mrif>
								, sono concessi ed erogati, secondo le modalità stabilite dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-05-21;240#art20" xlink:type="simple">art. 20 della legge stessa</rif>
								, sulla base degli appositi criteri determinati dal programma regionale dei finanziamenti per le attività produttive.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com3">
							<num />
							<corpo>
								Il programma regionale può disporre finanziamenti aggiuntivi a quelli stanziati dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-05-21;240#art21" xlink:type="simple">art. 21 della legge predetta</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com4">
							<num />
							<corpo>
								Le iniziative di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">art. 2, secondo comma, punto 4</rif>
								, e all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1982-02-17;46#art10-com1" xlink:type="simple">art. 10, primo comma, della legge 17/2/1982 n. 46</rif>
								, sono individuate dal programma regionale dei finanziamenti per le attività produttive, ai fini della formulazione delle proposte della Regione al Ministero competente.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art26">
						<num>ARTICOLO 26</num>
						<rubrica>(Pareri regionali)</rubrica>
						<comma id="art26-com1">
							<num />
							<corpo>
								I pareri di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1976-11-09;902#art9" xlink:type="simple">art. 9 del DPR 9/11/1976 n. 902</rif>
								, agli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-08-12;675#art4" xlink:type="simple">4</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-08-12;675#art21" xlink:type="simple">21</rif>
									della legge 12/8/1977 n. 675
								</mrif>
								, all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-05-21;240#art13" xlink:type="simple">art. 13 della legge 21/5/1981 n. 240</rif>
								e quelli richiesti dal CIPI per gli investimenti di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1976-05-24;350#art3" xlink:type="simple">art. 3 della legge 24/5/1976 n. 350</rif>
								, nonchè agli altri pareri della Regione previsti da leggi statali nelle materie di cui alla presente legge, sono deliberati dalla Giunta regionale sulla base di criteri stabiliti dal programma regionale dei finanziamenti per le attività produttive. Il programma stabilisce inoltre le modalità di periodica comunicazione al Consiglio regionale dei pareri espressi.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art27">
						<num>ARTICOLO 27</num>
						<rubrica>(Entrata in vigore e abrogazione)</rubrica>
						<comma id="art27-com1">
							<num />
							<corpo>
								Il programma regionale dei finanziamenti per le attività produttive di cui all'
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
								è approvato per la prima volta in corrispondenza con il bilancio della Regione per l'anno 1985. Le disposizioni di cui ai precedenti articoli si applicano per la prima volta ai fini della formazione, approvazione e attuazione del programma regionale suddetto .
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art27-com2">
							<num />
							<corpo>
								<mmod id="mmo1">
									<mod id="mod1">
										Con effetto dal sedicesimo giorno dalla data di pubblicazione sul Bollettino Ufficiale della Regione del primo programma regionale dei finanziamenti per le attività produttive approvato ai sensi della presente legge, sono abrogate le leggi regionali 27/3/1980 n.
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-03-27;22" xlink:type="simple">22</rif>
										,
									</mod>
									<mod id="mod2">
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-03-27;23" xlink:type="simple">23</rif>
										,
									</mod>
									<mod id="mod3">
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-03-27;24" xlink:type="simple">24</rif>
									</mod>
									<mod id="mod4">
										e
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-24;64" xlink:type="simple">24/5/1980 n. 64</rif>
										. Sono fatte salve le obbligazioni assunte a tale data in conformità alle predette leggi regionali.
									</mod>
								</mmod>
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art27-com3">
							<num />
							<corpo>
								<mmod id="mmo2">
									<mod id="mod5">
										Con la stessa decorrenza di cui al precedente comma, sono inoltre aborgate le leggi regionale
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-03-17;14" xlink:type="simple">17/3/1973 n. 14</rif>
										;
									</mod>
									<mod id="mod6">
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-07-16;38" xlink:type="simple">16/7/1974 n. 38</rif>
										;
									</mod>
									<mod id="mod7">
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-10-24;62" xlink:type="simple">24/10/1974 n. 62</rif>
										;
									</mod>
									<mod id="mod8">
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-05-30;27#art2" xlink:type="simple">30/5/1974 n. 27 artt. 2</rif>
										e seguenti;
									</mod>
									<mod id="mod9">
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-06-26;31" xlink:type="simple">26/6/1976 n. 31</rif>
										;
									</mod>
									<mrif>
										<mod id="mod10">
											21/11/1974 n. 70 artt.
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-11-21;70#art7" xlink:type="simple">7</rif>
											,
										</mod>
										<mod id="mod11">
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-11-21;70#art12" xlink:type="simple">12</rif>
											,
										</mod>
										<mod id="mod12">
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-11-21;70#art13" xlink:type="simple">13</rif>
											,
										</mod>
										<mod id="mod13">
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-11-21;70#art14" xlink:type="simple">14</rif>
											,
										</mod>
										<mod id="mod14">
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-11-21;70#art15" xlink:type="simple">15</rif>
										</mod>
										<mod id="mod15">
											e
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-11-21;70#art17" xlink:type="simple">17</rif>
										</mod>
									</mrif>
									;
									<mod id="mod16">
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-04-02;13" xlink:type="simple">2/4/1974 n. 13</rif>
										;
									</mod>
									<mod id="mod17">
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-07-04;41" xlink:type="simple">4/7/1978 n. 41</rif>
										;
									</mod>
									<mod id="mod18">
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-17;51" xlink:type="simple">17/8/1977 n. 51</rif>
										;
									</mod>
									<mod id="mod19">
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-08-01;43" xlink:type="simple">1/8/1973 n. 43</rif>
										.
									</mod>
								</mmod>
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art27-com4">
							<num />
							<corpo>
								Il termine di cui al
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-08-02;57#art6-com1" xlink:type="simple">comma 1 dell'art. 6 della LR 2/8/1983 n. 57</rif>
								viene sostituito con quello di cui al
								<rif xlink:href="#art27-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								del presente articolo.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art28">
						<num>ARTICOLO 28</num>
						<rubrica>
							(Applicazione per l'anno 1984 delle LLRR 27/3/80, n.
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-03-27;22" xlink:type="simple">22</rif>
							,
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-03-27;23" xlink:type="simple">23</rif>
							,
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-03-27;24" xlink:type="simple">24</rif>
							)
						</rubrica>
						<comma id="art28-com1">
							<num />
							<corpo>
								Per l'anno 1984, i programmi regionali degli interventi di cui agli artt. 2 e 3 delle leggi regionali 27/3/1980 nn.
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-03-27;22" xlink:type="simple">22</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-03-27;23" xlink:type="simple">23</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-03-27;24" xlink:type="simple">24</rif>
								, sono approvati dal Consiglio regionale con un unico atto da deliberarsi entro il 31/3/1984.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com2">
							<num />
							<corpo>
								I programmi possono individuare le iniziative o attività indicate dall'
								<rif xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple">art. 2, III comma</rif>
								. L'attuazione di tali iniziative o attività è deliberata dalla Giunta regionale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com3">
							<num />
							<corpo>Le Associazioni intercomunali o Comunità montane deliberano con un unico atto per tutti i piani aziendali ed interaziendali o programmi d'investimento, pervenuti al loro esame entro il 30/6/1984, con provvedimento da prendersi entro 90 giorni da tale data.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art29">
						<num>ARTICOLO 29</num>
						<rubrica>(Efficacia annuale dei programmi)</rubrica>
						<comma id="art29-com1">
							<num />
							<corpo>I programmi regionali di cui al precedente articolo dispongono limitatamente all'anno 1984, assumendo come riferimento finanziario le disponibilità recate per tale anno dal bilancio annuale della Regione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art30">
						<num>ARTICOLO 30</num>
						<rubrica>(Finanziamenti statali aggiuntivi per il turismo)</rubrica>
						<comma id="art30-com1">
							<num />
							<corpo>
								Il programma regionale degli interventi, di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-03-27;23#art2" xlink:type="simple">art. 2 della LR 27/3/1980 n. 23</rif>
								, dispone per l'anno 1984 anche in ordine all'intervento finanziario aggiuntivo dello Stato di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1983-05-17;217#art13" xlink:type="simple">art. 13 della legge 17 maggio 1983 n. 217</rif>
								, stabilendo criteri, modalità di accesso ai finanziamenti e destinazione dei medesimi.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 17 febbraio 1984.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 10-1-1984 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 13-2-1984.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
