<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19840502" num="23" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19840517" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-04-24;26" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Cultura" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19840517" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19840517" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-04-24;26" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-12-12;77" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-12-12;77" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-12-12;77" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19840424">24 aprile 1984</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>26</numDoc>
				<titoloDoc>Interventi finanziari per la realizzazione del Progetto Etruschi.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 20-3-1984</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 19-4-1984</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione Toscana, in collaborazione con il Ministero per i Beni culturali ed ambientali, con gli Enti locali interessati, ed in particolare con l'apposito Comitato Nazionale per il Progetto Etruschi istituito con
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1984-02-15" xlink:type="simple">DPR del 15/2/1984</rif>
							, promuove, nel triennio 1984-1986, la realizzazione del Progetto Etruschi: interventi coordinati per la riscoperta, la valorizzazione e la promozione del patrimonio archeologico della Toscana.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Per le finalità di cui al comma precedente, e secondo gli indirizzi assunti dal Comitato Nazionale, la Regione effettua interventi diretti ed eroga contributi in base alle norme di cui ai successivi articoli.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Iniziative dirette regionali)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione effettua direttamente tutti gli interventi coordinati previsti nel Progetto Etruschi (studi, ricerche, convegni e le relative attività di promozione, comunicazione ed editoria). Provvede inoltre ad erogare agli Enti locali contributi di cui al
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">successivo art. 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							A tal fine la Giunta regionale può conferire incarichi di lavoro autonomo ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-07-20;21" xlink:type="simple">LR 20/7/1972 n. 21</rif>
							. Gli incarichi suddetti possono avere una durata massima triennale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Ai componenti le Commissioni tecnico - scientifiche designati dal Comitato Nazionale, per la prestazione di attività di consulenza collegiale al Progetto Etruschi, non è dovuto compenso alcuno, salvo il rimborso per le spese di viaggio e di missione nella misura e secondo le modalità stabilite dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-01-19;3" xlink:type="simple">LR 19/1/1979 n. 3</rif>
							, per i consiglieri regionali, per la partecipazione alle riunioni delle Commissioni stesse che abbiano luogo in Comuni diversi da quelli della loro residenza.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Per l'erogazione delle spese necessarie alla realizzazione delle iniziative dirette la Giunta regionale può autorizzare, anche in deroga ai limiti previsti dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-12-04;73#art2" xlink:type="simple">art. 2 della LR 4/12/1978 n. 73</rif>
							, aperture di credito presso la Tesoreria regionale a favore di dipendenti regionali che assumono la veste di funzionario delegato ai sensi e per gli effetti di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978;73" xlink:type="simple">LR 73/1978</rif>
							citata e successive modificazioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Il funzionario delegato è autorizzato ad assumere direttamente iniziative di spesa, previo visto del componente di Giunta preposto al Dipartimento Istruzione e Cultura, nell'ambito dell'apertura di credito di cui al precedente comma, nei limiti di L. 3.000.000, al netto degli oneri fiscali, per ogni singola prestazione di forniture o servizi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Prima di procedere all'acquisizione di forniture e servizi ai sensi del precedente comma, il funzionario delegato deve richiedere preventivi con offerte ad un numero congruo di ditte, e comunque non inferiore a 3, salvo che la natura della fornitura o della prestazione o l'urgenza dell'acquisizione ovvero l'assenza di attività concorrenti siano tali da rendere indispensabile il ricorso ad una determinata di ditta o persona.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>Per gli impegni di spesa eccedenti l'importo di cui al comma precedente, si provvede con deliberazione di Giunta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>La Giunta regionale è impegnata a presentare semestralmente una relazione sugli atti effettuati ai sensi del presente articolo, su cui raccogliere la valutazione del Consiglio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Comunicazione, sponsorizzazione e marchi)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta regionale predispone un programma di comunicazione integrato del Progetto Etruschi e ne informa la competente commissione consiliare.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Sulla base del programma di cui al comma precedente, la Giunta regionale è autorizzata a stipulare, con soggetti pubblici e privati, a seguito di trattativa privata, uno o più contratti di sponsorizzazione delle iniziative del Progetto Etruschi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>I contratti, di cui al comma precedente, determinano le modalità di inserimento promozionale e pubblicitario dei soggetti sponsorizzati nella totalità o in parte delle iniziative previste dal Progetto e dei relativi materiali dietro versamento alla Regione di un corrispettivo monetario o in forniture di servizi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Nella stipulazione dei contratti di sponsorizzazione, a parità di condizioni complessivamente offerte, dovranno essere preferiti soggetti di diritto pubblico o società a prevalente partecipazione pubblica.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale, per contraddistinguere tutte le iniziative e i relativi materiali pubblicitari e scientifici del Progetto Etruschi, è autorizzata a presentare domanda per la concessione di brevetti di marchi nazionali ed internazionali caratterizzanti il Progetto, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1942-06-21;929#art22-com2" xlink:type="simple">art. 22, secondo comma, del RD 21 giugno 1942 n. 929</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>La Giunta regionale è altresì autorizzata a stipulare, a seguito di trattativa privata, con i soggetti pubblici e privati, oltre ai contratti di sponsorizzazione, contratti di cessione dell'uso di marchi per la loro riproduzione su merci e servizi prodotti o distribuiti dagli utilizzatori dei marchi stessi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>I proventi derivanti dai contratti di sponsorizzazione, di cessione di marchi nonchè tutti gli altri proventi derivanti dalla realizzazione del Progetto per quanto attiene alle iniziative dirette regionali, affluiscono in un apposito capitolo di entrata del bilancio regionale per gli esercizi 1984, 1985, 1986 e sono vincolati al finanziamento della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>Nell'ipotesi in cui detti proventi eccedessero le necessità di finanziamento del Progetto Etruschi, sono destinati, per l'eccedenza, ad investimento in settori culturali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com9">
						<num>9.</num>
						<corpo>La Giunta è autorizzata, a seguito dell'accertamento delle entrate di cui al precedente comma, a provvedere con proprio atto alle necessarie variazioni di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Erogazione contributi agli Enti locali)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Al fine di consentire la realizzazione delle manifestazioni espositive previste dal Comitato Nazionale del Progetto Etruschi, la Regione eroga contributi a favore degli Enti locali che partecipano alla realizzazione delle iniziative direttamente o attraverso Consorzi o Comitati dagli stessi promossi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le domande per la concessione dei contributi devono pervenire alla Regione entro 30 giorni dalla entrata in vigore della presente legge corredate da una puntuale descrizione degli obiettivi e dei contenuti delle iniziative, nonchè da un dettagliato preventivo delle entrate e delle spese distinto nei tre anni di competenza.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>All'assegnazione dei contributi, per l'intero triennio, provvede con unico atto la Giunta regionale entro 30 giorni dalla scadenza del termine di cui al comma precedente; con l'atto suddetto si determinano le condizioni, anche a pena di decadenza, cui i contributi sono soggetti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>L'erogazione dei contributi è contestuale all'assegnazione per la prima annualità; avviene entro il 30 aprile di ciascun anno per le annualità successive.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>I destinatari dei contributi devono rendicontare alla Regione, entro il 31 gennaio del secondo e terzo anno di erogazione, le entrate e le spese verificatesi nell'anno precedente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>I soggetti destinatari dei contributi si impegnano a fornire alla Regione, entro il 31 ottobre 1986, una relazione finale sulle attività realizzate nel triennio, con allegato un dettagliato consuntivo delle entrate e delle spese.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>A seguito delle rendicontazioni di cui ai precedenti comma 5 e 6 nonchè di eventuali incrementi delle disponibilità finanziarie regionali, la Giunta regionale può variare l'entità del contributo originariamente stabilito.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>
							L'eventuale saldo attivo finale dovrà essere versato entro lo stesso termine di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com6" xlink:type="simple">sesto comma</rif>
							, dei soggetti destinatari di contributi alla Regione, fino alla concorrenza del contributo complessivo regionale a ciascuno erogato.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Abrogazione)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								E' abrogata la
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-12-12;77" xlink:type="simple">LR 12 dicembre 1983 n. 77</rif>
								, concernente "Interventi finanziari per la realizzazione del Progetto Etruschi".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Finanziamento)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Agli oneri di spesa derivanti dall'attuazione della presente legge, si fa fronte con gli stanziamenti iscritti sul capitolo 16430 del bilancio di previsione 1984 e sul corrispondente capitolo per gli anni 1985 e 1986, la cui denominazione è modificata come segue:
							<h:br />
							"Finanziamento degli interventi per la realizzazione del Progetto Etruschi" (
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-04-24;26" xlink:type="simple">LR 24/4/1984 n. 26</rif>
							).
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Per le finalità di cui alla presente legge viene istituito sul bilancio di previsione 1984, nella parte entrata, il capitolo 24800 "Proventi derivanti dai contratti di sponsorizzazione, di cessione di marchi nonchè tutti gli altri proventi derivanti dalla realizzazione del Progetto Etruschi" (
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-04-24;26" xlink:type="simple">LR 24/4/1984 n. 26</rif>
							).
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti, di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 24 aprile 1984.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 20-3-1984 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 19-4-1984.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
