<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19840822" num="44" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19840906" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-08-13;50" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Opere Pubbliche" />
						<materia valore="Attribuzioni Deleghe" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19840906" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-08-13;50" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19840813">13 agosto 1984</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>50</numDoc>
				<titoloDoc>Delega dell'esercizio delle funzioni regionali in materia di espropriazione per pubblica utilità.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 3-7-1984</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 7-8-1984</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Sono delegate ai Comuni le funzioni amministrative, già trasferite o delegate alla Regione e indicate dagli
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-10-22;865#art11" xlink:type="simple">articoli 11 e seguenti della legge 22 ottobre 1971, n. 865</rif>
							e successive modificazioni e integrazioni, relativamente a tutte le opere pubbliche e di pubblica utilità da eseguire nei rispettivi territori comunali da qualunque soggetto, comprese quelle da realizzare nei piani di zona per l'edilizia popolare ed economica e nelle aree localizzate ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-10-22;865#art51" xlink:type="simple">art. 51 della citata legge 22 ottobre 1971, n. 865</rif>
							nonchè nei piani per gli insediamenti produttivi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>
							Sono altresì delegate ai Comuni, oltre a quelle ad essi attribuite dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art106" xlink:type="simple">art. 106 del DPR 24/7/1977, n. 616</rif>
							, le funzioni amministrative di competenza della Regione concernenti le occupazioni temporanee e di urgenza ed i relativi atti preparatori attinenti alle opere di cui al precedente comma da eseguire nel territorio comunale da parte di qualunque soggetto.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>L'adozione dei provvedimenti cui al presente articolo spetta ai Sindaci dei Comuni interessati.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le operazioni di cui agli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1965-06-25;2359#art7" xlink:type="simple">7</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1965-06-25;2359#art16" xlink:type="simple">16</rif>
								della legge 25 giugno 1965, n. 2359
							</mrif>
							, preordinate alla esecuzione di opere pubbliche o di pubblica utilità, rientranti nelle materie trasferite alla Regione da parte di qualunque soggetto, nonchè quelle connesse alla formazione di strumenti urbanistici esecutivi, sono autorizzate dai Comuni nel cui ambito ricadono le opere stesse.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Il provvedimento che autorizza l'esecuzione delle misure e dei rilievi e la redazione degli stati di consistenza è emanato dal Sindaco del Comune interessato e deve contenere anche la nomina dei tecnici incaricati, che possono essere scelti tra i funzionari dell'ente che procede alle operazioni medesime, se trattasi di ente pubblico.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>
							Per le operazioni dichiarate urgenti ed indifferibili, la redazione dello stato di consistenza deve avvenire con l'osservanza delle disposizioni di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-01-03;1#art3" xlink:type="simple">art. 3 della legge 3 gennaio 1978, n. 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num />
						<corpo>Al proprietario ed al conduttore o possessore dell'immobile da occupare deve essere rilasciata copia del verbale di consistenza e di presa in possesso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num />
						<corpo>Il soggetto espropriante può provvedere alle comunicazioni ed alle notifiche di tutti i provvedimenti relativi alle procedure di occupazione d'urgenza ed espropriative anche a mezzo di messo comunale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com6">
						<num />
						<corpo>
							Per l'espropriante di aree ricadenti nell'ambito di piani di zona per l'edilizia popolare ed economica dei piani per insediamenti produttivi definitivamente approvati, non è necessaria la procedura di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-10-22;865#art10" xlink:type="simple">articolo 10 della legge 22 ottobre 1971, n. 865</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per gli attraversamenti e gli spostamenti che interessino opere dichiarate urgenti ed indifferibili e per le quali sia stata disposta l'occupazione temporanea e d'urgenza delle aree occorrenti, si applica la disposizione dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-01-03;1#art4" xlink:type="simple">art. 4 della legge 3 gennaio 1978, n. 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Entro lo stesso termine ed alle stesse condizioni di cui al primo comma della predetta legge e comunque prima dell'appalto di opere pubbliche, gli enti che ne hanno la competenza devono pronunciarsi sulle richieste di rimozione dai vincoli di qualsiasi natura che, comunque, possano ostacolare l'inizio delle opere.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>Nel caso in cui il parere di cui ai precedenti commi spetti alla Regione esso è rilasciato con decreto del Presidente della Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>I provvedimenti amministrativi relativi alle funzioni delegate, limitatamente alle autorizzazioni di occupazione temporanea e di urgenza, alla determinazione delle indennità provvisorie di esproprio, alla pronuncia di esproprio ed allo svincolo delle indennità depositate, saranno comunicati alla Regione e pubblicati per estratto nel Bollettino Ufficiale della Regione medesima.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							E' delegata al Comune competente per territorio l'emanazione del formale provvedimento di vincolo previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1967-07-28;641#art14" xlink:type="simple">art. 14 della legge 28 luglio 1967, n. 641</rif>
							e dal
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-08-05;412#art10-com5" xlink:type="simple">quinto comma dell'art. 10 della legge 5 agosto 1975, n. 412</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Il provvedimento suddetto è adottato dal Sindaco del Comune interessato.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 3-7-1984 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 7-8-1984.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
