<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19840801" num="41" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19840816" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-07-24;45" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-07-24;45@2007-10-22" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Ordinamento" />
						<materia valore="Enti Territoriali" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19840816" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20071115" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-07-24;45" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2007-10-22;50" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#??" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2007-10-22;50" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2007-10-22;50#alla" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="allegatoa, legge Regione Toscana 22 ottobre 2007, n. 50" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#h1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#??" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2007-10-22;50" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2007-10-22;50#alla" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="allegatoa, legge Regione Toscana 22 ottobre 2007, n. 50" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#h2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19840724">24 luglio 1984</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>45</numDoc>
				<titoloDoc>Rettifica dei confini tra i Comuni di Barberino di Mugello, Cantagallo, Vernio e Vaiano.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 19-6-1984,</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 18-7-1984</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="artunico">
					<num>ARTICOLO UNICO</num>
					<comma id="artunico-com1">
						<num />
						<corpo>I confini tra i Comuni di Barberino di Mugello, Cantagallo, Vernio e Vaiano sono rettificati su concorde richiesta dei rispettivi consigli comunali secondo la linea risultante dalla cartografia e dalla relazione descrittiva allegata alla presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 19-6-1984 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 18-7-1984.</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="19840801" num="41" tipo="BURT" />
								<entratainvigore norm="19840816" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-07-24;45:allegato" />
								<materie vocabolario="Regione Toscana">
									<materia valore="Ordinamento" />
									<materia valore="Enti Territoriali" />
								</materie>
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>Rettifica dei confini tra i Comuni di Barberino di Mugello, Vernio, Cantagallo e Vaiano: elenco delle particelle catastali oggetto della rettifica suddivise per comuni.</titoloDoc>
						</intestazione>
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<h:p>Relazione descrittiva dei confini tra i comuni di Barberino di Mugello, Cantagallo, Vernio e Vaiano.</h:p>
							<h:p />
							<contenitore id="con2" nome="">
								<h:p>
									A) Nuovo confine tra il Comune di Barberino di Mugello ed il Comune di Vernio.
									<h:br />
									Al Comune di Vernio vanno due zone dell'attuale territorio del Comune di Barberino di Mugello, una verso nord sulla strada provinciale di Montepiano in località Canturato e l'altra nella parte Ovest del territorio di Barberino.
								</h:p>
								<h:ol>
									<h:li>
										Descrizione delle nuove linee di confine in località Canturato.
										<h:br />
										Inizia dalla strada provinciale di Montepiano all'incrocio della strada vicinale di Risubbiani. Questa ultima per tutto il fronte della particella 16 del foglio 24 e lungo i confini delle particelle 35 e 16, 16 e 38, 16 e 39, 16 e 27, 19 e 63, 64 e 20, 20 e 5, 5 e 7, 7 e 2, fino ad incontrare il confine fra il foglio 24 ed il foglio 14. Si segue il confine fra il foglio 14 ed il foglio 24 fino all'inizio della strada vicinale delle Prata, segue quest'ultima che rimane al Comune di Vernio fino all'incrocio con la strada vicinale di Migneto - Vezzana. Segue la strada suddetta fino all'incrocio con la strada vicinale della Dogana e lungo quest'ultima arriva fino alla vicinale di Tronale (foglio 13 - particella 24). Segue la vicinale per Tronale fino al suo termine nel foglio 6, particella 8.
									</h:li>
									<h:li>
										Descrizione della nuova linea di confine sulla zona Ovest del territorio di Barberino di Mugello.
										<h:br />
										Inizia dal segnale Le Soda (foglio di mappa 41, particella 48) costeggia la strada vicinale della Cupola (che rimane nel territorio comunale di Barberino di Mugello) fino alla località Bivio di Dogana delle Forche (foglio di mappa 49 - part. 54), prosegue lungo la strada vicinale della Dogana Rovinata (che rimane nel territorio comunale di Barberino di Mugello) attraverso tutto il foglio di mappa 62 e prosegue sul foglio 74 fino all'incrocio con la strada comunale di Montecuccoli (foglio di mappa 74, part. 19). Prosegue lungo quest'ultima verso la località di Montecuccoli fino alla particella 37 del foglio 74. Qui segue il confine particellare fra le particelle catastali 37 e 46 costituito da un fosso fino all'incrocio con il fosso di Rimassi; da qui segue il fosso di Rimassi fino al suo incontro con la strada comunale di Gavazzoli (foglio di mappa 74, part. 36). Prosegue lungo la suddetta strada comunale (che passa al Comune di Vernio) fino all'incrocio con la strada vicinale Foraceca - Montecuccoli (foglio di mappa 73, part. 43). Segue questa ultima strada vicinale fino all'incrocio con la strada comunale da Montecuccoli a Barberino (foglio di mappa 73, part. 60).
									</h:li>
								</h:ol>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con3" nome="">
								<h:p>
									B) Nuovo confine tra il Comune di Barberino di Mugello ed il Comune di Cantagallo.
									<h:br />
									Inizia dall'incrocio fra la strada vicinale Foraceca - Montecuccolo e la strada comunale da Montecuccoli a Barberino (foglio 73, particella 60). Segue la suddetta strada comunale, che rimane nel territorio di Cantagallo, fino all'incrocio con la strada vicinale da Colle a Montecuccoli e continua lungo quest'ultima fino all'incrocio con la strada vicinale della Dogana (foglio 73, part. 130). Continua lungo la vicinale della Dogana (che rimane nel territorio di Barberino) fino all'incrocio con la strada vicinale della Dogana (foglio 89, part. 30), segue la strada vicinale della Calvana, che rimane nel territorio, di Barberino, fino alla fine della stessa (foglio 103, part. 70).
								</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con4" nome="">
								<h:p>C) Nuovo confine tra il Comune di Barberino di Mugello ed il Comune di Vaiano.</h:p>
								<h:p>Inizia dal termine della strada vicinale della Calvana (foglio 117, part. 30) segue il confine fra i fogli catastali 118 e 117 fino all'incontro della particella 62 del foglio 117. Segue i confini particellari fra le particelle 62 e 68, 63 e 68, 65 e 68, 66 e 67, del foglio 117, fino ad incontrare al suo termine l'invaso del fosso della Fonte al Fago.</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con5" nome="">
								<h:p>D) Nuovo confine tra il Comune di Vaiano ed il Comune di Cantagallo nell'ambito dei terreni ceduti dal Comune di Barberino di Mugello.</h:p>
								<h:p>Inizia dalla fine della strada vicinale della Calvana (foglio 117, part. 30), segue il confine tra il foglio 117 e 103 fino all'inizio della particella 26 del foglio 117. All'interno di quest'ultimo foglio segue il confine fra le particelle 26 e 27, 27 e 73, 73 e 31, 73 e 36, 73 e 34, 73 e 33, 33 e 72, 72 e 35, 72 e 15, 15 e 17, 15 e 18, 15 e 69, 15 e 16, fino ad incrociare l'inizio del fosso di Cardini. Segue quest'ultimo fino all'incrocio con il fosso di Fontana (foglio 117, part. 5), segue il fosso di Fontana fino all'incrocio con il fosso di Valimagni e segue quest'ultimo dalla particella 8 al foglio 117.</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con6" nome="">
								<h:p>E) Nuovo confine tra i Comuni di Vernio e Cantagallo nell'ambito dei terreni ceduti dal Comune di Barberino di Mugello.</h:p>
								<h:p>
									Inizia dalla confluenza delle strade comunali di Montecuccoli - Barberino - Gavazzoli (foglio 73, part. 60) e segue la strada vicinale Foraceca - Montecuccoli, che resta nel territorio di Cantagallo, fino all'abitato
									<h:span id="h1" iniziovigore="t2">di Foraceca (foglio 60 part. 17), che rimane tutta</h:span>
									nel nuovo territorio di Vernio, prosegue poi per i confini particellari del foglio 60 fra le particelle
									<h:span id="h2" iniziovigore="t2">11 e 134, 134 e 129, 129 e 133, 10 e 133, 10 e 132,</h:span>
									10 e 9, fino ad incontrare l'inizio del fosso di Ligliano, fra le particelle 2 e 137. Continua lungo i confini delle particelle 137 e 2, 3 e 2, 139 e 2 (foglio 60), fino alla strada vicinale di Ligliano - Foraceca.
								</h:p>
								<h:p>Segue la strada vicinale Ligliano - Foraceca fino alla località di Ligliano (foglio 59, part. 110). Il nuovo confine prosegue fino al fiume Bisenzio lungo le divisioni del foglio 59 fra le particelle 118 e 110, 118 e 109, 116 e 109, 116 e 105, 111 e 105, 116 e 105, 112 e 105, 103 e 105, 103 e 78, 98 e 78, 98 e 97, 94 e 97, 95 e 97, 95 e 96, 126 e 46, 125 e 87, 122 e 87, 88 e 87.</h:p>
							</contenitore>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
