<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t3" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19840912" num="47" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19840927" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-09-04;58" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-09-04;58@1986-08-11" />
					<urn iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-09-04;58@1998-08-06" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Partecipazioni" />
						<materia valore="Commercio" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19840927" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19860904" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19980829" fonte="rp2" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-09-04;58" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-08-11;39" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-08-06;54" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#allegato.1-art19" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-08-11;39" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-08-11;39#artunico-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 1 della legge Regione Toscana 11 agosto 1986, n. 39" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#ann1-art19" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#ann1-art19-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1984-09-04;58" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-08-06;54" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-08-06;54#art3-com1-pun1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 3, comma 1, 1 della legge Regione Toscana 6 agosto 1998, n. 54" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19840904">4 settembre 1984</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>58</numDoc>
				<titoloDoc>Costituzione della Società per la gestione spazi espositivi (SOGESE) della Fortezza da Basso.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 25-7-1984</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 29-8-1984</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Nell'ambito dell'azione della Regione per agevolare e sviluppare le iniziative di promozione commerciale, al fine di determinare il miglioramento ed il potenziamento delle attività di organizzazione e gestione delle manifestazioni espositive e di prestazione dei servizi connessi, la Regione Toscana promuove, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;nir-1#art57" xlink:type="simple">art. 57, ultimo comma, dello Statuto</rif>
							, la costituzione di una società a prevalente partecipazione della Regione e degli enti locali, avente la denominazione di "Società per la gestione degli spazi espositivi (SOGESE) SpA".
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>
							La SOGESE SpA sarà costituita in forma di società per azioni, secondo le norme dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262#art2325" xlink:type="simple">articolo 2325 e seguenti del codice civile</rif>
							, entro tre mesi dalla entrata in vigore della presente legge ed avrà sede in Firenze, presso la "Fortezza da Basso".
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>
							La SOGESE SpA avrà per oggetto sociale l'esercizio dei locali, dei servizi e delle attività quali risultano dall'
							<rif xlink:href="#ann1-art3" xlink:type="simple">art. 3 dello statuto allegato</rif>
							alla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale è autorizzata a compiere le operazioni necessarie a consentire la partecipazione della Regione alla costituzione della SOGESE SpA ed alla sottoscrizione di n. 2.000 azioni dell'ammontare complessivo di lire 200 milioni corrispondenti al 20% del capitale sociale, fissato in lire un miliardo e suddiviso in diecimila azioni da lire centomila ciascuna.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale provvede all'assunzione degli atti occorrenti per la attribuzione alla SOGESE SpA della disponibilità dei locali, dell'esercizio dei servizi e delle attività di pertinenza della Regione Toscana, stabilendo le condizioni e gli obblighi da rispettarsi da parte della società.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>
							Fra tali condizioni ed obblighi dovranno in particolare prevedersi quelli concernenti l'uso ed il mantenimento dei beni, immobili e mobili, siti nel complesso immobiliare della "Fortezza da Basso", in Firenze, e da utilizzarsi da parte della società per l'esercizio delle attività e dei servizi di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale provvede altresì a stabilire con la SOGESE SpA le condizioni e gli obblighi per la organizzazione della Mostra Mercato Internazionale dell'Artigianato.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>Fino a quando la SOGESE Spa non avrà definito tutti gli atti occorrenti per la costituzione della propria dotazione organica di personale e, comunque, per un periodo non superiore a due anni dalla data di costituzione della società, la stessa dovrà avvalersi, per lo svolgimento dei propri compiti, del personale del ruolo unico regionale assegnato al Servizio "Gestione struttura espositiva Fortezza da Basso e organizzazione mostre regionali" del Dipartimento Attività produttive turismo e commercio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta regionale, nel rispetto della disciplina sullo stato giuridico ed economico del personale della Regione di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54" xlink:type="simple">LR 6/9/1973 n. 54</rif>
							e successive modificazioni ed integrazioni, provvederà a dare esecuzione alla precedente disposizione, tenuto conto delle esigenze della società.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>La stessa Giunta provvederà, altresì, agli atti occorrenti per la restituzione da parte della Società della intera spesa sostenuta dalla Regione per il personale messo a disposizione a norma del presente articolo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>In sede di costituzione della propria dotazione organica di personale, la Società potrà dare preferenza al personale regionale sopraindicato che dichiari di avere interesse al trasferimento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num />
						<corpo>
							In concomitanza con l'assunzione della gestione diretta del personale da parte della SOGESE SpA saranno disciplinati, con successiva legge, la soppressione del Servizio indicato al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							del presente articolo ed i conseguenti interventi sulla struttura operativa regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta regionale indirizza l'attività dei rappresentanti della Regione nella SOGESE SpA nel quadro degli obiettivi dei programmi regionali di valorizzazione e promozione delle risorse e dei prodotti toscani e delle direttive stabilite dal Consiglio regionale ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;nir-1#art59-com2" xlink:type="simple">art. 59, secondo comma, dello Statuto</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>I rappresentanti della Regione nella SOGESE SpA riferiscono periodicamente alla Giunta sull'attività e sulla gestione economica della società.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>La SOGESE SpA presenta annualmente alla Giunta regionale il bilancio accompagnato dalla relazione sulla situazione patrimoniale e sull'attività svolta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta regionale trasmette al Consiglio - ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;nir-1#art53" xlink:type="simple">art. 53, ultimo comma, dello Statuto</rif>
							- il bilancio della società nonchè una relazione analitica sull'attività svolta dalla SOGESE SpA e sulla attuazione degli indirizzi emanati ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">art. 6, primo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<alinea>
							All'onere di spesa per il pagamento delle azioni sottoscritte di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							della presente legge si fa fronte con i fondi di cui al cap. 22640 istituito con la seguente variazione di bilancio da apportare, per analogo importo, allo stato di previsione della competenza e della cassa della parte "Spesa" del bilancio di previsione 1984:
						</alinea>
						<ep id="art7-com1-pun1">
							<num />
							<alinea>SPESA</alinea>
							<ep id="art7-com1-pun1-pun1">
								<num />
								<corpo>
									in diminuzione
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 50240</h:td>
												<h:td>Fondo di riserva per spese obbligatorie</h:td>
												<h:td>L. 200.000.000</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art7-com1-pun1-pun2">
								<num />
								<corpo>
									di nuova istituzione
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 22640</h:td>
												<h:td>Fondo per l'acquisto di azioni della SOGESE SpA di Firenze</h:td>
												<h:td>L. 200.000.000</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>
							A decorrere dal 1985 le leggi di bilancio possono determinare l'onere di spesa a carico della Regione per l'assegnazione alla SOGESE SpA di un eventuale contributo ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#ann1-art4-com1" xlink:type="simple">art. 4, primo comma, dello Statuto allegato</rif>
							alla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 4 settembre 1984.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 25-7-1984 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 29-8-1984.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-09-04;58:allegato" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<tipoDoc />
							<dataDoc norm="" />
							<titoloDoc>STATUTO della Società per la gestione degli spazi espositivi (SOGESE) SpA</titoloDoc>
						</intestazione>
						<formulainiziale />
						<articolato>
							<articolo id="ann1-art1">
								<num>ARTICOLO 1</num>
								<comma id="ann1-art1-com1">
									<num />
									<corpo>E' costituita una Società per azioni a prevalente partecipazione della Regione, del Comune di Firenze, della Camera di Commercio di Firenze e di altri Enti Locali con la denominazione: "Società per la gestione degli spazi espositivi" (SOGESE) SpA.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="ann1-art2">
								<num>ARTICOLO 2</num>
								<comma id="ann1-art2-com1">
									<num />
									<corpo>La Società ha sede legale in Firenze presso la Fortezza da Basso.</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art2-com2">
									<num />
									<corpo>Il domicilio dei Soci per ogni rapporto con la Società è quello risultante dal libro dei Soci.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="ann1-art3">
								<num>ARTICOLO 3</num>
								<comma id="ann1-art3-com1">
									<num />
									<alinea>La Società ha per oggetto sociale:</alinea>
									<ep id="ann1-art3-com1-pun1">
										<num>-</num>
										<corpo>locazione ad enti terzi di aree e spazi disponibili entro le mura della Fortezza da Basso per la realizzazione di manifestazioni espositive e di iniziative a carattere congressuale, sociale e culturale;</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art3-com1-pun2">
										<num>-</num>
										<corpo>apprestamento e fornitura dei servizi essenziali necessari per la realizzazione delle manifestazioni e delle iniziative di cui al punto precedente;</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art3-com1-pun3">
										<num>-</num>
										<corpo>organizzazione e svolgimento della Mostra Mercato Internazionale dell'Artigianato nonchè di altre manifestazioni espositive sia per iniziativa propria, che per iniziativa dei soci e di enti terzi purchè sulla base di apposite convenzioni e in condizioni di economicità per la società;</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art3-com1-pun4">
										<num>-</num>
										<corpo>svolgimento di attività espositive e servizi connessi che in futuro dovessero esserle affidati da altri Enti ed Associazioni che dispongono di locali destinati allo stesso scopo;</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art3-com1-pun5">
										<num>-</num>
										<corpo>mantenimento de beni mobili ed immobili utilizzati, miglioramento ed incremento degli stessi ai fini di una maggiore produttività dell'attività espositiva;</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art3-com1-pun6">
										<num>-</num>
										<corpo>attuazione di operazioni commerciali e finanziarie che abbiano attinenza con lo scopo sociale e che siano ritenute utili al raggiungimento dei fini sociali.</corpo>
									</ep>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="ann1-art4">
								<num>ARTICOLO 4</num>
								<comma id="ann1-art4-com1">
									<num />
									<alinea>Per il perseguimento dell'oggetto sociale, la SOGESE SpA provvede mediante:</alinea>
									<ep id="ann1-art4-com1-pun1">
										<num>-</num>
										<corpo>i proventi della locazione di spazi espositivi e della fornitura di servizi complementari;</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art4-com1-pun2">
										<num>-</num>
										<corpo>le rendite patrimoniali;</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art4-com1-pun3">
										<num>-</num>
										<corpo>i proventi di operazioni autorizzate a termine di legge;</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art4-com1-pun4">
										<num>-</num>
										<corpo>eventuali contributi.</corpo>
									</ep>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="ann1-art5">
								<num>ARTICOLO 5</num>
								<comma id="ann1-art5-com1">
									<num />
									<corpo>
										L'esercizio sociale inizia il 1 gennaio e termina il 31 dicembre di ogni anno: il bilancio unitamente alle relazioni del Consiglio di Amministrazione, redatte secondo l'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262#art2429bis" xlink:type="simple">articolo 2429 bis del codice civile</rif>
										, e del collegio sindacale, è presentato entro il successivo 30 aprile all'Assemblea per l'approvazione.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art5-com2">
									<num />
									<corpo>Eventuali utili d'esercizio, fatte salve le riserve di legge, verranno destinati al miglioramento degli impianti e delle attrezzature ed allo sviluppo delle attività sociali.</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art5-com3">
									<num />
									<corpo>Il Consiglio di Amministrazione presenta entro il 30 settembre di ogni anno all'approvazione dell'Assemblea il bilancio preventivo accompagnato dalla relazione previsionale e programmatica.</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art5-com4">
									<num />
									<corpo>
										Sia il bilancio d'esercizio che il bilancio di previsione e le relative relazioni del Consiglio d'Amministrazione sono trasmessi alla Giunta Regionale per gli effetti di cui all'
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;nir-1#art53" xlink:type="simple">ultimo comma dell'art. 53 dello Statuto della Regione Toscana</rif>
										.
									</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="ann1-art6">
								<num>ARTICOLO 6</num>
								<comma id="ann1-art6-com1">
									<num />
									<corpo>La durata della Società è fissata in 20 (venti) anni e potrà essere ulteriormente prorogata con deliberazione dell'Assemblea ordinaria.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="ann1-art7">
								<num>ARTICOLO 7</num>
								<comma id="ann1-art7-com1">
									<num />
									<corpo>Il capitale sociale è fissato in L. 1.000.000.000 (un miliardo) ed è rappresentato da n. 10.000 (diecimila) azioni da L. 100.000 (centomila) ciascuna.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="ann1-art8">
								<num>ARTICOLO 8</num>
								<comma id="ann1-art8-com1">
									<num />
									<corpo>Soci della Società, oltre la Regione Toscana, il Comune di Firenze e la Camera di Commercio di Firenze, sono altri Enti locali della Toscana, Camere di Commercio, Enti pubblici economici, Istituti di Credito e soggetti di diritto privato rappresentativi di categorie economiche interessate alle attività di promozione commerciale ed espositive.</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art8-com2">
									<num />
									<corpo>
										In conformità a quanto stabilito dall'
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;nir-1#art57-com4" xlink:type="simple">art. 57, comma 4 dello statuto regionale</rif>
										, alla Regione, al Comune di Firenze, alla Camera di Commercio di Firenze e ad altri enti locali è assicurata la prevalente partecipazione azionaria che non potrà essere superiore al 60% dell'intero capitale sociale.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art8-com3">
									<num />
									<corpo>Le azioni sono nominative ed indivisibili.</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art8-com4">
									<num />
									<corpo>Le azioni non possono essere alienate dai Soci se non previa autorizzazione del Consiglio di Amministrazione, il quale sarà tenuto a deliberare in proposito entro sessanta giorni dal ricevimento della richiesta, effettuata a mezzo lettera raccomandata.</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art8-com5">
									<num />
									<corpo>La mancanza di delibera in detto termine equivarrà ad autorizzare l'alienazione.</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art8-com6">
									<num />
									<corpo>Il trasferimento anche per girata, non preceduto da detta autorizzazione, è privo di alcuna efficacia nei confronti della Società. Verificatosi il consenso alla alienazione da parte del Consiglio d'Amministrazione, dovrà essere osservato il diritto di prelazione a favore degli altri Soci.</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art8-com7">
									<num />
									<corpo>In caso di pluralità di Soci che esercitino il diritto di prelazione, le azioni da alienare saranno ripartite fra gli stessi, in proporzione a quelle rispettivamente possedute.</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art8-com8">
									<num />
									<corpo>In caso di aumento del capitale sarà riservato agli azionisti il diritto di opzione.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="ann1-art9">
								<num>ARTICOLO 9</num>
								<comma id="ann1-art9-com1">
									<num />
									<alinea>Sono organi della SOGESE SpA:</alinea>
									<ep id="ann1-art9-com1-pun1">
										<num>-</num>
										<corpo>l'Assemblea</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art9-com1-pun2">
										<num>-</num>
										<corpo>il Consiglio di Amministrazione</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art9-com1-pun3">
										<num>-</num>
										<corpo>il Presidente</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art9-com1-pun4">
										<num>-</num>
										<corpo>il Comitato Esecutivo</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art9-com1-pun5">
										<num>-</num>
										<corpo>il Collegio Sindacale.</corpo>
									</ep>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="ann1-art10">
								<num>ARTICOLO 10</num>
								<comma id="ann1-art10-com1">
									<num />
									<corpo>L'Assemblea regolarmente costituita, rappresenta la universalità dei Soci e le sue deliberazioni, prese in conformità alla legge ed al presente Statuto, obbligano tutti i Soci.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="ann1-art11">
								<num>ARTICOLO 11</num>
								<comma id="ann1-art11-com1">
									<num />
									<corpo>
										Le assemblee ordinarie e straordinarie saranno convocate dal Consiglio di Amministrazione, secondo le modalità stabilite dall'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262#art2366" xlink:type="simple">art. 2366 del CC</rif>
										. Lo stesso avviso potrà indicare (qualora la prima andasse deserta), il giorno, il luogo e l'ora per l'adunanza di seconda convocazione la quale non potrà avere luogo nello stesso giorno fissato per la prima volta.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art11-com2">
									<num />
									<corpo>Possono intervenire all'Assemblea gli azionisti iscritti nel libro dei Soci almeno cinque giorni prima di quello fissato per l'Assemblea.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="ann1-art12">
								<num>ARTICOLO 12</num>
								<comma id="ann1-art12-com1">
									<num />
									<corpo>L'Assemblea è convocata quando il Consiglio di Amministrazione lo ritenga opportuno: il Consiglio è tenuto a disporre la convocazione quando ne sia presentata richiesta da tanti Soci che rappresentino almeno il quinto del capitale sociale e che nella domanda siano espressamente indicati gli argomenti da trattare.</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art12-com2">
									<num />
									<corpo>L'Assemblea ordinaria deve essere convocata almeno due volte l'anno, per l'esame e l'approvazione dei bilanci.</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art12-com3">
									<num />
									<corpo>I termini per la prima convocazione dell'Assemblea saranno stabiliti nell'atto costitutivo.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="ann1-art13">
								<num>ARTICOLO 13</num>
								<comma id="ann1-art13-com1">
									<num />
									<corpo>I Soci possono farsi rappresentare nell'Assemblea da persone che non siano amministratori o dipendenti della Società. La rappresentanza deve essere conferita per iscritto anche mediante semplice delegazione in calce alla scheda di ammissione.</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art13-com2">
									<num />
									<corpo>Spetta al Presidente dell'Assemblea di constatare la regolarità delle singole deleghe ed in genere il diritto di intervento all'Assemblea.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="ann1-art14">
								<num>ARTICOLO 14</num>
								<comma id="ann1-art14-com1">
									<num />
									<corpo>In prima convocazione, l'Assemblea, sia in sede ordinaria che straordinaria, è validamente costituita con la presenza di tanti Soci che rappresentino almeno il 70% del capitale sociale.</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art14-com2">
									<num />
									<corpo>In seconda convocazione è validamente costituita in sede ordinaria qualunque sia la parte del capitale rappresentata e in sede straordinaria con la presenza di tanti Soci che rappresentino più del 50% del capitale sociale.</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art14-com3">
									<num />
									<corpo>
										Essa delibera a maggioranza dei due terzi dei voti in sede ordinaria, e delibera con le maggioranze prescritte dagli
										<mrif>
											artt.
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262#art2368" xlink:type="simple">2368</rif>
											-
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262#art2369" xlink:type="simple">2369</rif>
											CC
										</mrif>
										in sede straordinaria.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art14-com4">
									<num />
									<corpo>Per la nomina del Presidente, dei membri del Consiglio di Amministrazione, del Collegio Sindacale e per le modifiche dello Statuto sarà sempre necessario il voto favorevole di tanti Soci che rappresentino almeno i due terzi del capitale sociale.</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art14-com5">
									<num />
									<corpo>Ogni azione dà diritto ad un voto.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="ann1-art15">
								<num>ARTICOLO 15</num>
								<comma id="ann1-art15-com1">
									<num />
									<corpo>L'Assemblea è presieduta dal Presidente del Consiglio di Amministrazione ed in sua assenza da un componente dello stesso Consiglio, a ciò designato volta per volta.</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art15-com2">
									<num />
									<corpo>L'Assemblea, su proposta del Presidente nomina il Segretario a meno che il verbale non venga redatto da un notaro, la cui designazione compete al Consiglio di Amministrazione. L'Assemblea può designare due scrutatori tra gli azionisti presenti.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="ann1-art16">
								<num>ARTICOLO 16</num>
								<comma id="ann1-art16-com1">
									<num />
									<corpo>Compete al Presidente dell'Assemblea l'accertamento della regolarità di costituzione dell'Assemblea e la direzione della discussione.</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art16-com2">
									<num />
									<corpo>Alla nomina delle cariche sociali si procede mediante votazione a scrutinio segreto.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="ann1-art17">
								<num>ARTICOLO 17</num>
								<comma id="ann1-art17-com1">
									<num />
									<corpo>Le deliberazioni dell'Assemblea risultano dal verbale sottoscritto dal Presidente e dal Segretario nonchè, se del caso, dagli scrutatori.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="ann1-art18">
								<num>ARTICOLO 18</num>
								<comma id="ann1-art18-com1">
									<num />
									<alinea>Oltre quelle previste dalla legge, l'Assemblea approva le deliberazioni concernenti:</alinea>
									<ep id="ann1-art18-com1-pun1">
										<num>-</num>
										<corpo>la nomina del Presidente, dei membri del Consiglio di Amministrazione e di quelli del Collegio Sindacale;</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art18-com1-pun2">
										<num>-</num>
										<corpo>le variazioni di bilancio;</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art18-com1-pun3">
										<num>-</num>
										<corpo>il documento di orientamento sulla politica programmatica e di gestione predisposto dal Consiglio di Amministrazione;</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art18-com1-pun4">
										<num>-</num>
										<corpo>il regolamento che stabilisce le norme e le tariffe per la fruizione dei servizi e delle strutture;</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art18-com1-pun5">
										<num>-</num>
										<corpo>le indennità di carica ed i gettoni di presenza;</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art18-com1-pun6">
										<num>-</num>
										<corpo>l'organico del personale.</corpo>
									</ep>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo finevigore="t2" id="ann1-art19-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
								<num>ARTICOLO 19</num>
								<comma id="ann1-art19-t2-com1">
									<num />
									<alinea>La Società è amministrata dal Consiglio di Amministrazione composto da 18 membri, nominati:</alinea>
									<ep id="ann1-art19-t2-com1-pun1">
										<num>-</num>
										<corpo>tre dal Consiglio Regionale;</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art19-t2-com1-pun2">
										<num>-</num>
										<corpo>tre dal Consiglio Comunale di Firenze;</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art19-t2-com1-pun3">
										<num>-</num>
										<corpo>uno dal Consiglio Comunale di Prato;</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art19-t2-com1-pun4">
										<num>-</num>
										<corpo>uno dal Consiglio Provinciale di Firenze;</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art19-t2-com1-pun5">
										<num>-</num>
										<corpo>uno dal Consiglio Provinciale di Pistoia;</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art19-t2-com1-pun6">
										<num>-</num>
										<corpo>uno dalla Camera di Commercio di Firenze;</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art19-t2-com1-pun7">
										<num>-</num>
										<corpo>otto dall'Assemblea su designazione degli altri Soci diversi dalla Regione e dagli altri Enti locali.</corpo>
									</ep>
								</comma>
								<comma id="ann1-art19-t2-com2">
									<num />
									<corpo>
										Gli amministratori durano in carica tre anni, sono rieleggibili e devono versare una cauzione di L. 200.000 (duecentomila) ciascuno secondo quanto previsto dall'ultima parte del
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262#art2387-com1" xlink:type="simple">I comma dell'art. 2387 CC</rif>
										.
									</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="ann1-art19" iniziovigore="t2">
								<num>ARTICOLO 19</num>
								<comma id="ann1-art19-com1">
									<num />
									<alinea>La Società è amministrata dal Consiglio di Amministrazione composto da 20 membri, nominati:</alinea>
									<ep id="ann1-art19-com1-pun1">
										<num>-</num>
										<corpo>quattro dal Consiglio regionale;</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art19-com1-pun2">
										<num>-</num>
										<corpo>tre dal Consiglio comunale di Firenze;</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art19-com1-pun3">
										<num>-</num>
										<corpo>uno dal Consiglio comunale di Prato;</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art19-com1-pun4">
										<num>-</num>
										<corpo>uno dal Consiglio provinciale di Firenze;</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art19-com1-pun5">
										<num>-</num>
										<corpo>uno dal Consiglio provinciale di Pistoia;</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art19-com1-pun6">
										<num>-</num>
										<corpo>uno dalla Camera di Commercio di Firenze;</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art19-com1-pun7">
										<num>-</num>
										<corpo>nove dall'Assemblea su designazione degli altri soci diversi dalla Regione e dagli altri Enti locali.</corpo>
									</ep>
								</comma>
								<comma id="ann1-art19-com2">
									<num />
									<corpo>Gli amministratori durano in carica tre anni e sono rieleggibili.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="ann1-art20">
								<num>ARTICOLO 20</num>
								<comma id="ann1-art20-com1">
									<num />
									<corpo>Il Consiglio di Amministrazione potrà delegare parte delle proprie attribuzioni al Comitato esecutivo composto da cinque dei suoi membri.</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art20-com2">
									<num />
									<corpo>La deliberazione consiliare di nomina del Comitato dovrà prevedere le attribuzioni ed i limiti della delega.</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art20-com3">
									<num />
									<corpo>
										Non potranno, comunque essere delegate le attribuzioni espressamente vietate dalla legge, ed in particolare, quelle indicate negli
										<mrif>
											artt.
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262#art2423" xlink:type="simple">2423</rif>
											,
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262#art2443" xlink:type="simple">2443</rif>
											,
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262#art2446" xlink:type="simple">2446</rif>
											e
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262#art2447" xlink:type="simple">2447</rif>
											del Codice Civile
										</mrif>
										.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art20-com4">
									<num />
									<corpo>Il Presidente dura in carica tre anni, convoca e presiede l'Assemblea, il Consiglio di Amministrazione ed il Comitato Esecutivo.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="ann1-art21">
								<num>ARTICOLO 21</num>
								<comma id="ann1-art21-com1">
									<num />
									<corpo>Il Consiglio si riunisce, sia nella sede della Società che altrove, purchè nel territorio nazionale, tutte le volte che il Presidente lo giudichi necessario e quando ne sia fatta domanda da almeno un quinto dei suoi membri.</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art21-com2">
									<num />
									<corpo>La convocazione del Consiglio viene fatta dal Presidente con lettera raccomandata otto giorni liberi prima e, nei casi d'urgenza, con telegramma almeno tre giorni liberi prima, al domicilio di ciascun Consigliere.</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art21-com3">
									<num />
									<corpo>Per la validità delle deliberazioni del Consiglio si richiede la presenza della maggioranza dei membri in carica.</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art21-com4">
									<num />
									<corpo>Le deliberazioni sono prese con la maggioranza dei due terzi dei voti del presenti.</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art21-com5">
									<num />
									<corpo>A cura del Presidente del Consiglio di Amministrazione e del Segretario è tenuto il libro delle adunanze e delle deliberazioni del Consiglio stesso; essi ne sottoscrivono i verbali.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="ann1-art22">
								<num>ARTICOLO 22</num>
								<comma id="ann1-art22-com1">
									<num />
									<corpo>Il Consiglio è investito dei più ampi poteri per la gestione ordinaria e straordinaria della Società, senza eccezione di sorta, e più segnatamente gli sono conferite tutte le facoltà per l'attuazione ed il raggiungimento degli scopi sociali che non siano per legge riservati all'Assemblea dei Soci.</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art22-com2">
									<num />
									<corpo>Spetta al Consiglio di Amministrazione provvedere alle deliberazioni concernenti l'ammissione, il recesso, la decadenza e l'esclusione dei Soci.</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art22-com3">
									<num />
									<corpo>Il Consiglio in particolare predispone un documento di orientamenti sulla politica programmatica e sulla gestione aziendale da sottoporre all'approvazione dell'Assemblea. Approva il programma annuale di attività, elaborato dal Direttore sulla base del documento programmatico già approvato dall'Assemblea.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="ann1-art23">
								<num>ARTICOLO 23</num>
								<comma id="ann1-art23-com1">
									<num />
									<corpo>Al Presidente o, in caso di sua assenza o impedimento, ad un membro del Consiglio di Amministrazione a ciò designato, spettano la firma sociale e la rappresentanza della Società di fronte a terzi anche in giudizio.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="ann1-art24">
								<num>ARTICOLO 24</num>
								<comma id="ann1-art24-com1">
									<num />
									<corpo>Il Direttore è nominato dal Consiglio d'Amministrazione per chiamata ed è assunto in base al contratto nazionale dei dirigenti di azienda e dovrà possedere requisiti di esperienza di gestione societaria ed aziendale e di competenza specifica nel settore.</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art24-com2">
									<num />
									<alinea>Il Direttore presenzia alle sedute del Consiglio di Amministrazione e del Comitato esecutivo e cura, sotto le direttive del Presidente, l'attuazione delle deliberazioni del Consiglio stesso verso il quale è responsabile:</alinea>
									<ep id="ann1-art24-com2-pun1">
										<num>-</num>
										<corpo>dell'amministrazione del personale;</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art24-com2-pun2">
										<num>-</num>
										<corpo>della gestione degli affari della Società;</corpo>
									</ep>
									<ep id="ann1-art24-com2-pun3">
										<num>-</num>
										<corpo>della manutenzione e conservazione dei mobili e degli immobili destinati all'esercizio della ragione sociale.</corpo>
									</ep>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="ann1-art25">
								<num>ARTICOLO 25</num>
								<comma id="ann1-art25-com1">
									<num />
									<corpo>Il Collegio dei Sindaci è composto da tre membri effettivi. Saranno inoltre nominati due sindaci supplenti.</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art25-com2">
									<num />
									<corpo>Il Presidente ed almeno uno dei membri supplenti devono essere iscritti all'Albo dei Revisori del Conti.</corpo>
								</comma>
								<comma id="ann1-art25-com3">
									<num />
									<corpo>I membri del Collegio dei Sindaci durano in carica 3 anni.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="ann1-art26">
								<num>ARTICOLO 26</num>
								<comma id="ann1-art26-com1">
									<num />
									<corpo>Al Presidente ed ai membri del Collegio dei Sindaci spetta una indennità di carica, agli altri membri del Consiglio di Amministrazione spetta un gettone di presenza. A tutti compete il rimborso delle spese effettivamente sostenute per lo svolgimento del proprio mandato.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="ann1-art27">
								<num>ARTICOLO 27</num>
								<comma id="ann1-art27-com1">
									<num />
									<corpo>Addivenendosi in qualsiasi tempo e per qualsiasi causa allo scioglimento della Società, l'Assemblea straordinaria determina le modalità della liquidazione e nomina uno o più liquidatori fissandone i poteri e gli eventuali compensi.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="ann1-art28">
								<num>ARTICOLO 28</num>
								<comma id="ann1-art28-com1">
									<num />
									<corpo>Per ogni controversia fra i Soci e la Società ed i Soci fra loro, resta convenuta la competenza del Tribunale di Firenze.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="ann1-art29">
								<num>ARTICOLO 29</num>
								<comma id="ann1-art29-com1">
									<num />
									<corpo>Per tutto quanto non previsto dal presente Statuto valgono le disposizioni di legge.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
						</articolato>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
