<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19840822" num="44" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19840906" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-08-13;52" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Organizzazioni" />
						<materia valore="Personale" />
						<materia valore="Ente Regione" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19840906" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-08-13;52" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19840813">13 agosto 1984</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>52</numDoc>
				<titoloDoc>Trattamento previdenziale del personale regionale proveniente dall'ex Ente Maremma.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 3-7-1984</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 7-8-1984</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							L'iscrizione all'INADEL, ai fini previdenziali del personale assegnato alla Regione Toscana ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1976-04-30;386#art6" xlink:type="simple">art. 6 della legge 30/4/1976, n. 386</rif>
							, ha effetto dal 21/12/1977, data di decorrenza dell'inquadramento nel ruolo unico regionale ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-29;79" xlink:type="simple">legge regionale 29/5/1980, n. 79</rif>
							, e pertanto cessano i rapporti previdenziali di cui all'ordinamento dell'ente di provenienza.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>
							Di conseguenza la Regione Toscana deve estinguere la polizza relativa all'indennità di cui all'ordinamento di provenienza accesa presso l'Istituto Nazionale delle Assicurazioni (INA), con gli accantonamenti perseguiti fino al 31/12/1980, a norma di quanto disposto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-10-18;72#art22" xlink:type="simple">art. 22 della legge regionale 18 ottobre 1977, n. 72</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>L'INA corrisponde al personale assicurato, tramite la Regione Toscana, le somme dovute sulla base dei servizi coperti dalla suddetta polizza ai fini di previdenza.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>Il personale di cui al precedente articolo ha facoltà di chiedere alla Regione Toscana l'immediata liquidazione delle somme accreditate dall'INA, versando alla Regione stessa un importo corrispondente all'indennità premio servizio, determinato secondo le disposizioni dell'INADEL, per il periodo dal 21 dicembre 1977 al 31/12/1980, sulla base della posizione economica in atto alla data del 31/12/1980. In tal caso è esclusa la ricongiunzione a qualunque titolo dei periodi di servizio presso l'ente di provenienza, ai fini dell'indennità di fine rapporto a carico della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>
							Il predetto personale, in alternativa a quanto disposto dal comma precedente, ha facoltà di chiedere alla Regione entro 30 giorni dalla data di entrata in vigore della presente legge che i periodi già riconosciuti utili ai fini del preesistente trattamento di fine rapporto siano riconosciuti utili ai fini del trattamento previdenziale previsto per i dipendenti regionali dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-05-10;35" xlink:type="simple">legge regionale 10/5/1982, n. 35</rif>
							. In tal caso la Regione trattiene sulle somme accreditate dall'INA, incamerandolo in apposito capitolo di sopravvenienze attive, l'importo corrispondente all'indennità premio servizio determinato secondo le disposizioni dell'INADEL per il periodo dal 21/12/1977 al 31/12/1980, sulla base della posizione economica in atto al 31/12/1980.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Agli oneri derivanti dall'applicazione della presente legge per gli effetti della ricongiunzione dei servizi ai fini del trattamento previdenziale di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-05-10;35" xlink:type="simple">legge regionale 10/5/1982, n. 35</rif>
							, è fatto fronte con la disponibilità del capitolo 00280 del Bilancio di previsione 1984, che presenta la necessaria disponibilità.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Al finanziamento degli oneri di spesa di cui sopra per gli esercizi successivi si provvede con legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>L'importo delle indennità di anzianità liquidate dall'INA è introitato in apposito capitolo del Bilancio 1984 con la seguente denominazione: "Indennità di anzianità liquidate dall'INA in favore del personale proveniente dall'Ente Maremma".</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>Gli oneri derivanti dall'applicazione della presente legge per l'erogazione al personale proveniente dall'Ente Maremma delle indennità di anzianità maturate ai sensi dell'ordinamento di provenienza sono imputati ad apposito capitolo del bilancio 1984 con la seguente denominazione: "Spese per la sistemazione del trattamento previdenziale del personale trasferito alla Regione dal disciolto Ente Maremma".</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<alinea>Gli stati di previsione, di competenza e di cassa, della parte entrata e della parte spesa del bilancio di previsione per l'anno 1984 sono così modificati, per analogo importo:</alinea>
						<ep id="art4-com1-pun1">
							<num />
							<corpo>
								Parte entrata di nuova istituzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 24710</h:td>
											<h:td>"Fondo per indennità di anzianità liquidate dall'INA in favore del personale proveniente dall'Ente Maremma (LR )</h:td>
											<h:td>L. 6.600.000.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com1-pun2">
							<num />
							<alinea>Parte spesa</alinea>
							<ep id="art4-com1-pun2-pun1">
								<num />
								<corpo>
									in diminuzione:
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 50240</h:td>
												<h:td>Fondo di riserva per spese obbligatorie</h:td>
												<h:td>L. 300.000.000.</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com1-pun2-pun2">
								<num />
								<corpo>
									di nuova istituzione:
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 00285</h:td>
												<h:td>Spese per la sistema sistemazione del trattamento previdenziale del personale trasferito alla Regione dal disciolto Ente Maremma (LR. _ )</h:td>
												<h:td>L. 6.900.000.000.</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td />
												<h:td />
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>TOTALE</h:td>
												<h:td>L. 6.900.000.000.</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 3-7-1984 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 7-8-1984.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
