<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19840404" num="17" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19840419" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-03-26;19" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-03-26;19@1986-12-22" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Fonti Energetiche" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19840419" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19870113" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19870113" fonte="rp2" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-03-26;19" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-12-22;54" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-12-22;54" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>
							Per interventi relativi all'anno 1986, si veda l'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-12-22;54#art2" xlink:type="simple">art. 2 della Legge Regionale 22 dicembre 1986, n. 54</rif>
							.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-12-22;54" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-12-22;54#art1-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 1 della legge Regione Toscana 22 dicembre 1986, n. 54" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#h1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:deroga completa="si" implicita="no">
							<dsp:termine da="#t3" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-12-22;54" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-12-22;54#mod2" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:dominio>
								<dsp:testo valore="" />
							</dsp:dominio>
						</dsp:deroga>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19840326">26 marzo 1984</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>19</numDoc>
				<titoloDoc>Interventi in materia di risparmio energetico e sviluppo delle fonti rinnovabili di energia.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 14-2-1984</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 17-3-1984</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>AMBITO DI APPLICAZIONE DELLA LEGGE</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Finalità)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num />
							<corpo>
								La presente legge, in attuazione della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1982-05-29;308" xlink:type="simple">legge 29 maggio 1982 n. 308</rif>
								, disciplina
								<h:span finevigore="t2" id="h1" iniziovigore="t1" status="abrogato">per gli anni 1984-85</h:span>
								i criteri e le modalità di accesso al finanziamento regionale delle iniziative e degli interventi per il contenimento dei consumi di energia e l'utilizzo delle fonti di energia rinnovabili.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Fonti rinnovabili di energia)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num />
							<corpo>Agli effetti della presente legge sono considerate fonti rinnovabili di energia o assimilate: il sole, il vento, l'energia idraulica, le risorse geotermiche, le maree, il moto ondoso e la trasformazione dei rifiuti organici ed inorganici o di prodotti vegetali. Si considerano, altresì, fonti rinnovabili di energia il calore recuperabile negli impianti di produzione di energia elettrica, nei fumi di scarico e da impianti termici e processi industriali, e le altre forme di energia recuperabile in processi o impianti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>INTERVENTI FINANZIABILI</rubrica>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Classificazione degli interventi)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num />
							<alinea>Possono essere concessi contributi:</alinea>
							<el id="art3-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									per interventi nell'edilizia intesi al contenimento dei consumi di energia primaria e/o all'utilizzo delle fonti rinnovabili di cui all'
									<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
									, consistenti nella climatizzazione degli edifici a qualunque uso adibiti, nella produzione di energia elettrica in abitazioni rurali non elettrificate, nella produzione di acqua calda sanitaria o destinata ad impianti sportivi;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>per interventi nel settore agricolo, industriale e artigianale consistenti nella realizzazione di impianti fissi, sistemi e componenti, aventi lo scopo di ridurre i consumi energetici;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									per interventi nel settore agricolo consistenti nella realizzazione di impianti per la produzione di energia termica, elettrica e meccanica da fonti rinnovabili ai sensi dell'
									<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Interventi nell'edilizia)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num />
							<alinea>
								Gli interventi finanziabili ai sensi del precedente
								<rif xlink:href="#art3-com1-leta" xlink:type="simple">articolo 3, lett. a)</rif>
								sono così specificati:
							</alinea>
							<en id="art4-com1-num1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Interventi di coibentazione negli edifici esistenti, tali da consentire un risparmio di energia non inferiore al 20% e da effettuarsi secondo le regole tecniche contenute nella tabella A allegata alla
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1982;308" xlink:type="simple">legge 308/82</rif>
									;
								</corpo>
							</en>
							<en id="art4-com1-num2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									L'installazione di nuovi generatori di calore ad alto rendimento negli edifici di nuova costruzione, ovvero, in sostituzione dei generatori attualmente in funzione, negli edifici esistenti; le caratteristiche che individuano i generatori di calore ad alto rendimento sono contenute nella tabella B allegata alla
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1982;308" xlink:type="simple">legge 308/82</rif>
									;
								</corpo>
							</en>
							<en id="art4-com1-num3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									L'installazione di pompe di calore o di impianti per l'utilizzo di fonti rinnovabili, che consentano la copertura di non meno del 30% del fabbisogno termico annuo dell'impianto in cui è attuato l'intervento, nell'ambito della
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1976-04-30;373" xlink:type="simple">legge 30/4/1976 n. 373</rif>
									, e del
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1980-03-17;68" xlink:type="simple">decreto legge 17/3/1980 n. 68</rif>
									, convertito con modificazioni, nella
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1980-05-16;178" xlink:type="simple">legge 16/5/198/n. 178</rif>
									; le pompe di calore da ammettere al contributo devono avere un coefficiente di prestazione uguale o maggiore a 2,65;
								</corpo>
							</en>
							<en id="art4-com1-num4">
								<num>4.</num>
								<corpo>L'installazione di apparecchiature per la produzione combinata di energia elettrica e di calore;</corpo>
							</en>
							<en id="art4-com1-num5">
								<num>5.</num>
								<corpo>L'utilizzo di impianti fotovoltaici e/o di altra fonte rinnovabile per la produzione di energia elettrica per edifici rurali non elettrificati, abitati stabilmente dal conduttore del relativo fondo;</corpo>
							</en>
							<en id="art4-com1-num6">
								<num>6.</num>
								<corpo>L'installazione di sistemi di controllo integrati in edifici civili, purchè dotati di impianti di riscaldamento con potenza termica al focolare superiore a 100 mila Kcalh., ovvero in edifici pubblici, in grado di regolare e simultaneamente contabilizzare per ogni singola utenza i consumi energetici, ove non previsti dalla normativa vigente.</corpo>
							</en>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num />
							<corpo>
								Per gli interventi di cui ai punti del precedente comma possono essere concessi, su domanda del proprietario dell'immobile o degli altri soggetti legittimati e indicati nelle direttive di cui al
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">successivo art. 8</rif>
								, contributi in conto capitale nella misura massima del 30% della spesa di investimento documentata. La percentuale del contributo può essere elevata fino all'80% degli investimenti per gli interventi di cui al punto n. 5. Per ciascun intervento non può comunque essere concesso un contributo superiore a 15 milioni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com3">
							<num />
							<corpo>
								Nei casi di cui al
								<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								, punto n. 1., il contributo deve intendersi riferito ai singoli interventi, come indicati nella Tabella A allegata alla legge 308, e non al complesso degli interventi eseguibili su di un edificio. In particolare, il 20% di risparmio di energia deve intendersi riferito al contributo fornito ai consumi dall'elemento costruttivo sul quale si interviene.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Norme comuni per gli interventi in edilizia)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num />
							<corpo>
								Gli interventi di cui alla presente legge su edifici esistenti sono assimilati a quelli di manutenzione straordinaria, per gli effetti di cui agli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-08-05;457#art31" xlink:type="simple">31</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-08-05;457#art48" xlink:type="simple">48</rif>
									della legge 5 agosto 1978 n. 457
								</mrif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980;59#art3" xlink:type="simple">art. 3 LR n. 59/1980</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num />
							<corpo>L'installazione di impianti solari e di pompe di calore destinati unicamente alla produzione di aria e acqua calda per edifici esistenti e negli spazi liberi privati annessi, è considerata estensione dell'impianto idro - sanitario già in opera e non è quindi soggetta ad autorizzazione specifica.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com3">
							<num />
							<corpo>Gli interventi su parti su parti comuni di edifici sono decisi a maggioranza delle quote millesimali.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>
							ARTICOLO 6
							<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
						</num>
						<rubrica>(Interventi per la riduzione dei consumi energetici nel settore agricolo, industriale e artigianale)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num />
							<alinea>
								Gli interventi ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art3-com1-letb" xlink:type="simple">art. 3, lett. b)</rif>
								possono essere ammessi al contributo sugli interessi per mutui fino a dieci anni deliberati:
							</alinea>
							<el id="art6-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>per gli interventi nel settore industriale e artigianale dagli istituti di credito a medio termine o degli altri istituti autorizzati;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>per gli interventi nel settore agricolo, dagli istituti abilitati al credito agrario di miglioramento.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num />
							<corpo>
								L'ammontare del contributo sarà determinato in misura che il tasso di interesse, comprensivo di ogni onere, accessorio e spese, posto a carico dell'operatore, risulti pari alla metà del tasso di riferimento determinato ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1976-11-09;902#art20" xlink:type="simple">art. 20 del DPR 9/11/1976 n. 902</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num />
							<corpo>L'onere a carico dell'amministrazione non può comunque superare i 500 milioni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com4">
							<num />
							<corpo>In alternativa al contributo in conto interessi possono essere concessi contributi in conto capitale fino al 25% della spesa preventivata e con il limite massimo di 500 milioni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com5">
							<num />
							<corpo>Possono essere ammessi al contributo di cui ai commi precedenti gli interventi che comportino una economia non inferiore al 15% dei consumi di idrocarburi e/o di energia elettrica.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com6">
							<num />
							<corpo>Ai fini della valutazione del risparmio di idrocarburi e di energia elettrica, Kg. 1 di idrocarburi è considerato equivalente a Kwh. 4 di energia elettrica.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com7">
							<num />
							<corpo>Sul contributo in conto capitale possono essere concesse anticipazioni in corso di opera garantite da polizze fidejussorie, bancarie ed assicurative emesse da istituti e accettate dal soggetto erogante il finanziamento.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Interventi di produzione di energia da fonti rinnovabili nel settore agricolo)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num />
							<corpo>
								Gli interventi nel settore agricolo di cui all
								<rif xlink:href="#art3-com1-letc" xlink:type="simple">'art. 3, lettera c)</rif>
								, realizzati da operatori agricoli pubblici o privati, singoli o associati, che dimostrino di poter utilizzare direttamente l'energia prodotta, possono essere ammessi al contributo in conto capitale nella misura massima del 50% della spesa di investimento documentata, elevabile al 60% per le cooperative agricole e loro consorzi.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num />
							<corpo>
								Per gli stessi interventi possono inoltre essere concessi, per la parte di spesa non coperta ai sensi del comma precedente, contributi negli interessi di mutui integrativi ventennali al tasso agevolato del 10,75% ridotto al 7,25% nelle zone montane di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1952-07-25;991" xlink:type="simple">Legge 25/7/1952 n. 991</rif>
								. I mutui sono concessi dagli istituti ed enti esercenti il credito agrario di miglioramento.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num />
							<corpo>
								Il concorso di cui al comma precedente non potrà comunque superare la differenza tra il tasso di riferimento determinato ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1961-06-02;454#art34" xlink:type="simple">art. 34 della legge 2/6/1961 n. 454</rif>
								e il tasso agevolato. La consistenza di quest'ultimo può essere modificata dal Consiglio regionale, nei limiti consentiti dal
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977;616" xlink:type="simple">DPR 616/1977</rif>
								in base alle variazioni dei tassi di riferimento.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com4">
							<num />
							<corpo>
								I mutui sui quali può essere concesso il concorso negli interessi ai sensi del
								<rif xlink:href="#art7-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
								del presente articolo sono assistiti dalla garanzia sussidiaria del fondo interbancario di garanzia di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1961-06-02;454#art36" xlink:type="simple">art. 36 della L. 2/6/1961 n. 454</rif>
								e successive modificazioni ed integrazioni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com5">
							<num />
							<corpo>
								I soggetti che non possono accedere alle garanzie di cui al comma precedente possono usufruire della garanzia sussidiaria prevista dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-09-05;59" xlink:type="simple">legge regionale 5/9/1974 n. 59</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com6">
							<num />
							<corpo>L'ammortamento dei mutui integrativi ha inizio il primo giorno del semestre successivo a quello nel quale è stato stipulato il contratto definitivo di mutuo e viene effettuato in rate semestrali costanti posticipate.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com7">
							<num />
							<corpo>L'onere relativo al periodo di pre - ammortamento non può superare l'ammontare di due semestralità del concorso negli interessi di ammortamento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com8">
							<num />
							<corpo>Nel caso di estinzione anticipata dei mutui, le rate di concorso regionale vengono corrisposte per tutto il periodo di ammortamento a condizione che risulti accertato che i finanziamenti sono stati utilizzati per le finalità per le quali sono stati concessi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com9">
							<num />
							<corpo>Le anticipazioni e le erogazioni in corso di opera, relative alle operazioni creditizie, sono regolate dalla normativa generale sul credito agrario.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit3">
					<num>TITOLO III</num>
					<rubrica>PROCEDURE</rubrica>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Direttive regionali)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num />
							<corpo>Il Consiglio regionale, su proposta della Giunta, entro trenta giorni dall'entrata in vigore della presente legge approva con propria deliberazione le direttive per l'applicazione della legge stessa. La deliberazione, i cui contenuti devono essere corrispondenti agli obiettivi ed agli indirizzi degli atti della programmazione regionale, è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num />
							<alinea>
								Le direttive, con riferimento alle disposizioni di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1982-05-29;308" xlink:type="simple">legge 29/5/1982 n. 308</rif>
								, indicano:
							</alinea>
							<ep id="art8-com2-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>le modalità di presentazione delle domande e la relativa modulistica;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art8-com2-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>l'indicazione dei soggetti legittimati a richiedere i contributi per gli interventi previsti dalla presente legge; i criteri di priorità per la loro concessione;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art8-com2-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>le modalità di liquidazione degli stessi.</corpo>
							</ep>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Presentazione delle domande)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num />
							<corpo>
								Le domande di contributo per gli interventi di cui alla presente legge devono essere presentate dai soggetti legittimati entro e non oltre novanta giorni dalla data di pubblicazione sul Bollettino Ufficiale della Regione delle direttive di cui al
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">precedente articolo 8</rif>
								. Entro i tre mesi successivi alla suddetta scadenza, la Giunta regionale, sulla base delle richieste di contributo pervenute, può disporre la riapertura dei termini per la presentazione delle domande.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num />
							<alinea>Le domande sono presentate:</alinea>
							<el id="art9-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									per gli interventi di cui all'
									<rif xlink:href="#art3-com1-leta" xlink:type="simple">art. 3 lett. a)</rif>
									, al Comune sul cui territorio avviene l'intervento;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									per gli interventi di cui all'
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
									, lett. b) e c) alle Associazioni intercomunali di cui alla
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-17;37" xlink:type="simple">legge regionale 17/8/1979 n. 37</rif>
									o alle Comunità Montane di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-06-12;52#art2-com2" xlink:type="simple">art. 2, secondo comma, della legge regionale 12/6/1981 n. 52</rif>
									, con conferimento alle aree intercomunali previste dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-17;37#Allegato-a" xlink:type="simple">allegato A della citata legge regionale 17/8/1979 n. 37</rif>
									e successive modificazioni.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art9-com3">
							<num />
							<corpo>Le domande contenenti richieste di contributo in conto interesse devono essere contestualmente presentate agli istituti ed enti autorizzati prescelti per le operazioni di mutuo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com4">
							<num />
							<corpo>Tutte le domande devono contenere gli elementi atti a consentire la valutazione tecnico - economica dell'intervento, nonchè l'indicazione del risparmio o dell'incremento di energia preventivato.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com5">
							<num />
							<corpo>Nella domanda il richiedente assume espressamente l'impegno ad osservare le prescrizioni concernenti le modalità tecniche per la regolare manutenzione ed il corretto esercizio delle opere. Attesta inoltre sotto la propria responsabilità che non sono state presentate altre istanze per il finanziamento pubblico degli stessi interventi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com6">
							<num />
							<corpo>
								I Comuni provvedono con appositi bandi a pubblicizzare i termini e le modalità di presentazione delle domande in conformità alle disposizioni emanate dalla Regione ai sensi del
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">precedente art. 8</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Istruttoria)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num />
							<corpo>
								Le Associazioni intercomunali o le Comunità montane e i comuni, nell'ambito delle rispettive attribuzioni ai sensi del
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">precedente art. 9</rif>
								, valutata l'ammissibilità delle domande e la loro corrispondenza alle direttive di cui all'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
								, predispongono entro centoventi giorni dalla pubblicazione delle direttive stesse gli elenchi delle domande in ordine di priorità, con indicazione della spesa ammissibile e tenuto conto, per i contributi in conto interesse di cui all'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
								, della disponibilità deliberata dall'istituto prescelto per le operazioni di mutuo. Gli elenchi comprendono anche le eventuali richieste delle stesse Associazioni intercomunali, Comunità montane o comuni, per interventi da realizzare su beni rientranti nella loro disponibilità.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num />
							<corpo>Gli elenchi, approvati dalle rispettive assemblee con clausola di immediata eseguibilità, sono contestualmente trasmessi alla Giunta Regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com3">
							<num />
							<corpo>
								Le direttive regionali di cui all'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
								contengono le disposizioni perchè gli enti funzionali FIDI, ERTAG, ETSAF, diano l'opportuna assistenza tecnica nella istruttoria finanziaria e pratica della domanda nonchè nella predisposizione di idonee azioni promozionali intese a creare e indirizzare le domande secondo quanto indicato nelle direttive.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Adempimenti regionali)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num />
							<corpo>
								Il Consiglio regionale, su proposta della Giunta, entro 60 giorni dalla trasmissione degli elenchi e nel rispetto delle relative priorità, ripartisce tra le Associazioni intercomunali o Comunità montane e i comuni le complessive disponibilità finanziarie, previa verifica della osservanza delle direttive di cui all'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
								e trasferisce agli enti stessi i fondi per la concessione dei contributi in conto capitale.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>(Concessione dei contributi)</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num />
							<corpo>
								Le Associazioni intercomunali o Comunità montane e i comuni rispettivamente per gli interventi di propria competenza, concedono i contributi in conto capitale sulla base della ripartizione di cui al
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">precedente articolo 11</rif>
								, del rispetto delle priorità definite.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com2">
							<num />
							<corpo>I contributi in conto capitale sono erogati in una unica soluzione dopo formale dichiarazione di avvenuta realizzazione dell'opera e dopo accertamento tecnico di rispondenza dell'impianto realizzato rispetto al progetto per il quale si è ottenuto il finanziamento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com3">
							<num />
							<corpo>In alternativa, su richiesta dell'interessato, i contributi in conto capitale possono essere concessi in due rate di cui la prima a stato di avanzamento dei lavori e a fronte della spesa documentata e la seconda dopo verifica di avvenuta realizzazione dell'opera conforme al progetto presentato.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com4">
							<num />
							<corpo>
								I mutui per gli interventi di cui agli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">6</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">7</rif>
								</mrif>
								sono concessi dagli istituti di credito sulla base dei nulla osta emessi dalle Associazioni intercomunali o Comunità montane competenti, nell'ambito delle disponibilità a queste assegnate per i corrispondenti contributi in conto interesse ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art11-com1" xlink:type="simple">art. 11, primo comma</rif>
								e nel rispetto delle priorità definite. Alla erogazione del contributo in conto interesse provvede la Giunta regionale secondo le modalità in atto per gli istituti di credito agrario di miglioramento ovvero previste dalle apposite convenzioni stipulate dalla Giunta regionale con gli istituti di credito.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com5">
							<num />
							<corpo>Varianti sostanziali ai progetti presentati e per i quali sono stati concessi finanziamenti possono essere autorizzate nei limiti della spesa ammessa, solo eccezionalmente e per giustificati motivi. Esse sono autorizzate dall'ente che ha concesso il contributo in conto capitale o che ha rilasciato il nulla osta per il contributo in conto interesse e devono comunque risultare compatibili con le finalità del finanziamento stesso e con le disposizioni di cui alla presente legge.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<rubrica>(Vigilanza)</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num />
							<corpo>L'Associazione intercomunale o Comunità montana e il comune esercitano rispettivamente la vigilanza sull'attuazione degli interventi per i quali hanno concesso il finanziamento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com2">
							<num />
							<corpo>Nel caso di interventi realizzati dalle Associazioni intercomunali o Comunità montane e dai Comuni i poteri di vigilanza sono esercitati dalla Giunta regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<rubrica>(Decadenza dai finanziamenti)</rubrica>
						<comma id="art14-com1">
							<num />
							<alinea>L'Associazione intercomunale o Comunità montana e il Comune, nell'ambito delle rispettive competenze, sentiti i soggetti interessati, pronunciano la decadenza dai finanziamenti concessi, ancorchè in tutto o in parte già liquidati, qualora:</alinea>
							<el id="art14-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>i finanziamenti siano stati distolti dalle finalità per le quali erano stati concessi;</corpo>
							</el>
							<el id="art14-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>siano state fornite indicazioni non veritiere e tali da indurre in errore l'Amministrazione;</corpo>
							</el>
							<el id="art14-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>gli interventi previsti siano rimasti inattuati nei tempi stabiliti senza giustificato motivo.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art14-com2">
							<num />
							<corpo>La decadenza comporta l'obbligo della restituzione di quanto percepito maggiorato degli interessi legali, nonchè l'esclusione fino ad un decennio da ogni finanziamento regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com3">
							<num />
							<corpo>
								La deliberazione dell'Associazione intercomunale o Comunità montana e del Comune pronuncia la decadenza dai finanziamenti nell'osservanza delle direttive di cui all'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com4">
							<num />
							<corpo>
								Nei casi di cui all'
								<rif xlink:href="#art13-com2" xlink:type="simple">art. 13, secondo comma</rif>
								, la decadenza ed i connessi provvedimenti di cui al precedente comma sono deliberati dalla Giunta regionale.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit4">
					<num>TITOLO IV</num>
					<rubrica>NORME FINALI E FINANZIARIE</rubrica>
					<articolo id="art15">
						<num>ARTICOLO 15</num>
						<rubrica>(Relazione annuale)</rubrica>
						<comma id="art15-com1">
							<num />
							<corpo>
								La Giunta regionale, entro il mese di febbraio 1985, elabora e trasmette rispettivamente al Ministero dell'Industria, del commercio e dell'artigianato, per i contributi di cui all'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
								, lett. a) e b) e al Ministero dell'Agricoltura, per i contributi di cui all'
								<rif xlink:href="#art3-com1-letc" xlink:type="simple">art. 3, lett. c)</rif>
								, un consuntivo degli interventi finanziati, esprimendo una valutazione degli stessi in rapporto agli obiettivi della programmazione nazionale e regionale, con particolare riferimento al contenimento del consumo di idrocarburi e di energia elettrica e allo sviluppo delle fonti rinnovabili di energia. Allo scopo di redigere il consuntivo regionale, le Associazioni intercomunali o Comunità montane e i comuni, nell'ambito delle rispettive competenze, trasmettono alla Giunta regionale entro il 31/12/1984 una relazione contenente ogni dato utile in ordine agli interventi finanziati.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art16">
						<num>ARTICOLO 16</num>
						<rubrica>(Convenzioni tecniche)</rubrica>
						<comma id="art16-com1">
							<num />
							<corpo>La Giunta regionale è autorizzata a stipulare apposite convenzioni con l'ENEL, l'ENI, l'ENEA, il CNR e le Università Toscane, al fine di agevolare l'espletamento delle istruttorie tecniche relative alle domande di finanziamento presentate e di predisporre idonee azioni promozionali intese a creare e indirizzare le domande secondo quanto indicato nelle direttive. La Giunta regionale si avvarrà inoltre della collaborazione dell'ERTAG e istituti universitari promuovendo altresì le opportune iniziative per l'eventuale apporto di organi tecnici dello Stato, al fine di precostituire le migliori condizioni operative per l'esame delle domande.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com2">
							<num />
							<corpo>
								Le direttive devono contenere le indicazioni perchè utilizzando gli strumenti previsti dall'
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
								e dal 1E comma dell'
								<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">art. 16</rif>
								, vengano individuate le azioni promozionali da svolgere e siano costituite idonee strutture operative per garantire una omogeneità di indirizzo e valutazione sia degli aspetti tecnici che gestionali.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com3">
							<num />
							<corpo>Gli apporti tecnici individuati ai sensi del precedente comma sono messi a disposizione anche dalle Associazioni intercomunali O Comunità montane e dei comuni per le fasi istruttorie di loro competenza.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com4">
							<num />
							<alinea>
								Con le convenzioni di cui al
								<rif xlink:href="#art16-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								possono inoltre essere concordati studi e ricerche da compiersi dagli enti stessi al fine di:
							</alinea>
							<en id="art16-com4-num1">
								<num>1.</num>
								<corpo>realizzare il censimento delle fonti energetiche e delle strutture distributive delle risorse energetiche della Regione;</corpo>
							</en>
							<en id="art16-com4-num2">
								<num>2.</num>
								<corpo>svolgere indagini sulle strutture delle utenze attuali e potenziali, individuando altresì i fabbisogni energetici non soddisfatti;</corpo>
							</en>
							<en id="art16-com4-num3">
								<num>3.</num>
								<corpo>individuare il potenziale energetico della Regione.</corpo>
							</en>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art17">
						<num>ARTICOLO 17</num>
						<rubrica>(Finanziamento e autorizzazione della spesa)</rubrica>
						<comma id="art17-com1">
							<num />
							<corpo>Per il 1984 alla coresponsione dei contributi previsti dalla presente legge sarà fatto fronte con gli stanziamenti indicati ai capitoli 11240 e 11260 del bilancio 1984, nonchè con i fondi iscritti con la variazione di bilancio di cui al successivo articolo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com2">
							<num />
							<corpo>
								Le somme trasferite e non impegnate dalle Associazioni Intercomunali o Comunità Montane e dai Comuni saranno restituite alla Regione che provvederà in conformità a quanto disposto dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1982-05-29;308#art26" xlink:type="simple">art. 26 della legge 29/5/1982 n. 308</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com3">
							<num />
							<corpo>
								Agli oneri derivanti dalla applicazione dell'
								<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">art. 16</rif>
								della presente legge si fa fronte, per il 1984, con lo stanziamento iscritto al cap. 01380 del bilancio 1984.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com4">
							<num />
							<corpo>Per il finanziamento della spesa negli esercizi successivi si fa rinvio alle singole leggi di bilancio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art18">
						<num>ARTICOLO 18</num>
						<rubrica>(Variazioni di bilancio)</rubrica>
						<comma id="art18-com1">
							<num />
							<alinea>Agli stati di previsione di competenza e di cassa della parte entrata e della parte spesa del bilancio di previsione 1984 sono apportate per analogo importo le seguenti variazioni:</alinea>
							<ep id="art18-com1-pun1">
								<num />
								<alinea>ENTRATA</alinea>
								<ep id="art18-com1-pun1-pun1">
									<num />
									<corpo>
										In aumento
										<h:table>
											<h:tbody>
												<h:tr>
													<h:td>Cap. 12540</h:td>
													<h:td>
														Contributi in c/capitale a sostegno dell'utilizzo delle fonti rinnovabili nell'edilizia (
														<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1982-05-29;308#art6" xlink:type="simple">art. 6 L. 29/5/82 n. 308</rif>
														)
													</h:td>
													<h:td>20.509.830.000</h:td>
												</h:tr>
												<h:tr>
													<h:td>Cap. 12560</h:td>
													<h:td>
														Contributi in c/interesse per il contenimento dei consumi energetici nei settori agricolo e industriale (
														<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1982-05-29;308#art8" xlink:type="simple">art. 8 L. 29/5/1982, n. 308</rif>
													</h:td>
													<h:td>12.277.800.000</h:td>
												</h:tr>
												<h:tr>
													<h:td />
													<h:td>Totale entrate in aumento</h:td>
													<h:td>32.787.630.000</h:td>
												</h:tr>
											</h:tbody>
										</h:table>
									</corpo>
								</ep>
							</ep>
							<ep id="art18-com1-pun2">
								<num />
								<alinea>SPESA</alinea>
								<ep id="art18-com1-pun2-pun1">
									<num />
									<corpo>
										In aumento
										<h:table>
											<h:tbody>
												<h:tr>
													<h:td>Cap. 11200</h:td>
													<h:td>
														Contributi in c/capitale a sostegno dell'utilizzo delle fonti rinnovabili nell'edilizia (
														<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1982-05-29;308#art6" xlink:type="simple">art. 6 L. 29/5/82 n. 308</rif>
														)
													</h:td>
													<h:td>20.509.830.000</h:td>
												</h:tr>
												<h:tr>
													<h:td>Cap. 11220</h:td>
													<h:td>
														Contributi in c/interesse per il contenimento dei consumi energetici nei settori agricolo e industriale (
														<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1982-05-29;308#art8" xlink:type="simple">art. 8 L. 29/5/82 n. 308</rif>
														)
													</h:td>
													<h:td>12.277.800.000</h:td>
												</h:tr>
												<h:tr>
													<h:td />
													<h:td>Totale spese in aumento</h:td>
													<h:td>32.787.630.000</h:td>
												</h:tr>
											</h:tbody>
										</h:table>
									</corpo>
								</ep>
							</ep>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 26 marzo 1984.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 14-2-1984 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 17-3-1984.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
