<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19840718" num="38" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19840802" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-07-12;44" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Enti Territoriali" />
						<materia valore="Controlli" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19840802" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-07-12;44" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19840712">12 luglio 1984</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>44</numDoc>
				<titoloDoc>
					Interpretazione autentica dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1972;18#art14-com1" xlink:type="simple">art. 14, comma 1, della LR 18/1972</rif>
					: "Norme per il funzionamento del Comitato Regionale di Controllo e sue sezioni decentrate".
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 5-6-1984</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 6-7-1984</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="artunico">
					<num>ARTICOLO UNICO</num>
					<comma id="artunico-com1">
						<num />
						<alinea>
							Il
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-07-06;18#art14-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 14 della legge regionale 6/7/1972 n. 18</rif>
							, sostituito dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-02-12;20#art4" xlink:type="simple">art. 4 della legge regionale 12/2/1981 n. 20</rif>
							, va interpretato nel senso che non sono soggetti al controllo di legittimità ivi previsto gli atti di cui all'elenco che segue in quanto esecutivi di provvedimenti già adottati perfezionati ai sensi di legge o privi di carattere dispositivo:
						</alinea>
						<el id="artunico-com1-leta">
							<num>A)</num>
							<alinea>Atti esecutivi di provvedimenti già adottati e perfezionati ai sensi di legge</alinea>
							<en id="artunico-com1-leta-num1">
								<num>1)</num>
								<corpo>
									Le deliberazioni di revisione dei prezzi, nonchè le relative deliberazioni di pagamento in esecuzione degli
									<mrif>
										artt.
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-12-10;741#art1" xlink:type="simple">1</rif>
										e
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-12-10;741#art2" xlink:type="simple">2</rif>
										della legge 10 dicembre 1981 n. 741
									</mrif>
									;
								</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-leta-num2">
								<num>2)</num>
								<corpo>
									Le deliberazioni di aggiornamento dei prezzi di progetto adottate ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-12-10;741#art8-com1" xlink:type="simple">art. 8, I comma della legge 10 dicembre 1981 n. 741</rif>
									;
								</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-leta-num3">
								<num>3)</num>
								<corpo>Le deliberazioni di restituzione di ritenute di garanzia;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-leta-num4">
								<num>4)</num>
								<corpo>Le deliberazioni di svincolo delle cauzioni;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-leta-num5">
								<num>5)</num>
								<corpo>Le deliberazioni di liquidazione per forniture ed opere previste dal contratto;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-leta-num6">
								<num>6)</num>
								<corpo>Le deliberazioni di approvazione degli stati di avanzamento e di concessione dei corrispondenti acconti per lavori previsti in contratto e nei limiti della previsione stessa;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-leta-num7">
								<num>7)</num>
								<corpo>
									Le deliberazioni di accredito delle anticipazioni di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-12-10;741#art3" xlink:type="simple">art. 3 della legge 10 dicembre 1981 n. 741</rif>
									;
								</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-leta-num8">
								<num>8)</num>
								<corpo>I contratti stipulati in esecuzione della delibera di approvazione del verbale di aggiudicazione o dello schema di contratto;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-leta-num9">
								<num>9)</num>
								<corpo>Le deliberazioni di liquidazione di quote a carico dell'ente a seguito del riparto di spese consortili o di riparti relativi a spese dovute in base ad atti deliberativi esecutivi che li prevedano;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-leta-num10">
								<num>10)</num>
								<corpo>Le deliberazioni di approvazione dei rendiconti del servizio di economato, di liquidazione e di reintegro di fondi in base e nei limiti dell'apposto regolamento;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-leta-num11">
								<num>11)</num>
								<corpo>Le deliberazioni che approvano verbali di aggiudicazione di lavori e forniture in conformità ai limiti ed alle prescrizioni di precedenti deliberazioni esecutive;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-leta-num12">
								<num>12)</num>
								<corpo>Le deliberazioni in genere di liquidazione di spese già specificamente individuate ed impegnate con precedenti deliberazioni esecutive;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-leta-num13">
								<num>13)</num>
								<corpo>Gli atti meramente confermativi di altri atti già esecutivi a norma di legge, esclusi quelli assunti in sede di riesame di merito;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-leta-num14">
								<num>14)</num>
								<corpo>Gli atti che ratificano, senza integrazioni o modificazioni, atti sottoposti a controllo e resi già esecutivi, assunti in via di urgenza o per delega da altro organo dell'ente nei casi previsti dalla legge;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-leta-num15">
								<num>15)</num>
								<corpo>Le deliberazioni di liquidazione agli amministratori di indennità di missione e relativo rimborso spese per missione, preventivamente autorizzati con atti deliberativi esecutivi purchè non comportino maggiori oneri finanziari;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-leta-num16">
								<num>16)</num>
								<corpo>Le deliberazioni di liquidazione di gettoni di presenza agli amministratori e ai componenti di Commissioni istituite con atto esecutivo, purchè non comportino maggiori oneri finanziari;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-leta-num17">
								<num>17)</num>
								<corpo>Le deliberazioni di liquidazioni ai dipendenti dell'indennità di missione e di compenso per lavoro straordinario entro i limiti della autorizzazione adottata con preventivi atti deliberativi esecutivi;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-leta-num18">
								<num>18)</num>
								<corpo>Le deliberazioni di adeguamento dell'indennità integrativa speciale;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-leta-num19">
								<num>19)</num>
								<corpo>Le deliberazioni di concessione di congedi straordinari e di aspettative aventi carattere non discrezionale;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-leta-num20">
								<num>20)</num>
								<corpo>Le deliberazioni di collocamento a riposo aventi carattere non discrezionale;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-leta-num21">
								<num>21)</num>
								<corpo>Le deliberazioni relative agli aumenti periodici legati al decorso del tempo ivi compresi quelli anticipati per nascita di figli o benefici combattentistici;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-leta-num22">
								<num>22)</num>
								<corpo>Le deliberazioni di nomina a seguito di concorsi pubblici in attuazione delle deliberazioni esecutive di approvazione dei verbali della Commissione giudicatrice;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-leta-num23">
								<num>23)</num>
								<corpo>Le deliberazioni di determinazione del trattamento economico in attuazione di provvedimenti esecutivi di applicazione dei contratti di lavoro emanati nelle forme di legge.</corpo>
							</en>
						</el>
						<el id="artunico-com1-letb">
							<num>B)</num>
							<alinea>Atti privi di carattere dispositivo.</alinea>
							<en id="artunico-com1-letb-num1">
								<num>1)</num>
								<corpo>Le mozioni, gli ordini del giorno, le interrogazioni e le interpellanze;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-letb-num2">
								<num>2)</num>
								<corpo>Le deliberazioni sull'ordine dei lavori e sul funzionamento del Consiglio;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-letb-num3">
								<num>3)</num>
								<corpo>Le deliberazioni di approvazione dei verbali delle adunanze;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-letb-num4">
								<num>4)</num>
								<corpo>Le proposte della Giunta al Consiglio;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-letb-num5">
								<num>5)</num>
								<corpo>Le interrogazioni al Consiglio regionale;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-letb-num6">
								<num>6)</num>
								<corpo>Gli atti di iniziativa di leggi, regolamenti ed atti amministrativi regionali;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-letb-num7">
								<num>7)</num>
								<corpo>Le proposte di referendum su leggi, regolamenti ed atti amministrativi regionali;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-letb-num8">
								<num>8)</num>
								<corpo>Le designazioni di rappresentanti dell'ente in collegi interni ed esterni all'ente alla cui nomina si provvede con atto successivo;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-letb-num9">
								<num>9)</num>
								<corpo>I pareri resi ad altri soggetti;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-letb-num10">
								<num>10)</num>
								<corpo>Le deliberazioni intervenienti nel procedimento della amministrazione finanziaria dello Stato in materia di accertamenti INVIM, IRPEF, ILOR;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-letb-num11">
								<num>11)</num>
								<corpo>Le deliberazioni di richiesta di finanziamenti allo Stato, alla Regione e ad altri enti, da cui non derivino impegni finanziari a carico dell'ente deliberante;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-letb-num12">
								<num>12)</num>
								<corpo>Le deliberazioni di controdeduzione alle proposte di modifica formulate dalla Regione nel corso del procedimento di approvazione degli strumenti urbanistici generali;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-letb-num13">
								<num>13)</num>
								<corpo>Le deliberazioni di massima senza impegni di spesa, ivi comprese quelle concernenti le linee programmatiche dell'Amministrazione;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-letb-num14">
								<num>14)</num>
								<corpo>Le proposte del Comitato di Gestione all'assemblea della USL;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-letb-num15">
								<num>15)</num>
								<corpo>Le proposte delle USL alla Regione per l'adozione di provvedimenti di competenza di questa ultima;</corpo>
							</en>
							<en id="artunico-com1-letb-num16">
								<num>16)</num>
								<corpo>Le osservazioni del Consiglio comunale circa le deliberazioni delle Commissioni amministratrici delle aziende municipalizzate.</corpo>
							</en>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 5-6-1984 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 6-7-1984.</dataeluogo>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
