<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20031210" num="44" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20031211" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2003-12-04;56" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Personale" />
						<materia valore="Assistenza Sanitaria" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20031211" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2003-12-04;56" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20031204">4 dicembre 2003</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>56</numDoc>
				<titoloDoc>Disposizioni per il personale dipendente della Casa di cura "Gli Olivi" di Grosseto.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 02-12-2003</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Assunzione del personale dipendente della Casa di cura "Gli Olivi" presso l'azienda unità sanitaria locale n. 9 di Grosseto)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il personale licenziato dalla Casa di cura "Gli Olivi", per cessazione dell'attività oggetto di contratto con l'azienda unità sanitaria locale n. 9 di Grosseto, entro trenta giorni dalla data di entrata in vigore della presente legge può presentare al direttore generale dell'azienda medesima richiesta di assunzione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Procedure di assunzione)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							L'assunzione, di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							avviene tramite procedure selettive per l'accertamento dell'idoneità, da effettuarsi secondo modalità definite con deliberazione della Giunta regionale, nel rispetto dei principi sul reclutamento del personale del Servizio sanitario nazionale definiti dal
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1997-12-10;483" xlink:type="simple">decreto del Presidente della Repubblica 10 dicembre 1997, n. 483</rif>
							(Regolamento recante la disciplina concorsuale per il personale dirigenziale del Servizio sanitario nazionale) e dal
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:2001-03-27;220" xlink:type="simple">decreto del Presidente della Repubblica 27 marzo 2001, n. 220</rif>
							(Regolamento recante la disciplina concorsuale per il personale non dirigenziale del Servizio sanitario nazionale).
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Sono ammessi alla selezione, secondo i criteri stabiliti nella deliberazione di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, i soggetti con anzianità lavorativa continuativa di almeno un anno, maturata alla data di entrata in vigore della presente legge, in attività corrispondenti o analoghe a quelle del profilo professionale cui si riferisce la domanda di assunzione, i quali, alla data di presentazione di quest'ultima, sono in possesso dei requisiti previsti per l'accesso ai rispettivi profili.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Non sono ammessi alla selezione di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							i soggetti che, all'entrata in vigore della presente legge risultano in quiescenza o che hanno maturato i requisiti minimi previsti dall'ordinamento per l'attivazione della quiescenza.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Il personale idoneo è inserito in un unico elenco suddiviso in graduatorie corrispondenti a ciascun profilo professionale, valide fino al loro esaurimento, ed è assunto dall'azienda unità sanitaria locale n. 9 di Grosseto sulla base del fabbisogno di personale programmato, nel rispetto dei limiti alle assunzioni stabiliti dalle disposizioni vigenti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Entrata in vigore della legge)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge entra in vigore il giorno successivo alla data di pubblicazione sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 4 dicembre 2003</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">
					Il Presidente
					<h:br />
					MARTINI
				</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 02-12-2003.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
