<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<Legge>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20030221" num="10" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20030308" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2003-02-14;12" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Prodotti Agricoli" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20030308" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2003-02-14;12" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20030214">14 febbraio 2003</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>12</numDoc>
				<titoloDoc>Progetto pilota relativo alla coltivazione, trasformazione e commercializzazione della canapa a scopi produttivi e ambientali.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 12-2-2003</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità e oggetto)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione Toscana, nell'ambito delle politiche agro-ambientali ed energetiche e nel rispetto delle disposizioni comunitarie e nazionali vigenti, promuove la realizzazione di un progetto pilota relativo agli aspetti produttivi e ambientali della coltivazione e trasformazione della canapa nel territorio toscano e alla sua successiva commercializzazione e favorisce, attraverso gli strumenti dei bandi attuativi di regolamenti comunitari nei settori delle attività produttive, dell'ambiente e delle risorse energetiche, gli interventi che prevedono l'impiego della canapa e dei suoi derivati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il progetto pilota è dimensionato e finalizzato alla creazione di una filiera agro-industriale regionale economicamente equilibrata per consentire l'avvio del settore.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Ogni intervento previsto dalla presente legge si intende destinato esclusivamente alla canapa (cannabis sativa) per uso industriale coltivata senza l'impiego di prodotti diserbanti, nanizzanti o disseccanti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Interventi relativi alla coltivazione, raccolta, stoccaggio e prima trasformazione)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione Toscana attribuisce all'Agenzia regionale per lo sviluppo e l'innovazione nel settore agricolo e forestale (ARSIA) una assegnazione finanziaria di euro 1.250.000,00 per l'attivazione e la realizzazione di iniziative e di un progetto pilota relativi agli aspetti produttivi e ambientali della coltivazione e trasformazione della canapa nel territorio toscano e alla sua successiva commercializzazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							Il progetto pilota di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							si articola nei seguenti interventi:
						</alinea>
						<el id="art2-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>ricerca delle varietà di canapa più idonee all'ambiente di coltivazione della Toscana;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>realizzazione di una banca dei semi delle varietà di canapa selezionate;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>prima riproduzione delle sementi selezionate;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>realizzazione di campi dimostrativi presso le aziende agricole regionali per l'avvio della coltivazione a pieno a campo delle varietà ritenute più idonee;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>progettazione e realizzazione di attrezzature e macchinari idonei alla raccolta della canapa;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>ricerche preliminari e successiva realizzazione di un centro di stoccaggio, macerazione, prima trasformazione, stigliatura e pettinatura della canapa coltivata sperimentalmente nella regione;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>indagine, alla luce degli interventi precedenti, sulle potenzialità produttive della regione e sulla convenienza socio-economica della creazione di una filiera regionale.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							L'ARSIA attua gli interventi di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							tramite lo strumento del bando pubblico in materia di ricerca e sviluppo nel campo dell'innovazione tecnica e tecnologica, ai sensi della disciplina vigente.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Valutazione del progetto pilota e convenienza socio-economica)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Al termine di ciascun anno di applicazione della presente legge l'ARSIA comunica alle commissioni consiliari competenti e alla Giunta regionale gli interventi realizzati e le conseguenti valutazioni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Entro sei mesi dal completamento degli interventi di cui all'
							<mrif>
								articolo 2, comma 2, lettere
								<rif xlink:href="#art2-com2-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art2-com2-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art2-com2-letc" xlink:type="simple">c)</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art2-com2-letd" xlink:type="simple">d)</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art2-com2-lete" xlink:type="simple">e)</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art2-com2-letf" xlink:type="simple">f)</rif>
							</mrif>
							l'ARSIA rimette alle commissioni consiliari competenti e alla Giunta regionale una relazione a consuntivo comprendente la descrizione e la valutazione degli interventi realizzati e l'indagine di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com2-letg" xlink:type="simple">articolo 2, comma 2, lettera g)</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Interventi per l'utilizzo della canapa nei settori industriale, energetico, ambientale)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>La Regione, nell'emanazione dei bandi attuativi di regolamenti comunitari nei settori delle attività produttive, dell'ambiente e delle risorse energetiche, che prevedono la possibilità di finanziare interventi per l'utilizzo della canapa nei settori industriale, energetico e ambientale, assegna le risorse secondo i seguenti criteri di priorità:</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>gli interventi relativi alla realizzazione di impianti sperimentali per la filatura della canapa a fini tessili;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>gli interventi per l'utilizzo dei derivati della lavorazione in campo farmaceutico, alimentare e cosmetico;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>gli interventi per la prima lavorazione ai fini della produzione di cellulosa per carta, in particolare per imballaggi;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>gli interventi per il riuso o l'utilizzazione a ciclo continuo delle acque di macerazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>gli interventi per la produzione di biomasse da utilizzare in campo energetico.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Per il conseguimento degli obiettivi di cui alla presente legge è autorizzata per il triennio 2003-2005 la spesa complessiva di euro 1.250.000,00 così ripartiti:</alinea>
						<el id="art5-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>euro 450.000,00 per l'esercizio 2003;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>euro 400.000,00 per l'esercizio 2004;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>euro 400.000,00 per l'esercizio 2005.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Agli oneri derivanti dall'applicazione della presente legge si fa fronte per il corrente esercizio e per i due esercizi successivi con le risorse iscritte nella unità previsionale di base (UPB) n. 522 "Interventi per lo sviluppo rurale, aiuti al reddito, agli investimenti e allo sviluppo delle imprese agricole, zootecniche e forestali - spese d'investimento".</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale provvederà a norma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-06;36#art23" xlink:type="simple">articolo 23 della legge regionale 6 agosto 2001, n. 36</rif>
							(Ordinamento contabile della Regione Toscana), all'istituzione, nel bilancio gestionale, dei capitoli pertinenti.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 14 febbraio 2003</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 12-2-2003.</soggetto>
			</conclusione>
		</Legge>
	</NIR>
