<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20030516" num="20" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20030531" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2003-05-13;25" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Zootecnia" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20030531" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2003-05-13;25" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20030513">13 maggio 2003</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>25</numDoc>
				<titoloDoc>Interventi a favore degli allevatori partecipanti alla attuazione del piano di sorveglianza sierologica e del piano vaccinale per la febbre catarrale degli ovini (Blue-tongue).</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 09.10.2002</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto e finalità della legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La presente legge dispone interventi a favore delle aziende agricole con allevamento zootecnico ovino, bovino e bufalino, ai fini di incentivare la collaborazione con le autorità sanitarie preposte alla attuazione del piano di sorveglianza sierologica per la febbre catarrale degli ovini (Blue-tongue) previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:ministero.sanita:ordinanza:2001-05-11;nir-1" xlink:type="simple">ordinanza del Ministro della sanità 11 maggio 2001</rif>
							concernente "Misure urgenti di profilassi vaccinale obbligatoria contro la febbre catarrale degli ovini (Blue-tongue)" e atti dirigenziali attuativi, nonché ai fini di indennizzare i danni conseguenti alla vaccinazione obbligatoria disposta nell'ambito del piano vaccinale previsto dalla medesima ordinanza.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Gli interventi disposti dalla presente legge consistono in :</alinea>
						<el id="art1-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>un contributo diretto a compensare i costi e i disagi sopportati dagli allevatori con la messa a disposizione dell'autorità dei propri capi per i prelievi periodici di sangue finalizzati a verificare l'esistenza di circolazione virale;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>un indennizzo a parziale ristoro del danno subito dagli allevatori nell'eventualità che si verifichino aborti conseguenti la vaccinazione di fattrici gravide;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>un indennizzo per i capi morti in conseguenza dell'intervento di profilassi.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Beneficiari e misura degli interventi)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il contributo di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com2-leta" xlink:type="simple">articolo 1, comma 2, lettera a)</rif>
							, è concesso alle aziende agricole con allevamento zootecnico ovino, bovino e bufalino, comprese in una o più delle celle di campionamento in cui è suddiviso il territorio toscano, che mettono a disposizione dell'autorità sanitaria un numero di capi adeguato alle esigenze del piano di sorveglianza sierologica. Il contributo è concesso proporzionalmente al numero dei capi che vengono resi disponibili per i prelievi a partire dal 1 gennaio 2002 fino al 31 dicembre 2003. Ogni singola azienda può rendere disponibili non più di dodici capi l'anno o il numero di capi ritenuti indispensabili dall'autorità sanitaria competente per territorio. Per ogni capo messo a disposizione dell'autorità sanitaria viene erogata una somma pari a 60 euro, rapportata all'intero anno solare, proporzionalmente ridotta in relazione al periodo di effettiva messa a disposizione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							L'indennizzo di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com2-letb" xlink:type="simple">articolo 1, comma 2, lettera b)</rif>
							, è concesso alle aziende agricole con allevamento zootecnico ovino, bovino e bufalino ove si verifichino aborti di fattrici vaccinate entro venti giorni dall'avvenuta vaccinazione, accertati tramite conforme diagnosi differenziale dell'Istituto zooprofilattico sperimentale. L'indennizzo è concesso nella misura di 300 euro nel caso di bovina o bufala e di 40 euro nel caso di pecora o capra.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							L'indennizzo di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com2-letc" xlink:type="simple">articolo 1, comma 2, lettera c)</rif>
							, è concesso alle aziende agricole con allevamento zootecnico ovino, bovino e bufalino ove si verifichi la morte dei capi sottoposti a vaccinazione, come certificato dal veterinario che ha eseguito l'intervento o dal servizio veterinario della competente Azienda Usl. L'indennizzo è concesso nella misura massima del 90 per cento del valore di mercato per categoria e tipologia di animale rilevato dai bollettini pubblicati dalÌ'stituto di servizi per il mercato agricolo alimentare (ISMEA).
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>Art.3</num>
					<rubrica>(Modalità di erogazione degli interventi)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La richiesta ai fini dell'ottenimento degli interventi di cui alla presente legge è presentata all'Agenzia regionale toscana per le erogazioni in agricoltura (ARTEA), ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-11-19;60" xlink:type="simple">legge regionale 19 novembre 1999, n. 60</rif>
							concernente "Agenzia Regionale Toscana per le Erogazioni in Agricoltura (ARTEA)".
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'ARTEA provvede a disciplinare, con proprio atto, le procedure e le modalità per l'erogazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>Al termine di ciascun anno di attuazione degli interventi la Giunta regionale trasmette alla commissione consiliare competente una relazione a consuntivo degli interventi realizzati e finanziati nel corso dell'anno di riferimento, comprendente tra l'altro:</alinea>
						<el id="art3-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>il numero delle domande presentate per tipologia di intervento;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la quantificazione dei contributi erogati per tipologia di intervento;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>la quantificazione e l'analisi dei danni subiti dagli allevatori a causa di aborti conseguenti la vaccinazione di fattrici gravide o di capi morti in conseguenza dell'intervento di profilassi;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>i dati, o la stima, dell'impatto della febbre catarrale degli ovini (Blue-tongue) sul patrimonio ovino, bovino e bufalino toscano;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>l'opinione dei soggetti coinvolti sull'utilità degli interventi effettuati.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Agli oneri finanziari derivanti dalla presente legge nel biennio 2002/2003 si provvede come segue:</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<alinea>Per l'anno 2002, mediante la seguente variazione al bilancio di previsione annuale da effettuarsi sia per la competenza che per la cassa per il medesimo importo:</alinea>
							<ep id="art4-com1-leta-pun1">
								<num />
								<corpo>
									in diminuzione
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>UPB n. 741</h:td>
												<h:td>"Fondi - Spese correnti"</h:td>
												<h:td>euro 200.000</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com1-leta-pun2">
								<num />
								<corpo>
									in aumento
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>UPB n. 521</h:td>
												<h:td>"Interventi per lo sviluppo rurale, aiuti al reddito, agli investimenti e allo sviluppo delle imprese agricole, zootecniche e forestali - Spese correnti"</h:td>
												<h:td>euro 200.000</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
						</el>
						<el id="art4-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<alinea>Per l'anno 2003, mediante la seguente variazione al bilancio di previsione pluriennale a legislazione vigente da effettuarsi per la competenza:</alinea>
							<ep id="art4-com1-letb-pun1">
								<num />
								<corpo>
									in diminuzione
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>UPB n. 741</h:td>
												<h:td>"Fondi - Spese correnti"</h:td>
												<h:td>euro 200.000</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com1-letb-pun2">
								<num />
								<corpo>
									in aumento
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>UPB n. 521</h:td>
												<h:td>"Interventi per lo sviluppo rurale, aiuti al reddito, agli investimenti e allo sviluppo delle imprese agricole, zootecniche e forestali - Spese correnti"</h:td>
												<h:td>euro 200.000</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 13 maggio 2003</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">Martini</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge, approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 09.10.2002, viene promulgata contestualmente alla promulgazione dell'atto legislativo che la modifica in adeguamento ai rilievi espressi dalla Commissione Europea.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
