<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20050210" num="11" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20050225" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-07;28" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Commercio" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20050225" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-07;28" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20050207">7 febbraio 2005</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>28</numDoc>
				<titoloDoc>Codice del Commercio. Testo Unico in materia di commercio in sede fissa, su aree pubbliche, somministrazione di alimenti e bevande, vendita di stampa quotidiana e periodica e distribuzione di carburanti.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 01.02.2005</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>DISPOSIZIONI GENERALI</rubrica>
					<capo id="tit1-cap1">
						<num>CAPO I</num>
						<rubrica>Principi generali</rubrica>
						<articolo id="art1">
							<num>ARTICOLO 1</num>
							<rubrica>(Oggetto e finalità)</rubrica>
							<comma id="art1-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>La presente legge disciplina l'esercizio dell'attività commerciale in Toscana.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art1-com2">
								<num>2.</num>
								<alinea>Ai fini della presente legge costituiscono attività commerciale:</alinea>
								<el id="art1-com2-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>il commercio al dettaglio e all'ingrosso in sede fissa;</corpo>
								</el>
								<el id="art1-com2-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>la vendita della stampa quotidiana e periodica;</corpo>
								</el>
								<el id="art1-com2-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>il commercio su aree pubbliche;</corpo>
								</el>
								<el id="art1-com2-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>la somministrazione di alimenti e bevande;</corpo>
								</el>
								<el id="art1-com2-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>la distribuzione dei carburanti;</corpo>
								</el>
								<el id="art1-com2-letf">
									<num>f)</num>
									<corpo>le forme speciali di commercio al dettaglio.</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art2">
							<num>ARTICOLO 2</num>
							<rubrica>(Principi e finalità)</rubrica>
							<comma id="art2-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>L'attività disciplinata dalla presente legge si fonda sul principio della libertà di iniziativa economica privata.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art2-com2">
								<num>2.</num>
								<alinea>La disciplina della presente legge persegue le seguenti finalità:</alinea>
								<el id="art2-com2-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>la trasparenza del mercato, la concorrenza, la libertà di impresa e la libera circolazione delle merci;</corpo>
								</el>
								<el id="art2-com2-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>la tutela dei consumatori, con particolare riguardo alla trasparenza dell'informazione sui prezzi, alla sicurezza dei prodotti e alla qualificazione dei consumi;</corpo>
								</el>
								<el id="art2-com2-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>l'efficienza e la modernizzazione della rete distributiva, con particolare riguardo alla crescita qualitativa ed alla capacità competitiva dei sistemi commerciali naturali e pianificati, anche al fine del contenimento dei prezzi;</corpo>
								</el>
								<el id="art2-com2-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>il pluralismo e l'equilibrio tra le diverse tipologie delle strutture distributive e le diverse forme di vendita, con particolare riguardo alla valorizzazione del ruolo delle piccole imprese, all'evoluzione qualificata delle relazioni tra attività commerciali, contesti territoriali e filiere economiche ed alla tutela attiva delle botteghe e dei mercati di interesse storico, di tradizione e di tipicità;</corpo>
								</el>
								<el id="art2-com2-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>la valorizzazione del lavoro in tutte le sue forme, la salvaguardia e lo sviluppo qualificato delle attività imprenditoriali, con particolare riguardo allo sviluppo e all'aggiornamento professionale degli operatori;</corpo>
								</el>
								<el id="art2-com2-letf">
									<num>f)</num>
									<corpo>la salvaguardia e lo sviluppo qualificato dei livelli occupazionali, con particolare riguardo al rispetto dei contratti collettivi nazionali di lavoro e degli accordi integrativi territoriali;</corpo>
								</el>
								<el id="art2-com2-letg">
									<num>g)</num>
									<corpo>la salvaguardia e la qualificazione del servizio commerciale nelle aree urbane, rurali, montane, insulari, costiere e termali, ai fini di una equilibrata articolazione del sistema distributivo nell'intero territorio regionale;</corpo>
								</el>
								<el id="art2-com2-leth">
									<num>h)</num>
									<corpo>la promozione e lo sviluppo della concertazione e della governance cooperativa come metodi di relazione e di collaborazione tra gli enti locali, le categorie economiche, le organizzazioni dei lavoratori e le associazioni dei consumatori, anche ai fini della programmazione delle diverse articolazioni e funzioni del sistema distributivo secondo modelli co-evolutivi.</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art3">
							<num>ARTICOLO 3</num>
							<rubrica>(Regolamento di attuazione)</rubrica>
							<comma id="art3-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Con regolamento la Regione, entro centottanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge, nel rispetto dei principi di sussidiarietà, differenziazione e adeguatezza, stabilisce le norme di attuazione della presente legge.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art4">
							<num>ARTICOLO 4</num>
							<rubrica>(Pianificazione territoriale )</rubrica>
							<comma id="art4-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Nel Piano di indirizzo territoriale (PIT) di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-01-03;1#art48" xlink:type="simple">articolo 48 della legge regionale 3 gennaio 2005, n. 1</rif>
									(Norme per il governo del territorio) la Regione stabilisce con apposite prescrizioni i criteri per la pianificazione territoriale nel settore commerciale cui le province ed i comuni si conformano nei loro strumenti di pianificazione.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art4-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Le prescrizioni di cui al
									<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									vengono definite con particolare riguardo ai requisiti delle aree di localizzazione ed agli standard di qualità e di prestazione delle medie e delle grandi strutture di vendita, tenendo anche conto degli effetti d'ambito sovracomunale.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art5">
							<num>ARTICOLO 5</num>
							<rubrica>(Piano regionale dello sviluppo economico)</rubrica>
							<comma id="art5-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Nel Piano regionale dello sviluppo economico (PRSE) di cui alla
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-20;35" xlink:type="simple">legge regionale 20 marzo 2000, n. 35</rif>
									(Disciplina degli interventi in materia di attività produttive) la Regione prevede interventi finanziari a sostegno dello sviluppo e della valorizzazione delle attività e dei servizi commerciali.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit1-cap2">
						<num>CAPO II</num>
						<rubrica>Funzioni amministrative e organismi associativi</rubrica>
						<sezione id="tit1-cap2-sez1">
							<num>SEZIONE I</num>
							<rubrica>Ordinamento delle funzioni amministrative</rubrica>
							<articolo id="art6">
								<num>ARTICOLO 6</num>
								<rubrica>(Competenze dei comuni)</rubrica>
								<comma id="art6-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>Nelle materie oggetto della presente legge sono conferite ai comuni tutte le funzioni amministrative non riservate alla Regione, alle province o ad altri enti.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art7">
								<num>ARTICOLO 7</num>
								<rubrica>(Competenze delle province)</rubrica>
								<comma id="art7-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>Le province, nell'ambito delle funzioni loro attribuite in materia di formazione professionale, garantiscono, attraverso le agenzie formative accreditate ai sensi della normativa regionale, la formazione professionale per l'accesso alle attività di vendita nel settore merceologico alimentare e di somministrazione di alimenti e bevande, l'aggiornamento e la riqualificazione degli operatori del commercio.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art8">
								<num>ARTICOLO 8</num>
								<rubrica>(Esercizio di funzioni da parte delle Camere di commercio)</rubrica>
								<comma id="art8-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>Per l'esercizio delle funzioni e dei compiti previsti dalla presente legge, Regione, province e comuni possono avvalersi delle Camere di commercio, industria, artigianato e agricoltura (CCIAA), sulla base di apposite convenzioni.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
						</sezione>
						<sezione id="tit1-cap2-sez2">
							<num>SEZIONE II</num>
							<rubrica>Semplificazione amministrativa</rubrica>
							<articolo id="art9">
								<num>ARTICOLO 9</num>
								<rubrica>(Sportello unico per le attività produttive)</rubrica>
								<comma id="art9-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>
										Nei comuni in cui è istituito e operante lo sportello unico per le attività produttive di cui al
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1998-10-20;447" xlink:type="simple">decreto del Presidente della Repubblica 20 ottobre 1998, n. 447</rif>
										(Regolamento recante norme di semplificazione dei procedimenti di autorizzazione per la realizzazione, l'ampliamento, la ristrutturazione e la riconversione di impianti produttivi, per l'esecuzione di opere interne ai fabbricati, nonché per la determinazione delle aree destinate agli insediamenti produttivi, a norma dell'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1997-03-15;59#art20-com8" xlink:type="simple">articolo 20, comma 8, della legge 15 marzo 1997, n. 59</rif>
										), modificato dal
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:2000-12-07;440" xlink:type="simple">decreto del Presidente della Repubblica 7 dicembre 2000, n. 440</rif>
										, si può ricorrere allo stesso per i procedimenti amministrativi previsti dalla presente legge.
									</corpo>
								</comma>
							</articolo>
						</sezione>
						<sezione id="tit1-cap2-sez3">
							<num>SEZIONE III</num>
							<rubrica>Organismi associativi</rubrica>
							<articolo id="art10">
								<num>ARTICOLO 10</num>
								<rubrica>(Centri di assistenza tecnica)</rubrica>
								<comma id="art10-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>Per sviluppare processi di ammodernamento della rete distributiva, le associazioni di categoria del settore commerciale maggiormente rappresentative almeno a livello provinciale, anche congiuntamente ad altri soggetti interessati, possono istituire centri di assistenza tecnica alle imprese, anche in forma consortile. Sono considerate maggiormente rappresentative a livello provinciale le associazioni presenti, relativamente al settore commercio, nell'ambito dei consigli provinciali delle CCIAA.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art10-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>
										I centri di assistenza tecnica di cui al
										<rif xlink:href="#art10-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
										sono autorizzati dalla Regione all'esercizio delle attività di cui al
										<rif xlink:href="#art10-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
										.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art10-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>I centri svolgono, a favore delle imprese, attività di assistenza tecnica, di formazione e aggiornamento, con particolare riguardo alla crescita della capacità competitiva delle piccole e medie imprese, alla certificazione di qualità degli esercizi commerciali, nonché altre attività previste dal loro statuto.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art10-com4">
									<num>4.</num>
									<corpo>
										Le amministrazioni pubbliche possono avvalersi dei centri di cui al
										<rif xlink:href="#art10-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
										allo scopo di facilitare il rapporto tra amministrazioni pubbliche e imprese e di realizzare programmi di attività per la qualificazione della rete distributiva e lo sviluppo di politiche per la promozione commerciale e per la tutela dei consumatori.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art10-com5">
									<num>5.</num>
									<corpo>
										Con il regolamento di cui all'
										<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
										la Regione definisce i requisiti e le procedure per il rilascio dell'autorizzazione di cui al
										<rif xlink:href="#art10-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
										.
									</corpo>
								</comma>
							</articolo>
						</sezione>
					</capo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>DISCIPLINA DELL'ATTIVITÀ COMMERCIALE</rubrica>
					<capo id="tit2-cap1">
						<num>CAPO I</num>
						<rubrica>Ambito di applicazione</rubrica>
						<articolo id="art11">
							<num>ARTICOLO 11</num>
							<rubrica>(Ambito di applicazione)</rubrica>
							<comma id="art11-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Le disposizioni del presente titolo si applicano all'attività commerciale come definita dall'
									<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">articolo 1, comma 2</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art11-com2">
								<num>2.</num>
								<alinea>Le disposizioni contenute nel presente titolo non si applicano:</alinea>
								<el id="art11-com2-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>
										ai farmacisti e ai direttori di farmacie delle quali i comuni assumono l'impianto e l'esercizio ai sensi della
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-04-02;475" xlink:type="simple">legge 2 aprile 1968, n. 475</rif>
										(Norme concernenti il servizio farmaceutico) da ultimo modificata dalla
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-11-08;362" xlink:type="simple">legge 8 novembre 1991, n. 362</rif>
										(Norme di riordino del settore farmaceutico), e dalla
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991;362" xlink:type="simple">l. 362/1991</rif>
										qualora vendano esclusivamente prodotti farmaceutici, specialità medicinali, dispositivi medici e presidi medico-chirurgici;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art11-com2-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>
										ai titolari di rivendite di generi di monopolio, qualora vendano esclusivamente generi di monopolio di cui alla
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1957-12-22;1293" xlink:type="simple">legge 22 dicembre 1957, n. 1293</rif>
										(Organizzazione dei servizi di distribuzione e vendita dei generi di monopolio) da ultimo modificata dal
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:2003-12-15;385" xlink:type="simple">decreto del Presidente della Repubblica 15 dicembre 2003, n. 385</rif>
										e al
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1958-10-14;1074" xlink:type="simple">decreto del Presidente della repubblica 14 ottobre 1958, 1074</rif>
										(Approvazione del regolamento di esecuzione, della
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1957-12-22;1293" xlink:type="simple">L. 22 dicembre 1957, n.1293</rif>
										, sulla organizzazione dei servizi di distribuzione e vendita dei generi di monopolio) da ultimo modificato dal
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:2003;385" xlink:type="simple">d.p.r 385/2003</rif>
										;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art11-com2-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>
										agli imprenditori agricoli che esercitano la vendita dei propri prodotti ai sensi dell'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:2001-05-18;228#art4" xlink:type="simple">articolo 4 del decreto legislativo 18 maggio 2001, n. 228</rif>
										(Orientamento e modernizzazione del settore agricolo, a norma dell'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2001-03-05;57#art7" xlink:type="simple">articolo 7 della legge 5 marzo 2001, n. 57</rif>
										), salvo che per le disposizioni relative alla concessione dei posteggi nonché per la sostituzione nell'esercizio dell'attività di vendita di cui all'
										<rif xlink:href="#art39" xlink:type="simple">articolo 39</rif>
										;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art11-com2-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>
										alle attività disciplinate dalla
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2003-06-23;30" xlink:type="simple">legge regionale 23 giugno 2003, n. 30</rif>
										(Disciplina delle attività agrituristiche in Toscana) modificata dalla
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-05-28;27" xlink:type="simple">legge regionale 28 maggio 2004, n.27</rif>
										;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art11-com2-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>
										alle attività disciplinate dalla
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-23;42" xlink:type="simple">legge regionale 23 marzo 2000, n. 42</rif>
										(Testo Unico delle leggi regionali in materia di turismo), limitatamente alla somministrazione di alimenti e bevande alle persone alloggiate, ai loro ospiti ed a coloro che sono ospitati nella struttura ricettiva in occasione di manifestazioni e convegni organizzati;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art11-com2-letf">
									<num>f)</num>
									<corpo>
										agli artigiani iscritti nell'albo di cui all'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-08-08;443#art5-com1" xlink:type="simple">articolo 5, comma 1, della legge 8 agosto 1985, n. 443</rif>
										(Legge-quadro per l'artigianato), modificato dall'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2001-03-05;57#art13" xlink:type="simple">articolo 13 della legge 5 marzo 2001, n. 57</rif>
										, per la vendita nei locali di produzione o nei locali a questi adiacenti dei beni di produzione propria, ovvero per la fornitura al committente dei beni necessari all'esecuzione delle opere o alla prestazione del servizio;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art11-com2-letg">
									<num>g)</num>
									<corpo>agli industriali, per la vendita nei locali di produzione o nei locali a questi adiacenti dei beni da essi prodotti, purché i locali di vendita non superino le dimensioni di un esercizio di vicinato;</corpo>
								</el>
								<el id="art11-com2-leth">
									<num>h)</num>
									<corpo>ai pescatori e alle cooperative di pescatori, nonché ai cacciatori, singoli o associati, che vendano al pubblico, al dettaglio, la cacciagione e i prodotti ittici provenienti esclusivamente dall'esercizio della loro attività e a coloro che esercitano la vendita dei prodotti da essi direttamente e legalmente raccolti su terreni soggetti ad usi civici nell'esercizio dei diritti di erbatico, di fungatico e di diritti similari;</corpo>
								</el>
								<el id="art11-com2-leti">
									<num>i)</num>
									<corpo>a chi venda o esponga per la vendita le proprie opere d'arte, nonché dell'ingegno a carattere creativo, comprese le proprie pubblicazioni di natura scientifica o informativa, realizzate anche mediante supporto informatico;</corpo>
								</el>
								<el id="art11-com2-letj">
									<num>j)</num>
									<corpo>
										alla vendita dei beni del fallimento effettuata ai sensi dell'
										<rif xlink:href="#art106" xlink:type="simple">articolo 106</rif>
										delle disposizioni approvate con
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1942-03-16;267" xlink:type="simple">regio decreto 16 marzo 1942, n. 267</rif>
										(Disciplina del fallimento, del concordato preventivo, dell'amministrazione controllata e della liquidazione coatta amministrativa);
									</corpo>
								</el>
								<el id="art11-com2-letk">
									<num>k)</num>
									<corpo>all'attività di vendita effettuata durante il periodo di svolgimento delle fiere campionarie e delle mostre di prodotti, all'uopo autorizzate, nei confronti dei visitatori, purché riguardi le sole merci oggetto delle manifestazioni e non duri oltre il periodo di svolgimento delle manifestazioni stesse;</corpo>
								</el>
								<el id="art11-com2-letl">
									<num>l)</num>
									<corpo>agli enti pubblici ovvero alle persone giuridiche private alle quali partecipano lo Stato o enti territoriali che vendano pubblicazioni o altro materiale informativo, anche su supporto informatico, di propria o altrui elaborazione, concernenti l'oggetto della loro attività;</corpo>
								</el>
								<el id="art11-com2-letm">
									<num>m)</num>
									<corpo>alle attività di somministrazione svolte in forma completamente gratuita, come assaggio di alimenti e bevande a fini promozionali;</corpo>
								</el>
								<el id="art11-com2-letn">
									<num>n)</num>
									<corpo>
										alle attività di vendita della stampa quotidiana e periodica non soggette ad autorizzazione di cui all'
										<rif xlink:href="#art26" xlink:type="simple">articolo 26</rif>
										.
									</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art12">
							<num>ARTICOLO 12</num>
							<rubrica>(Settori merceologici di attività)</rubrica>
							<comma id="art12-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Ai sensi della presente legge l'attività commerciale all'ingrosso e al dettaglio può essere esercitata con riferimento ai settori merceologici alimentare e non alimentare.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art12-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									I soggetti titolari di autorizzazione per l'esercizio dell'attività di vendita dei prodotti appartenenti alle tabelle merceologiche di cui all'allegato 5 al decreto ministeriale 4 agosto 1988, n. 375 (Norme di esecuzione della
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-06-11;426" xlink:type="simple">legge 11 giugno 1971, n. 426</rif>
									, sulla disciplina del commercio), e all'articolo 2 del decreto ministeriale 16 settembre 1996, n. 561 hanno titolo a porre in vendita tutti i prodotti relativi al settore merceologico corrispondente, fatto salvo il rispetto dei requisiti igienico-sanitari e ad ottenere che l'autorizzazione sia modificata d'ufficio con l'indicazione del settore medesimo, ad eccezione dei soggetti in possesso delle tabelle speciali riservate ai titolari di farmacie di cui all'allegato 9 del d.m. 375/1988, nonché quelle riservate ai soggetti titolari di rivendite di generi di monopolio di cui all'articolo 1 del decreto ministeriale 17 settembre 1996, n. 561.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art12-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>I soggetti titolari della licenza di esercizio dell'impianto di distribuzione di carburanti, rilasciata dall'Agenzia delle Dogane, in possesso della tabella riservata di cui all'articolo 1 del d.m. 561/1996, hanno titolo a porre in vendita tutti i prodotti relativi al settore merceologico alimentare e non alimentare. La vendita dei prodotti relativi al settore merceologico alimentare è svolta nel rispetto dei requisiti igienico-sanitari.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art12-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>
									I punti vendita esclusivi di quotidiani e periodici di cui all'
									<rif xlink:href="#art23-com1-leta" xlink:type="simple">articolo 23, comma 1, lettera a)</rif>
									, hanno titolo a porre in vendita tutti i prodotti relativi al settore merceologico non alimentare.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit2-cap2">
						<num>CAPO II</num>
						<rubrica>Requisiti per l'esercizio delle attività commerciali</rubrica>
						<articolo id="art13">
							<num>ARTICOLO 13</num>
							<rubrica>(Requisiti di onorabilità)</rubrica>
							<comma id="art13-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>Non possono esercitare l'attività commerciale:</alinea>
								<el id="art13-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>coloro che sono stati dichiarati falliti, salvo che abbiano ottenuto la riabilitazione;</corpo>
								</el>
								<el id="art13-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>coloro che sono stati dichiarati delinquenti abituali, professionali o per tendenza, salvo che abbiano ottenuto la riabilitazione;</corpo>
								</el>
								<el id="art13-com1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>coloro che hanno riportato, con sentenza passata in giudicato, una condanna a pena detentiva non inferiore a tre anni per delitto non colposo;</corpo>
								</el>
								<el id="art13-com1-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>
										coloro che hanno riportato, con sentenza passata in giudicato, una condanna a pena detentiva per uno dei delitti di cui al
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.penale:1930-10-19;1398#lib2-tit8-cap2" xlink:type="simple">libro II, titolo VIII, capo II del codice penale</rif>
										, ovvero per ricettazione, riciclaggio, insolvenza fraudolenta, bancarotta fraudolenta, usura, rapina, delitti contro la persona commessi con violenza, estorsione;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art13-com1-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>
										coloro che hanno riportato, con sentenza passata in giudicato, una condanna per reati contro l'igiene e la sanità pubblica, compresi i delitti di cui al
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.penale:1930-10-19;1398#lib2-tit6-cap2" xlink:type="simple">libro II, titolo VI, capo II del codice penale</rif>
										;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art13-com1-letf">
									<num>f)</num>
									<corpo>coloro che hanno riportato, con sentenza passata in giudicato, due o più condanne, nel quinquennio precedente all'inizio dell'esercizio dell'attività, per delitti di frode nella preparazione o nel commercio degli alimenti, previsti da leggi speciali;</corpo>
								</el>
								<el id="art13-com1-letg">
									<num>g)</num>
									<corpo>
										coloro che sono sottoposti ad una delle misure di prevenzione di cui alla
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1956-12-27;1423" xlink:type="simple">legge 27 dicembre 1956, n. 1423</rif>
										( Misure di prevenzione nei confronti delle persone pericolose per la sicurezza e per la pubblica moralità) da ultimo modificata dalla
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2001-03-26;128" xlink:type="simple">legge 26 marzo 2001, n. 128</rif>
										o nei cui confronti è stata applicata una delle misure previste dalla
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1965-05-31;575" xlink:type="simple">legge 31 maggio 1965, n. 575</rif>
										(Disposizioni contro la mafia) da ultimo modificata dalla
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2003-08-11;228" xlink:type="simple">legge 11 agosto 2003, n. 228</rif>
										ovvero sono sottoposti a misure di sicurezza.
									</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art13-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Non possono esercitare l'attività di somministrazione di alimenti e bevande coloro che si trovano nelle condizioni di cui al
									<rif xlink:href="#art13-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									o hanno riportato, con sentenza passata in giudicato, una condanna per reati contro la moralità pubblica e il buon costume, per delitti commessi in stato di ubriachezza o in stato di intossicazione da stupefacenti, per reati concernenti la prevenzione dell'alcolismo, le sostanze stupefacenti o psicotrope, il gioco d'azzardo, le scommesse clandestine, per infrazioni alle norme sui giochi.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art13-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									Non possono esercitare l'attività di distribuzione di carburanti coloro che si trovano nelle condizioni di cui al
									<rif xlink:href="#art13-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									o hanno riportato, con sentenza passata in giudicato, una condanna per il delitto previsto dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.penale:1930-10-19;1398#art472" xlink:type="simple">articolo 472 del codice penale</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art13-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>
									Il divieto di esercizio dell'attività, ai sensi del
									<rif xlink:href="#art13-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									, lettere c), d), e), f), nonché dei commi 2 e 3 del presente articolo permane per la durata di tre anni a decorrere dal giorno in cui la pena è stata scontata. Qualora la pena si sia estinta in altro modo, il termine di tre anni decorre dal giorno del passaggio in giudicato della sentenza.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art13-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>Qualora sia stata concessa la sospensione condizionale della pena, non si applica il divieto di esercizio dell'attività.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art13-com6">
								<num>6.</num>
								<corpo>
									In caso di società, associazioni o organismi collettivi, i requisiti di cui ai commi 1, 2 e 3 devono essere posseduti dal legale rappresentante, da altra persona preposta all'attività commerciale e da tutti i soggetti individuati dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1998-06-03;252#art2-com3" xlink:type="simple">articolo 2, comma 3, del decreto del Presidente della Repubblica 3 giugno 1998, n. 252</rif>
									(Regolamento recante norme per la semplificazione dei procedimenti relativi al rilascio delle comunicazioni e delle informazioni antimafia).
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art14">
							<num>ARTICOLO 14</num>
							<rubrica>(Requisiti professionali)</rubrica>
							<comma id="art14-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>L'esercizio, in qualsiasi forma, di un'attività commerciale relativa al settore merceologico alimentare ovvero alla somministrazione di alimenti e bevande, anche se effettuata nei confronti di una cerchia determinata di persone, è consentito a chi è in possesso di uno dei seguenti requisiti professionali:</alinea>
								<el id="art14-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<alinea>relativamente all'esercizio dell'attività di vendita nel settore alimentare:</alinea>
									<en id="art14-com1-leta-num1">
										<num>1)</num>
										<corpo>avere frequentato con esito positivo un corso di formazione professionale per il commercio relativo al settore merceologico alimentare, come disciplinato dalla vigente normativa delle Regioni e delle Province autonome di Trento e Bolzano;</corpo>
									</en>
									<en id="art14-com1-leta-num2">
										<num>2)</num>
										<corpo>avere esercitato in proprio, per almeno due anni nell'ultimo quinquennio, l'attività di vendita all'ingrosso o al dettaglio di prodotti alimentari, o avere prestato la propria opera, per almeno due anni nell'ultimo quinquennio, presso imprese esercenti l'attività nel settore alimentare, in qualità di dipendente qualificato addetto alla vendita, alla preparazione o all'amministrazione o in qualità di socio lavoratore di cooperativa o, se trattasi di coniuge, parente o affine, entro il terzo grado dell'imprenditore, in qualità di coadiutore familiare, comprovata dall'iscrizione all'Istituto nazionale per la previdenza sociale (INPS);</corpo>
									</en>
									<en id="art14-com1-leta-num3">
										<num>3)</num>
										<corpo>
											essere stato iscritto al registro esercenti il commercio (REC) di cui alla
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-06-11;426" xlink:type="simple">legge 11 giugno 1971, n. 426</rif>
											(Disciplina del commercio), per uno dei gruppi merceologici individuati dalle lettere a), b) e c) dell'articolo 12, comma 2, del d.m. 375/1988, salvo cancellazione dal medesimo registro, volontaria o per perdita dei requisiti;
										</corpo>
									</en>
								</el>
								<el id="art14-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<alinea>relativamente all'esercizio dell'attività di somministrazione:</alinea>
									<en id="art14-com1-letb-num1">
										<num>1)</num>
										<corpo>avere frequentato con esito positivo un corso di formazione professionale relativo alla somministrazione di alimenti e bevande, come disciplinato dalla vigente normativa delle Regioni e delle Province autonome di Trento e Bolzano;</corpo>
									</en>
									<en id="art14-com1-letb-num2">
										<num>2)</num>
										<corpo>avere esercitato in proprio, per almeno due anni nell'ultimo quinquennio, l'attività di somministrazione di alimenti e bevande o avere prestato la propria opera, per almeno due anni nell'ultimo quinquennio, presso imprese esercenti l'attività nel settore della somministrazione di alimenti e bevande, in qualità di dipendente qualificato addetto alla somministrazione o all'amministrazione o in qualità di socio lavoratore di cooperativa o, se trattasi di coniuge, parente o affine, entro il terzo grado dell'imprenditore, in qualità di coadiutore familiare, comprovata dall'iscrizione all'INPS;</corpo>
									</en>
									<en id="art14-com1-letb-num3">
										<num>3)</num>
										<corpo>
											essere stato iscritto al REC di cui alla
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971;426" xlink:type="simple">l. 426/1971</rif>
											, per attività di somministrazione al pubblico di alimenti e bevande o alla sezione speciale del medesimo registro per la gestione di impresa turistica, salvo cancellazione dal medesimo registro, volontaria o per perdita dei requisiti.
										</corpo>
									</en>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art14-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Ove l'attività di commercio relativa al settore merceologico alimentare ovvero della somministrazione di alimenti e bevande sia svolta da società, associazioni o organismi collettivi, il possesso dei requisiti di cui al
									<rif xlink:href="#art14-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									è richiesto con riferimento al legale rappresentante o ad altra persona specificamente preposta all'attività commerciale.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art14-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>I requisiti professionali di cui al presente articolo sono riconosciuti ai soggetti residenti in altre regioni italiane o nelle province autonome di Trento e Bolzano, purché in possesso dei requisiti richiesti dalla regione o provincia autonoma di residenza.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art14-com4">
								<num>4.</num>
								<alinea>
									Con il regolamento di cui all'
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
									, la Regione definisce:
								</alinea>
								<el id="art14-com4-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>
										le modalità di organizzazione, la durata e le materie dei corsi professionali di cui al
										<rif xlink:href="#art14-com1-leta-num1" xlink:type="simple">comma 1, lettera a)</rif>
										, numero 1) e lettera b), numero 1), garantendone l'effettuazione anche tramite rapporti convenzionali con soggetti idonei. A tale fine, sono considerate in via prioritaria le camere di commercio, le organizzazioni imprenditoriali del commercio più rappresentative e gli enti da queste costituiti;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art14-com4-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>le modalità di organizzazione, la durata e le materie, oggetto di corsi di aggiornamento finalizzati ad elevare il livello professionale o riqualificare gli operatori in attività, prevedendo forme di incentivazione per la partecipazione ai corsi da parte degli operatori delle piccole e medie imprese del settore commerciale.</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit2-cap3">
						<num>CAPO III</num>
						<rubrica>Commercio in sede fissa</rubrica>
						<articolo id="art15">
							<num>ARTICOLO 15</num>
							<rubrica>(Definizioni)</rubrica>
							<comma id="art15-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>Ai fini dell'applicazione delle disposizioni contenute nel presente capo si intendono:</alinea>
								<el id="art15-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>per commercio all'ingrosso, l'attività svolta da chiunque professionalmente acquista merci in nome e per conto proprio e le rivende ad altri commercianti, all'ingrosso o al dettaglio, o ad utilizzatori professionali, o ad altri utilizzatori in grande;</corpo>
								</el>
								<el id="art15-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>per commercio al dettaglio, l'attività svolta da chiunque professionalmente acquista merci in nome e per conto proprio e le rivende, su aree private in sede fissa o mediante altre forme di distribuzione, direttamente al consumatore finale;</corpo>
								</el>
								<el id="art15-com1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>per superficie di vendita di un esercizio commerciale, l'area destinata alla vendita, compresa quella occupata da banchi, scaffalature e simili. Non costituisce superficie di vendita quella destinata a magazzini, depositi, locali di lavorazione, uffici, servizi e spazi collocati oltre le casse;</corpo>
								</el>
								<el id="art15-com1-letd">
									<num>d)</num>
									<alinea>per esercizi di vicinato, quelli aventi superficie di vendita:</alinea>
									<en id="art15-com1-letd-num1">
										<num>1)</num>
										<corpo>non superiore a 150 metri quadrati nei comuni con popolazione residente fino a diecimila abitanti;</corpo>
									</en>
									<en id="art15-com1-letd-num2">
										<num>2)</num>
										<corpo>non superiore a 250 metri quadrati nei comuni con popolazione residente superiore a diecimila abitanti;</corpo>
									</en>
								</el>
								<el id="art15-com1-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>
										per medie strutture di vendita, gli esercizi aventi superficie di vendita superiore a quella degli esercizi di vicinato, nei limiti stabiliti dal regolamento, ai sensi dell'
										<rif xlink:href="#art22-com1-leth" xlink:type="simple">articolo 22, comma 1, lettera h)</rif>
										;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art15-com1-letf">
									<num>f)</num>
									<corpo>
										per grandi strutture di vendita, gli esercizi aventi superficie di vendita superiore a quella delle medie strutture, nei limiti stabiliti dal regolamento, ai sensi dell'
										<rif xlink:href="#art22-com1-leth" xlink:type="simple">articolo 22, comma 1, lettera h)</rif>
										;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art15-com1-letg">
									<num>g)</num>
									<corpo>per centro commerciale, una media o una grande struttura di vendita nella quale più esercizi commerciali sono inseriti in una struttura a destinazione specifica e usufruiscono di infrastrutture comuni e spazi di servizio gestiti unitariamente. Per superficie di vendita di un centro commerciale si intende quella risultante dalla somma delle superfici di vendita degli esercizi di commercio al dettaglio in esso presenti.</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art16">
							<num>ARTICOLO 16</num>
							<rubrica>(Commercio al dettaglio negli esercizi di vicinato)</rubrica>
							<comma id="art16-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									L'apertura, il trasferimento di sede e l'ampliamento della superficie di vendita fino ai limiti di cui all'
									<rif xlink:href="#art15-com1-letd" xlink:type="simple">articolo 15, comma 1, lettera d)</rif>
									, di un esercizio di vicinato sono soggetti a previa denuncia di inizio di attività, ai sensi degli
									<mrif>
										articoli
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-20;9#art58" xlink:type="simple">58</rif>
										e
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-20;9#art59" xlink:type="simple">59</rif>
										della legge regionale 20 gennaio 1995, n. 9
									</mrif>
									(Disposizioni in materia di procedimento amministrativo e accesso agli atti) da ultimo modificata dalla
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-08-03;63" xlink:type="simple">legge regionale 3 agosto 2000, n. 63</rif>
									, al comune competente per territorio e possono essere effettuati dalla data di ricevimento della denuncia.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art16-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>L'attività di vendita è esercitata nel rispetto dei regolamenti locali di polizia urbana, annonaria e igienico- sanitaria, dei regolamenti edilizi e delle norme urbanistiche e di sicurezza nonché di quelle relative alle destinazioni d'uso.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art16-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>Negli esercizi di vicinato abilitati alla vendita dei prodotti alimentari è consentito il consumo immediato dei medesimi prodotti, a condizione che siano esclusi il servizio di somministrazione e le attrezzature ad esso direttamente finalizzate.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art17">
							<num>ARTICOLO 17</num>
							<rubrica>(Commercio al dettaglio nelle medie strutture di vendita)</rubrica>
							<comma id="art17-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									L'apertura, il trasferimento di sede, l'ampliamento della superficie di vendita fino ai limiti di cui all'
									<rif xlink:href="#art15-com1-lete" xlink:type="simple">articolo 15, comma 1, lettera e)</rif>
									e la modifica, quantitativa o qualitativa di settore merceologico di una media struttura di vendita sono soggetti ad autorizzazione rilasciata dal comune competente per territorio.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art17-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Previa concertazione con le organizzazioni imprenditoriali del commercio, le organizzazioni sindacali dei lavoratori, le associazioni dei consumatori e le altre parti sociali interessate individuate dal comune, maggiormente rappresentative, il comune sulla base degli indirizzi di cui all'
									<rif xlink:href="#art22-com1-leti" xlink:type="simple">articolo 22, comma 1, lettera i)</rif>
									, definisce la programmazione, le condizioni ed i criteri per il rilascio delle autorizzazioni di cui al
									<rif xlink:href="#art17-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art17-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									Il comune stabilisce il termine, comunque non superiore ai novanta giorni dalla data di ricevimento, entro il quale le domande di autorizzazione devono ritenersi accolte qualora non venga comunicato il provvedimento di diniego nonché la correlazione dei procedimenti di rilascio della concessione edilizia inerente l'immobile e dell'autorizzazione di cui al
									<rif xlink:href="#art17-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									, prevedendone la contestualità.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art17-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>L'attività di vendita è esercitata nel rispetto dei regolamenti locali di polizia urbana, annonaria e igienico- sanitaria, dei regolamenti edilizi, delle norme urbanistiche e di sicurezza nonché di quelle relative alle destinazioni d'uso.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art18">
							<num>ARTICOLO 18</num>
							<rubrica>(Commercio al dettaglio nelle grandi strutture di vendita)</rubrica>
							<comma id="art18-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>L'apertura, il trasferimento di sede, l'ampliamento della superficie e la modifica, quantitativa o qualitativa, di settore merceologico di una grande struttura di vendita sono soggetti ad autorizzazione rilasciata dal comune competente per territorio secondo le procedure di cui ai commi 2, 3, 4 e 5.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art18-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>La domanda di rilascio dell'autorizzazione è esaminata da una conferenza di servizi indetta dal comune e composta da un rappresentante della Regione, un rappresentante della provincia e un rappresentante del comune.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art18-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									La conferenza di servizi di cui al
									<rif xlink:href="#art18-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
									decide in base alla conformità dell'insediamento ai criteri di cui agli
									<mrif>
										articoli
										<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">4, comma 1</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art22-com1-leti" xlink:type="simple">22, comma 1, lettera i)</rif>
									</mrif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art18-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>Alle riunioni della conferenza di servizi, svolte in seduta pubblica, partecipano a titolo consultivo rappresentanti dei comuni contermini, delle organizzazioni imprenditoriali del commercio, delle organizzazioni sindacali dei lavoratori, delle associazioni dei consumatori e delle altre parti sociali interessate individuate dal comune, maggiormente rappresentative in relazione al bacino d'utenza interessato dall'insediamento. Ove il bacino d'utenza riguardi anche parte del territorio di altra regione confinante, la conferenza dei servizi richiede alla stessa un parere non vincolante.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art18-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>Le deliberazioni della conferenza sono adottate a maggioranza dei componenti entro novanta giorni dallo svolgimento della prima riunione. Il rilascio dell'autorizzazione è subordinato al parere favorevole del rappresentante della Regione.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art18-com6">
								<num>6.</num>
								<corpo>
									Il comune definisce la correlazione dei procedimenti di rilascio della concessione edilizia inerenti l'immobile e dell'autorizzazione di cui al
									<rif xlink:href="#art18-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									, prevedendone la contestualità.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art18-com7">
								<num>7.</num>
								<corpo>L'attività di vendita è esercitata nel rispetto dei regolamenti locali di polizia urbana, annonaria e igienico- sanitaria, dei regolamenti edilizi, delle norme urbanistiche e di sicurezza nonché di quelle relative alle destinazioni d'uso.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art19">
							<num>ARTICOLO 19</num>
							<rubrica>(Centri commerciali)</rubrica>
							<comma id="art19-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>L'apertura, il trasferimento di sede, l'ampliamento della superficie e la modifica, quantitativa o qualitativa, di settore merceologico di un centro commerciale sono soggetti ad autorizzazione rilasciata dal comune competente per territorio.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art19-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>La domanda di autorizzazione può essere presentata da un unico promotore o da singoli esercenti, anche mediante un rappresentante degli stessi.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art19-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									Al momento della presentazione della domanda il promotore del centro commerciale può non essere in possesso dei requisiti professionali di cui all'
									<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">articolo 14</rif>
									, che devono comunque essere posseduti al momento del rilascio dell'autorizzazione.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art19-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>
									Le medie e le grandi strutture di vendita presenti all'interno del centro commerciale sono autorizzate con autonomi atti contestuali o successivi; gli esercizi di vicinato sono soggetti alla denuncia di inizio di attività di cui all'
									<rif xlink:href="#art16-com1" xlink:type="simple">articolo 16, comma 1</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art19-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>L'intestazione dell'autorizzazione ad altro soggetto, diverso dal promotore originario, non configura subingresso.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art19-com6">
								<num>6.</num>
								<corpo>Il comune può regolare uniformemente gli orari delle attività presenti all'interno del centro commerciale.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art20">
							<num>ARTICOLO 20</num>
							<rubrica>(Empori polifunzionali)</rubrica>
							<comma id="art20-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Nelle zone montane e insulari nonché negli ambiti territoriali, urbani ed extraurbani, con popolazione inferiore a tremila abitanti individuati dal comune ed interessati da fenomeni di rarefazione del sistema distributivo e dei servizi, gli esercizi di vicinato e le medie strutture di vendita possono svolgere in un solo esercizio, detto emporio polifunzionale, oltre all'attività commerciale, altri servizi di interesse per la collettività, eventualmente in convenzione con soggetti pubblici o privati, secondo le modalità e le condizioni stabilite dal comune.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art21">
							<num>ARTICOLO 21</num>
							<rubrica>(Vendita all'ingrosso)</rubrica>
							<comma id="art21-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Il commercio all'ingrosso, ivi compreso quello relativo ai prodotti ortofrutticoli, carnei ed ittici, può essere esercitato previa verifica dei requisiti di cui agli
									<mrif>
										articoli
										<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">13</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">14</rif>
									</mrif>
									effettuata al momento dell'iscrizione al registro delle imprese presso la CCIAA competente.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art21-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>È vietato l'esercizio congiunto nello stesso locale dell'attività di vendita all'ingrosso e al dettaglio.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art21-com3">
								<num>3.</num>
								<alinea>
									Il divieto di cui al
									<rif xlink:href="#art21-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
									non si applica per la vendita dei seguenti prodotti:
								</alinea>
								<el id="art21-com3-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>macchine, attrezzature e articoli tecnici per l'agricoltura, l'industria, il commercio e l'artigianato;</corpo>
								</el>
								<el id="art21-com3-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>materiale elettrico;</corpo>
								</el>
								<el id="art21-com3-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>colori e vernici, carte da parati;</corpo>
								</el>
								<el id="art21-com3-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>ferramenta ed utensileria;</corpo>
								</el>
								<el id="art21-com3-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>articoli per impianti idraulici, a gas ed igienici;</corpo>
								</el>
								<el id="art21-com3-letf">
									<num>f)</num>
									<corpo>articoli per riscaldamento;</corpo>
								</el>
								<el id="art21-com3-letg">
									<num>g)</num>
									<corpo>strumenti scientifici e di misura;</corpo>
								</el>
								<el id="art21-com3-leth">
									<num>h)</num>
									<corpo>macchine per ufficio;</corpo>
								</el>
								<el id="art21-com3-leti">
									<num>i)</num>
									<corpo>auto-moto-cicli e relativi accessori e parti di ricambio;</corpo>
								</el>
								<el id="art21-com3-letj">
									<num>j)</num>
									<corpo>combustibili;</corpo>
								</el>
								<el id="art21-com3-letk">
									<num>k)</num>
									<corpo>materiali per l'edilizia;</corpo>
								</el>
								<el id="art21-com3-letl">
									<num>l)</num>
									<corpo>legnami.</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art22">
							<num>ARTICOLO 22</num>
							<rubrica>(Regolamento regionale)</rubrica>
							<comma id="art22-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>
									Con il regolamento di cui all'
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
									la Regione stabilisce, in particolare:
								</alinea>
								<el id="art22-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>
										il contenuto della denuncia di inizio di attività di cui all'
										<rif xlink:href="#art16-com1" xlink:type="simple">articolo 16, comma 1</rif>
										;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art22-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>
										il contenuto della domanda di autorizzazione di cui agli
										<mrif>
											articoli
											<rif xlink:href="#art17-com1" xlink:type="simple">17, comma 1</rif>
											e
											<rif xlink:href="#art18-com1" xlink:type="simple">18, comma 1</rif>
										</mrif>
										;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art22-com1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>le norme sul procedimento per il rilascio dell'autorizzazione alle grandi strutture di vendita;</corpo>
								</el>
								<el id="art22-com1-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>
										i criteri di priorità per il rilascio dell'autorizzazione di cui all'
										<rif xlink:href="#art17-com1" xlink:type="simple">articolo 17, comma 1</rif>
										;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art22-com1-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>
										le condizioni ed i criteri di priorità per il rilascio dell'autorizzazione di cui all'
										<rif xlink:href="#art18-com1" xlink:type="simple">articolo 18, comma 1</rif>
										;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art22-com1-letf">
									<num>f)</num>
									<corpo>le aree commerciali metropolitane e i bacini omogenei di utenza;</corpo>
								</el>
								<el id="art22-com1-letg">
									<num>g)</num>
									<corpo>
										le zone del territorio alle quali applicare i limiti massimi di superficie di vendita di cui all'
										<rif xlink:href="#art17-com2" xlink:type="simple">articolo 17, comma 2</rif>
										;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art22-com1-leth">
									<num>h)</num>
									<corpo>la superficie di vendita massima delle medie e delle grandi strutture di vendita;</corpo>
								</el>
								<el id="art22-com1-leti">
									<num>i)</num>
									<corpo>gli indirizzi per la programmazione delle medie e delle grandi strutture di vendita, privilegiando la riqualificazione degli esercizi già operanti e le iniziative di operatori commerciali associati, tenendo conto di eventuali fenomeni di saturazione degli insediamenti, da individuarsi in relazione ai rapporti tra le superfici della media e grande distribuzione e la densità della popolazione, nonché alla sostenibilità infrastrutturale, logistica e di mobilità relativi a specifici ambiti territoriali ed evitando fenomeni di concentrazione di medie strutture di vendita che possano produrre impatti economici e territoriali equivalenti a quelli della grande distribuzione;</corpo>
								</el>
								<el id="art22-com1-letj">
									<num>j)</num>
									<corpo>i casi in cui l'autorizzazione all'ampliamento di una media o di una grande struttura di vendita è dovuta, in relazione a processi di riqualificazione di strutture già operanti;</corpo>
								</el>
								<el id="art22-com1-letk">
									<num>k)</num>
									<corpo>gli elementi di qualità e di prestazione delle grandi strutture di vendita, con particolare riguardo all'inserimento all'interno delle stesse di sistemi informativi per la promozione delle produzioni tipiche nonché della promozione della fruizione delle risorse ambientali e turistiche del territorio;</corpo>
								</el>
								<el id="art22-com1-letl">
									<num>l)</num>
									<corpo>i criteri per l'apertura degli esercizi commerciali specializzati nella vendita esclusiva di merci ingombranti ed a consegna differita;</corpo>
								</el>
								<el id="art22-com1-letm">
									<num>m)</num>
									<corpo>le modalità per l'attuazione della concertazione locale prevista nella presente legge;</corpo>
								</el>
								<el id="art22-com1-letn">
									<num>n)</num>
									<corpo>
										il contenuto della denuncia d'inizio attività di cui all'
										<rif xlink:href="#art63" xlink:type="simple">articolo 63</rif>
										;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art22-com1-leto">
									<num>o)</num>
									<corpo>
										il contenuto della comunicazione di cui all'
										<rif xlink:href="#art92-com2" xlink:type="simple">articolo 92, comma 2</rif>
										.
									</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit2-cap4">
						<num>CAPO IV</num>
						<rubrica>Vendita della stampa quotidiana e periodica</rubrica>
						<articolo id="art23">
							<num>ARTICOLO 23</num>
							<rubrica>(Definizioni )</rubrica>
							<comma id="art23-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>Ai fini dell'applicazione delle disposizioni contenute nel presente capo si intendono:</alinea>
								<el id="art23-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>
										per punti vendita esclusivi quelli che sono tenuti alla vendita generale di quotidiani e periodici. Per punti vendita esclusivi si intendono altresì gli esercizi autorizzati, ai sensi dell'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-08-07;416#art14" xlink:type="simple">articolo 14 della legge 7 agosto 1981, n. 416</rif>
										(Disciplina delle imprese editrici e provvidenze per l'editoria) abrogato dall'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:2001-04-24;170#art9" xlink:type="simple">articolo 9 del decreto legislativo 24 aprile 2001, n. 170</rif>
										, alla vendita di quotidiani e periodici in aggiunta o meno ad altre merci;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art23-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>
										per punti vendita non esclusivi quelli che, in aggiunta ad altre merci, sono autorizzati alla vendita di soli quotidiani, di soli periodici o di entrambe le tipologie di prodotti editoriali. Per punti vendita non esclusivi si intendono altresì gli esercizi che hanno effettuato la sperimentazione ai sensi dell'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1999-04-13;108#art1" xlink:type="simple">articolo 1 della legge 13 aprile 1999, n. 108</rif>
										(Nuove norme in materia di punti vendita per la stampa quotidiana e periodica) e ai quali è rilasciata l'autorizzazione per la vendita di soli quotidiani, di soli periodici o di quotidiani e periodici.
									</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art24">
							<num>ARTICOLO 24</num>
							<rubrica>(Punti vendita non esclusivi)</rubrica>
							<comma id="art24-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>Possono essere autorizzati all'esercizio di un punto vendita non esclusivo, a condizione che l'attività si svolga nell'ambito degli stessi locali:</alinea>
								<el id="art24-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>le rivendite di generi di monopolio;</corpo>
								</el>
								<el id="art24-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>gli impianti di distribuzione di carburanti, con il limite minimo di superficie pari a metri quadrati 1000;</corpo>
								</el>
								<el id="art24-com1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>gli esercizi per la somministrazione di alimenti e bevande;</corpo>
								</el>
								<el id="art24-com1-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>le medie strutture di vendita, con un limite minimo di superficie di vendita pari a metri quadrati 700;</corpo>
								</el>
								<el id="art24-com1-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>le grandi strutture di vendita;</corpo>
								</el>
								<el id="art24-com1-letf">
									<num>f)</num>
									<corpo>gli esercizi adibiti prevalentemente alla vendita di libri e prodotti editoriali equiparati, con un limite minimo di superficie di vendita pari a metri quadrati 120;</corpo>
								</el>
								<el id="art24-com1-letg">
									<num>g)</num>
									<corpo>gli esercizi a prevalente specializzazione di vendita, con esclusivo riferimento ai periodici di identica specializzazione.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art24-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									La prevalenza dell'attività, ai fini dell'applicazione del
									<rif xlink:href="#art24-com1-letf" xlink:type="simple">comma 1, lettera f)</rif>
									, è determinata in base al volume di affari.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art25">
							<num>ARTICOLO 25</num>
							<rubrica>(Esercizio dell'attività)</rubrica>
							<comma id="art25-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>L'apertura e il trasferimento di sede di un esercizio di vendita della stampa quotidiana e periodica sono soggetti ad autorizzazione rilasciata dal comune competente per territorio.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art25-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Con il regolamento di cui all'
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
									la Regione definisce il contenuto della domanda di autorizzazione di cui al
									<rif xlink:href="#art25-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art25-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									L'autorizzazione di cui al
									<rif xlink:href="#art25-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									può avere carattere stagionale.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art25-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>
									L'autorizzazione per punti vendita esclusivi e non esclusivi è rilasciata nel rispetto del piano comunale di localizzazione di cui all'
									<rif xlink:href="#art28" xlink:type="simple">articolo 28</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art25-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>
									Agli esercizi che hanno effettuato la sperimentazione ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1999;108#art1" xlink:type="simple">articolo 1 della l. 108/1999</rif>
									l'autorizzazione alla vendita dei prodotti oggetto della sperimentazione è rilasciata di diritto, a condizione che gli stessi, oltre alla presentazione della comunicazione di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1999;108#art1-com2" xlink:type="simple">articolo 1, comma 2, della l.108/1999</rif>
									, abbiano effettivamente venduto i prodotti editoriali prescelti e abbiano presentato la domanda di autorizzazione entro il termine eventualmente stabilito dal comune.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art26">
							<num>ARTICOLO 26</num>
							<rubrica>(Esenzione dall'autorizzazione)</rubrica>
							<comma id="art26-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>Non è soggetta ad autorizzazione:</alinea>
								<el id="art26-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>la vendita nelle sedi di partiti, enti, chiese, comunità religiose, sindacati, associazioni, di pertinenti pubblicazioni specializzate;</corpo>
								</el>
								<el id="art26-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>la vendita in forma ambulante di quotidiani di partito, sindacali e religiosi che ricorrano all'opera di volontari a scopo di propaganda politica, sindacale e religiosa;</corpo>
								</el>
								<el id="art26-com1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>la vendita, nelle sedi di società editrici e delle loro redazioni distaccate, dei giornali da esse editi;</corpo>
								</el>
								<el id="art26-com1-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>la vendita di pubblicazioni specializzate non distribuite nei punti vendita di cui al presente capo;</corpo>
								</el>
								<el id="art26-com1-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>la consegna porta a porta e la vendita in forma ambulante da parte degli editori, distributori ed edicolanti;</corpo>
								</el>
								<el id="art26-com1-letf">
									<num>f)</num>
									<corpo>la vendita di giornali e riviste nelle strutture turistico-ricettive, ove questa costituisca un servizio ai clienti;</corpo>
								</el>
								<el id="art26-com1-letg">
									<num>g)</num>
									<corpo>la vendita di giornali e riviste all'interno di strutture pubbliche o private, l'accesso alle quali sia riservato esclusivamente a determinate categorie di soggetti e sia regolamentato con qualsiasi modalità.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art26-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Le attività di cui al
									<rif xlink:href="#art26-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									sono soggette a comunicazione al comune competente per territorio.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art27">
							<num>ARTICOLO 27</num>
							<rubrica>(Direttive regionali)</rubrica>
							<comma id="art27-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>La Regione entro centoventi giorni dall'entrata in vigore della presente legge emana direttive al fine di assicurare un livello ottimale di vendita dei prodotti editoriali, in relazione alle caratteristiche economiche, urbanistiche e sociali, alla popolazione residente e ai flussi turistici delle diverse aree territoriali.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art28">
							<num>ARTICOLO 28</num>
							<rubrica>(Piano comunale)</rubrica>
							<comma id="art28-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Sulla base delle direttive di cui all'
									<rif xlink:href="#art27" xlink:type="simple">articolo 27</rif>
									, i comuni approvano il piano di localizzazione per il rilascio di nuove autorizzazioni per punti vendita esclusivi e non esclusivi.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art28-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Il piano comunale è approvato previa concertazione con le associazioni degli editori, dei distributori, le organizzazioni sindacali dei rivenditori e le associazioni dei consumatori, maggiormente rappresentative.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art28-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									In mancanza del piano comunale, qualora nel territorio del comune o di una frazione di esso non esistano punti vendita, l'autorizzazione può essere rilasciata anche ad esercizi commerciali diversi da quelli previsti dall'
									<rif xlink:href="#art24" xlink:type="simple">articolo 24</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit2-cap5">
						<num>CAPO V</num>
						<rubrica>Commercio su aree pubbliche</rubrica>
						<articolo id="art29">
							<num>ARTICOLO 29</num>
							<rubrica>(Definizioni)</rubrica>
							<comma id="art29-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>Ai fini dell'applicazione delle disposizioni contenute nel presente capo si intendono:</alinea>
								<el id="art29-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>per commercio su aree pubbliche, le attività di vendita al dettaglio e di somministrazione di alimenti e bevande effettuate sulle aree pubbliche, comprese quelle del demanio marittimo o su aree private delle quali il comune abbia la disponibilità;</corpo>
								</el>
								<el id="art29-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>per aree pubbliche: le strade, le piazze, i canali, comprese quelle di proprietà privata gravate da servitù di pubblico passaggio ed ogni altra area di qualunque natura destinata ad uso pubblico;</corpo>
								</el>
								<el id="art29-com1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>per mercato, l'area pubblica o privata di cui il comune abbia la disponibilità, composta da più posteggi, attrezzata o meno e destinata all'esercizio dell'attività commerciale, nei giorni stabiliti dal comune, per l'offerta di merci al dettaglio e per la somministrazione di alimenti e bevande;</corpo>
								</el>
								<el id="art29-com1-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>per mercato straordinario, l'edizione aggiuntiva del mercato che si svolge in giorni diversi e ulteriori rispetto a quelli previsti, senza riassegnazione di posteggi;</corpo>
								</el>
								<el id="art29-com1-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>per posteggio, le parti delle aree pubbliche o private di cui il comune abbia la disponibilità, che vengono date in concessione per l'esercizio dell'attività commerciale;</corpo>
								</el>
								<el id="art29-com1-letf">
									<num>f)</num>
									<corpo>per fiera, la manifestazione commerciale caratterizzata dall'afflusso di operatori autorizzati ad esercitare il commercio su aree pubbliche, in occasione di particolari ricorrenze, eventi o festività;</corpo>
								</el>
								<el id="art29-com1-letg">
									<num>g)</num>
									<corpo>per fiera promozionale, la manifestazione commerciale indetta al fine di promuovere o valorizzare i centri storici, specifiche aree urbane, centri o aree rurali, nonché attività culturali, economiche e sociali o particolari tipologie merceologiche o produttive;</corpo>
								</el>
								<el id="art29-com1-leth">
									<num>h)</num>
									<corpo>per manifestazione commerciale a carattere straordinario, la manifestazione finalizzata alla promozione del territorio o di determinate specializzazioni merceologiche, all'integrazione tra operatori comunitari ed extracomunitari, alla conoscenza delle produzioni etniche e allo sviluppo del commercio equo e solidale nonché alla valorizzazione di iniziative di animazione, culturali e sportive;</corpo>
								</el>
								<el id="art29-com1-leti">
									<num>i)</num>
									<corpo>per presenze in un mercato, il numero delle volte che l'operatore si è presentato nel mercato prescindendo dal fatto che vi abbia potuto o meno svolgere l'attività commerciale;</corpo>
								</el>
								<el id="art29-com1-letj">
									<num>j)</num>
									<corpo>per presenze in una fiera, il numero delle volte che l'operatore ha effettivamente esercitato l'attività in tale fiera.</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art30">
							<num>ARTICOLO 30</num>
							<rubrica>(Tipologie di commercio su aree pubbliche)</rubrica>
							<comma id="art30-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>L'attività di commercio su aree pubbliche può essere esercitata da imprenditori individuali o società di persone secondo le seguenti tipologie:</alinea>
								<el id="art30-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>su posteggi dati in concessione;</corpo>
								</el>
								<el id="art30-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>in forma itinerante.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art30-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>L'esercizio del commercio in forma itinerante è consentito su qualsiasi area pubblica non interdetta dal comune, secondo le modalità stabilite dal comune.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art31">
							<num>ARTICOLO 31</num>
							<rubrica>(Esercizio dell'attività)</rubrica>
							<comma id="art31-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>L'esercizio dell'attività di commercio su aree pubbliche è soggetto ad autorizzazione rilasciata dal comune.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art31-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Con il regolamento di cui all'
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
									la Regione definisce il contenuto della domanda di autorizzazione di cui al
									<rif xlink:href="#art31-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art31-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									Nelle aree demaniali non comunali l'autorizzazione di cui al
									<rif xlink:href="#art31-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									è rilasciata dal comune previo nulla osta delle competenti autorità che stabiliscono le modalità e le condizioni per l'utilizzo delle aree medesime.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art31-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>Nel territorio toscano l'esercizio dell'attività di commercio su aree pubbliche è consentito ai soggetti abilitati nelle altre regioni italiane o nei paesi dell'Unione europea di provenienza, alle condizioni di cui alla presente legge.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art32">
							<num>ARTICOLO 32</num>
							<rubrica>(Autorizzazione all'esercizio dell'attività mediante posteggio)</rubrica>
							<comma id="art32-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>L'autorizzazione all'esercizio dell'attività e la concessione di posteggio sono rilasciate contestualmente dal comune in cui ha sede il posteggio.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art32-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>La concessione di posteggio ha durata decennale ed è tacitamente rinnovata alla scadenza.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art32-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>Ad uno stesso soggetto possono essere concessi fino ad un massimo di due posteggi nello stesso mercato o fiera.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art32-com4">
								<num>4.</num>
								<alinea>
									L'autorizzazione di cui al
									<rif xlink:href="#art32-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									abilita anche:
								</alinea>
								<el id="art32-com4-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>all'esercizio nell'ambito del territorio regionale dell'attività in forma itinerante e nei posteggi occasionalmente liberi nei mercati e fuori mercato;</corpo>
								</el>
								<el id="art32-com4-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>alla partecipazione alle fiere.</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art33">
							<num>ARTICOLO 33</num>
							<rubrica>(Concessioni temporanee di posteggio)</rubrica>
							<comma id="art33-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Il comune rilascia concessioni temporanee di posteggio per consentire la partecipazione a fiere promozionali e a manifestazioni commerciali a carattere straordinario.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art33-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Il comune rilascia agli operatori autorizzati all'esercizio del commercio su aree pubbliche le concessioni temporanee di posteggio nelle fiere promozionali tenendo conto dei criteri di cui all'
									<rif xlink:href="#art34-com3" xlink:type="simple">articolo 34, comma 3</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art34">
							<num>ARTICOLO 34</num>
							<rubrica>(Assegnazione dei posteggi)</rubrica>
							<comma id="art34-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Ai fini del rilascio dell'autorizzazione e della contestuale concessione decennale di posteggio nel mercato, nella fiera o fuori mercato il comune predispone appositi bandi.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art34-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Per il rilascio dell'autorizzazione e della contestuale concessione decennale di posteggio nel mercato e nella fiera, il comune invia i bandi, entro il 31 gennaio, il 30 aprile, il 31 luglio e il 31 ottobre di ogni anno, alla redazione del bollettino ufficiale della Regione Toscana (BURT) , che provvede alla pubblicazione entro i trenta giorni successivi.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art34-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									Il comune rilascia l'autorizzazione e la contestuale concessione decennale di cui al
									<rif xlink:href="#art34-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									tenendo conto del maggior numero di presenze maturate nel mercato, nella fiera, e nel posteggio fuori mercato. A parità di anzianità di presenze, il comune tiene conto dell'anzianità complessiva maturata, anche in modo discontinuo, dal soggetto richiedente rispetto alla data di inizio dell'attività quale risulta dal registro delle imprese. Il comune determina gli ulteriori criteri di assegnazione.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art34-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>
									Al fine del rilascio dell'assegnazione dei posteggi occasionalmente liberi il comune tiene conto dei criteri di cui al
									<rif xlink:href="#art34-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art34-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>Non è ammesso il cumulo delle presenze relative ad autorizzazioni diverse.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art34-com6">
								<num>6.</num>
								<corpo>Nelle fiere di durata fino a due giorni la presenza si acquisisce con la partecipazione per l'intera manifestazione.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art34-com7">
								<num>7.</num>
								<corpo>Nelle fiere di durata superiore a due giorni la presenza si acquisisce con una partecipazione pari almeno ai due terzi della durata della manifestazione.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art35">
							<num>ARTICOLO 35</num>
							<rubrica>(Autorizzazione all'esercizio dell'attività in forma itinerante)</rubrica>
							<comma id="art35-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>L'autorizzazione all'esercizio dell'attività in forma itinerante è rilasciata dal comune in cui il richiedente ha la residenza, se persona fisica, o la sede legale.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art35-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Il comune stabilisce il termine, comunque non superiore ai novanta giorni dalla data di ricevimento, entro il quale le domande di autorizzazione devono ritenersi accolte qualora non venga comunicato il provvedimento di diniego.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art35-com3">
								<num>3.</num>
								<alinea>
									L'autorizzazione di cui al
									<rif xlink:href="#art35-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									abilita anche:
								</alinea>
								<el id="art35-com3-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>all'esercizio dell'attività al domicilio del consumatore e nei locali ove questi si trovi per motivi di lavoro, di studio, di cura, di intrattenimento o svago;</corpo>
								</el>
								<el id="art35-com3-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>all'esercizio dell'attività nei posteggi occasionalmente liberi dei mercati e fuori mercato;</corpo>
								</el>
								<el id="art35-com3-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>alla partecipazione alle fiere.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art35-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>
									Ad uno stesso soggetto non può essere rilasciata più di un'autorizzazione di cui al
									<rif xlink:href="#art35-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									, fatta salva la facoltà di subentrare nella titolarità di autorizzazioni già esistenti.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art36">
							<num>ARTICOLO 36</num>
							<rubrica>(Vendita su aree pubbliche di prodotti alimentari)</rubrica>
							<comma id="art36-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>L'autorizzazione alla vendita su aree pubbliche dei prodotti alimentari consente il consumo immediato dei medesimi prodotti, a condizione che siano esclusi il servizio di somministrazione e le attrezzature ad esso direttamente finalizzate.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art36-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									L'attività di cui al
									<rif xlink:href="#art36-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									è esercitata nel rispetto della normativa vigente in materia igienico-sanitaria.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art36-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>L'abilitazione alla somministrazione deve risultare da apposita annotazione sul titolo autorizzatorio.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art37">
							<num>ARTICOLO 37</num>
							<rubrica>(Fiere e fiere promozionali)</rubrica>
							<comma id="art37-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>La partecipazione alle fiere è consentita esclusivamente agli operatori già in possesso dell'autorizzazione all'esercizio del commercio su aree pubbliche.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art37-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Alle fiere promozionali partecipano gli operatori autorizzati all'esercizio del commercio su aree pubbliche e possono partecipare anche gli imprenditori individuali o le società di persone iscritte nel registro delle imprese.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art38">
							<num>ARTICOLO 38</num>
							<rubrica>(Posteggi riservati nei mercati e nelle fiere)</rubrica>
							<comma id="art38-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Nell'ambito delle aree destinate all'esercizio del commercio su aree pubbliche il comune riserva posteggi ai soggetti portatori di handicap ai sensi della
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-05;104" xlink:type="simple">legge 5 febbraio 1992, n. 104</rif>
									(Legge - quadro per l'assistenza, l'integrazione sociale e i diritti delle persone handicappate) da ultimo modificata dal
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:2001-03-26;151" xlink:type="simple">decreto legislativo 26 marzo 2001, n. 151</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art38-com2">
								<num>2.</num>
								<alinea>Nei mercati e nelle fiere il comune può riservare posteggi:</alinea>
								<el id="art38-com2-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>
										ai soggetti di cui alla
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-04-26;27" xlink:type="simple">legge regionale 26 aprile 1993, n. 27</rif>
										(Agevolazioni per la creazione di nuove imprese a sostegno dell'imprenditoria giovanile) da ultimo modificata dalla
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-08-11;87" xlink:type="simple">legge regionale 11 agosto 1995, n. 87</rif>
										;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art38-com2-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>agli imprenditori agricoli, anche in relazione alla stagionalità delle produzioni.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art38-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>I soggetti di cui ai commi 1 e 2, lettera a ) non possono essere titolari di più di una concessione di posteggio riservato nello stesso mercato o fiera.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art39">
							<num>ARTICOLO 39</num>
							<rubrica>(Esercizio dell'attività in assenza del titolare)</rubrica>
							<comma id="art39-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									In assenza del titolare dell'autorizzazione o dei soci l'esercizio dell'attività di commercio su aree pubbliche è consentito esclusivamente a dipendenti o collaboratori familiari purché in possesso dei requisiti di cui agli
									<mrif>
										articoli
										<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">13</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">14</rif>
									</mrif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art39-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Il rapporto con l'impresa del titolare dell'autorizzazione e il possesso dei requisiti di cui agli
									<mrif>
										articoli
										<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">13</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">14</rif>
									</mrif>
									sono comprovati con dichiarazione sostitutiva di certificazione.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art39-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									La dichiarazione di cui al
									<rif xlink:href="#art39-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
									è esibita su richiesta dei soggetti incaricati dal comune dell'attività di vigilanza e controllo.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art40">
							<num>ARTICOLO 40</num>
							<rubrica>(Piano e regolamento comunale)</rubrica>
							<comma id="art40-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>Il comune approva il piano comunale per l'esercizio del commercio su aree pubbliche il quale contiene, in particolare:</alinea>
								<el id="art40-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>la ricognizione dei posteggi nei mercati, fuori mercato e nelle fiere;</corpo>
								</el>
								<el id="art40-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>l'individuazione delle aree da destinarsi a nuovi mercati, fiere, fiere promozionali e posteggi fuori mercato;</corpo>
								</el>
								<el id="art40-com1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>l'individuazione delle aree nelle quali l'esercizio dell'attività commerciale è vietato o comunque sottoposto a condizioni.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art40-com2">
								<num>2.</num>
								<alinea>
									Ai fini dell'individuazione delle aree di cui al
									<rif xlink:href="#art40-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									, i comuni tengono conto:
								</alinea>
								<el id="art40-com2-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>delle esigenze di tutela e valorizzazione del patrimonio storico, artistico, culturale e ambientale;</corpo>
								</el>
								<el id="art40-com2-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>delle esigenze di carattere igienico-sanitario;</corpo>
								</el>
								<el id="art40-com2-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>delle dotazioni di opere di urbanizzazione primaria e dei necessari servizi pubblici.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art40-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>Il piano è approvato previa concertazione con le organizzazioni imprenditoriali del commercio, le organizzazioni sindacali dei lavoratori e le associazioni dei consumatori, maggiormente rappresentative.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art40-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>Il piano ha validità almeno triennale e può essere aggiornato con le stesse modalità previste per l'approvazione.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art40-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>Il comune approva il regolamento comunale che disciplina l'organizzazione e lo svolgimento delle funzioni comunali in materia di commercio su aree pubbliche.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art40-com6">
								<num>6.</num>
								<corpo>
									Ai fini della tutela e valorizzazione del patrimonio storico, artistico, culturale e ambientale il comune, previa concertazione con le organizzazioni e le associazioni di cui al
									<rif xlink:href="#art40-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
									, può provvedere allo spostamento di un mercato o di una fiera, assegnando agli operatori interessati un termine di almeno un anno per il definitivo trasferimento nelle nuove aree, fatta salva la possibilità di prevedere termini diversi a seguito di accordi.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art40-com7">
								<num>7.</num>
								<corpo>
									Per motivi di pubblico interesse, di ordine pubblico e sicurezza o di igiene e sanità pubblica, resta salva la facoltà del comune di trasferire o modificare l'assetto del mercato, posteggi fuori mercato e fiere. Al riguardo il comune consulta le organizzazioni e le associazioni di cui al
									<rif xlink:href="#art40-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
									e definisce congrui termini per le nuove collocazioni.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art40-com8">
								<num>8.</num>
								<corpo>Al fine di qualificare l'esercizio dell'attività commerciale il comune può affidare la gestione dei mercati, fiere, fiere promozionali e altre manifestazioni a soggetti da individuarsi con le modalità definite dal piano.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art40-com9">
								<num>9.</num>
								<corpo>Ogni area pubblica destinata all'esercizio dell'attività è dotata dei necessari servizi igienico- sanitari in misura proporzionale al numero dei posteggi.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit2-cap6">
						<num>CAPO VI</num>
						<rubrica>Somministrazione di alimenti e bevande</rubrica>
						<articolo id="art41">
							<num>ARTICOLO 41</num>
							<rubrica>(Definizioni)</rubrica>
							<comma id="art41-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>Ai fini del presente capo, si intendono:</alinea>
								<el id="art41-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>per somministrazione di alimenti e bevande, la vendita per il consumo sul posto, che comprende tutti i casi in cui gli acquirenti consumano i prodotti nei locali dell'esercizio o in una superficie aperta al pubblico, intesa come adiacente o pertinente al locale, appositamente attrezzati e gestiti per la funzionalità dell'esercizio;</corpo>
								</el>
								<el id="art41-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>per superficie di somministrazione, la superficie appositamente attrezzata per essere utilizzata per la somministrazione. Rientra in essa l'area occupata da banchi, scaffalature, tavoli, sedie, panche e simili, nonché lo spazio funzionale esistente tra dette strutture. Non vi rientra l'area occupata da magazzini, depositi, locali di lavorazione, cucine, uffici e servizi;</corpo>
								</el>
								<el id="art41-com1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>
										per impianti ed attrezzature di somministrazione, tutti i mezzi e gli strumenti finalizzati a consentire il consumo di alimenti e bevande, nei locali e nelle superfici di cui alla
										<rif xlink:href="#art41-com1-leta" xlink:type="simple">lettera a)</rif>
										;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art41-com1-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>per somministrazione presso il domicilio del consumatore, l'organizzazione di un servizio di somministrazione di alimenti e bevande rivolto esclusivamente al consumatore stesso, ai suoi familiari ed alle persone da lui invitate, svolto presso l'abitazione del consumatore nonché nei locali in cui lo stesso si trovi per motivi di lavoro, studio, per lo svolgimento di cerimonie, convegni e attività similari;</corpo>
								</el>
								<el id="art41-com1-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>per somministrazione nelle mense aziendali, la somministrazione di pasti offerta, in strutture dotate di autonomia tecnico-funzionale, dal datore di lavoro, pubblico o privato, ai propri dipendenti ed ai dipendenti di altre aziende convenzionate, in forma diretta o tramite l'opera di altro soggetto con il quale abbia stipulato apposito contratto.</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art42">
							<num>ARTICOLO 42</num>
							<rubrica>(Esercizio dell'attività)</rubrica>
							<comma id="art42-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Gli esercizi di somministrazione di alimenti e bevande sono costituiti da un'unica tipologia così definita: esercizi per la somministrazione di alimenti e bevande. Tali esercizi possono somministrare anche le bevande alcoliche di qualsiasi gradazione.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art42-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>L'attività di somministrazione di alimenti e bevande è esercitata nel rispetto delle vigenti norme in materia igienico- sanitaria, di edilizia, di urbanistica, di sicurezza e di destinazione d'uso dei locali.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art42-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									Gli esercizi di cui al
									<rif xlink:href="#art42-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									hanno facoltà di vendere per asporto i prodotti che somministrano, senza necessità di ulteriori titoli abilitativi.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art42-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>La somministrazione di bevande alcoliche di qualsiasi gradazione non è consentita negli esercizi operanti nell'ambito di impianti sportivi, fiere, complessi di attrazione dello spettacolo viaggiante installati con carattere temporaneo, nonché nell'ambito di manifestazioni sportive o musicali all'aperto.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art43">
							<num>ARTICOLO 43</num>
							<rubrica>(Abilitazione all'esercizio dell'attività)</rubrica>
							<comma id="art43-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									L'apertura ed il trasferimento di sede degli esercizi di somministrazione di alimenti e bevande sono effettuati in conformità agli atti di programmazione comunale di cui all'
									<rif xlink:href="#art47" xlink:type="simple">articolo 47</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art43-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Gli atti di programmazione comunale prevedono criteri che si sostanziano in parametri di riferimento numerici, anche relativi alle specificità delle diverse parti del territorio comunale, oppure prevedono elementi qualitativi o caratteristiche compatibili con l'esperibilità di un bando pubblico.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art43-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									I soggetti aggiudicatari delle attività programmate, prima di dare inizio all'attività di somministrazione e comunque non oltre centottanta giorni dall'aggiudicazione, presentano la denuncia di inizio di attività, ai sensi degli
									<mrif>
										articoli
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;9#art58" xlink:type="simple">58</rif>
										e
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;9#art59" xlink:type="simple">59</rif>
										della l.r. 9/1995
									</mrif>
									, al comune competente per territorio e possono attivare l'attività dalla data di ricevimento della denuncia.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art43-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>
									I requisiti di cui all'
									<rif xlink:href="#art42-com2" xlink:type="simple">articolo 42, comma 2</rif>
									devono sussistere anche in caso di ampliamento o di modifiche strutturali dei locali.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art44">
							<num>ARTICOLO 44</num>
							<rubrica>(Attività stagionale )</rubrica>
							<comma id="art44-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>L'attività di somministrazione di alimenti e bevande può avere carattere stagionale ed essere esercitata anche per un periodo di tempo non inferiore a sessanta giorni e non superiore a centottanta giorni.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art44-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Ai fini dell'esercizio dell'attività si applicano le procedure di cui all'
									<rif xlink:href="#art43" xlink:type="simple">articolo 43</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art45">
							<num>ARTICOLO 45</num>
							<rubrica>(Attività temporanea)</rubrica>
							<comma id="art45-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									In occasione di riunioni straordinarie di persone, l'attività temporanea di somministrazione di alimenti e bevande è soggetta a denuncia di inizio di attività, ai sensi degli
									<mrif>
										articoli
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-20;9#art58" xlink:type="simple">58</rif>
										e
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-20;9#art59" xlink:type="simple">59</rif>
										della l.r. 9/1995
									</mrif>
									, al comune sul cui territorio l'attività si svolge e può essere effettuata dalla data di ricevimento della denuncia.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art45-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									L'attività di somministrazione di cui al
									<rif xlink:href="#art45-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									può essere esercitata limitatamente alla durata della manifestazione ed ai locali o aree cui si riferisce e solo se il richiedente risulta in possesso dei requisiti di cui agli
									<mrif>
										articoli
										<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">13</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">14</rif>
									</mrif>
									o se designa un responsabile in possesso dei medesimi requisiti, incaricato di gestire l'attività di somministrazione.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art45-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									L'attività di somministrazione di cui al
									<rif xlink:href="#art45-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									non è soggetta al rispetto della normativa vigente in materia di destinazione d'uso dei locali, delle aree e degli edifici.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art45-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>
									Per lo svolgimento delle attività di somministrazione di cui al
									<rif xlink:href="#art45-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									, nell'ambito di manifestazioni a carattere religioso, benefico o politico, è richiesto esclusivamente il possesso dei requisiti di onorabilità di cui all'
									<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">articolo 13</rif>
									, nonché il rispetto delle norme igienico-sanitarie e di quelle in materia di sicurezza.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art45-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>Il comune, previa concertazione con le parti sociali interessate, redige il calendario-programma annuale delle manifestazioni ricorrenti.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art46">
							<num>ARTICOLO 46</num>
							<rubrica>(Direttive regionali )</rubrica>
							<comma id="art46-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>La Regione, entro centoventi giorni dall'entrata in vigore della presente legge, emana direttive finalizzate ad assicurare la migliore funzionalità e produttività del servizio di somministrazione di alimenti e bevande al pubblico e il più equilibrato rapporto tra domanda e offerta, in relazione alle abitudini di consumo extra-domestico, alla popolazione residente e fluttuante, ai flussi turistici, alle caratteristiche e alle vocazioni delle diverse aree territoriali.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art47">
							<num>ARTICOLO 47</num>
							<rubrica>(Programmazione comunale)</rubrica>
							<comma id="art47-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Sulla base delle direttive regionali di cui all'
									<rif xlink:href="#art46" xlink:type="simple">articolo 46</rif>
									, i comuni definiscono gli atti di programmazione delle attività di somministrazione di alimenti e bevande, comprese quelle di cui all'
									<rif xlink:href="#art44" xlink:type="simple">articolo 44</rif>
									, previa concertazione con le organizzazioni del commercio, turismo e servizi, le organizzazioni sindacali dei lavoratori del settore e le associazioni dei consumatori, maggiormente rappresentative.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art48">
							<num>ARTICOLO 48</num>
							<rubrica>(Attività escluse dalla programmazione comunale)</rubrica>
							<comma id="art48-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>
									Non sono soggette alla programmazione comunale di cui all'
									<rif xlink:href="#art47" xlink:type="simple">articolo 47</rif>
									le attività di somministrazione di alimenti e bevande da effettuarsi:
								</alinea>
								<el id="art48-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>negli esercizi nei quali la somministrazione al pubblico di alimenti e bevande viene effettuata congiuntamente ad attività prevalente di spettacolo, trattenimento e svago, in sale da ballo, sale da gioco, locali notturni, stabilimenti balneari, impianti sportivi, nonché congiuntamente ad attività culturali, in cinema, teatri, musei, librerie, gallerie d'arte. L'attività congiunta si intende prevalente nei casi in cui la superficie utilizzata per il suo svolgimento è pari ad almeno tre quarti della superficie complessivamente a disposizione per l'esercizio dell'attività, esclusi magazzini, depositi, uffici e servizi. Non costituisce attività di spettacolo, trattenimento e svago la semplice musica di accompagnamento e compagnia;</corpo>
								</el>
								<el id="art48-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>
										negli esercizi situati all'interno delle aree di servizio delle strade extraurbane principali e delle autostrade, come definite dal
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1992-04-30;285" xlink:type="simple">decreto legislativo 30 aprile 1992, n. 285</rif>
										(Nuovo codice della strada) da ultimo modificato dal
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:2003-06-27;151" xlink:type="simple">decreto legge 27 giugno 2003, n.151</rif>
										, e nelle stazioni dei mezzi di trasporto pubblico, sui mezzi di trasporto pubblico;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art48-com1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>
										negli empori polifunzionali di cui all'
										<rif xlink:href="#art20" xlink:type="simple">articolo 20</rif>
										;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art48-com1-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>
										nelle sedi ove si svolgono le attività istituzionali delle associazioni e dei circoli di cui all'
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:2001-04-04;235#art2" xlink:type="simple">articolo 2 del decreto del Presidente della Repubblica 4 aprile 2001 n. 235</rif>
										(Regolamento recante semplificazione del procedimento per il rilascio dell'autorizzazione alla somministrazione di alimenti e bevande da parte di circoli privati);
									</corpo>
								</el>
								<el id="art48-com1-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>
										nelle mense aziendali, come definite all'
										<rif xlink:href="#art41-com1-lete" xlink:type="simple">articolo 41, comma 1, lettera e)</rif>
										e negli spacci annessi ad aziende, amministrazioni, enti e scuole nei quali la somministrazione viene effettuata nei confronti del personale dipendente e degli studenti;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art48-com1-letf">
									<num>f)</num>
									<corpo>al domicilio del consumatore;</corpo>
								</el>
								<el id="art48-com1-letg">
									<num>g)</num>
									<corpo>senza fini di lucro, in favore delle persone alloggiate o ospitate per fini istituzionali da ospedali, case di cura, case per esercizi spirituali, asili infantili, scuole, case di riposo, caserme, stabilimenti delle forze dell'ordine, strutture d'accoglienza per immigrati o rifugiati e altre simili strutture di accoglienza o sostegno.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art48-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Le attività di cui al
									<rif xlink:href="#art48-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									sono soggette a denuncia di inizio di attività, ai sensi degli
									<mrif>
										articoli
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-20;9#art58" xlink:type="simple">58</rif>
										e
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-20;9#art59" xlink:type="simple">59</rif>
										della l.r. 9/1995
									</mrif>
									al comune competente per territorio e possono essere effettuate dalla data di ricevimento della denuncia.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art49">
							<num>ARTICOLO 49</num>
							<rubrica>(Somministrazione mediante distributori automatici)</rubrica>
							<comma id="art49-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									La somministrazione di alimenti e bevande mediante distributori automatici in locali esclusivamente adibiti a tale attività ed appositamente attrezzati, è soggetta a denuncia di inizio di attività, ai sensi degli
									<mrif>
										articoli
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-20;9#art58" xlink:type="simple">58</rif>
										e
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-20;9#art59" xlink:type="simple">59</rif>
										della l.r. 9/1995
									</mrif>
									, al comune competente per territorio e può essere effettuata dalla data di ricevimento della denuncia.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art49-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>È vietata la somministrazione mediante distributori automatici di bevande alcoliche di qualsiasi gradazione.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit2-cap7">
						<num>CAPO VII</num>
						<rubrica>Distribuzione di carburanti</rubrica>
						<articolo id="art50">
							<num>ARTICOLO 50</num>
							<rubrica>(Definizioni)</rubrica>
							<comma id="art50-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>Al fine dell'applicazione della presente capo si intendono:</alinea>
								<el id="art50-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>per carburanti, le benzine, il gasolio per autotrazione, il gas di petrolio liquefatto per autotrazione (GPL), il gas metano per autotrazione e tutti gli altri combustibili per autotrazione in commercio, nonché l'olio lubrificante;</corpo>
								</el>
								<el id="art50-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>per rete, l'insieme dei punti vendita eroganti carburanti per autotrazione, ubicati entro la rete stradale, gli impianti ad uso privati e gli impianti per natanti;</corpo>
								</el>
								<el id="art50-com1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>per impianto stradale, il complesso commerciale unitario, costituito da uno o più apparecchi di erogazione automatica di carburante per autotrazione nonché dai servizi e dalle attività economiche accessorie integrative;</corpo>
								</el>
								<el id="art50-com1-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>per self-service pre-pagamento, il complesso di apparecchiature per l'erogazione automatica di carburante senza l'assistenza di apposito personale con pagamento preventivo al rifornimento;</corpo>
								</el>
								<el id="art50-com1-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>per self-service post-pagamento, il complesso di apparecchiature per il comando e il controllo a distanza dell'erogatore da parte di apposito incaricato, con pagamento successivo al rifornimento;</corpo>
								</el>
								<el id="art50-com1-letf">
									<num>f)</num>
									<corpo>per servizi all'automobile e all'automobilista, attività quali officina meccanica, elettrauto, gommista, lavaggio, servizi di lubrificazione, aree attrezzate per camper, servizi igienici di uso pubblico, fax, fotocopie, punto telefonico pubblico, bancomat;</corpo>
								</el>
								<el id="art50-com1-letg">
									<num>g)</num>
									<corpo>per impianto ad uso privato, tutte le attrezzature fisse senza limiti di capacità ubicate all'interno di aree private non aperte al pubblico quali stabilimenti, cantieri, magazzini, depositi e simili, e destinate al rifornimento esclusivo degli automezzi di proprietà o in leasing di imprese produttive o di servizio, con esclusione delle amministrazioni pubbliche. Per impianto ad uso privato può intendersi anche un impianto utilizzato per il rifornimento di automezzi di proprietà di imprese diverse dal titolare dell'autorizzazione a condizione che tra il titolare ed i soggetti utilizzatori sia costituito un consorzio o una associazione di imprese o che si tratti di società controllata dalla società titolare dell'autorizzazione;</corpo>
								</el>
								<el id="art50-com1-leth">
									<num>h)</num>
									<corpo>per contenitore-distributore mobile ad uso privato, tutte le attrezzature mobili con capacità non superiore a 9000 litri ubicate all'interno di cave per estrazione di materiali, di cantieri stradali, ferroviari ed edili nonché di attività industriali, artigianali, agricole e agromeccaniche destinate al rifornimento di macchine e automezzi di proprietà dell'azienda presso la quale viene usato il contenitore-distributore, con carburanti liquidi di categoria C di cui al decreto del Ministro dell'interno del 31 luglio 1934.</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
						<sezione id="tit2-cap7-sez1">
							<num>SEZIONE I</num>
							<rubrica>Impianti stradali</rubrica>
							<articolo id="art51">
								<num>ARTICOLO 51</num>
								<rubrica>(Bacini di utenza regionali)</rubrica>
								<comma id="art51-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>A garanzia di un'articolata ed equilibrata presenza del servizio di distribuzione di carburanti il territorio regionale è ripartito in aree di pianura e aree montane.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art51-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>
										Ai fini del presente capo per aree montane si intendono i comuni riconosciuti interamente montani ed i territori montani dei comuni parzialmente montani di cui all'allegato 1 della
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-12-28;82" xlink:type="simple">legge regionale 28 dicembre 2000, n. 82</rif>
										(Norme in materia di Comunità montane), modificata dalla
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-10-14;37" xlink:type="simple">legge regionale 14 ottobre 2002, n. 37</rif>
										.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art51-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>
										Nelle aree montane possono essere installati anche nuovi impianti dotati esclusivamente di apparecchiature self-service pre-pagamento funzionanti senza la presenza del gestore a condizione che si tratti di un impianto di pubblica utilità come definita all'
										<rif xlink:href="#art52" xlink:type="simple">articolo 52</rif>
										e che ne sia garantita una adeguata sorveglianza secondo le modalità stabilite dal comune.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art51-com4">
									<num>4.</num>
									<corpo>Nelle aree montane gli impianti di pubblica utilità funzionanti con la presenza del gestore possono proseguire l'attività senza la presenza del gestore, previa comunicazione nei termini e con le modalità stabiliti dal comune.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art51-com5">
									<num>5.</num>
									<corpo>
										Nelle aree montane con popolazione inferiore ai tremila abitanti ed interessate da fenomeni di rarefazione del sistema distributivo e dei servizi, possono essere localizzati impianti senza la presenza del gestore connessi agli empori polifunzionali di cui all'
										<rif xlink:href="#art20" xlink:type="simple">articolo 20</rif>
										.
									</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art52">
								<num>ARTICOLO 52</num>
								<rubrica>(Impianti di pubblica utilità)</rubrica>
								<comma id="art52-com1">
									<num>1.</num>
									<alinea>È da considerarsi impianto di pubblica utilità:</alinea>
									<el id="art52-com1-leta">
										<num>a)</num>
										<corpo>nelle aree di pianura, l'impianto ubicato ad una distanza superiore a 7 chilometri, nelle diverse direzioni, dall'impianto più vicino;</corpo>
									</el>
									<el id="art52-com1-letb">
										<num>b)</num>
										<corpo>nelle aree montane, l'impianto ubicato ad una distanza superiore a 5 chilometri, nelle diverse direzioni, dall'impianto più vicino;</corpo>
									</el>
									<el id="art52-com1-letc">
										<num>c)</num>
										<corpo>l'impianto che costituisce l'unico punto di rifornimento esistente nel territorio comunale.</corpo>
									</el>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art53">
								<num>ARTICOLO 53</num>
								<rubrica>(Verifiche di compatibilità degli impianti esistenti)</rubrica>
								<comma id="art53-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>
										Allo scopo di perseguire l'obiettivo dell'ammodernamento del sistema distributivo anche attraverso la riduzione del numero degli impianti, i comuni provvedono a sottoporre a verifica gli impianti esistenti entro centottanta giorni dall'entrata in vigore del regolamento di cui
										<rif xlink:href="#art60" xlink:type="simple">articolo 60</rif>
										.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art53-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>Ai fini del presente capo per incompatibilità si intende la collocazione dell'impianto in un'area non idonea con la presenza di impianti di distribuzione.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art53-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>
										Le verifiche di cui al
										<rif xlink:href="#art53-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
										sono volte ad accertare il ricorrere delle ipotesi di incompatibilità assoluta e relativa dell'impianto definite nel regolamento di cui all'
										<rif xlink:href="#art60" xlink:type="simple">articolo 60</rif>
										.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art53-com4">
									<num>4.</num>
									<corpo>
										Sono fatte salve le verifiche già effettuate ai sensi dell'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1998-02-11;32#art1-com5" xlink:type="simple">articolo 1, comma 5 del decreto legislativo 11 febbraio 1998, n. 32</rif>
										(Razionalizzazione del sistema di distribuzione dei carburanti, a norma dell'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1997-03-15;59#art4-com4-letc" xlink:type="simple">articolo 4, comma 4, lettera c) della l. 15 marzo 1997 n. 59</rif>
										), modificato dall'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1999-09-08;346#art3-com1" xlink:type="simple">articolo 3, comma 1 del decreto legislativo 8 settembre 1999, n. 346</rif>
										nonché quelle effettuate ai sensi della
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-03-24;19" xlink:type="simple">legge regionale 24 marzo 2004, n. 19</rif>
										(Norme per la razionalizzazione e l'ammodernamento del sistema distributivo dei carburanti).
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art53-com5">
									<num>5.</num>
									<corpo>
										I titolari di impianti che intendono aggiungere prodotti non precedentemente erogati o installare dispositivi self service pre o post pagamento, possono procedere, nel rispetto di quanto previsto dall'
										<rif xlink:href="#art57" xlink:type="simple">articolo 57</rif>
										, solo nel caso in cui sia stata effettuata la verifica comunale o, in mancanza, nel caso in cui abbiano presentato al comune una dichiarazione attestante di non ricadere in alcuna delle fattispecie di incompatibilità.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art53-com6">
									<num>6.</num>
									<corpo>Gli impianti che ricadono nelle fattispecie di incompatibilità assoluta non sono suscettibili di adeguamento e il comune revoca l'autorizzazione.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art53-com7">
									<num>7.</num>
									<corpo>
										Gli impianti che ricadono nelle fattispecie di incompatibilità relativa possono permanere nel sito originario qualora abbiano le condizioni previste dal regolamento di cui all'
										<rif xlink:href="#art60" xlink:type="simple">articolo 60</rif>
										ovvero qualora siano suscettibili di adeguamento. L'adeguamento avviene nel termine e con le modalità stabilite dal comune.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art53-com8">
									<num>8.</num>
									<corpo>
										In caso di mancanza delle condizioni di cui al
										<rif xlink:href="#art53-com7" xlink:type="simple">comma 7</rif>
										il comune revoca l'autorizzazione salvo quanto previsto al
										<rif xlink:href="#art53-com9" xlink:type="simple">comma 9</rif>
										.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art53-com9">
									<num>9.</num>
									<corpo>
										Per esigenze di servizio pubblico e fino a quando non venga istallato un nuovo impianto, il comune può autorizzare la prosecuzione dell'attività di un impianto di pubblica utilità come definito all'
										<rif xlink:href="#art52" xlink:type="simple">articolo 52</rif>
										anche in presenza delle fattispecie d'incompatibilità relativa.
									</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art54">
								<num>ARTICOLO 54</num>
								<rubrica>(Nuovi impianti )</rubrica>
								<comma id="art54-com1">
									<num>1.</num>
									<alinea>I nuovi impianti erogano almeno i prodotti benzina e gasolio e sono dotati di dispositivi self - service pre e post - pagamento, di servizi o attività informative di interesse turistico, di almeno due servizi all'automobile e all'automobilista, nonché di un'attività di vendita al dettaglio con superficie di vendita:</alinea>
									<el id="art54-com1-leta">
										<num>a)</num>
										<corpo>non inferiore a 25 metri quadrati e non superiore a 150 metri quadrati nei comuni con popolazione residente fino a diecimila abitanti;</corpo>
									</el>
									<el id="art54-com1-letb">
										<num>b)</num>
										<corpo>non inferiore a 25 metri quadrati e non superiore a 250 metri quadrati nei comuni con popolazione residente superiore a diecimila abitanti.</corpo>
									</el>
								</comma>
								<comma id="art54-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>
										Gli standard di qualità e di prestazione dei servizi e delle attività informative di interesse turistico di cui al
										<rif xlink:href="#art54-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
										sono definiti nel regolamento di cui all'
										<rif xlink:href="#art60" xlink:type="simple">articolo 60</rif>
										.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art54-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>Il comune può autorizzare l'esercizio di un'attività di somministrazione di alimenti e bevande e la vendita della stampa quotidiana e periodica nel rispetto di quanto previsto nei piani comunali di settore. La domanda di autorizzazione è presentata contestualmente dal titolare dell'autorizzazione e dal gestore.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art54-com4">
									<num>4.</num>
									<corpo>
										L'autorizzazione di cui al
										<rif xlink:href="#art54-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
										non può essere ceduta separatamente dall'autorizzazione per l'istallazione e l'esercizio di impianti.
									</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art55">
								<num>ARTICOLO 55</num>
								<rubrica>(Autorizzazione all'installazione e all'esercizio di nuovi impianti )</rubrica>
								<comma id="art55-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>L'installazione e l'esercizio di nuovi impianti sono soggette ad autorizzazione rilasciata dal comune competente per territorio.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art55-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>
										Con il regolamento di cui all'
										<rif xlink:href="#art60" xlink:type="simple">articolo 60</rif>
										la Regione definisce il contenuto della domanda di autorizzazione di cui al
										<rif xlink:href="#art55-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
										.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art55-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>
										L'autorizzazione di cui al
										<rif xlink:href="#art55-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
										contiene il termine entro il quale l'impianto è posto in esercizio o sono utilizzate le parti modificate soggette ad autorizzazione.
									</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art56">
								<num>ARTICOLO 56</num>
								<rubrica>(Attività economiche accessorie integrative negli impianti esistenti)</rubrica>
								<comma id="art56-com1">
									<num>1.</num>
									<alinea>Negli impianti esistenti dotati di dispositivi self-service pre-pagamento possono essere istallati dispositivi self-service post-pagamento a condizione che gli impianti stessi siano forniti di servizi all'automobile e all'automobilista e che sia esercitata una attività di vendita al dettaglio su una superficie di vendita :</alinea>
									<el id="art56-com1-leta">
										<num>a)</num>
										<corpo>non superiore a 150 metri quadrati nei comuni con popolazione residente fino a diecimila abitanti;</corpo>
									</el>
									<el id="art56-com1-letb">
										<num>b)</num>
										<corpo>non superiore a 250 metri quadrati nei comuni con popolazione residente superiore a diecimila abitanti.</corpo>
									</el>
								</comma>
								<comma id="art56-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>
										I servizi o le attività informative di interesse turistico possono essere allestiti nel rispetto degli standard di cui all'
										<rif xlink:href="#art54-com2" xlink:type="simple">articolo 54, comma 2</rif>
										.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art56-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>
										Gli impianti esistenti possono dotarsi anche delle attività economiche accessorie integrative di cui all'
										<rif xlink:href="#art54-com3" xlink:type="simple">articolo 54, comma 3</rif>
										.
									</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art57">
								<num>ARTICOLO 57</num>
								<rubrica>(Modifiche degli impianti)</rubrica>
								<comma id="art57-com1">
									<num>1.</num>
									<alinea>Costituisce modifica all'impianto:</alinea>
									<el id="art57-com1-leta">
										<num>a)</num>
										<corpo>la variazione della tipologia e del numero dei carburanti erogati;</corpo>
									</el>
									<el id="art57-com1-letb">
										<num>b)</num>
										<corpo>la contemporanea sostituzione delle colonnine e dei serbatoi con variazione del numero delle prime e della capacità delle seconde;</corpo>
									</el>
									<el id="art57-com1-letc">
										<num>c)</num>
										<corpo>la sostituzione di distributori a semplice o doppia erogazione con altri rispettivamente ad erogazione doppia o multipla per prodotti già erogati;</corpo>
									</el>
									<el id="art57-com1-letd">
										<num>d)</num>
										<corpo>la sostituzione di uno o più serbatoi o cambio di destinazione dei serbatoti o delle colonnine per prodotti già erogati;</corpo>
									</el>
									<el id="art57-com1-lete">
										<num>e)</num>
										<corpo>la variazione del numero o della capacità di stoccaggio dei serbatoi;</corpo>
									</el>
									<el id="art57-com1-letf">
										<num>f)</num>
										<corpo>l'installazione di dispositivi self-service post-pagamento;</corpo>
									</el>
									<el id="art57-com1-letg">
										<num>g)</num>
										<corpo>l'installazione di dispositivi self-service pre-pagamento;</corpo>
									</el>
									<el id="art57-com1-leth">
										<num>h)</num>
										<corpo>la variazione dello stoccaggio degli olii lubrificanti;</corpo>
									</el>
									<el id="art57-com1-leti">
										<num>i)</num>
										<corpo>la variazione dello stoccaggio degli olii esausti, del gasolio per uso riscaldamento dei locali degli impianti e di tutti gli altri prodotti non destinati alla vendita al pubblico;</corpo>
									</el>
									<el id="art57-com1-letj">
										<num>j)</num>
										<corpo>la trasformazione delle modalità di rifornimento del metano.</corpo>
									</el>
								</comma>
								<comma id="art57-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>
										Le modifiche degli impianti di distribuzione dei carburanti sono soggette a denuncia di inizio di attività, ai sensi dell'
										<mrif>
											articolo
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-20;9#art58" xlink:type="simple">58</rif>
											e
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-20;9#art59" xlink:type="simple">59</rif>
											della l.r. 9/1995
										</mrif>
										, che il titolare presenta al comune e all'ufficio competente dell'Agenzia delle Dogane e possono essere effettuate dalla data di ricevimento della denuncia.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art57-com3">
									<num>3.</num>
									<alinea>
										Sono soggette ad autorizzazione, da rilasciarsi secondo quanto stabilito all'
										<rif xlink:href="#art55" xlink:type="simple">articolo 55</rif>
										le seguenti modifiche:
									</alinea>
									<el id="art57-com3-leta">
										<num>a)</num>
										<corpo>l'aggiunta di altri carburanti in impianti esistenti;</corpo>
									</el>
									<el id="art57-com3-letb">
										<num>b)</num>
										<corpo>la ristrutturazione totale di un impianto sulla stessa area, da intendersi come il mutamento contemporaneo di tutte le parti costitutive dello stesso.</corpo>
									</el>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art58">
								<num>ARTICOLO 58</num>
								<rubrica>(Collaudo)</rubrica>
								<comma id="art58-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>I nuovi impianti e le parti modificate per le quali è richiesta l'autorizzazione non possono essere posti in esercizio prima dell'effettuazione del collaudo richiesto dall'interessato al comune dove ha sede l'impianto.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art58-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>Il comune, per l'espletamento del collaudo, nomina una commissione della quale fanno parte un rappresentante del comune con funzioni di presidente, un rappresentante del Comando provinciale dei vigili del fuoco, un rappresentante dell'ufficio dell'Agenzia delle Dogane, un rappresentante dell'Agenzia regionale per la protezione ambientale della Toscana (ARPAT) e un rappresentante dell'Azienda unità sanitaria locale (Azienda USL), competenti per territorio.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art58-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>Il collaudo è effettuato entro sessanta giorni dal ricevimento, da parte del comune, della richiesta dell'interessato.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art58-com4">
									<num>4.</num>
									<corpo>In attesa del collaudo e su richiesta del titolare è autorizzato l'esercizio provvisorio, previa presentazione al comune di idonea documentazione attestante la conformità dei lavori ai progetti e alle rispettive norme che li disciplinano. Entro e non oltre sessanta giorni dalla data dell'autorizzazione all'esercizio provvisorio il comune è tenuto ad effettuare il collaudo.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art58-com5">
									<num>5.</num>
									<corpo>Gli oneri relativi al collaudo sono determinati dal comune e sono a carico del richiedente.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art58-com6">
									<num>6.</num>
									<corpo>Il collaudo è comunque effettuato ogni quindici anni dalla precedente verifica.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art58-com7">
									<num>7.</num>
									<corpo>
										Il collaudo non è previsto per la realizzazione delle modifiche di cui all'
										<rif xlink:href="#art57-com1" xlink:type="simple">articolo 57, comma 1</rif>
										soggette a denuncia di inizio di attività; in tali casi la regolarità dell'intervento è attestata da perizia giurata che il titolare trasmette al comune e all'ufficio competente dell'Agenzia delle Dogane.
									</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art59">
								<num>ARTICOLO 59</num>
								<rubrica>(Localizzazione degli impianti )</rubrica>
								<comma id="art59-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>
										Ai fini dell'esercizio delle funzioni amministrative di cui al presente
										<rif xlink:href="#tit2-cap1" xlink:type="simple">capo, i</rif>
										comuni, entro centottanta giorni dalla data di cui all'
										<rif xlink:href="#art110-com1" xlink:type="simple">articolo 110, comma 1</rif>
										, predispongono apposito piano di razionalizzazione ed ammodernamento della rete distributiva comunale.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art59-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>Ai fini della localizzazione degli impianti di distribuzione di carburanti il territorio comunale è ripartito in zone.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art59-com3">
									<num>3.</num>
									<alinea>
										Con il regolamento di cui all'
										<rif xlink:href="#art60" xlink:type="simple">articolo 60</rif>
										la Regione stabilisce:
									</alinea>
									<el id="art59-com3-leta">
										<num>a)</num>
										<corpo>
											le zone comunali di cui al
											<rif xlink:href="#art59-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
											;
										</corpo>
									</el>
									<el id="art59-com3-letb">
										<num>b)</num>
										<corpo>le superfici minime degli impianti;</corpo>
									</el>
									<el id="art59-com3-letc">
										<num>c)</num>
										<corpo>le distanze minime tra gli impianti.</corpo>
									</el>
								</comma>
								<comma id="art59-com4">
									<num>4.</num>
									<corpo>
										Il comune ha facoltà di determinare valori di superfici e distanze in deroga a quelli stabiliti ai sensi del
										<rif xlink:href="#art59-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
										, lettere b) e c), in misura non superiore al 20 per cento.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art59-com5">
									<num>5.</num>
									<corpo>
										Per l'installazione e l'esercizio di nuovi impianti con erogazione di metano e per l'aggiunta di metano in impianti esistenti, il comune ha facoltà di determinare valori di distanze in deroga a quelli stabiliti ai sensi del
										<rif xlink:href="#art59-com3-letc" xlink:type="simple">comma 3, lettera c)</rif>
										, in misura superiore al venti per cento, per realizzare progetti previsti da accordi territoriali promossi dalla Regione Toscana.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art59-com6">
									<num>6.</num>
									<corpo>Qualora il comune intenda riservare aree pubbliche all'installazione ed esercizio di impianti stabilisce i criteri per la loro assegnazione e provvede previa pubblicazione di bandi di gara. In tal caso la priorità per l'assegnazione può essere riconosciuta a consorzi di gestori di impianti incompatibili, ai titolari di impianti, singoli o associati, che risultino proprietari, nell'ambito del territorio regionale, di un numero di punti vendita non superiore a cinque, oltrechè alla realizzazione di impianti eroganti anche carburanti ecologici.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art59-com7">
									<num>7.</num>
									<corpo>Non possono essere installati impianti nei centri storici o al di fuori della rete stradale e relative pertinenze.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art60">
								<num>ARTICOLO 60</num>
								<rubrica>(Regolamento regionale)</rubrica>
								<comma id="art60-com1">
									<num>1.</num>
									<alinea>
										Con il regolamento di cui all'
										<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
										la Regione definisce, in particolare:
									</alinea>
									<el id="art60-com1-leta">
										<num>a)</num>
										<corpo>
											le fattispecie di incompatibilità assoluta e relativa di cui all'
											<rif xlink:href="#art53-com3" xlink:type="simple">articolo 53, comma 3</rif>
											, nonché le condizioni di cui all'
											<rif xlink:href="#art53-com7" xlink:type="simple">articolo 53, comma 7</rif>
											;
										</corpo>
									</el>
									<el id="art60-com1-letb">
										<num>b)</num>
										<corpo>
											il contenuto della domanda di autorizzazione di cui all'
											<rif xlink:href="#art55" xlink:type="simple">articolo 55</rif>
											;
										</corpo>
									</el>
									<el id="art60-com1-letc">
										<num>c)</num>
										<corpo>
											le zone comunali, le superfici e distanze minime tra gli impianti di cui all'
											<rif xlink:href="#art59-com3" xlink:type="simple">articolo 59, comma 3</rif>
											;
										</corpo>
									</el>
									<el id="art60-com1-letd">
										<num>d)</num>
										<corpo>
											gli standard di qualità e prestazione dei servizi e delle attività informative di interesse turistico di cui agli
											<mrif>
												articoli
												<rif xlink:href="#art54-com2" xlink:type="simple">54, comma 2</rif>
												e
												<rif xlink:href="#art56-com2" xlink:type="simple">56, comma 2</rif>
											</mrif>
											.
										</corpo>
									</el>
								</comma>
							</articolo>
						</sezione>
						<sezione id="tit2-cap7-sez2">
							<num>SEZIONE II</num>
							<rubrica>Impianti ad uso privato e per natanti</rubrica>
							<articolo id="art61">
								<num>ARTICOLO 61</num>
								<rubrica>(Impianti e contenitori-distributori mobili ad uso privato e impianti per natanti)</rubrica>
								<comma id="art61-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>
										L'autorizzazione per l'installazione e l'esercizio di impianti ad uso privato è rilasciata dal comune in conformità a quanto previsto dall'
										<rif xlink:href="#art55" xlink:type="simple">articolo 55</rif>
										.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art61-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>
										L'autorizzazione è rilasciata per il rifornimento diretto ed esclusivo degli automezzi indicati dal richiedente. È vietata la cessione di carburante e degli altri prodotti a soggetti diversi dal titolare dell'autorizzazione, dalle imprese consorziate o associate o dalle società controllate come indicato all'
										<rif xlink:href="#art50-com1-letg" xlink:type="simple">articolo 50, comma 1, lettera g)</rif>
										, sia a titolo oneroso che gratuito.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art61-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>
										L'attivazione di contenitori-distributori mobili ad uso privato è soggetta a denuncia di inizio di attività, ai sensi degli
										<mrif>
											articoli
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-20;9#art58" xlink:type="simple">58</rif>
											e
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-20;9#art59" xlink:type="simple">59</rif>
											della l.r. 9/1995
										</mrif>
										, al comune competente per territorio e possono essere effettuati dalla data di ricevimento della denuncia; il titolare dell'attività, contestualmente alla denuncia, è tenuto ad attestare il rispetto delle norme in materia di sicurezza e prevenzione incendi.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art61-com4">
									<num>4.</num>
									<corpo>L'autorizzazione per l'installazione e l'esercizio di impianti per il rifornimento di natanti è rilasciata dal comune nel quale ha sede l'impianto, nel rispetto della disciplina applicabile agli impianti stradali di distribuzione di carburanti.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art61-com5">
									<num>5.</num>
									<corpo>Gli impianti per il rifornimento di natanti sono adibiti all'esclusivo rifornimento degli stessi e possono derogare alle caratteristiche tipologiche e ai criteri di superficie e distanza previste nella presente legge e nel regolamento per i nuovi impianti.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art62">
								<num>ARTICOLO 62</num>
								<rubrica>(Prelievo di carburanti in recipienti presso gli impianti stradali)</rubrica>
								<comma id="art62-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>Il prelievo di carburanti in recipienti presso gli impianti stradali da parte di operatori economici o altri utenti che hanno la necessità di rifornire i propri mezzi direttamente sul posto di lavoro, per quantitativi superiori a 100 e inferiori a 1000 litri, è soggetto a comunicazione al comune competente per territorio. I recipienti per il prelievo di carburanti devono essere conformi alle prescrizioni tecniche in materia.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art62-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>Il titolare dell'autorizzazione o il gestore riforniscono i soggetti muniti di comunicazione.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
						</sezione>
					</capo>
					<capo id="tit2-cap8">
						<num>CAPO VIII</num>
						<rubrica>Forme speciali di commercio al dettaglio</rubrica>
						<articolo id="art63">
							<num>ARTICOLO 63</num>
							<rubrica>(Esercizio dell'attività)</rubrica>
							<comma id="art63-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									L'esercizio dell'attività di commercio al dettaglio di cui al presente capo è soggetto a denuncia di inizio di attività, ai sensi degli
									<mrif>
										articoli
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-20;9#art58" xlink:type="simple">58</rif>
										e
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-20;9#art59" xlink:type="simple">59</rif>
										della l.r. 9/1995
									</mrif>
									, al comune competente per territorio e può essere iniziato dalla data di ricevimento della denuncia.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art64">
							<num>ARTICOLO 64</num>
							<rubrica>(Spacci interni)</rubrica>
							<comma id="art64-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>L'attività di commercio al dettaglio di prodotti a favore di dipendenti da enti o imprese, pubblici o privati, di militari, di soci di cooperative di consumo, di aderenti a circoli privati, nonché la vendita nelle scuole e negli ospedali esclusivamente a favore di coloro che hanno titolo ad accedervi deve essere svolta in locali non aperti al pubblico e che non abbiano accesso dalla pubblica via.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art65">
							<num>ARTICOLO 65</num>
							<rubrica>(Distributori automatici)</rubrica>
							<comma id="art65-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									All'attività di commercio al dettaglio mediante distributori automatici effettuata in modo non esclusivo si applica l'
									<rif xlink:href="#art63" xlink:type="simple">articolo 63</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art65-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>L'attività di commercio al dettaglio mediante distributori automatici effettuata in apposito locale ad essa adibito in modo esclusivo è soggetta alle disposizioni concernenti l'apertura di un esercizio di vendita.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art65-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>È vietata la vendita mediante distributori automatici di bevande alcoliche di qualsiasi gradazione.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art66">
							<num>ARTICOLO 66</num>
							<rubrica>(Vendita per corrispondenza, tramite televisione o altri sistemi di comunicazione)</rubrica>
							<comma id="art66-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Per l'esercizio della vendita al dettaglio per corrispondenza, tramite televisione o altri sistemi di comunicazione, la denuncia d'inizio attività di cui all'
									<rif xlink:href="#art63" xlink:type="simple">articolo 63</rif>
									è presentata al comune nel quale l'esercente ha la residenza, se persona fisica, o la sede legale.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art66-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>È vietato l'invio di prodotti al consumatore, se non a seguito di specifica richiesta, salvo che si tratti di campioni o di omaggi senza spese o vincoli per il consumatore.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art66-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>Sono vietate le operazioni di vendita all'asta realizzate per mezzo della televisione o di altri sistemi di comunicazione.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art67">
							<num>ARTICOLO 67</num>
							<rubrica>(Norme speciali per la vendita tramite televisione)</rubrica>
							<comma id="art67-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									In caso di vendita tramite televisione l'emittente televisiva deve accertare, prima della messa in onda, l'avvenuta denuncia d'inizio attività di cui all'
									<rif xlink:href="#art63" xlink:type="simple">articolo 63</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art67-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Durante la trasmissione devono essere indicati il nome e la denominazione o la ragione sociale e la sede del venditore, il numero di iscrizione al registro delle imprese ed il numero della partita IVA.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art68">
							<num>ARTICOLO 68</num>
							<rubrica>(Vendite effettuate presso il domicilio dei consumatori)</rubrica>
							<comma id="art68-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Per l'esercizio dell'attività di vendita al dettaglio e di raccolta di ordinativi di acquisto presso il domicilio dei consumatori la denuncia d'inizio attività di cui all'
									<rif xlink:href="#art63" xlink:type="simple">articolo 63</rif>
									è presentata al comune nel quale l'esercente ha la residenza, se persona fisica, o la sede legale.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art68-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Durante le operazioni di vendita e di raccolta di ordinativi di acquisto l'esercente deve esporre in modo ben visibile un tesserino di riconoscimento.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art68-com3">
								<num>3.</num>
								<alinea>
									Il tesserino di cui al
									<rif xlink:href="#art68-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
									deve essere numerato e deve contenere:
								</alinea>
								<el id="art68-com3-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>le generalità e la fotografia dell'esercente;</corpo>
								</el>
								<el id="art68-com3-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>l'indicazione a stampa della sede e dei prodotti oggetto dell'attività dell'impresa, nonché del nome del responsabile dell'impresa stessa;</corpo>
								</el>
								<el id="art68-com3-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>la firma del responsabile dell'impresa.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art68-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>Le disposizioni di cui al presente articolo si applicano anche all'attività di somministrazione di alimenti e bevande svolta al domicilio del consumatore.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art69">
							<num>ARTICOLO 69</num>
							<rubrica>(Persone incaricate)</rubrica>
							<comma id="art69-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									L'attività di cui all'
									<rif xlink:href="#art68-com1" xlink:type="simple">articolo 68, comma 1</rif>
									, può essere svolta anche mediante persone incaricate in possesso dei requisiti di cui agli
									<mrif>
										articoli
										<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">13</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">14</rif>
									</mrif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art69-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>L'esercente comunica l'elenco delle persone incaricate all'autorità di pubblica sicurezza del luogo nel quale ha la residenza o la sede legale e risponde agli effetti civili dell'attività delle medesime.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art69-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									L'esercente rilascia alle persone incaricate un tesserino di riconoscimento, che deve ritirare non appena le stesse perdano i requisiti di cui all'
									<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">articolo 13</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art69-com4">
								<num>4.</num>
								<alinea>
									Il tesserino di cui al
									<rif xlink:href="#art69-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
									deve essere numerato e deve contenere:
								</alinea>
								<el id="art69-com4-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>le generalità e la fotografia dell'incaricato;</corpo>
								</el>
								<el id="art69-com4-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>l'indicazione a stampa della sede e dei prodotti oggetto dell'attività dell'impresa, nonché del nome del responsabile dell'impresa stessa;</corpo>
								</el>
								<el id="art69-com4-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>la firma del responsabile dell'impresa.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art69-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>
									Il tesserino di cui al
									<rif xlink:href="#art69-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
									deve essere esposto in modo ben visibile durante le operazioni di vendita e di raccolta degli ordinativi di acquisto.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art69-com6">
								<num>6.</num>
								<corpo>Le disposizioni di cui al presente articolo si applicano anche all'attività di somministrazione di alimenti e bevande svolta al domicilio del consumatore.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit2-cap9">
						<num>CAPO IX</num>
						<rubrica>Sospensione volontaria, variazioni, subingresso e cessazione</rubrica>
						<articolo id="art70">
							<num>ARTICOLO 70</num>
							<rubrica>(Sospensione volontaria dell'attività di commercio in sede fissa, di vendita della stampa quotidiana e periodica e di somministrazione di alimenti e bevande)</rubrica>
							<comma id="art70-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>L'attività di commercio in sede fissa, di vendita della stampa quotidiana e periodica e di somministrazione di alimenti e bevande può essere sospesa per un periodo massimo di dodici mesi consecutivi.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art70-com2">
								<num>2.</num>
								<alinea>
									Qualora l'attività di cui al
									<rif xlink:href="#art70-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									sia esercitata in forma di impresa individuale, il termine di cui al
									<rif xlink:href="#art70-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									non si applica nei casi di sospensione per:
								</alinea>
								<el id="art70-com2-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>malattia certificata al comune entro dieci giorni dall'inizio del periodo di sospensione;</corpo>
								</el>
								<el id="art70-com2-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>gravidanza e puerperio certificati al comune entro dieci giorni dall'inizio del periodo di sospensione;</corpo>
								</el>
								<el id="art70-com2-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>
										assistenza a figli minori con handicap gravi come previsto dall'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992;104#art33" xlink:type="simple">articolo 33 della l. 104/1992</rif>
										e dall'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:2001-03-26;151#art42" xlink:type="simple">articolo 42 del decreto legislativo 26 marzo 2001, n. 151</rif>
										(Testo unico delle disposizioni legislative in materia di tutela e sostegno della maternità e della paternità, a norma dell'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2000-03-08;53#art15" xlink:type="simple">articolo 15 della legge 8 marzo 2000, n. 53</rif>
										) da ultimo modificato dall'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2003-12-24;350#art3-com106" xlink:type="simple">articolo 3, comma 106 della legge 24 dicembre 2003, n.350</rif>
										.
									</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art70-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									Nell'ipotesi di cui al
									<rif xlink:href="#art70-com2-letb" xlink:type="simple">comma 2, lettera b)</rif>
									, l'attività può essere sospesa per un periodo massimo cumulativo di quindici mesi.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art71">
							<num>ARTICOLO 71</num>
							<rubrica>(Sospensione volontaria dell'attività di commercio su aree pubbliche)</rubrica>
							<comma id="art71-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>L'attività di commercio su aree pubbliche mediante posteggio può essere sospesa per un periodo complessivamente non superiore a quattro mesi in ciascun anno solare.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art71-com2">
								<num>2.</num>
								<alinea>
									Qualora l'attività di commercio su aree pubbliche sia esercitata in forma di impresa individuale, il termine di cui al
									<rif xlink:href="#art71-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									non si applica nei casi di sospensione per:
								</alinea>
								<el id="art71-com2-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>malattia certificata al comune entro dieci giorni dall'inizio del periodo di sospensione;</corpo>
								</el>
								<el id="art71-com2-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>gravidanza e puerperio certificati al comune entro dieci giorni dall'inizio del periodo di sospensione;</corpo>
								</el>
								<el id="art71-com2-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>
										assistenza a figli minori con handicap gravi come previsto dall'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992;104#art33" xlink:type="simple">articolo 33 della l. 104/1992</rif>
										e dall'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:2001;151#art42" xlink:type="simple">articolo 42 del d.l. 151/2001</rif>
										.
									</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art71-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									Nell'ipotesi di cui al
									<rif xlink:href="#art71-com2-letb" xlink:type="simple">comma 2, lettera b)</rif>
									, l'attività può essere sospesa per un periodo massimo cumulativo di quindici mesi.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art72">
							<num>ARTICOLO 72</num>
							<rubrica>(Sospensione volontaria dell'attività di distribuzione dei carburanti)</rubrica>
							<comma id="art72-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>L'attività di distribuzione dei carburanti può essere sospesa per un periodo massimo di centottanta giorni, previa comunicazione al comune competente per territorio.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art72-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Il comune, su motivata richiesta del titolare dell'autorizzazione, può autorizzare la sospensione dell'attività dell'impianto per un ulteriore periodo di centottanta giorni.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art72-com3">
								<num>3.</num>
								<alinea>
									Qualora l'attività di distribuzione dei carburanti sia esercitata in forma di impresa individuale, il termine di cui ai
									<rif xlink:href="#art72-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									non si applica nei casi di sospensione per:
								</alinea>
								<el id="art72-com3-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>malattia certificata al comune entro dieci giorni dall'inizio del periodo di sospensione;</corpo>
								</el>
								<el id="art72-com3-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>gravidanza e puerperio certificati al comune entro dieci giorni dall'inizio del periodo di sospensione;</corpo>
								</el>
								<el id="art72-com3-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>
										assistenza a figli minori con handicap gravi come previsto dall'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992;104#art33" xlink:type="simple">articolo 33 della l. 104/1992</rif>
										e dall'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:2001;151#art42" xlink:type="simple">articolo 42 del d.l. 151/2001</rif>
										.
									</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art72-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>
									Nell'ipotesi di cui al
									<rif xlink:href="#art72-com3-letb" xlink:type="simple">comma 3, lettera b)</rif>
									, l'attività può essere sospesa per un periodo massimo cumulativo di quindici mesi.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art73">
							<num>ARTICOLO 73</num>
							<rubrica>(Variazioni del legale rappresentante o della denominazione o ragione sociale)</rubrica>
							<comma id="art73-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Le variazioni del legale rappresentante e della denominazione o ragione sociale di un'attività commerciale sono soggetti a comunicazione al comune da effettuare entro sessanta giorni e non implicano il rilascio di una nuova autorizzazione né la presentazione di una nuova denuncia d'inizio attività.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art74">
							<num>ARTICOLO 74</num>
							<rubrica>(Subingresso)</rubrica>
							<comma id="art74-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Il trasferimento della gestione o della proprietà dell'azienda o di un ramo di azienda, per atto tra vivi o per causa di morte, comporta il trasferimento al subentrante della titolarità del titolo abilitativo all'esercizio dell'attività commerciale.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art74-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Il subingresso è soggetto a comunicazione effettuata dal subentrante al comune competente per territorio, salvo quanto previsto all'
									<rif xlink:href="#art77" xlink:type="simple">articolo 77</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art74-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									Il subentrante deve dichiarare il trasferimento dell'attività, essere in possesso dei requisiti di cui all'
									<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">articolo 13</rif>
									e, ove richiesti, di quelli di cui all'
									<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">articolo 14</rif>
									ed impegnarsi al mantenimento dei livelli occupazionali ed al rispetto dei contratti collettivi di lavoro.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art74-com4">
								<num>4.</num>
								<alinea>La comunicazione di subingresso è effettuata, secondo modalità stabilite dal comune:</alinea>
								<el id="art74-com4-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>entro sessanta giorni dalla data dell'atto di trasferimento della gestione o della titolarità dell'esercizio;</corpo>
								</el>
								<el id="art74-com4-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>entro un anno dalla morte del titolare.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art74-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>
									In caso di subingresso per causa di morte, la comunicazione è effettuata dall'erede o dagli eredi che abbiano nominato, con la maggioranza indicata dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262#art1105" xlink:type="simple">articolo 1105 del codice civile</rif>
									, un solo rappresentante per tutti i rapporti giuridici con i terzi, ovvero abbiano costituito una società.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art74-com6">
								<num>6.</num>
								<corpo>
									Nei casi di cui al
									<rif xlink:href="#art74-com5" xlink:type="simple">comma 5</rif>
									, qualora si tratti di attività relative al settore merceologico alimentare o alla somministrazione di alimenti e bevande, fermo restando il possesso dei requisiti di cui all'
									<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">articolo 13</rif>
									, il subentrante ha facoltà di continuare a titolo provvisorio l'attività. Qualora entro un anno dalla data di decesso del dante causa il subentrante non dimostri il possesso dei requisiti di cui all'
									<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">articolo 14</rif>
									, salvo proroga in comprovati casi di forza maggiore, il titolo abilitativo decade.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art75">
							<num>Art.75</num>
							<rubrica>Affidamento di reparto</rubrica>
							<comma id="art75-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Il titolare di un esercizio commerciale può affidare la gestione di uno o più reparti, per un periodo di tempo convenuto, ad un soggetto in possesso dei requisiti di cui agli
									<mrif>
										articoli
										<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">13</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">14</rif>
									</mrif>
									, dandone comunicazione al comune.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art75-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Il gestore è tenuto al mantenimento dei livelli occupazionali relativi al reparto di cui ha assunto la gestione ed al rispetto dei contratti collettivi di lavoro.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art75-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									Il titolare, qualora non abbia provveduto alla comunicazione di cui al
									<rif xlink:href="#art75-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									, risponde in proprio dell'attività esercitata dal gestore.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art75-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>Il reparto affidato in gestione deve presentare un collegamento strutturale con l'esercizio ove il reparto è collocato e non avere un accesso autonomo.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art76">
							<num>ARTICOLO 76</num>
							<rubrica>(Disposizioni speciali per il subingresso nell'attività di vendita della stampa quotidiana e periodica nei punti vendita non esclusivi)</rubrica>
							<comma id="art76-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>La titolarità dell'autorizzazione alla vendita della stampa quotidiana e periodica in un punto vendita non esclusivo può essere trasferita solo congiuntamente alla titolarità del titolo abilitativo all'esercizio dell'attività principale.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art76-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>La gestione del ramo d'azienda relativo alla vendita della stampa quotidiana e periodica in un punto vendita non esclusivo può essere trasferita indipendentemente dal trasferimento del ramo d'azienda relativo all'attività principale.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art77">
							<num>ARTICOLO 77</num>
							<rubrica>(Disposizioni speciali per il subingresso nell'attività di commercio su aree pubbliche)</rubrica>
							<comma id="art77-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Il subentrante in un'autorizzazione al commercio su aree pubbliche acquisisce le presenze già maturate dalla medesima autorizzazione e queste non possono essere cumulate a quelle relative ad altre autorizzazioni.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art77-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Il subingresso in un'autorizzazione al commercio in forma itinerante di cui all'
									<rif xlink:href="#art35" xlink:type="simple">articolo 35</rif>
									è comunicato dal subentrante al comune in cui ha la residenza, se persona fisica, o la sede legale.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art77-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									Il subingresso in un'autorizzazione e concessione di posteggio riservato ai sensi dell'
									<rif xlink:href="#art38-com1" xlink:type="simple">articolo 38, comma 1</rif>
									, è possibile solo a favore di altro soggetto portatore di handicap.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art78">
							<num>ARTICOLO 78</num>
							<rubrica>(Disposizioni speciali per il subingresso nell'attività di distribuzione di carburanti)</rubrica>
							<comma id="art78-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Il subingresso nella titolarità di un impianto di distribuzione di carburanti è comunicato dal subentrante all'ufficio competente dell'Agenzia delle Dogane.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art79">
							<num>ARTICOLO 79</num>
							<rubrica>(Cessazione dell'attività)</rubrica>
							<comma id="art79-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>La cessazione di una delle attività disciplinate dal presente titolo è soggetta a comunicazione al comune, da effettuarsi entro sessanta giorni dalla cessazione.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit2-cap10">
						<num>CAPO X</num>
						<rubrica>Orari delle attività commerciali</rubrica>
						<articolo id="art80">
							<num>ARTICOLO 80</num>
							<rubrica>(Orari degli esercizi di commercio al dettaglio in sede fissa)</rubrica>
							<comma id="art80-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Gli esercizi di commercio al dettaglio in sede fissa possono restare aperti al pubblico dalle ore sette alle ore ventidue, fino a un massimo di tredici ore giornaliere.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art80-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Previa concertazione con le organizzazioni di categoria delle imprese del commercio, dei lavoratori dipendenti, delle associazioni dei consumatori e delle altre parti sociali interessate individuate dal comune, maggiormente rappresentative, il comune può consentire, nei periodi di maggiore afflusso turistico, in occasione di eventi e manifestazioni di particolare rilevanza o per rispondere alle esigenze ed ai tempi di vita e di lavoro delle cittadine e dei cittadini, l'esercizio dell'attività di vendita fino alle ore ventiquattro e di anticipare l'apertura fino ad un massimo di due ore, determinando le aree ed i periodi di apertura, anche in relazione alle caratteristiche delle diverse zone comunali e tenendo conto di quanto previsto dalla
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-07-22;38" xlink:type="simple">legge regionale 22 luglio 1998, n. 38</rif>
									(Governo del tempo e dello spazio urbano e pianificazione degli orari della città). In tali casi gli esercizi sono esonerati dal rispetto del limite di tredici ore giornaliere di cui al
									<rif xlink:href="#art80-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art80-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									Previa concertazione con le organizzazioni e le associazioni di cui al
									<rif xlink:href="#art80-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
									, il comune può individuare una mezza giornata di chiusura infrasettimanale facoltativa.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art80-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>Gli esercizi di commercio al dettaglio in sede fissa, salvo quanto previsto ai commi 5, 6, 8 e 10, osservano la chiusura domenicale e festiva.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art80-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>
									Gli esercizi di commercio al dettaglio in sede fissa possono derogare all'obbligo di chiusura domenicale e festiva di cui al
									<rif xlink:href="#art80-com4" xlink:type="simple">comma 4</rif>
									nelle domeniche e festività del mese di dicembre nonché in ulteriori otto domeniche o festività nel corso degli altri mesi dell'anno, individuate dal comune previa concertazione con le organizzazioni e le associazioni di cui al
									<rif xlink:href="#art80-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art80-com6">
								<num>6.</num>
								<corpo>
									Previa concertazione con le organizzazioni e associazioni di cui al
									<rif xlink:href="#art80-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
									, il comune, per comprovate necessità tecniche, per rilevanti esigenze di servizio alla collettività o per ragioni di pubblica utilità, può consentire l'apertura domenicale e festiva degli esercizi di commercio al dettaglio in sede fissa in deroga a quanto previsto al
									<rif xlink:href="#art80-com4" xlink:type="simple">comma 4</rif>
									, coordinandosi con i comuni vicini e nel rispetto della
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998;38" xlink:type="simple">l.r. 38/1998</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art80-com7">
								<num>7.</num>
								<corpo>Gli esercizi di commercio al dettaglio in sede fissa osservano la chiusura nelle festività del: 1 gennaio, Pasqua, lunedì dell'Angelo, 25 aprile, 1 maggio, 15 agosto, 25 e 26 dicembre.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art80-com8">
								<num>8.</num>
								<corpo>
									Previa concertazione con le organizzazioni e le associazioni di cui al
									<rif xlink:href="#art80-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
									, il comune, per comprovate necessità tecniche, per rilevanti esigenze di servizio alla collettività o per ragioni di pubblica utilità, può consentire l'apertura degli esercizi di commercio al dettaglio in sede fissa nelle festività di cui al
									<rif xlink:href="#art80-com7" xlink:type="simple">comma 7</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art80-com9">
								<num>9.</num>
								<alinea>La concertazione di cui ai commi 6 e 8 è finalizzata alla definizione di impegni convergenti sui seguenti elementi:</alinea>
								<el id="art80-com9-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>l'individuazione delle deroghe di cui ai commi 6 e 8;</corpo>
								</el>
								<el id="art80-com9-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>la garanzia della tutela dei diritti dei lavoratori;</corpo>
								</el>
								<el id="art80-com9-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>la realizzazione di attività di promozione qualificata dei flussi turistici e del commercio di vicinato.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art80-com10">
								<num>10.</num>
								<corpo>Gli esercizi di commercio al dettaglio in sede fissa del settore alimentare devono garantire una giornata di apertura al pubblico in caso di più di due festività consecutive, secondo modalità stabilite dal comune.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art81">
							<num>ARTICOLO 81</num>
							<rubrica>(Orari degli esercizi di somministrazione di alimenti e bevande)</rubrica>
							<comma id="art81-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Gli esercizi di somministrazione di alimenti e bevande determinano gli orari di apertura e chiusura al pubblico entro limiti stabiliti dal comune, fra un minimo di cinque e un massimo di diciotto ore, tenendo conto delle esigenze dei lavoratori, degli utenti e dei residenti e della garanzia del servizio.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art81-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Previa concertazione con le organizzazioni imprenditoriali del commercio, le organizzazioni sindacali dei lavoratori del settore e le associazioni dei consumatori, maggiormente rappresentative, nei periodi di maggiore afflusso turistico o in occasione di eventi e manifestazioni di particolare rilevanza, il comune, al fine di garantire idonei livelli di servizio, può stabilire programmi di apertura per turno.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art81-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									Gli esercizi di cui all'
									<rif xlink:href="#art48-com1-leta" xlink:type="simple">articolo 48, comma 1, lettera a)</rif>
									, osservano l'orario dell'attività prevalente.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art81-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>
									L'attività di somministrazione di alimenti e bevande da parte di circoli privati di cui al
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:2001;235" xlink:type="simple">d.p.r. 235/2001</rif>
									si svolge nel rispetto degli orari di cui al presente articolo.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art82">
							<num>ARTICOLO 82</num>
							<rubrica>(Orari per l'attività di vendita della stampa quotidiana e periodica)</rubrica>
							<comma id="art82-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Previa concertazione con le associazioni degli editori e dei distributori e le organizzazioni sindacali dei rivenditori, maggiormente rappresentative, il comune definisce gli orari per l'attività di vendita per i punti di vendita esclusivi di quotidiani e periodici.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art82-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									I punti vendita non esclusivi di quotidiani e periodici osservano l'orario previsto per l'attività prevalente, come definita dall'
									<rif xlink:href="#art24-com2" xlink:type="simple">articolo 24, comma 2</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art83">
							<num>ARTICOLO 83</num>
							<rubrica>(Orari per l'esercizio del commercio su aree pubbliche)</rubrica>
							<comma id="art83-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Previa concertazione con le organizzazioni imprenditoriali del commercio, le organizzazioni sindacali dei lavoratori del settore e le associazioni dei consumatori, maggiormente rappresentative, il comune definisce gli orari per l'attività di commercio nei mercati, nei posteggi fuori mercato, nelle fiere e per l'attività in forma itinerante, coordinandoli con quelli di cui all'
									<rif xlink:href="#art80" xlink:type="simple">articolo 80</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art84">
							<num>ARTICOLO 84</num>
							<rubrica>(Orario degli impianti di distribuzione dei carburanti)</rubrica>
							<comma id="art84-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>L'orario di apertura e chiusura degli impianti di distribuzione dei carburanti ha carattere flessibile nel rispetto dei seguenti obblighi:</alinea>
								<el id="art84-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>orario minimo settimanale di apertura fissato in cinquantadue ore;</corpo>
								</el>
								<el id="art84-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>orario unico di apertura obbligatoria, nella fascia antimeridiana dalle ore otto alle ore dodici e nella fascia pomeridiana dalle ore sedici alle ore diciannove.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art84-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Nella fascia di apertura obbligatoria dei giorni feriali l'impianto è assistito da personale.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art84-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									Le fasce orarie e i criteri per la fissazione dei turni di apertura e chiusura degli impianti di distribuzione di carburanti sono determinati nel regolamento di cui all'
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
									. Le attività economiche accessorie integrative osservano gli orari e i turni dell'impianto. Per tali attività il comune può consentire l'osservanza di orari e turni diversi.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art85">
							<num>ARTICOLO 85</num>
							<rubrica>(Pubblicità degli orari)</rubrica>
							<comma id="art85-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Gli esercizi di commercio al dettaglio in sede fissa e di somministrazione di alimenti e bevande rendono noto al pubblico l'orario di apertura e chiusura e l'eventuale giornata di riposo settimanale effettuati, mediante cartelli ben visibili o altri mezzi idonei di informazione.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art85-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Gli impianti di distribuzione di carburanti rendono noto al pubblico l'orario di servizio e i turni di riposo infrasettimanale, domenicale e festivo mediante un apposito cartello predisposto secondo le indicazioni del comune.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art86">
							<num>ARTICOLO 86</num>
							<rubrica>(Disposizioni speciali)</rubrica>
							<comma id="art86-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Le disposizioni del presente capo non si applicano alle seguenti attività: le rivendite di generi di monopolio; le gelaterie e gastronomie; le rosticcerie e le pasticcerie; gli esercizi specializzati nella vendita di bevande, fiori, piante e articoli da giardinaggio, mobili, libri, dischi, nastri magnetici, musicassette, videocassette, opere d'arte, oggetti d'antiquariato, stampe, cartoline, articoli da ricordo e artigianato locale, qualora le attività previste nel presente comma siano svolte in maniera esclusiva o prevalente.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art86-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>La prevalenza di un'attività di vendita è determinata in base al volume di affari.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art86-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>Le disposizioni del presente capo non si applicano altresì agli esercizi di vendita interni ai campeggi, ai villaggi e ai complessi turistici e alberghieri; agli esercizi di vendita al dettaglio situati nelle aree di servizio lungo le autostrade, nelle stazioni ferroviarie, marittime ed aeroportuali; agli esercizi di vendita posti all'interno delle stazioni di servizio autostradali o delle sale cinematografiche.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art86-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>
									Gli esercizi di cui all'
									<rif xlink:href="#art20" xlink:type="simple">articolo 20</rif>
									possono derogare alle disposizioni dell'
									<rif xlink:href="#art80" xlink:type="simple">articolo 80</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit2-cap11">
						<num>CAPO XI</num>
						<rubrica>Pubblicità dei prezzi</rubrica>
						<articolo id="art87">
							<num>ARTICOLO 87</num>
							<rubrica>(Pubblicità dei prezzi)</rubrica>
							<comma id="art87-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Ogni prodotto direttamente esposto in vista al pubblico, ovunque collocato, deve indicare in modo chiaro e ben leggibile il prezzo di vendita al pubblico, mediante l'uso di un cartello o con altre modalità idonee allo scopo.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art87-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>È consentito non apporre i prezzi dei prodotti esposti in vista al pubblico solo per il tempo strettamente necessario all'allestimento dell'esposizione.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art87-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>Quando siano esposti insieme prodotti identici dello stesso valore è sufficiente l'uso di un unico cartello. Negli esercizi di vendita e nei reparti di tali esercizi organizzati con il sistema di vendita del libero servizio l'obbligo dell'indicazione del prezzo deve essere osservato in ogni caso per tutte le merci comunque esposte al pubblico.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art87-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>
									I prodotti sui quali il prezzo di vendita al dettaglio si trovi già impresso in maniera chiara e con caratteri ben leggibili, in modo che risulti facilmente visibile al pubblico, sono esclusi dall'applicazione del
									<rif xlink:href="#art87-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art87-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>Per l'obbligo di indicazione dei prezzi per unità di misura si applicano le vigenti disposizioni comunitarie e nazionali.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art87-com6">
								<num>6.</num>
								<alinea>Per i prodotti destinati alla somministrazione, l'obbligo di esposizione dei prezzi è assolto:</alinea>
								<el id="art87-com6-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>per quanto concerne le bevande, mediante esposizione, all'interno dell'esercizio, di apposita tabella;</corpo>
								</el>
								<el id="art87-com6-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>
										per quanto concerne gli alimenti, con le stesse modalità di cui alla
										<rif xlink:href="#art87-com6-leta" xlink:type="simple">lettera a)</rif>
										, cui si aggiunge, per le attività di ristorazione, l'obbligo di esposizione della tabella anche all'esterno dell'esercizio o comunque leggibile dall'esterno.
									</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art87-com7">
								<num>7.</num>
								<corpo>
									Per l'offerta dei prodotti di cui al
									<rif xlink:href="#art87-com6-letb" xlink:type="simple">comma 6, lettera b)</rif>
									con formule a prezzo fisso, è vietata l'applicazione di costi aggiuntivi per servizio e coperto e deve essere chiaramente espresso il costo delle bevande non comprese nel costo fisso.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art87-com8">
								<num>8.</num>
								<corpo>Qualora il servizio di somministrazione sia effettuato al tavolo, il listino dei prezzi deve essere posto a disposizione dei clienti prima dell'ordinazione e deve indicare l'eventuale componente del servizio, con modalità tali da rendere il prezzo chiaramente e facilmente comprensibile al pubblico.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art87-com9">
								<num>9.</num>
								<corpo>Negli impianti di distribuzione dei carburanti è fatto obbligo di esporre in modo leggibile dalla carreggiata stradale il cartello relativo ai prezzi praticati, senza l'indicazione generica di sconti.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit2-cap12">
						<num>CAPO XII</num>
						<rubrica>Vendite straordinarie e promozionali</rubrica>
						<sezione id="tit2-cap12-sez1">
							<num>SEZIONE I</num>
							<rubrica>Vendite straordinarie</rubrica>
							<articolo id="art88">
								<num>ARTICOLO 88</num>
								<rubrica>(Oggetto)</rubrica>
								<comma id="art88-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>La presente sezione disciplina le vendite straordinarie, con le quali l'esercente dettagliante offre condizioni favorevoli, reali ed effettive, di acquisto dei propri prodotti.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art88-com2">
									<num>2.</num>
									<alinea>Costituiscono vendite straordinarie:</alinea>
									<el id="art88-com2-leta">
										<num>a)</num>
										<corpo>le vendite di liquidazione;</corpo>
									</el>
									<el id="art88-com2-letb">
										<num>b)</num>
										<corpo>le vendite di fine stagione.</corpo>
									</el>
								</comma>
								<comma id="art88-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>
										Con il regolamento di cui all'
										<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
										sono disciplinate le modalità di svolgimento delle vendite straordinarie.
									</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art89">
								<num>ARTICOLO 89</num>
								<rubrica>(Offerta delle merci)</rubrica>
								<comma id="art89-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>Le merci oggetto di vendite straordinarie devono essere separate da quelle eventualmente poste in vendita alle condizioni ordinarie.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art90">
								<num>ARTICOLO 90</num>
								<rubrica>(Pubblicità dei prezzi)</rubrica>
								<comma id="art90-com1">
									<num>1.</num>
									<alinea>Per le merci oggetto di vendite straordinarie devono essere indicati:</alinea>
									<el id="art90-com1-leta">
										<num>a)</num>
										<corpo>il prezzo normale di vendita;</corpo>
									</el>
									<el id="art90-com1-letb">
										<num>b)</num>
										<corpo>lo sconto o il ribasso espresso in percentuale;</corpo>
									</el>
									<el id="art90-com1-letc">
										<num>c)</num>
										<corpo>il prezzo effettivamente praticato a seguito dello sconto o del ribasso.</corpo>
									</el>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art91">
								<num>ARTICOLO 91</num>
								<rubrica>(Pubblicità delle vendite straordinarie)</rubrica>
								<comma id="art91-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>
										Le asserzioni pubblicitarie relative a vendite straordinarie devono contenere l'indicazione del tipo e della durata della vendita e degli estremi della comunicazione di cui all'
										<rif xlink:href="#art92-com2" xlink:type="simple">articolo 92, comma 2</rif>
										.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art91-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>È vietato ogni riferimento a procedure fallimentari e simili.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art92">
								<num>ARTICOLO 92</num>
								<rubrica>(Vendite di liquidazione)</rubrica>
								<comma id="art92-com1">
									<num>1.</num>
									<alinea>Le vendite di liquidazione sono effettuate dall'esercente dettagliante al fine di esitare in breve tempo tutte le proprie merci in caso di:</alinea>
									<el id="art92-com1-leta">
										<num>a)</num>
										<corpo>cessazione dell'attività commerciale;</corpo>
									</el>
									<el id="art92-com1-letb">
										<num>b)</num>
										<corpo>cessione dell'azienda o dell'unità locale nella quale si effettua la vendita di liquidazione;</corpo>
									</el>
									<el id="art92-com1-letc">
										<num>c)</num>
										<corpo>trasferimento in altro locale dell'azienda o dell'unità locale nella quale si effettua la vendita di liquidazione;</corpo>
									</el>
									<el id="art92-com1-letd">
										<num>d)</num>
										<corpo>trasformazione o rinnovo dei locali di vendita.</corpo>
									</el>
								</comma>
								<comma id="art92-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>
										Le vendite di cui al
										<rif xlink:href="#art92-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
										possono essere effettuate in qualunque momento dell'anno previa comunicazione al comune competente per territorio da effettuare almeno dieci giorni prima dell'inizio delle stesse.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art92-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>
										Le vendite di cui al
										<rif xlink:href="#art92-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
										non possono essere effettuate con il sistema del pubblico incanto.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art92-com4">
									<num>4.</num>
									<corpo>
										Nell'ipotesi di cui al
										<rif xlink:href="#art92-com1-leta" xlink:type="simple">comma 1, lettera a)</rif>
										, al termine della vendita di liquidazione l'esercente non può riprendere la medesima attività se non decorsi centottanta giorni dalla data di cessazione.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art92-com5">
									<num>5.</num>
									<corpo>
										Nell'ipotesi di cui al
										<rif xlink:href="#art92-com1-letd" xlink:type="simple">comma 1, lettera d)</rif>
										, al termine della vendita di liquidazione l'esercizio deve essere immediatamente chiuso per il tempo necessario all'effettuazione dei lavori.
									</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art93">
								<num>ARTICOLO 93</num>
								<rubrica>(Durata delle vendite di liquidazione)</rubrica>
								<comma id="art93-com1">
									<num>1.</num>
									<alinea>Le vendite di liquidazione possono avere una durata massima:</alinea>
									<el id="art93-com1-leta">
										<num>a)</num>
										<corpo>
											di otto settimane nelle ipotesi di cui all'
											<rif xlink:href="#art92-com1" xlink:type="simple">articolo 92, comma 1</rif>
											, lettere a) e b);
										</corpo>
									</el>
									<el id="art93-com1-letb">
										<num>b)</num>
										<corpo>
											di quattro settimane nelle ipotesi di cui all'
											<rif xlink:href="#art92-com1" xlink:type="simple">articolo 92, comma 1</rif>
											, lettere c) e d).
										</corpo>
									</el>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art94">
								<num>ARTICOLO 94</num>
								<rubrica>(Divieto di introduzione di nuove merci durante le vendite di liquidazione)</rubrica>
								<comma id="art94-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>Durante il periodo in cui vengono effettuate vendite di liquidazione è vietato introdurre nell'esercizio e nei locali di sua pertinenza ulteriori merci del genere di quelle oggetto dell'attività commerciale in liquidazione.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art94-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>Il divieto di introduzione di nuove merci riguarda sia le merci acquistate che quelle concesse in conto deposito.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art95">
								<num>ARTICOLO 95</num>
								<rubrica>(Vendite di fine stagione)</rubrica>
								<comma id="art95-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>Le vendite di fine stagione riguardano i prodotti, di carattere stagionale o di moda, suscettibili di notevole deprezzamento se non vengono venduti entro un certo periodo di tempo.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art95-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>
										Le vendite di cui al
										<rif xlink:href="#art95-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
										possono essere effettuate dal giorno successivo all'Epifania fino al 7 marzo e dal primo sabato successivo al 9 luglio fino al 10 settembre.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art95-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>
										I comuni, sentite le organizzazioni imprenditoriali del commercio e le associazioni dei consumatori, maggiormente rappresentative, possono stabilire date di inizio successive e durate diverse da quelle indicate al
										<rif xlink:href="#art95-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
										.
									</corpo>
								</comma>
							</articolo>
						</sezione>
						<sezione id="tit2-cap12-sez2">
							<num>SEZIONE II</num>
							<rubrica>Vendite promozionali</rubrica>
							<articolo id="art96">
								<num>ARTICOLO 96</num>
								<rubrica>(Vendite promozionali)</rubrica>
								<comma id="art96-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>Le vendite promozionali sono effettuate dall'esercente dettagliante per tutti o una parte dei prodotti merceologici e per periodi di tempo limitati.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art96-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>
										Le vendite di cui al
										<rif xlink:href="#art96-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
										dei prodotti del settore merceologico non alimentare di carattere stagionale che formano oggetto delle vendite di fine stagione di cui all'
										<rif xlink:href="#art95" xlink:type="simple">articolo 95</rif>
										non possono svolgersi nei periodi delle vendite di fine stagione, nei trenta giorni precedenti a tali periodi e nel mese di dicembre.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art96-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>
										Alle vendite disciplinate dal presente articolo si applicano le disposizioni di cui all'
										<rif xlink:href="#art90" xlink:type="simple">articolo 90</rif>
										.
									</corpo>
								</comma>
							</articolo>
						</sezione>
					</capo>
					<capo id="tit2-cap13">
						<num>CAPO XIII</num>
						<rubrica>Qualificazione e valorizzazione dei luoghi del commercio</rubrica>
						<articolo id="art97">
							<num>ARTICOLO 97</num>
							<rubrica>(Definizioni)</rubrica>
							<comma id="art97-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>Ai fini del presente capo, si intendono:</alinea>
								<el id="art97-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>per luoghi del commercio, le vie, le piazze, le gallerie commerciali, i centri commerciali naturali, le località o le altre porzioni del territorio comunale in cui le funzioni distributive svolgono ruoli significativi per tradizione, vocazione o potenzialità di sviluppo in relazione ai sistemi di risorse e di testimonianze dei contesti interessati;</corpo>
								</el>
								<el id="art97-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>per centri commerciali naturali, luoghi commerciali complessi e non omogenei, sviluppatisi nel tempo anche senza programmazione unitaria, concepiti come spazi unici ove opera un insieme organizzato di esercizi commerciali, esercizi di somministrazione, strutture ricettive, attività artigianali e di servizio, aree mercatali ed eventualmente integrati da aree di sosta e di accoglienza e da sistemi di accessibilità comuni.</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art98">
							<num>ARTICOLO 98</num>
							<rubrica>(Disposizioni speciali per la valorizzazione di aree di particolare interesse del territorio comunale)</rubrica>
							<comma id="art98-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Al fine di valorizzare e tutelare aree di particolare interesse del proprio territorio, i comuni possono sottoporre l'attività commerciale a particolari limitazioni e prescrizioni, anche individuando attività o merceologie incompatibili con le esigenze di tutela e con la natura delle aree.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art98-com2">
								<num>2.</num>
								<alinea>I comuni, previa concertazione con le parti sociali interessate, possono definire programmi di qualificazione della rete commerciale con particolare riguardo ai seguenti aspetti:</alinea>
								<el id="art98-com2-leta">
									<num>a)</num>
									<alinea>l'organizzazione funzionale dei centri commerciali naturali sulla base dei seguenti requisiti minimi:</alinea>
									<en id="art98-com2-leta-num1">
										<num>1)</num>
										<corpo>associazione delle imprese interessate;</corpo>
									</en>
									<en id="art98-com2-leta-num2">
										<num>2)</num>
										<corpo>definizione e realizzazione di attività, iniziative e funzioni coordinate con il metodo della governance cooperativa tra pubblico e privato, anche per il contenimento dei prezzi;</corpo>
									</en>
								</el>
								<el id="art98-com2-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>la realizzazione di infrastrutture e servizi adeguati alle funzioni distributive e alle esigenze dei consumatori, anche valutando gli impatti ed i ruoli delle attività commerciali sul contesto socio- economico e territoriale interessato;</corpo>
								</el>
								<el id="art98-com2-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>lo svolgimento di attività di formazione degli operatori commerciali per accrescere la qualità dei servizi resi all'utenza;</corpo>
								</el>
								<el id="art98-com2-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>l'integrazione dell'attività commerciale anche con eventi di interesse culturale e di spettacolo;</corpo>
								</el>
								<el id="art98-com2-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>la promozione della distribuzione commerciale delle produzioni tipiche locali;</corpo>
								</el>
								<el id="art98-com2-letf">
									<num>f)</num>
									<corpo>la crescita delle funzioni informative svolte dal sistema distributivo per la promozione turistica e culturale del territorio.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art98-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>I comuni possono definire specializzazioni merceologiche inerenti a mercati, fiere o singoli posteggi, anche finalizzate alla valorizzazione delle produzioni delle piccole e medie imprese toscane e possono altresì introdurre limitazioni alla vendita di particolari prodotti.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art98-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>I comuni possono promuovere accordi con gli operatori che esercitano l'attività commerciale nei posteggi dei mercati per la tutela attiva dei centri storici e delle aree urbane.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art98-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>I comuni, previa concertazione con le parti sociali interessate, possono promuovere intese e accordi con le strutture della media e grande distribuzione per realizzare azioni ed iniziative a favore dei centri commerciali naturali e delle aree territoriali interessate da fenomeni di rarefazione del servizio commerciale.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art99">
							<num>ARTICOLO 99</num>
							<rubrica>(Valorizzazione dei luoghi del commercio e degli esercizi storici)</rubrica>
							<comma id="art99-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Nel PRSE sono previsti interventi finalizzati a valorizzare e qualificare le funzioni dei luoghi del commercio, dei mercati e degli esercizi di interesse storico, di tradizione e di tipicità.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art99-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Nell'ambito degli interventi di cui al
									<rif xlink:href="#art99-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									, la Regione provvede alla definizione di albi e mappe delle attività commerciali, turistiche ed economiche di specifico interesse storico, di tradizione e di tipicità per i contesti territoriali interessati.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit2-cap14">
						<num>CAPO XIV</num>
						<rubrica>Monitoraggio, vigilanza, sanzioni e decadenze</rubrica>
						<sezione id="tit2-cap14-sez1">
							<num>SEZIONE I</num>
							<rubrica>Osservatorio regionale</rubrica>
							<articolo id="art100">
								<num>ARTICOLO 100</num>
								<rubrica>(Osservatorio regionale)</rubrica>
								<comma id="art100-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>È istituito l'osservatorio regionale sul commercio all'interno del sistema informativo regionale dell'economia e del lavoro, per il monitoraggio della rete distributiva e della consistenza, delle tipologie e delle tematiche relative all'occupazione, con l'apporto dei dati forniti dagli enti locali, dalle CCIAA, dalle organizzazioni dei consumatori, dalle imprese del commercio e dalle rappresentanze delle organizzazioni sindacali dei lavoratori.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art100-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>Al fine dell'aggiornamento del sistema informativo i comuni trasmettono annualmente al competente ufficio della Giunta regionale i dati relativi alla situazione della rete distributiva.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art100-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>Le informazioni derivanti da questo sistema vengono organizzate, ai fini della programmazione e della verifica, anche secondo criteri coordinati con l'osservatorio nazionale del commercio.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art100-com4">
									<num>4.</num>
									<corpo>Apposita commissione nominata dalla Giunta regionale valuta annualmente i risultati del monitoraggio effettuato dall'osservatorio e fornisce indicazioni sui fenomeni emergenti da osservare, anche per ambito provinciale e per bacino di utenza omogeneo, dandone comunicazione al Consiglio regionale.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art100-com5">
									<num>5.</num>
									<corpo>
										La commissione di cui al
										<rif xlink:href="#art100-com4" xlink:type="simple">comma 4</rif>
										è costituita da rappresentanti della Regione, degli enti locali, delle associazioni dei consumatori iscritte nell'elenco di cui all'
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-01-12;1#art3" xlink:type="simple">articolo 3 della legge regionale 12 gennaio 2000, n.1</rif>
										(Norme per la tutela e la difesa dei consumatori e degli utenti), delle CCIAA, delle organizzazioni imprenditoriali del commercio e delle organizzazioni sindacali dei lavoratori del settore, maggiormente rappresentative a livello regionale.
									</corpo>
								</comma>
							</articolo>
						</sezione>
						<sezione id="tit2-cap14-sez2">
							<num>SEZIONE II</num>
							<rubrica>Vigilanza</rubrica>
							<articolo id="art101">
								<num>ARTICOLO 101</num>
								<rubrica>(Vigilanza)</rubrica>
								<comma id="art101-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>
										All'accertamento ed all'irrogazione delle sanzioni si applicano le disposizioni contenute nella
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-12-28;81" xlink:type="simple">legge regionale 28 dicembre 2000, n. 81</rif>
										(Disposizioni in materia di sanzioni amministrative).
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art101-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>
										Il comune è competente a ricevere il rapporto di cui all'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-11-24;689#art17" xlink:type="simple">articolo 17 della legge 24 novembre 1981, n. 689</rif>
										(Modifiche al sistema penale) ed introita i proventi delle sanzioni amministrative.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art101-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>
										Le violazioni degli
										<mrif>
											articoli
											<rif xlink:href="#art102" xlink:type="simple">102</rif>
											,
											<rif xlink:href="#art104" xlink:type="simple">104</rif>
											e
											<rif xlink:href="#art105-com7" xlink:type="simple">105, comma 7</rif>
										</mrif>
										, commesse nel territorio della Regione Toscana, sono iscritte nell'archivio regionale dei trasgressori di cui all'
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000;81#art5" xlink:type="simple">articolo 5 della l.r. 81/2000</rif>
										.
									</corpo>
								</comma>
							</articolo>
						</sezione>
						<sezione id="tit2-cap14-sez3">
							<num>SEZIONE III</num>
							<rubrica>Sanzioni</rubrica>
							<articolo id="art102">
								<num>ARTICOLO 102</num>
								<rubrica>(Sanzioni per l'attività di commercio al dettaglio in sede fissa e per la vendita della stampa quotidiana e periodica)</rubrica>
								<comma id="art102-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>
										Chiunque esercita l'attività di commercio al dettaglio in sede fissa e l'attività di vendita della stampa quotidiana e periodica senza autorizzazione o altro titolo abilitativo ovvero senza i requisiti di cui agli
										<mrif>
											articoli
											<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">13</rif>
											e
											<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">14</rif>
										</mrif>
										, è soggetto alla sanzione amministrativa del pagamento di una somma da euro 2.500 a euro 15.000 e alla chiusura immediata dell'esercizio.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art102-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>
										Per ogni altra violazione delle disposizioni del
										<mrif>
											titolo II, capi
											<rif xlink:href="#tit2-cap3" xlink:type="simple">III</rif>
											,
											<rif xlink:href="#tit2-cap4" xlink:type="simple">IV</rif>
											,
											<rif xlink:href="#tit2-cap8" xlink:type="simple">VIII</rif>
											,
											<rif xlink:href="#tit2-cap9" xlink:type="simple">IX</rif>
											,
											<rif xlink:href="#tit2-cap10" xlink:type="simple">X</rif>
											,
											<rif xlink:href="#tit2-cap11" xlink:type="simple">XI</rif>
											e
											<rif xlink:href="#tit2-cap12" xlink:type="simple">XII</rif>
										</mrif>
										, nonché di quelle contenute nel regolamento di cui all'
										<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
										, si applica la sanzione amministrativa del pagamento di una somma da euro 500 a euro 3.000.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art102-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>Qualora venga rilevata la mancanza dei requisiti igienico- sanitari, edilizi o di sicurezza necessari per il rilascio dell'autorizzazione o del titolo abilitativo negli esercizi di cui al presente articolo, è disposta la sospensione dell'attività, assegnando un termine per il ripristino dei requisiti mancanti.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art102-com4">
									<num>4.</num>
									<corpo>
										In caso di particolare gravità o di reiterata violazione delle disposizioni di cui al
										<mrif>
											titolo II , capi
											<rif xlink:href="#tit2-cap3" xlink:type="simple">III</rif>
											,
											<rif xlink:href="#tit2-cap4" xlink:type="simple">IV</rif>
											,
											<rif xlink:href="#tit2-cap8" xlink:type="simple">VIII</rif>
											,
											<rif xlink:href="#tit2-cap9" xlink:type="simple">IX</rif>
											,
											<rif xlink:href="#tit2-cap10" xlink:type="simple">X</rif>
										</mrif>
										, fatto salvo quanto previsto al
										<rif xlink:href="#art102-com5" xlink:type="simple">comma 5</rif>
										,
										<mrif>
											<rif xlink:href="#tit2-cap11" xlink:type="simple">XI</rif>
											e
											<rif xlink:href="#tit2-cap12" xlink:type="simple">XII</rif>
										</mrif>
										, può essere disposta la sospensione dell'attività per un periodo non superiore a venti giorni. La reiterazione si verifica qualora sia stata commessa la stessa violazione per due volte in un periodo di dodici mesi, anche se si è proceduto al pagamento in misura ridotta della sanzione.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art102-com5">
									<num>5.</num>
									<corpo>
										Nel caso di violazione dell'obbligo di chiusura domenicale o festiva degli esercizi di commercio al dettaglio in sede fissa, reiterata per almeno due volte in un periodo di dodici mesi, indipendentemente dalla conclusione del procedimento di applicazione della sanzione di cui al
										<rif xlink:href="#art102-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
										, l'attività è sospesa per un periodo da due a quindici giorni.
									</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art103">
								<num>ARTICOLO 103</num>
								<rubrica>(Sanzioni per l'esercizio dell'attività di somministrazione di alimenti e bevande)</rubrica>
								<comma id="art103-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>
										Chiunque esercita l'attività di somministrazione di alimenti e bevande senza titolo abilitativo ovvero senza i requisiti di cui agli
										<mrif>
											articoli
											<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">13</rif>
											e
											<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">14</rif>
										</mrif>
										, è soggetto alla sanzione amministrativa del pagamento di una somma da euro 2.500 a euro 15.000 e alla chiusura dell'esercizio.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art103-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>
										Per ogni altra violazione delle disposizioni del
										<mrif>
											titolo II capi
											<rif xlink:href="#tit2-cap6" xlink:type="simple">VI</rif>
											,
											<rif xlink:href="#tit2-cap9" xlink:type="simple">IX</rif>
											,
											<rif xlink:href="#tit2-cap10" xlink:type="simple">X</rif>
											e
											<rif xlink:href="#tit2-cap11" xlink:type="simple">XI</rif>
										</mrif>
										si applica la sanzione amministrativa del pagamento di una somma da euro 500 a euro 3.000.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art103-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>
										Nelle fattispecie di cui ai commi 1 e 2 si applicano le disposizioni di cui agli articoli
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1931-06-18;773#art17ter" xlink:type="simple">17 ter</rif>
										da ultimo modificato dall'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2001-03-29;135#art9" xlink:type="simple">articolo 9 della legge 29 marzo 2001, n. 135</rif>
										e
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1931-06-18;773#art17quater" xlink:type="simple">17 quater del Regio decreto 18 giugno 1931, n. 773</rif>
										(Testo unico delle leggi di pubblica sicurezza).
									</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art104">
								<num>ARTICOLO 104</num>
								<rubrica>(Sanzioni per l'attività di commercio su aree pubbliche)</rubrica>
								<comma id="art104-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>
										Chiunque esercita l'attività di commercio su aree pubbliche senza l'autorizzazione o concessione di posteggio ovvero senza i requisiti di cui agli
										<mrif>
											articoli
											<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">13</rif>
											e
											<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">14</rif>
										</mrif>
										, è soggetto alla sanzione amministrativa del pagamento di una somma da euro 2.500 a euro 15.000, al sequestro cautelare delle attrezzature e delle merci ed alla successiva confisca delle stesse, ai sensi della
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981;689" xlink:type="simple">l. 689/1981</rif>
										.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art104-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>
										In caso di assenza del titolare, l'esercizio del commercio su aree pubbliche senza la qualifica di dipendente o collaboratore familiare o senza il possesso dei requisiti previsti dagli
										<mrif>
											articoli
											<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">13</rif>
											e
											<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">14</rif>
										</mrif>
										, è punito con una sanzione amministrativa del pagamento di una somma da euro 250 ad euro 1.500. Tale sanzione è irrogata al titolare dell'autorizzazione.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art104-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>
										Per ogni altra violazione delle disposizioni del
										<mrif>
											titolo II, capi
											<rif xlink:href="#tit2-cap5" xlink:type="simple">V</rif>
											,
											<rif xlink:href="#tit2-cap9" xlink:type="simple">IX</rif>
											e
											<rif xlink:href="#tit2-cap11" xlink:type="simple">XI</rif>
										</mrif>
										si applica la sanzione amministrativa del pagamento della somma da euro 250 a euro 1500.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art104-com4">
									<num>4.</num>
									<corpo>Chiunque violi le limitazioni ed i divieti stabiliti dal comune per l'esercizio del commercio su aree pubbliche, è soggetto alla sanzione amministrativa del pagamento di una somma da euro 250 a euro 1500.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art104-com5">
									<num>5.</num>
									<corpo>In caso di particolare gravità o di reiterate violazioni può essere disposta la sospensione dell'attività di vendita per un periodo da dieci a venti giorni di attività. La reiterazione si verifica qualora sia stata commessa la stessa violazione per due volte in un periodo di dodici mesi, anche se si è proceduto al pagamento in misura ridotta della sanzione. Ai fini della reiterazione, hanno rilievo le violazioni compiute nel territorio della regione Toscana.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art105">
								<num>ARTICOLO 105</num>
								<rubrica>(Sanzioni per l'attività di distribuzione dei carburanti )</rubrica>
								<comma id="art105-com1">
									<num>1.</num>
									<alinea>È soggetto alla sanzione amministrativa del pagamento di una somma da euro 2.500 a euro 15.000 chiunque:</alinea>
									<el id="art105-com1-leta">
										<num>a)</num>
										<corpo>
											installa ed esercita l'attività di distribuzione di carburanti in impianti senza la prescritta autorizzazione o collaudo ovvero senza i requisiti di cui all'
											<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">articolo 13</rif>
											;
										</corpo>
									</el>
									<el id="art105-com1-letb">
										<num>b)</num>
										<corpo>
											installa ed esercita l'attività di distribuzione di carburanti ad uso privato senza la prescritta autorizzazione o non rispetta il divieto di cui all'
											<rif xlink:href="#art61-com2" xlink:type="simple">articolo 61, comma 2</rif>
											;
										</corpo>
									</el>
									<el id="art105-com1-letc">
										<num>c)</num>
										<corpo>installa ed esercita l'attività di distribuzione di carburanti in impianti per il rifornimento di natanti senza la prescritta autorizzazione;</corpo>
									</el>
									<el id="art105-com1-letd">
										<num>d)</num>
										<corpo>
											attiva un impianto senza la presenza del gestore al di fuori delle ipotesi previste all'
											<rif xlink:href="#art51-com3" xlink:type="simple">articolo 51, comma 3</rif>
											;
										</corpo>
									</el>
									<el id="art105-com1-lete">
										<num>e)</num>
										<corpo>
											attiva un contenitore-distributore mobile ad uso privato in carenza delle prescrizioni di cui all'
											<rif xlink:href="#art61-com3" xlink:type="simple">articolo 61, comma 3</rif>
											.
										</corpo>
									</el>
								</comma>
								<comma id="art105-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>
										Nel caso di esercizio dell'attività senza autorizzazione, l'attività è sospesa fino al rilascio della stessa. Nel caso di attivazione dell'impianto senza la presenza del gestore al di fuori delle ipotesi previste all'
										<rif xlink:href="#art51-com3" xlink:type="simple">articolo 51, comma 3</rif>
										, l'attività dell'impianto è sospesa fino alla sua regolarizzazione.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art105-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>
										Qualora non ricorrano i presupposti per il rilascio dell'autorizzazione o per la regolarizzazione dell'impianto, di cui alle lettere a), b), c) e d) del
										<rif xlink:href="#art105-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
										, il comune ordina lo smantellamento dell'impianto e il ripristino dell'area nella situazione originaria.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art105-com4">
									<num>4.</num>
									<corpo>
										Nel caso di attivazione di un contenitore-distributore mobile in mancanza delle prescrizioni di cui all'
										<rif xlink:href="#art61-com3" xlink:type="simple">articolo 61, comma 3</rif>
										, l'attività è sospesa fino alla sua regolarizzazione.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art105-com5">
									<num>5.</num>
									<alinea>È soggetto alla sanzione amministrativa del pagamento di una somma da euro 500 a euro 3.000 chiunque:</alinea>
									<el id="art105-com5-leta">
										<num>a)</num>
										<corpo>
											effettua le modifiche di cui all'
											<rif xlink:href="#art57" xlink:type="simple">articolo 57</rif>
											senza la prescritta autorizzazione od omettendo la denuncia;
										</corpo>
									</el>
									<el id="art105-com5-letb">
										<num>b)</num>
										<corpo>non utilizza le parti modificate dell'impianto soggette ad autorizzazione entro il termine fissato nell'autorizzazione;</corpo>
									</el>
									<el id="art105-com5-letc">
										<num>c)</num>
										<corpo>non rispetta le disposizioni in materia di orari e turni di apertura e chiusura;</corpo>
									</el>
									<el id="art105-com5-letd">
										<num>d)</num>
										<corpo>non espone, in modo leggibile dalla carreggiata stradale, il cartello relativo ai prezzi praticati.</corpo>
									</el>
								</comma>
								<comma id="art105-com6">
									<num>6.</num>
									<corpo>
										Nel caso di effettuazione delle modifiche di cui all'
										<rif xlink:href="#art57" xlink:type="simple">articolo 57</rif>
										senza autorizzazione od omettendo la denuncia, la messa in funzione delle parti modificate è sospesa fino al rilascio dell'autorizzazione o alla presentazione della denuncia.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art105-com7">
									<num>7.</num>
									<corpo>
										Nei casi di particolare gravità o di reiterazione delle violazioni di cui al
										<rif xlink:href="#art105-com5" xlink:type="simple">comma 5</rif>
										il comune dispone la sospensione dell'attività dell'impianto per un periodo non superiore a venti giorni.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art105-com8">
									<num>8.</num>
									<corpo>
										Chiunque violi le disposizioni del
										<rif xlink:href="#tit2-cap9" xlink:type="simple">capo IX</rif>
										è soggetto alla sanzione amministrativa del pagamento della somma da euro 500 a euro 3.000.
									</corpo>
								</comma>
							</articolo>
						</sezione>
						<sezione id="tit2-cap14-sez4">
							<num>SEZIONE IV</num>
							<rubrica>Decadenze</rubrica>
							<articolo id="art106">
								<num>ARTICOLO 106</num>
								<rubrica>(Decadenza delle autorizzazioni per le medie e le grandi strutture di vendita e per la vendita di stampa quotidiana e periodica)</rubrica>
								<comma id="art106-com1">
									<num>1.</num>
									<alinea>L'autorizzazione di una media o di una grande struttura di vendita e di un esercizio per la vendita della stampa quotidiana e periodica decade:</alinea>
									<el id="art106-com1-leta">
										<num>a)</num>
										<corpo>
											qualora vengono meno i requisiti di cui agli
											<mrif>
												articoli
												<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">13</rif>
												e
												<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">14</rif>
											</mrif>
											;
										</corpo>
									</el>
									<el id="art106-com1-letb">
										<num>b)</num>
										<corpo>qualora, salvo proroga in caso di comprovata necessità e su motivata istanza, l'attività non sia iniziata entro un anno dalla data del rilascio, se si tratta di una media struttura o di un esercizio per la vendita della stampa quotidiana e periodica; entro due anni, se si tratta di una grande struttura;</corpo>
									</el>
									<el id="art106-com1-letc">
										<num>c)</num>
										<corpo>
											qualora l'attività sia sospesa per un periodo superiore ad un anno, indipendentemente da intervenuti trasferimenti di titolarità, fatti salvi i casi di sospensione volontaria di cui all'
											<rif xlink:href="#art70" xlink:type="simple">articolo 70</rif>
											. d) qualora non siano osservati i provvedimenti di sospensione dell'autorizzazione o non siano ripristinati i requisiti dei locali nei termini fissati nel provvedimento di sospensione, salvo proroga in caso di comprovata necessità e su motivata istanza.
										</corpo>
									</el>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art107">
								<num>ARTICOLO 107</num>
								<rubrica>(Chiusura degli esercizi di vicinato e degli esercizi di somministrazione )</rubrica>
								<comma id="art107-com1">
									<num>1.</num>
									<alinea>Il comune dispone la chiusura di un esercizio di vicinato o di un esercizio di somministrazione di alimenti e bevande:</alinea>
									<el id="art107-com1-leta">
										<num>a)</num>
										<corpo>
											qualora vengano meno i requisiti di cui agli
											<mrif>
												articoli
												<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">13</rif>
												e
												<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">14</rif>
											</mrif>
											;
										</corpo>
									</el>
									<el id="art107-com1-letb">
										<num>b)</num>
										<corpo>
											qualora, nell'ipotesi di cui all'
											<rif xlink:href="#art43-com3" xlink:type="simple">articolo 43, comma 3</rif>
											, salvo proroga in caso di comprovata necessità e su motivata istanza, la denuncia di inizio di attività non sia presentata entro centottanta giorni dall'aggiudicazione ovvero l'attività non sia iniziata entro centottanta giorni dalla data di ricevimento della denuncia d'inizio di attività;
										</corpo>
									</el>
									<el id="art107-com1-letc">
										<num>c)</num>
										<corpo>
											qualora l'attività sia sospesa per un periodo superiore ad un anno, indipendentemente da intervenuti trasferimenti di titolarità salvi i casi di sospensione volontaria di cui all'
											<rif xlink:href="#art70" xlink:type="simple">articolo 70</rif>
											;
										</corpo>
									</el>
									<el id="art107-com1-letd">
										<num>d)</num>
										<corpo>qualora non siano osservati i provvedimenti di sospensione dell'attività o non siano ripristinati i requisiti dei locali nei termini fissati nel provvedimento di sospensione, salvo proroga in caso di comprovata necessità e su motivata istanza.</corpo>
									</el>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art108">
								<num>ARTICOLO 108</num>
								<rubrica>(Decadenza dell'autorizzazione per attività commerciale su aree pubbliche)</rubrica>
								<comma id="art108-com1">
									<num>1.</num>
									<alinea>L'autorizzazione e la concessione di posteggio nel mercato e nella fiera decadono:</alinea>
									<el id="art108-com1-leta">
										<num>a)</num>
										<corpo>
											qualora vengano meno i requisiti di cui agli
											<mrif>
												articoli
												<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">13</rif>
												e
												<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">14</rif>
											</mrif>
											;
										</corpo>
									</el>
									<el id="art108-com1-letb">
										<num>b)</num>
										<corpo>qualora, salvo proroga in caso di comprovata necessità e su motivata istanza, l'attività non sia iniziata entro centottanta giorni dalla data del rilascio dell'autorizzazione;</corpo>
									</el>
									<el id="art108-com1-letc">
										<num>c)</num>
										<corpo>
											qualora il posteggio non sia utilizzato per periodi di tempo complessivamente superiori a quattro mesi in ciascun anno solare ovvero superiori a un terzo del periodo di operatività del mercato ove questo sia inferiore all'anno solare, salvi i casi di sospensione volontaria di cui all'
											<rif xlink:href="#art71" xlink:type="simple">articolo 71</rif>
											;
										</corpo>
									</el>
								</comma>
								<comma id="art108-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>
										L'autorizzazione e la concessione di posteggio nella fiera decadono qualora il posteggio non sia utilizzato per un numero di edizioni superiore ad un terzo di quelle previste in un triennio, fatti salvi i casi di sospensione volontaria di cui all'
										<rif xlink:href="#art71" xlink:type="simple">articolo 71</rif>
										.
									</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art109">
								<num>ARTICOLO 109</num>
								<rubrica>(Decadenza dell'autorizzazione all'installazione e l'esercizio di impianti per la distribuzione dei carburanti)</rubrica>
								<comma id="art109-com1">
									<num>1.</num>
									<alinea>Il comune dichiara la decadenza dell'autorizzazione:</alinea>
									<el id="art109-com1-leta">
										<num>a)</num>
										<corpo>
											qualora vengano meno requisiti di cui all'
											<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">articolo 13</rif>
											;
										</corpo>
									</el>
									<el id="art109-com1-letb">
										<num>b)</num>
										<corpo>qualora, salvo proroga in caso di comprovata necessità e su motivata istanza, non sia rispettato il termine di messa in esercizio dell'impianto, fissato nell'autorizzazione;</corpo>
									</el>
									<el id="art109-com1-letc">
										<num>c)</num>
										<corpo>
											qualora l'attività sia sospesa per un periodo superiore a centottanta giorni in mancanza dell'autorizzazione alla sospensione di cui all'
											<rif xlink:href="#art72" xlink:type="simple">articolo 72</rif>
											;
										</corpo>
									</el>
									<el id="art109-com1-letd">
										<num>d)</num>
										<corpo>
											nel caso in cui il titolare, autorizzato ai sensi dell'
											<rif xlink:href="#art72-com2" xlink:type="simple">articolo 72, comma 2</rif>
											, sospenda l'attività per un periodo complessivamente superiore a dodici mesi.
										</corpo>
									</el>
								</comma>
								<comma id="art109-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>La decadenza dell'autorizzazione comporta lo smantellamento dell'impianto e il ripristino del sito entro il termine fissato dal comune.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
						</sezione>
					</capo>
					<capo id="tit2-cap15">
						<num>CAPO XV</num>
						<rubrica>Disposizioni finali e transitorie</rubrica>
						<articolo id="art110">
							<num>ARTICOLO 110</num>
							<rubrica>(Decorrenza e abrogazioni )</rubrica>
							<comma id="art110-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>
									<mod id="mod1">
										Le disposizioni della presente legge, fatto salvo quanto previsto all'
										<rif xlink:href="#art111" xlink:type="simple">articolo 111</rif>
										, si applicano dalla data di entrata in vigore del regolamento di cui all'
										<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
										e da tale data sono abrogate:
									</mod>
								</alinea>
								<el id="art110-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>
										<mod id="mod2">
											la
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-05-17;28" xlink:type="simple">legge regionale 17 maggio 1999, n. 28</rif>
											(Norme per la disciplina del commercio in sede fissa in attuazione del
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1998-03-31;114" xlink:type="simple">decreto legislativo 31 marzo1998, n. 114</rif>
											);
										</mod>
									</corpo>
								</el>
								<el id="art110-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>
										<mod id="mod3">
											la
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2003-09-29;52" xlink:type="simple">legge regionale 29 settembre 2003, n. 52</rif>
											(Inserimento dell'articolo 10-bis nella
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-05-17;28" xlink:type="simple">legge regionale 17 maggio 1999, n. 28</rif>
											(Norme per la disciplina del commercio in sede fissa in attuazione del
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1998-03-31;114" xlink:type="simple">decreto legislativo 31 marzo 1998, n. 114</rif>
											);
										</mod>
									</corpo>
								</el>
								<el id="art110-com1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>
										<mod id="mod4">
											la
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2003-02-04;10" xlink:type="simple">legge regionale 4 febbraio 2003, n. 10</rif>
											(Norme per la disciplina del commercio su aree pubbliche);
										</mod>
									</corpo>
								</el>
								<el id="art110-com1-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>
										<mod id="mod5">
											la
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-03-24;19" xlink:type="simple">legge regionale 24 marzo 2004, n. 19</rif>
											(Norme per la razionalizzazione e l'ammodernamento del sistema distributivo dei carburanti).
										</mod>
									</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art110-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Entro centottanta giorni dall'entrata in vigore del regolamento di cui all'
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
									e delle direttive di cui all'
									<rif xlink:href="#art27" xlink:type="simple">articolo 27</rif>
									, i comuni adeguano alla disciplina regionale i propri atti di programmazione ed i propri regolamenti nelle materie di cui alla presente legge.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art110-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									Fino all'approvazione degli atti di programmazione e dei regolamenti di cui al
									<rif xlink:href="#art110-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
									si applicano gli atti comunali vigenti per le parti non incompatibili con le disposizioni della presente legge.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art111">
							<num>ARTICOLO 111</num>
							<rubrica>(Decorrenza e disposizioni transitorie in materia di somministrazione di alimenti e bevande)</rubrica>
							<comma id="art111-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Le disposizioni in materia di somministrazione di alimenti e bevande di cui al
									<rif xlink:href="#tit2-cap6" xlink:type="simple">titolo II, capo VI</rif>
									e le altre disposizioni della presente legge ad esse collegate si applicano dalla data di entrata in vigore della presente legge.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art111-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Il titolare di più autorizzazioni di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-08-25;287#art5-com1" xlink:type="simple">articolo 5, comma 1 lettere a), b) e d) della legge 25 agosto 1991, n. 287</rif>
									(Aggiornamento della normativa sull'insediamento e sull'attività dei pubblici esercizi) attivate in uno stesso esercizio, entro novanta giorni dalla data di cui al
									<rif xlink:href="#art111-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									, può attivare in altra sede o cedere i diversi rami d'azienda.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art111-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									Decorsi trenta giorni dalla scadenza del termine di cui al
									<rif xlink:href="#art111-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
									, i comuni pronunciano la decadenza delle autorizzazioni non attivate o non cedute e adottano, entro i centottanta giorni successivi alla scadenza di detto termine, criteri provvisori per la programmazione dell'attività di somministrazione di alimenti e bevande, anche sulla base dei criteri di cui all'
									<rif xlink:href="#art46" xlink:type="simple">articolo 46</rif>
									, previa concertazione con le organizzazioni del commercio, turismo e servizi, le organizzazioni sindacali dei lavoratori del settore e le associazioni dei consumatori, maggiormente rappresentative.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art111-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>
									Fino all'approvazione dei criteri provvisori di cui al
									<rif xlink:href="#art111-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
									non possono essere attivati nuovi esercizi, fatte salve le ipotesi di subingresso e di trasferimento.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art111-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>
									Dalla data di cui all'
									<rif xlink:href="#art111-com1" xlink:type="simple">articolo 111, comma 1</rif>
									, i titolari di un'autorizzazione rilasciata ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991;287#art3" xlink:type="simple">articolo 3 della l. 287/1991</rif>
									, previo aggiornamento dell'autorizzazione sanitaria, hanno diritto di estendere la propria attività, come definita dall'
									<rif xlink:href="#art42-com1" xlink:type="simple">articolo 42, comma 1</rif>
									, senza che risulti necessaria la conversione del titolo autorizzatorio.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art111-com6">
								<num>6.</num>
								<corpo>
									Dalla data di cui all'
									<rif xlink:href="#art111-com1" xlink:type="simple">articolo 111, comma 1</rif>
									, gli esercizi già esistenti, in possesso di più autorizzazioni ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991;287#art5" xlink:type="simple">articolo 5 della l. 287/1991</rif>
									, hanno diritto di esercitare l'attività di somministrazione di alimenti e bevande, senza che risulti necessaria la conversione del titolo autorizzatorio.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art111-com7">
								<num>7.</num>
								<corpo>
									Il requisito professionale per la somministrazione di alimenti e bevande consistente nell'iscrizione al registro degli esercenti il commercio, di cui agli articoli
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971;426#art1" xlink:type="simple">1 della l. 426/1971</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991;287#art2" xlink:type="simple">2 della l. 287/1991</rif>
									, deve intendersi in ogni caso sostituito, ove richiesto, con il requisito di cui all'
									<rif xlink:href="#art14-com1-letb" xlink:type="simple">articolo 14, comma 1, lettera b)</rif>
									. Tale requisito è riconosciuto anche a coloro che alla data di cui all'
									<rif xlink:href="#art111-com1" xlink:type="simple">articolo 111, comma 1</rif>
									, risultino aver avanzato domanda di iscrizione al registro degli esercenti il commercio, purché in possesso dei requisiti previsti ai fini dell'iscrizione stessa.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art111-com8">
								<num>8.</num>
								<corpo>
									Fino all'attivazione dei corsi di formazione professionale ai sensi della presente legge, il requisito di cui all'
									<rif xlink:href="#art14-com1-letb-num1" xlink:type="simple">articolo 14, comma 1, lettera b), numero 1)</rif>
									, è riconosciuto a chi abbia frequentato con esito positivo il corso per l'iscrizione al registro esercenti il commercio di cui agli articoli
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971;426#art1" xlink:type="simple">1 della l. 426/1971</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991;287#art2" xlink:type="simple">2 della l. 287/1991</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art111-com9">
								<num>9.</num>
								<corpo>
									In luogo delle disposizioni di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991;287#art3" xlink:type="simple">articolo 3, commi 4 e 5, della l. 287/1991</rif>
									, ove richiamate, si applicano le disposizioni degli atti di programmazione comunale di cui all'
									<rif xlink:href="#art47" xlink:type="simple">articolo 47</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art112">
							<num>ARTICOLO 112</num>
							<rubrica>(Disposizioni transitorie )</rubrica>
							<comma id="art112-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Gli adempimenti amministrativi relativi alle autorizzazioni per il commercio su aree pubbliche di tipo itinerante rilasciate da comuni toscani a soggetti non residenti in Toscana sono di competenza dei comuni toscani che hanno rilasciato l'autorizzazione, qualora non vi provveda il comune di residenza dell'operatore. Parimenti i comuni toscani provvedono agli adempimenti amministrativi inerenti le autorizzazioni rilasciate a soggetti residenti in Toscana dai comuni delle altre regioni italiane.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art112-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Dalla data di cui all'
									<rif xlink:href="#art110-com1" xlink:type="simple">articolo 110, comma 1</rif>
									, il contenuto dell'elenco dei comuni ad economia prevalentemente turistica e città d'arte di cui all'articolo 16 del decreto del presidente della Giunta regionale 16 marzo 2004, n. 17/R (Regolamento di attuazione della
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-05-17;28" xlink:type="simple">legge regionale 17 maggio 1999, n. 28</rif>
									(Norme per la disciplina del commercio in sede fissa in attuazione del
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1998-03-31;114" xlink:type="simple">decreto legislativo 31 marzo1998, n. 114</rif>
									) mantiene efficacia per i comuni inseriti nell'elenco stesso, fino alla eventuale definizione delle deroghe di cui all'
									<rif xlink:href="#art80" xlink:type="simple">articolo 80</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art113">
							<num>ARTICOLO 113</num>
							<rubrica>(Disapplicazione di disposizioni statali)</rubrica>
							<comma id="art113-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>
									Dalla data di cui all'
									<rif xlink:href="#art110-com1" xlink:type="simple">articolo 110, comma 1</rif>
									, cessano di avere diretta applicazione nella Regione Toscana:
								</alinea>
								<el id="art113-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<alinea>
										il
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1998-03-31;114" xlink:type="simple">decreto legislativo 31 marzo 1998, n. 114</rif>
										(Riforma della disciplina relativa al settore del commercio, a norma dell'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1997-03-15;59#art4-com4" xlink:type="simple">articolo 4, comma 4, della legge 15 marzo 1997, n. 59</rif>
										), fatti salvi gli articoli:
									</alinea>
									<en id="art113-com1-leta-num1">
										<num>1)</num>
										<corpo>
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1998;114#art10-com1-leta" xlink:type="simple">10, comma 1,lettera a)</rif>
											ultimo periodo;
										</corpo>
									</en>
									<en id="art113-com1-leta-num2">
										<num>2)</num>
										<corpo>
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1998;114#art15" xlink:type="simple">15</rif>
											, commi 7, 8 e 9;
										</corpo>
									</en>
									<en id="art113-com1-leta-num3">
										<num>3)</num>
										<corpo>
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1998;114#art26-com6" xlink:type="simple">26, comma 6</rif>
											, nella parte in cui fa salvo il comma 9 dell'articolo 56 del d.m. 375/1988;
										</corpo>
									</en>
									<en id="art113-com1-leta-num4">
										<num>4)</num>
										<corpo>
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1998;114#art28-com17" xlink:type="simple">28, comma 17</rif>
											;
										</corpo>
									</en>
									<en id="art113-com1-leta-num5">
										<num>5)</num>
										<corpo>
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1998;114#art30-com5" xlink:type="simple">30, comma 5</rif>
											;
										</corpo>
									</en>
								</el>
								<el id="art113-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>
										gli
										<mrif>
											articoli
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:2001;170#art1" xlink:type="simple">1</rif>
											,
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:2001;170#art2" xlink:type="simple">2</rif>
											,
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:2001;170#art3" xlink:type="simple">3</rif>
											,
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:2001;170#art6" xlink:type="simple">6</rif>
											del decreto legislativo 24 aprile 2001, n. 170
										</mrif>
										(Riordino del sistema di diffusione della stampa quotidiana e periodica, a norma dell'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1999-04-13;108#art3" xlink:type="simple">articolo 3 della legge 13 aprile 1999, n. 108</rif>
										).
									</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art113-com2">
								<num>2.</num>
								<alinea>
									Dalla data di cui all'
									<rif xlink:href="#art111-com1" xlink:type="simple">articolo 111, comma 1</rif>
									, cessano di avere diretta applicazione nella Regione Toscana:
								</alinea>
								<el id="art113-com2-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>
										la
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-08-25;287" xlink:type="simple">legge 25 agosto 1991, n. 287</rif>
										(Aggiornamento della normativa sull'insediamento e sull'attività dei pubblici esercizi), fatti salvi gli articoli 4, comma 2, con riferimento al titolo abilitativo di cui all'articolo 43, e 9, comma 3;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art113-com2-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>
										l'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1996-01-05;25#art2" xlink:type="simple">articolo 2 della legge 5 gennaio 1996, n. 25</rif>
										(Differimento di termini previsti da disposizioni legislative nel settore delle attività produttive ed altre disposizioni urgenti in materia).
									</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 7 febbraio 2005</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 01.02.2005.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
