<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20050210" num="10" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20050211" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-04;25" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Assistenza Sanitaria" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20050211" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20050211" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-04;25" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-08-07;65" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-08-07;65" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-08-07;65" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20050204">4 febbraio 2005</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>25</numDoc>
				<titoloDoc>Norme in materia di tutela della salute contro i danni derivanti dal fumo.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 01.2.2005</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione Toscana, in attuazione dello
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:" xlink:type="simple">Statuto</rif>
							e nell'ambito dei principi fondamentali stabiliti nella materia dalla normativa nazionale, con la presente legge dispone iniziative di prevenzione relativamente ai rischi per la salute derivanti dal fumo e detta disposizioni volte ad assicurare l'osservanza del divieto di fumare e l'accertamento delle relative infrazioni relativamente ai luoghi, locali e mezzi su cui si esercita la competenza regionale e degli enti locali.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Divieto di fumare)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>È vietato fumare in tutti i locali chiusi pubblici e privati del territorio regionale e su tutti i mezzi di trasporto pubblico regionale e locale, ad eccezione di:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>abitazioni private, loro pertinenze e mezzi di trasporto adibiti ad uso privato;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								aree riservate ai fumatori, opportunamente predisposte e segnalate ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">articolo 6</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Iniziative di educazione, informazione ed intervento)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il piano sanitario regionale prevede specifiche azioni di informazione sui rischi derivanti dal fumo di tabacco, iniziative educative per favorire il benessere della persona, nonché interventi volti alla disassuefazione dal fumo; nella definizione di tali azioni il piano sanitario attua un modello d'intervento basato sulla intersettorialità e l'integrazione tra competenze sanitarie e sociali diverse, al fine di modificare gli atteggiamenti e le abitudini al fumo della popolazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il piano sanitario regionale, al fine di costituire una rete territoriale di promozione e supporto alle azioni di prevenzione, cura e disassuefazione dal tabagismo, stabilisce inoltre le opportune forme di raccordo e di collaborazione tra la Regione, le aziende sanitarie, gli enti locali, gli enti di ricerca, le istituzioni scolastiche, le società scientifiche e professionali di settore, le associazioni del volontariato, la Lega italiana per la lotta contro i tumori.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>
							Nell'ambito delle iniziative di cui ai
							<mrif>
								commi
								<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">1</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">2</rif>
							</mrif>
							e per le finalità della presente legge, il piano sanitario regionale prevede specifiche azioni volte a:
						</alinea>
						<el id="art3-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>promuovere e sviluppare la ricerca e la formazione degli operatori, anche attraverso accordi con le università toscane;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>promuovere iniziative di prevenzione ed educazione innovative, fondate sulla ricerca e mirate a gruppi specifici di popolazione, i cui risultati siano verificabili sul piano dell'efficacia;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>qualificare la rete dei centri antifumo delle aziende sanitarie;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>sviluppare gli interventi di disassuefazione in ambienti che facilitino la cura di sé ed il benessere della persona;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>realizzare, attraverso accordi con le aziende sanitarie e le associazioni di categoria, iniziative di sostegno negli ambienti di lavoro per l'applicazione del divieto di fumo, quali attività di informazione e sensibilizzazione sui rischi da fumo attivo e passivo e programmi di disassuefazione per i fumatori.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La Giunta regionale presenta annualmente una relazione al Consiglio regionale sulle attività realizzate e sullo stato di attuazione delle disposizioni di cui alla presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Disciplina del divieto di fumare da parte dei soggetti pubblici)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Le amministrazioni, gli enti pubblici, le aziende sanitarie e le altre aziende pubbliche disciplinano con apposito atto il divieto di fumo nei locali di propria competenza; in particolare individuano:</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>il dirigente o i dirigenti responsabili dell'applicazione della normativa in materia di divieto di fumare, sulla base dei rispettivi ordinamenti;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								le modalità di individuazione dei soggetti preposti al controllo sull'osservanza del divieto, ai sensi del
								<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								le modalità di pubblicizzazione del divieto, in conformità a quanto previsto dal
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:2003-12-23" xlink:type="simple">decreto del Presidente del Consiglio dei ministri 23 dicembre 2003</rif>
								(Attuazione dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2003-01-16;3#art51-com2" xlink:type="simple">art. 51 comma 2 della legge 16 gennaio 2003, n. 3</rif>
								come modificato dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2003-10-21;306#art7" xlink:type="simple">art. 7 della legge 21 ottobre 2003 n. 306</rif>
								in materia di tutela della salute dei non fumatori);
							</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>le aree eventualmente destinate ai fumatori.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il personale dipendente incaricato della vigilanza ai sensi del
							<rif xlink:href="#art4-com1-letb" xlink:type="simple">comma 1 lettera b)</rif>
							partecipa a corsi di formazione appositamente organizzati da parte delle amministrazioni di appartenenza; all'atto dell'assunzione dell'incarico esso è dotato di apposito tesserino di riconoscimento.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La conoscenza dei provvedimenti di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							è assicurata tramite idonee forme di pubblicità.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Obblighi dei responsabili)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Nelle strutture pubbliche, nonché sui mezzi di trasporto pubblico, il soggetto responsabile, individuato ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							, deve:
						</alinea>
						<el id="art5-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>curare l'affissione dei cartelli di divieto e dell'apposita segnaletica;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>vigilare sul rispetto del divieto di fumare;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>curare l'accertamento e la contestazione dell'illecito amministrativo;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								verificare che sia effettuata la corretta manutenzione degli impianti installati nei locali per fumatori, ove istituiti secondo quanto previsto all'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">articolo 6</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Il titolare dell'attività, o il responsabile della direzione dei locali privati ove vige il divieto di fumare, ovvero il dipendente o collaboratore da questi formalmente incaricato è tenuto a:</alinea>
						<el id="art5-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>curare l'affissione dei cartelli di divieto e dell'apposita segnaletica;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>verificare l'osservanza del divieto di fumare;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								richiamare i trasgressori e curare che le infrazioni siano segnalate ai pubblici ufficiali ed agenti competenti ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">articolo 8</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								curare la corretta manutenzione degli impianti nei locali riservati ai fumatori, eventualmente individuati secondo quanto previsto all'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">articolo 6</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							I responsabili delle strutture di cui ai
							<mrif>
								commi
								<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">1</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art5-com2" xlink:type="simple">2</rif>
							</mrif>
							esercitano le funzioni di controllo sull'osservanza del divieto avvalendosi di personale formalmente incaricato oppure di guardie giurate espressamente adibite a tale servizio.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Aree per fumatori)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I datori di lavoro, per quanto attiene ai luoghi di lavoro pubblici o privati, ovvero, in tutti gli altri casi, i responsabili delle strutture pubbliche o private, possono istituire aree destinate ai fumatori, conformi a quanto previsto dal
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:2003-12-23" xlink:type="simple">d.p.c.m. 23 dicembre 2003</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Sui mezzi di trasporto pubblico regionale e locale e negli istituti scolastici di ogni ordine e grado, ad esclusione delle università, non è consentita la costituzione di aree per fumatori.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Sanzioni)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Alle violazioni delle disposizioni contenute nella presente legge si applicano le sanzioni amministrative previste dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-11-11;584#art7" xlink:type="simple">articolo 7 della legge 11 novembre 1975, n. 584</rif>
							(Divieto di fumare in determinati locali e su mezzi di trasporto pubblico) in ottemperanza a quanto disposto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2003;3#art51-com5" xlink:type="simple">articolo 51, comma 5, della legge 3/2003</rif>
							come da ultimo modificato dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2004-12-30;311" xlink:type="simple">legge 30 dicembre 2004, n. 311</rif>
							e fatte salve le eventuali variazioni degli importi stabiliti dalla legge dello Stato; in particolare, si applicano le seguenti sanzioni:
						</alinea>
						<el id="art7-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								da euro 27,50 a euro 275,00 in caso di violazione del divieto di fumo previsto all'
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
								; la misura della sanzione è raddoppiata qualora la violazione sia commessa in presenza di una donna in evidente stato di gravidanza o in presenza di lattanti o bambini fino a dodici anni;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								da euro 220,00 a euro 2.200,00 in caso di violazione degli obblighi previsti dall'
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">articolo 5</rif>
								a carico dei soggetti responsabili; tale sanzione è aumentata della metà nel caso in cui gli impianti installati ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">articolo 6, comma 1</rif>
								, non siano funzionanti, o non siano condotti in maniera idonea, o non siano mantenuti in efficienza.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le procedure per l'accertamento e l'applicazione delle sanzioni amministrative pecuniarie previste dalla normativa nazionale in materia di divieto di fumo sono disciplinate dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-12-28;81" xlink:type="simple">legge regionale 28 dicembre 2000, n. 81</rif>
							(Disposizioni in materia di sanzioni amministrative) e dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-11-24;689" xlink:type="simple">legge 24 novembre 1981, n. 689</rif>
							(Modifiche al sistema penale).
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Vigilanza e applicazione delle sanzioni amministrative)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Fermi restando gli obblighi dei soggetti previsti all'
							<mrif>
								articolo 5, commi
								<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">1</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art5-com2" xlink:type="simple">2</rif>
							</mrif>
							, e la competenza degli ufficiali ed agenti di polizia giudiziaria ad accertare e contestare gli illeciti amministrativi, i compiti inerenti la vigilanza e l'accertamento delle violazioni del divieto di fumo e degli obblighi dei responsabili, sono esercitati da:
						</alinea>
						<ep id="art8-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>i comuni competenti per territorio, mediante la polizia municipale, negli esercizi aperti al pubblico;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art8-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>le aziende unità sanitarie locali competenti per territorio, mediante il personale adibito a funzioni di vigilanza, in tutti i luoghi in cui vige il divieto di fumare.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>L'autorità competente all'applicazione delle sanzioni nel caso in cui non sia effettuato il pagamento in misura ridotta è individuata:</alinea>
						<el id="art8-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>nel comune competente per territorio, nel caso di violazioni commesse in locali chiusi pubblici o privati;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								nel direttore dell'azienda, nel caso di violazioni commesse nei locali o sui mezzi utilizzati per i servizi di trasporto pubblico regionale e locale, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-07-31;42#art25-com9" xlink:type="simple">articolo 25, comma 9, della legge regionale 31 luglio 1998 n. 42</rif>
								(Norme per il trasporto pubblico locale) e successive modifiche.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							I proventi derivanti dall'applicazione delle sanzioni sono incamerati dal comune, fatta eccezione per le sanzioni applicate ai sensi del
							<rif xlink:href="#art8-com2-letb" xlink:type="simple">comma 2, lettera b)</rif>
							, che vengono incamerate dall'azienda di trasporto.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Ai fini di cui alla presente legge è autorizzata per l'anno 2005 la spesa di euro 1.000.000,00.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							Agli oneri di cui al
							<rif xlink:href="#art9-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							si fa fronte per euro 500.000,00 con le risorse della UPB n. 261 "Progetti di integrazione socio- sanitaria - spese correnti" del bilancio di previsione 2005 e per euro 500.000,00 con la seguente variazione di bilancio, di uguale importo per competenza e cassa:
						</alinea>
						<ep id="art9-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<alinea>anno 2005</alinea>
							<ep id="art9-com2-pun1-pun1">
								<num />
								<corpo>
									in diminuzione:
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>UPB n. 243</h:td>
												<h:td>"Organizzazione del sistema sanitario - spese correnti"</h:td>
												<h:td>per euro 500.000,00</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art9-com2-pun1-pun2">
								<num />
								<corpo>
									in aumento:
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>UPB n. 261</h:td>
												<h:td>"Progetti di integrazione socio-sanitaria - spese correnti"</h:td>
												<h:td>per euro 500.000,00</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Agli oneri per gli esercizi successivi si fa fronte con legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Abrogazioni)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								La
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-08-07;65" xlink:type="simple">legge regionale 7 agosto 1996, n. 65</rif>
								(Norme in materia di tutela della salute contro i danni derivanti dal fumo), è abrogata.
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Norma transitoria)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I soggetti pubblici di cui all'
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">articolo 4 comma 1</rif>
							adottano il provvedimento previsto dal medesimo articolo entro centoventi giorni dall'entrata in vigore della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Entrata in vigore)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge entra in vigore il giorno successivo alla data di pubblicazione sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 4 febbraio 2005</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">
					PASSALEVA
					<h:br />
					(designato con D.P.G.R. n. 132 del 22.5.2000)
				</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 01.02.2005.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
