<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20050112" num="3" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20050127" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-01-03;6" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Sport" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20050127" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-01-03;6" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20050103">3 gennaio 2005</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>6</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina delle modalità di affidamento di impianti sportivi da parte degli enti pubblici territoriali della Toscana.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 22.12.2004</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto della legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La presente legge disciplina, in attuazione di quanto disposto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2002-12-27;289#art90-com25" xlink:type="simple">articolo 90, comma 25 della legge 27 dicembre 2002, n. 289</rif>
							(Disposizioni per la formazione del bilancio annuale e pluriennale dello Stato), le modalità di affidamento degli impianti sportivi di proprietà degli enti pubblici territoriali, non gestiti direttamente dagli stessi.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Soggetti affidatari)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Gli enti pubblici territoriali, che non intendano gestire direttamente i propri impianti sportivi, ne affidano in via preferenziale la gestione a società e associazioni sportive dilettantistiche, enti di promozione sportiva, discipline sportive associate e federazioni sportive nazionali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							L'affidamento in gestione a soggetti diversi da quelli indicati nel
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							avviene solo in caso di esito infruttuoso delle procedure di selezione di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
							e comunque nel rispetto dei principi relativi alle medesime.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Regolamento)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Gli enti pubblici territoriali disciplinano con regolamento le modalità di affidamento in gestione degli impianti sportivi nel rispetto dei seguenti criteri:</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>garanzia dell'apertura dell'impianto a tutti i cittadini;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								garanzia di imparzialità nel permetterne l'utilizzo ai soggetti di cui all'
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
								che ne facciano richiesta all'affidatario;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>differenziazione delle procedure di selezione in ragione della diversa tipologia e rilevanza economica degli impianti;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>utilizzo dell'avviso pubblico come modalità di pubblicità della procedura di selezione, idonea a garantirne l'effettiva conoscenza a tutti i soggetti interessati;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>scelta dell'affidatario che tenga conto dell'esperienza nel settore, del radicamento sul territorio nel bacino di utenza dell'impianto, dell'affidabilità economica, della qualificazione professionale degli istruttori e allenatori utilizzati, della compatibilità dell'attività sportiva esercitata con quella praticabile nell'impianto e dell'eventuale organizzazione di attività a favore dei giovani, dei diversamente abili e degli anziani;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>selezione da effettuarsi in base alla presentazione di progetti che consentano la valutazione dei profili economici e tecnici della gestione;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>valutazione della convenienza economica dell'offerta, da effettuarsi in base alla previa indicazione da parte dell'ente territoriale del canone minimo che si intende percepire e dell'eventuale massimo contributo economico che si intende concedere a sostegno della gestione;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-leth">
							<num>h)</num>
							<corpo>garanzia della compatibilità delle eventuali attività ricreative e sociali di interesse pubblico, praticabili straordinariamente negli impianti, con il normale uso degli impianti sportivi;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-leti">
							<num>i)</num>
							<corpo>determinazione della durata massima dell'affidamento in gestione.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Nel regolamento gli enti pubblici territoriali possono altresì individuare ulteriori criteri di valutazione delle offerte, in aggiunta a quelli di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1-lete" xlink:type="simple">comma 1, lettera e)</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							In assenza del regolamento di cui al presente articolo, la selezione dei soggetti affidatari deve comunque avvenire nel rispetto dei criteri di cui allo stesso
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Convenzioni)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Gli enti pubblici territoriali stipulano con il soggetto risultato affidatario una convenzione concernente la gestione dell'impianto sportivo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La convenzione stabilisce, in particolare, i criteri d'uso dell'impianto e le condizioni giuridiche ed economiche della gestione dello stesso.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Norme transitorie)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Le convenzioni stipulate precedentemente alla data di entrata in vigore della presente legge ed aventi scadenza nel termine di ventiquattro mesi da questa conservano efficacia.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le convenzioni relative ad impianti sportivi oggetto di interventi di nuova edificazione o di ristrutturazione edilizia, effettuati dal soggetto gestore nei quindici anni precedenti la data di entrata in vigore della presente legge conservano efficacia.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Le convenzioni aventi scadenza successiva al termine di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, cessano di produrre effetti decorsi ventiquattro mesi dalla data di entrata in vigore della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 3 gennaio 2005</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">PASSALEVA (designato con D.P.G.R. n. 132 del 22.5.2000)</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 22.12.2004.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
