<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20050228" num="17" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20050315" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-18;30" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Urbanistica" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20050315" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20050315" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="20050315" fonte="ra2" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-18;30" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-08-13;50" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-04-21;18" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-08-13;50" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-08-13;50" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod2" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t3" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-04-21;18" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-04-21;18" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20050218">18 febbraio 2005</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>30</numDoc>
				<titoloDoc>Disposizioni in materia di espropriazione per pubblica utilità.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 16.02.2005</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<capo id="cap1">
					<num>CAPO I</num>
					<rubrica>Disposizioni generali</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Oggetto ed ambito di applicazione)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La presente legge stabilisce disposizioni in materia di espropriazione per pubblica utilità nel rispetto dei principi contenuti nel
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:2001-06-08;327" xlink:type="simple">decreto del Presidente della Repubblica 8 giugno 2001, n. 327</rif>
								(Testo unico delle disposizioni legislative e regolamentari in materia di espropriazione per pubblica utilità).
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le disposizioni della presente legge si applicano per le espropriazioni anche a favore di privati, di beni immobili o di diritti relativi ad immobili, per le esecuzioni di opere pubbliche o di pubblica utilità da realizzare nel territorio della Regione Toscana ad esclusione delle opere connesse a materie di competenza esclusiva statale nonché di quelle la cui realizzazione è comunque di competenza dello Stato.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Per quanto non disposto dalla presente legge, si applicano le disposizioni del
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:2001;327" xlink:type="simple">d.p.r. 327/2001</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap2">
					<num>CAPO II</num>
					<rubrica>Regole sulla competenza e sulla sottoscrizione degli accordi di cessione</rubrica>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Competenza in materia di espropri)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Costituiscono autorità espropriante la Regione, le province, i comuni, le comunità montane, le città metropolitane, i circondari istituiti ai sensi della legislazione regionale, nonché ogni altro ente titolare del potere di espropriare secondo la normativa vigente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								L'autorità competente alla realizzazione di un'opera pubblica o di pubblica utilità è competente all'emanazione degli atti relativi alle procedure espropriative che si rendano necessarie per la realizzazione dell'opera medesima, salvo quanto previsto dagli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>Per le espropriazioni finalizzate alla realizzazione di opere private, costituiscono autorità espropriante:</alinea>
							<el id="art2-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>il comune nel cui territorio l'opera si realizza;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>la provincia per l'opera che interessi il territorio di più comuni;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>la provincia nel cui territorio si realizza la parte prevalente dell'opera nel caso in cui interessi il territorio di più province.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art2-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Qualora l'autorità espropriante realizzi l'opera pubblica o di pubblica utilità tramite affidamento a concessionario di lavori pubblici o a contraente generale, l'autorità medesima può delegare, in tutto o in parte, l'esercizio dei propri poteri espropriativi al concessionario ovvero al contraente generale, determinando l'ambito della delega nell'atto di concessione o di affidamento, i cui estremi vanno specificati in ogni atto del procedimento espropriativo. I soggetti privati delegati possono avvalersi a tal fine di società controllata, nonché, per le attività preparatorie, di società di servizi.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Conferimento di funzioni espropriative della Regione)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Le funzioni relative ai procedimenti di espropriazione per la realizzazione di opere pubbliche di competenza della Regione sono conferite:</alinea>
							<el id="art3-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>al comune nel cui territorio l'opera si realizza;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>alla provincia per l'opera che interessi il territorio di più comuni;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>alla provincia nel cui territorio si realizza la parte prevalente dell'opera nel caso in cui interessi il territorio di più province.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Opere di bonifica realizzate dai consorzi e di edilizia residenziale pubblica)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								I consorzi di bonifica, di cui agli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-05-05;34#art12" xlink:type="simple">12</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-05-05;34#art32" xlink:type="simple">32</rif>
									della legge regionale 5 maggio 1994, n. 34
								</mrif>
								(Norme in materia di bonifica), costituiscono autorità espropriante per le opere di bonifica da loro realizzate.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>I comuni costituiscono autorità espropriante per la realizzazione delle opere di edilizia residenziale pubblica.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Sottoscrizione degli accordi di cessione volontaria)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Nei casi in cui la Regione è soggetto beneficiario dell'espropriazione, l'autorità espropriante stipula con il proprietario l'atto di cessione volontaria di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:2001;327#art45" xlink:type="simple">articolo 45 del d.p.r. 327/2001</rif>
								e provvede a trasmetterlo alla Regione.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap3">
					<num>CAPO III</num>
					<rubrica>Ufficio per le espropriazioni</rubrica>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Ufficio per le espropriazioni e forme di collaborazione tra enti)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Gli enti pubblici competenti alla emanazione degli atti di esproprio, nell'ambito della propria autonomia organizzativa, individuano l'ufficio per le espropriazioni, il quale svolge tutte le funzioni che la vigente normativa attribuisce all'autorità espropriante.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Gli enti locali possono assolvere l'obbligo di cui al
								<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								mediante la costituzione di un ufficio comune per le espropriazioni o mediante altra forma associativa prevista dalla legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Gli enti locali e gli altri enti pubblici, per lo svolgimento delle procedure espropriative di propria competenza, possono avvalersi dell'ufficio per le espropriazioni costituito presso altro ente locale, previa intesa, accordo o convenzione con l'ente medesimo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								La Regione incentiva la gestione associata delle funzioni in materia di espropriazione, secondo quanto previsto dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-16;40" xlink:type="simple">legge regionale 16 agosto 2001, n. 40</rif>
								(Disposizioni in materia di riordino territoriale e di incentivazione delle forme associative di comuni) e dai provvedimenti attuativi.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap4">
					<num>CAPO IV</num>
					<rubrica>Disposizioni sul procedimento espropriativo</rubrica>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Atti di apposizione del vincolo preordinato all'esproprio)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>I vincoli urbanistici preordinati all'esproprio sono apposti mediante:</alinea>
							<el id="art7-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									piano strutturale, nei casi di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-01-03;1#art53-com2-letd" xlink:type="simple">articolo 53, comma 2, lettera d) della legge regionale 3 gennaio 2005, n. 1</rif>
									(Norme per il governo del territorio) ovvero sua variante;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									regolamento urbanistico, di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;1#art55" xlink:type="simple">articolo 55 della l.r. 1/2005</rif>
									, ovvero sua variante;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									piano complesso di intervento, di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;1#art56" xlink:type="simple">articolo 56 della l.r. 1/2005</rif>
									ovvero sua variante;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>
									piani attuativi, di cui al
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;1#tit5-cap4" xlink:type="simple">capo IV del titolo V della l.r. 1/2005</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>
									varianti ai piani regolatori generali, di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1942-08-17;1150#art7" xlink:type="simple">articolo 7 della legge 17 agosto 1942, n. 1150</rif>
									(Legge urbanistica).
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Il vincolo preordinato all'esproprio decorre a partire dalla data di efficacia degli atti indicati al
								<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Gli atti di cui al
								<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								indicano espressamente che l'efficacia degli stessi comporta apposizione del vincolo preordinato all'esproprio.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Comunicazione dell'avviso di procedimento per l'apposizione di vincoli espropriativi)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Ferme restando le altre modalità di avviso previste da disposizioni regionali, l'autorità espropriante comunica con lettera raccomandata, nei casi in cui si intende apporre il vincolo espropriativo, il deposito per la consultazione degli atti previsto:</alinea>
							<el id="art8-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;1#art17-com2" xlink:type="simple">articolo 17, comma 2, della l.r. 1/2005</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;1#art22-com3" xlink:type="simple">articolo 22, comma 3, della l.r. 1/2005</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;1#art69-com2" xlink:type="simple">articolo 69, comma 2, della l.r. 1/2005</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La comunicazione di cui al
								<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								è effettuata al proprietario del bene, sul quale si intende apporre il vincolo espropriativo, risultante dai registri catastali.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>Nella comunicazione sono indicati:</alinea>
							<el id="art8-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>l'area interessata dal vincolo;</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>l'opera pubblica o di pubblica utilità che si intende realizzare;</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>nominativo del responsabile del procedimento;</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com3-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>luogo di deposito per la consultazione dell'atto;</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com3-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>data entro cui è possibile formulare osservazioni.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art8-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Allorchè il numero dei destinatari sia superiore a cinquanta ovvero quando il proprietario sia deceduto e non risulti il proprietario attuale, la comunicazione è effettuata mediante pubblico avviso che deve contenere le indicazioni di cui al
								<rif xlink:href="#art8-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
								. L'avviso è affisso nell'albo pretorio dei comuni nel cui territorio ricadono gli immobili da assoggettare a vincolo e pubblicato sul sito informatico della Regione Toscana almeno per trenta giorni; un estratto dell'avviso è pubblicato su uno o più quotidiani a diffusione nazionale o locale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								I termini per la presentazione delle osservazioni dei proprietari decorrono dalla data di ricevimento della comunicazione di cui al
								<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								o dalla data di affissione nell'albo pretorio dei comuni nei casi di cui al
								<rif xlink:href="#art8-com4" xlink:type="simple">comma 4</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Atti che comportano la dichiarazione di pubblica utilità)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>La dichiarazione di pubblica utilità di un'opera si intende disposta:</alinea>
							<el id="art9-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>con l'approvazione del progetto definitivo dell'opera pubblica o di pubblica utilità da parte dell'autorità competente;</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									con l'approvazione dei piani attuativi di cui al
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;1#tit5-cap4" xlink:type="simple">capo IV del titolo V della l.r. 1/2005</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>con l'approvazione di strumenti di pianificazione o di altri atti, ovvero con il rilascio di concessioni, di autorizzazioni o di altri atti quando la normativa vigente attribuisce tale efficacia.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La pubblica utilità dell'opera può essere dichiarata contestualmente alla apposizione del vincolo preordinato all'esproprio, qualora con gli atti di cui all'
								<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">articolo 7, comma 1</rif>
								, si provveda all'approvazione dei progetti definitivi delle opere medesime. In tal caso gli atti di apposizione del vincolo indicano esplicitamente che l'efficacia degli stessi comporta anche la dichiarazione di pubblica utilità dell'opera.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Determinazione urgente dell'indennità provvisoria di espropriazione ed occupazione d'urgenza preordinata all'esproprio)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Oltre ai casi previsti dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:2001;327#art22-com2" xlink:type="simple">articolo 22, comma 2, del d.p.r. 327/2001</rif>
								, il decreto di esproprio può essere emanato ed eseguito in base alla determinazione urgente dell'indennità di espropriazione anche in tutti i casi di realizzazione di opere di infrastrutture a rete previste dai piani o programmi regionali.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Oltre ai casi previsti dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:2001;327#art22bis-com2" xlink:type="simple">articolo 22 bis, comma 2, del d.p.r. 327/2001</rif>
								, il decreto che determina in via provvisoria l'indennità di espropriazione e che dispone l'occupazione anticipata dei beni immobili necessari, può essere emanato ed eseguito anche in tutti i casi di realizzazione di opere di infrastrutture a rete previste dai piani o programmi regionali.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Trascrizione e volturazione del decreto di esproprio)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le operazioni di trascrizione e di voltura nel catasto e nei libri censuari hanno luogo senza indugio a cura dell'autorità espropriante ed a spese del beneficiario dell'esproprio. L'autorità espropriante provvede successivamente a trasmettere al beneficiario il decreto di esproprio e le relative note di trascrizione e voltura.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap5">
					<num>CAPO V</num>
					<rubrica>Spese, comunicazioni e notifiche relative al procedimento di esproprio</rubrica>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>(Spese per la procedura di esproprio)</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le spese per la procedura espropriativa, da includere nei costi delle opere, sono a carico del soggetto pubblico o privato a favore del quale l'espropriazione è effettuata.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<rubrica>(Comunicazioni e notificazioni degli atti relativi al procedimento di esproprio)</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Le comunicazioni e le notificazioni previste dal
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:2001;327" xlink:type="simple">d.p.r. 327/2001</rif>
								possono essere effettuate anche mediante i messi comunali e provinciali.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap6">
					<num>CAPO VI</num>
					<rubrica>Edificabilità di fatto e misure compensative</rubrica>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<rubrica>(Edificabilità di fatto)</rubrica>
						<comma id="art14-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Ferma restando la necessità dell'edificabilità legale di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:2001;327#art37" xlink:type="simple">articolo 37 del d.p.r. 327/2001</rif>
								, sono considerate edificabili di fatto le aree in relazione alle quali esista, sul piano tecnico ed economico, la concreta possibilità dell'allacciamento tanto alle reti delle strade residenziali e della distribuzione dell'energia elettrica, quanto alle reti idriche e fognarie.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art15">
						<num>ARTICOLO 15</num>
						<rubrica>(Misure compensative nei casi di cessione volontaria)</rubrica>
						<comma id="art15-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Ferma restando la possibilità di applicare misure compensative previste da altre disposizioni vigenti, nei casi di accordi di cessione volontaria ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:2001;327#art45" xlink:type="simple">articolo 45 del d.p.r. 327/2001</rif>
								, i comuni ed i privati possono convenire che, in luogo del prezzo del bene, ai proprietari delle aree da espropriare possa essere attribuito come corrispettivo, sempre entro i valori previsti dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:2001;327#art45-com2" xlink:type="simple">articolo 45, comma 2, del d.p.r. 327/2001</rif>
								, la facoltà di edificare su altre aree di proprietà comunale o di terzi già edificabili previo accordo con i medesimi.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap7">
					<num>CAPO VII</num>
					<rubrica>Commissione provinciale espropri</rubrica>
					<articolo id="art16">
						<num>ARTICOLO 16</num>
						<rubrica>(Commissione provinciale espropri)</rubrica>
						<comma id="art16-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Ogni provincia provvede all'istituzione della Commissione espropri a cui sono attribuiti i compiti della Commissione di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:2001;327#art41" xlink:type="simple">articolo 41 del d.p.r. 327/2001</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>La Commissione espropri è composta da:</alinea>
							<el id="art16-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>Presidente della provincia, che la presiede;</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>un tecnico designato dall'Agenzia del territorio;</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>un tecnico esperto in materia di espropri dipendente della provincia e da essa designato;</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>un tecnico esperto in materia di espropri dipendente del comune capoluogo e da esso designato;</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>tre esperti in materia di agricoltura e foreste, nominati su proposta delle associazioni sindacali di categoria maggiormente rappresentative.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art16-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								In corrispondenza di ciascun componente indicato al
								<rif xlink:href="#art16-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								, è nominato un membro supplente che partecipa alle attività della Commissione in assenza del titolare.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>La Commissione espropri dura in carica cinque anni; i membri non possono essere confermati più di una volta.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Le province provvedono alla istituzione della Commissione espropri entro il termine di centoventi giorni dalla data di entrata in vigore della presente legge. Decorso tale termine la Commissione è istituita non appena sia possibile nominare almeno cinque componenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								Fino all'istituzione della Commissione di cui al presente articolo, rimane in carica la Commissione nella composizione prevista dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:2001;327#art41" xlink:type="simple">articolo 41 del d.p.r. 327/2001</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art17">
						<num>ARTICOLO 17</num>
						<rubrica>(Modalità di funzionamento della Commissione provinciale espropri)</rubrica>
						<comma id="art17-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Le province con apposito regolamento disciplinano in particolare:</alinea>
							<el id="art17-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>le modalità di funzionamento della Commissione, fermo restando che la medesima delibera validamente con presenza di almeno cinque componenti ed a maggioranza dei presenti e che, in caso di parità, prevale il voto del Presidente;</corpo>
							</el>
							<el id="art17-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>la misura dell'indennità spettante ai componenti della Commissione, comunque non superiore a euro 50,00 per ciascuna seduta;</corpo>
							</el>
							<el id="art17-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>la forma di pubblicità del valore agricolo medio determinato dalla Commissione.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art17-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le province provvedono altresì ad individuare la sede della Commissione ed a curare la costituzione della segreteria e l'assegnazione del personale necessario.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La Regione contribuisce alle spese di funzionamento delle commissioni provinciali con apposito stanziamento definito con legge di bilancio, da ripartire in egual misura tra tutte le province.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap8">
					<num>CAPO VIII</num>
					<rubrica>Disposizioni finali e transitorie</rubrica>
					<articolo id="art18">
						<num>ARTICOLO 18</num>
						<rubrica>(Disposizione finanziaria)</rubrica>
						<comma id="art18-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Per far fronte agli oneri derivanti dall'applicazione delle norme di cui al
								<rif xlink:href="#cap7" xlink:type="simple">capo VII</rif>
								della presente legge è autorizzata per il triennio 2005/2007 la spesa di euro 60.000,00 annui da imputare all'unità previsionale di base (UPB) n. 131 "Attività di carattere istituzionale - spese correnti" del bilancio di previsione 2005 e pluriennale a legislazione vigente 2006/2007.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Per l'anno 2005 il contributo di cui al
								<rif xlink:href="#art18-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								è erogato in proporzione al periodo di effettivo esercizio delle relative funzioni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>
								Ai fini della copertura finanziaria della spesa di cui al
								<rif xlink:href="#art18-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								è autorizzata la seguente variazione, per competenza e cassa per uguale importo, al bilancio di previsione 2005 e pluriennale a legislazione vigente 2006/2007:
							</alinea>
							<ep id="art18-com3-pun1">
								<num>-</num>
								<alinea>anno 2005</alinea>
								<ep id="art18-com3-pun1-pun1">
									<num />
									<corpo>
										in diminuzione:
										<h:table>
											<h:tbody>
												<h:tr>
													<h:td>UPB n. 741</h:td>
													<h:td>"Fondi - spese correnti"</h:td>
													<h:td>euro 60.000,00</h:td>
												</h:tr>
											</h:tbody>
										</h:table>
									</corpo>
								</ep>
								<ep id="art18-com3-pun1-pun2">
									<num />
									<corpo>
										in aumento:
										<h:table>
											<h:tbody>
												<h:tr>
													<h:td>UPB n. 131</h:td>
													<h:td>"Attività di carattere istituzionale - spese correnti"</h:td>
													<h:td>euro 60.000,00</h:td>
												</h:tr>
											</h:tbody>
										</h:table>
									</corpo>
								</ep>
							</ep>
							<ep id="art18-com3-pun2">
								<num>-</num>
								<alinea>anno 2006</alinea>
								<ep id="art18-com3-pun2-pun1">
									<num />
									<corpo>
										in diminuzione:
										<h:table>
											<h:tbody>
												<h:tr>
													<h:td>UPB n. 741</h:td>
													<h:td>"Fondi - spese correnti"</h:td>
													<h:td>euro 60.000,00</h:td>
												</h:tr>
											</h:tbody>
										</h:table>
									</corpo>
								</ep>
								<ep id="art18-com3-pun2-pun2">
									<num />
									<corpo>
										in aumento:
										<h:table>
											<h:tbody>
												<h:tr>
													<h:td>UPB n. 131</h:td>
													<h:td>"Attività di carattere istituzionale - spese correnti"</h:td>
													<h:td>euro 60.000,00</h:td>
												</h:tr>
											</h:tbody>
										</h:table>
									</corpo>
								</ep>
							</ep>
							<ep id="art18-com3-pun3">
								<num>-</num>
								<alinea>anno 2007</alinea>
								<ep id="art18-com3-pun3-pun1">
									<num />
									<corpo>
										in diminuzione:
										<h:table>
											<h:tbody>
												<h:tr>
													<h:td>UPB n. 741</h:td>
													<h:td>"Fondi - spese correnti"</h:td>
													<h:td>euro 60.000,00</h:td>
												</h:tr>
											</h:tbody>
										</h:table>
									</corpo>
								</ep>
								<ep id="art18-com3-pun3-pun2">
									<num />
									<corpo>
										in aumento:
										<h:table>
											<h:tbody>
												<h:tr>
													<h:td>UPB n. 131</h:td>
													<h:td>"Attività di carattere istituzionale - spese correnti"</h:td>
													<h:td>euro 60.000,00</h:td>
												</h:tr>
											</h:tbody>
										</h:table>
									</corpo>
								</ep>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art18-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Agli oneri per gli esercizi successivi si fa fronte con legge di bilancio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art19">
						<num>ARTICOLO 19</num>
						<rubrica>(Abrogazioni)</rubrica>
						<comma id="art19-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Sono abrogate le seguenti leggi regionali:</alinea>
							<el id="art19-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									<mod id="mod1">
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-08-13;50" xlink:type="simple">legge regionale 13 agosto 1984, n. 50</rif>
										(Delega dell'esercizio delle funzioni regionali in materia di espropriazione per pubblica utilità);
									</mod>
								</corpo>
							</el>
							<el id="art19-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									<mod id="mod2">
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-04-21;18" xlink:type="simple">legge regionale 21 aprile 1986, n. 18</rif>
										(Modifiche alla
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-08-13;50" xlink:type="simple">legge regionale 13 agosto 1984, n. 50</rif>
										).
									</mod>
								</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art20">
						<num>ARTICOLO 20</num>
						<rubrica>(Norma transitoria)</rubrica>
						<comma id="art20-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Non si applicano le disposizioni della presente legge ai procedimenti espropriativi in corso relativi ad opere per cui, alla data della sua entrata in vigore, risultino già apposti i vincoli urbanistici preordinati all'esproprio. Per tali opere continua ad applicarsi la normativa previgente.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 18 febbraio 2005</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 16.02.2005.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
