<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20051212" num="44" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20051227" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-12-02;63" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Ente Regione" />
						<materia valore="Amministrazione" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20051227" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20051227" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-12-02;63" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-11-07;83" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-11-07;83" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-11-07;83" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20051202">2 dicembre 2005</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>63</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina della rappresentanza e difesa in giudizio della Regione Toscana e degli enti dipendenti. Attribuzioni dell'Avvocatura regionale.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 24.11.2005</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La presente legge disciplina la rappresentanza e la difesa in giudizio della Regione Toscana e degli enti, aziende ed altri organismi istituiti con legge regionale per l'esercizio di funzioni amministrative della Regione ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art50" xlink:type="simple">articolo 50 dello Statuto</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Promozione e resistenza alle liti, rappresentanza in giudizio)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il Presidente della Giunta regionale, previa deliberazione della Giunta stessa, promuove e resiste in giudizio dinanzi alla Corte costituzionale, conferendo apposito mandato; negli altri casi il direttore generale dell'Avvocatura regionale, con proprio decreto, promuove e resiste alle liti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I provvedimenti adottati ai sensi del
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, ove non sia diversamente stabilito, hanno efficacia per l'intero giudizio e non devono essere rinnovati per i successivi gradi del procedimento.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il direttore generale dell'Avvocatura può disporre la promozione di azioni o la resistenza in giudizio relativamente ad una pluralità di controversie con analogo contenuto, anche con provvedimento a carattere generale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Il Presidente della Giunta regionale, ed il Presidente del Consiglio regionale nei casi previsti dalla legge regionale di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art13" xlink:type="simple">articolo 13 dello Statuto</rif>
							, rappresentano in giudizio l'amministrazione regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Nei casi in cui la legge statale lo consente la resistenza in giudizio può essere anche affidata ai dirigenti e funzionari assegnati alla direzione generale competente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Attribuzioni dell'Avvocatura regionale)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							L'Avvocatura regionale provvede alla gestione del contenzioso, compreso quello arbitrale, per la tutela dei diritti e degli interessi della Regione e dei soggetti di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il ricorso al patrocinio esterno, ivi compresa l'Avvocatura dello Stato, da parte della Regione e degli enti di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							, è ammesso nei soli casi di impossibilità di avvalersi dei professionisti appartenenti all'Avvocatura regionale, per incompatibilità, carico di lavoro o motivata opportunità.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>L'Avvocatura regionale, inoltre:</alinea>
						<el id="art3-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>propone la nomina di membri di collegi arbitrali;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>esprime parere obbligatorio sugli atti di transazione e rinuncia;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								esercita la consulenza legale richiesta dalle direzioni generali della Regione, nonché dai soggetti di cui all'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>provvede all'assunzione degli oneri di difesa nei procedimenti di responsabilità civile, penale e contabile nei confronti di amministratori e dipendenti, per fatti o atti direttamente connessi all'espletamento di funzioni o compiti di ufficio.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Compensi professionali)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il direttore generale dell'Avvocatura regionale individua con proprio decreto le tipologie di atti giurisdizionali che costituiscono sentenza favorevole all'ente e determinano la spettanza dei compensi professionali, l'erogazione dei quali è disposta sulla base di quanto previsto dai contratti collettivi nazionali di lavoro e dalla contrattazione decentrata integrativa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Nei casi di patrocinio dell'Avvocatura regionale, i diritti, gli onorari e le spese liquidati in sentenza in favore degli enti, aziende ed organismi di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							competono alla Regione e rientrano nel regime di attribuzione dei compensi professionali di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Relazione al Consiglio regionale)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Entro il 31 gennaio di ogni anno la Giunta regionale trasmette al Consiglio la relazione concernente lo stato del contenzioso, presentata dal direttore generale dell'Avvocatura regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Abrogazioni)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								La
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-11-07;83" xlink:type="simple">legge regionale 7 novembre 1994, n. 83</rif>
								(Disciplina della rappresentanza e difesa in giudizio della Regione Toscana ed ordinamento dell'Avvocatura regionale) è abrogata.
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 2 dicembre 2005</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 24.11.2005.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
