<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20050210" num="10" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20050225" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-04;24" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Sicurezza" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20050225" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-04;24" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20050204">4 febbraio 2005</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>24</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per la promozione della salute e della sicurezza negli ambiti domestici.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 01.2.2005</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La presente legge, in coerenza con i principi indicati dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1999-12-03;493" xlink:type="simple">legge 3 dicembre 1999, n. 493</rif>
							(Norme per la tutela della salute nelle abitazioni e istituzione dell'assicurazione contro gli infortuni domestici), detta norme per la promozione della salute e della sicurezza negli ambiti domestici attraverso azioni di tutela e prevenzione, di educazione alla salute, di rilevazione dei fattori di rischio, di valutazione della sicurezza e della funzionalità degli impianti ed apparecchi installati, di valutazione sistematica delle cause di infortunio e delle patologie indotte, attraverso azioni finalizzate allo studio, alla ricerca, anche mediante sperimentazioni e prototipizzazioni di dispositivi e prodotti per la casa, dirette al miglioramento delle condizioni di salute e sicurezza degli ambiti domestici.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Infortuni domestici)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Ai fini della presente legge per infortuni domestici si intendono quegli eventi di carattere accidentale che si verificano nelle abitazioni e nelle relative pertinenze che compromettono temporaneamente o definitivamente lo stato di salute delle persone.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Servizio sanitario regionale)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>È compito del Servizio sanitario regionale programmare azioni di educazione sanitaria e campagne informative, contro il rischio infortunistico negli ambiti domestici, attività di formazione continua sulla valutazione ed individuazione dei rischi presenti negli ambiti domestici, rivolte anche attraverso iniziative che migliorino e qualifichino le attività correlate agli obblighi delle imprese installatrici e di manutenzione degli impianti domestici, promuovendo la collaborazione con altri soggetti pubblici che hanno competenza in materia.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Nel Piano sanitario regionale è inserito il progetto obiettivo "promozione della salute e della sicurezza negli ambiti domestici" che stabilisce obiettivi, risorse e modalità di attuazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							L'agenzia regionale di sanità (ARS), ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-08;22" xlink:type="simple">legge regionale 8 marzo 2000, n. 22</rif>
							(Riordino delle norme per l'organizzazione del Servizio sanitario regionale) assicura, in collaborazione con le aziende sanitarie, il monitoraggio degli infortuni domestici e la redazione di una relazione annuale da trasmettere alla Giunta regionale ed alle Commissioni consiliari competenti in materia sanitaria ed in materie economico-produttive.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Comitato regionale di coordinamento)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Il comitato regionale di coordinamento di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1994;626#art27" xlink:type="simple">articolo 27 del d.lgs. 626/1994</rif>
							e successive modifiche, integrato per le componenti regionali relative all'educazione alla salute e alla formazione ed aggiornamento del personale, ha tra le proprie funzioni:
						</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>acquisire informazioni circa la conoscenza dei rischi per la tutela della salute, derivanti da infortuni domestici;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>definire, mediante idonee forme di collaborazione con l'INAIL, il periodico scambio di dati e informazioni relative all'assicurazione contro gli incidenti domestici;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>offrire un'attività di consulenza e di assistenza in materia di prevenzione dagli infortuni domestici.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Destinatari)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Tutti i cittadini possono partecipare alle iniziative di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">articolo 1, comma 1</rif>
							, della presente legge in forma individuale o associata.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le iniziative di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">articolo 1 comma 1</rif>
							sono promosse dalle Aziende unità sanitarie locali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>
							Le imprese concorrono alle finalità di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">articolo 1, comma 1</rif>
							, attraverso:
						</alinea>
						<el id="art5-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>campagne di sensibilizzazione ed informazione sul corretto uso e sulla sicurezza degli oggetti destinati agli ambienti domestici;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>studi, ricerche, sperimentazioni e prototipizzazioni di prodotti che migliorino le condizioni di salute ed il grado di sicurezza negli ambiti domestici.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Tipologia di interventi )</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Rientrano negli interventi di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">articolo 1, comma 1</rif>
							, i progetti:
						</alinea>
						<el id="art6-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>relativi a percorsi formativi ed informativi per il personale degli uffici tecnici degli enti locali sulla progettazione e realizzazione degli ambienti e degli impianti domestici effettuati dalle Aziende USL, dall'INAIL e dall'ISPELS;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<alinea>i percorsi formativi, effettuati dalle Aziende USL e dall'INAIL o da altri soggetti o strutture accreditate, sono destinati:</alinea>
							<el id="art6-com1-letb-letbbis">
								<num>b) bis</num>
								<corpo>
									ai soggetti che svolgono lavoro in ambito domestico così come definiti dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1999;493#art6-com2-leta" xlink:type="simple">articolo 6, comma 2, lettera a) della legge n. 493/1999</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com1-letb-letbter">
								<num>b) ter</num>
								<corpo>ai lavoratori ed alle lavoratrici che svolgono lavoro in ambito domestico, non a titolo gratuito;</corpo>
							</el>
						</el>
						<el id="art6-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>le campagne informative di prevenzione ed educazione sanitaria promosse dalle Aziende USL, dall'INAIL, dall'ISPELS e dagli enti locali;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>i progetti di studio, ricerca, monitoraggio di situazioni di rischio per la sicurezza ed il miglioramento della qualità della vita in ambito domestico, con particolare riferimento a donne anziani, bambini e disabili;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>le iniziative di educazione alla salute contro gli infortuni domestici promosse dalle scuole di ogni ordine e grado, dalle università, in modo autonomo o in collaborazione con le aziende sanitarie;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>le azioni di prevenzione e promozione della salute promosse dalle associazioni di rappresentanza delle lavoratrici e dei lavoratori in ambito domestico, dalle associazioni di consumatori e dalle associazioni ambientaliste, dalle associazioni femminili e familiari, anche in concorso con le Aziende USL, l'INAIL, L'ISPELS e gli Enti locali;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>la ricerca, sperimentazione e prototipizzazione di dispositivi e prodotti per la casa di largo consumo, aventi carattere di particolare valore innovativo per la sicurezza domestica;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-leth">
							<num>h)</num>
							<corpo>Le iniziative di prevenzione e sicurezza negli ambiti domestici proposte dalle associazioni e categorie imprenditoriali.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Erogazione dei contributi)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale entro il 31 ottobre di ogni anno, adotta apposita deliberazione contenente i criteri, le modalità di selezione e di erogazione dei contributi per la realizzazione degli interventi di cui all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">articolo 6</rif>
							, con specifico riferimento alle modalità attuative individuate per i piani integrati di salute.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Possono usufruire dei contributi regionali di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							tutti i soggetti di cui all'
							<rif xlink:href="#art5-com2" xlink:type="simple">articolo 5, comma 2</rif>
							, inoltrando apposita richiesta alle aziende USL.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Entro il 31 dicembre di ogni anno la Giunta regionale informa il Consiglio regionale sull'utilizzo dei contributi di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							e sull'andamento degli incidenti domestici presenti nel territorio regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Concorso finanziario di altri soggetti privati)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le imprese ed altri soggetti privati possono concorrere alle finalità di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">articolo 1, comma 1</rif>
							, mediante iniziative di promozione che prevedano un concorso finanziario.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le iniziative di cui al
							<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							possono avere il patrocinio della Regione Toscana.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale, attraverso il comitato regionale di coordinamento di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							, valuta la coerenza con la presente legge delle iniziative di cui al
							<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Le somme derivanti dalle iniziative di cui al
							<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							sono destinate ad incrementare il capitolo di cui al
							<rif xlink:href="#art9-com2" xlink:type="simple">successivo articolo 9, comma 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Disposizioni finanziarie)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Agli oneri derivanti dalla presente legge, determinati in euro 200.000,00 annui, si fa fronte, per l'esercizio 2005 e per i due esercizi successivi con i fondi stanziati nella U.P.B. n. 262 "Azioni programmate di cui al P.R.S. - spese correnti" del bilancio di previsione 2005-2007.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Per gli esercizi successivi si fa fronte con legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 4 febbraio 2005</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">
					PASSALEVA
					<h:br />
					(designato con D.P.G.R. n. 132 del 22.5.2000)
				</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 01.02.2005.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
