<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20051230" num="48" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20051231" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-12-27;71" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-12-27;71@2006-07-24" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Ente Regione" />
						<materia valore="Bilancio" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20051231" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20060818" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-12-27;71" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-07-24;34" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art4" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-07-24;34" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-07-24;34#art3-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 3, comma 1 della legge Regione Toscana 24 luglio 2006, n. 34" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art4" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art4-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art5" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-07-24;34" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-07-24;34#art4-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 4, comma 1 della legge Regione Toscana 24 luglio 2006, n. 34" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art5" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art5-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20051227">27 dicembre 2005</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>71</numDoc>
				<titoloDoc>Bilancio di previsione per l'anno finanziario 2006 e bilancio pluriennale 2006-2008.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 21.12.2005</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Bilancio annuale)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							È approvato il quadro generale riassuntivo dell'entrata e della spesa del bilancio di competenza e di cassa della Regione per l'anno finanziario 2006 annesso alla presente legge (sub A.1), comprensivo del prospetto di raffronto tra entrate e spese a destinazione vincolata di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-06;36#art18-com9" xlink:type="simple">articolo 18, comma 9, della legge regionale 6 agosto 2001, n. 36</rif>
							(Ordinamento contabile della Regione Toscana).
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>È approvato per l'anno finanziario 2006:</alinea>
						<el id="art1-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>in euro 1.673.003.688,00 il totale dei residui attivi presunti, al netto delle contabilità speciali, delle unità previsionali di base (UPB) di cui al conto annesso alla presente legge (sub A.2 - colonna residui - riga totale);</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>in euro 1.899.521,43 il totale dei residui attivi presunti delle contabilità speciali di cui al conto annesso alla presente legge (sub A.2 - colonna residui - riga contabilità speciali).</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>È approvato per l'anno finanziario 2006:</alinea>
						<el id="art1-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>in euro 930.908.640,04 il totale dei residui passivi presunti, al netto delle contabilità speciali, delle UPB di cui al conto annesso alla presente legge (sub A.3 - colonna residui - riga totale);</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>in euro 729.712.122,92 il totale dei residui passivi presunti delle contabilità speciali di cui al conto annesso alla presente legge (sub A.3 - colonna residui - riga contabilità speciali).</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num>4.</num>
						<alinea>È approvato per l'anno finanziario 2006:</alinea>
						<el id="art1-com4-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>in euro 8.808.828.357,57 lo stato di previsione di competenza delle UPB dell'entrata, al netto delle contabilità speciali, della Regione annesso alla presente legge (sub A.2 - colonna competenza - riga totale);</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com4-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>in euro 5.996.209.738,16 lo stato di previsione di competenza del totale delle contabilità speciali dell'entrata della Regione annesso alla presente legge (sub A.2 - colonna competenza - riga contabilità speciali).</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com5">
						<num>5.</num>
						<alinea>È approvato per l'anno finanziario 2006:</alinea>
						<el id="art1-com5-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>in euro 8.808.828.357,57 lo stato di previsione di competenza delle UPB della spesa, al netto delle contabilità speciali, della Regione annesso alla presente legge (sub A.3 - colonna competenza - riga totale);</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com5-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>in euro 5.996.209.738,16 lo stato di previsione di competenza del totale delle contabilità speciali della spesa della Regione annesso alla presente legge (sub A.3 - colonna competenza - riga contabilità speciali).</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com6">
						<num>6.</num>
						<alinea>È approvato per l'anno finanziario 2006:</alinea>
						<el id="art1-com6-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>in euro 10.467.549.599,10 lo stato di previsione di cassa di ciascuna UPB dell'entrata, al netto delle contabilità speciali, della Regione annesso alla presente legge (sub A.2 - colonna cassa - riga totale);</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com6-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>in euro 5.998.109.259,59 lo stato di previsione di cassa del totale delle contabilità speciali dell'entrata della Regione annesso alla presente legge (sub A.2 - colonna cassa - riga contabilità speciali).</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com7">
						<num>7.</num>
						<alinea>È approvato per l'anno finanziario 2006:</alinea>
						<el id="art1-com7-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>in euro 9.819.736.997,61 lo stato di previsione di cassa di ciascuna UPB della spesa, al netto delle contabilità speciali, della Regione annesso alla presente legge (sub A.3 - colonna cassa - riga totale);</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com7-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>in euro 6.645.921.861,08 lo stato di previsione di cassa del totale delle contabilità speciali della spesa della Regione annesso alla presente legge (sub A.3 - colonna cassa - riga contabilità speciali).</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Bilancio pluriennale)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>È approvato il quadro generale riassuntivo dell'entrata e della spesa di bilancio pluriennale a legislazione vigente della Regione per il periodo 2006-2008 annesso alla presente legge (sub B.1 - colonna 6).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>È approvato in euro 23.702.844.115,82 lo stato di previsione delle UPB di entrata della Regione del bilancio pluriennale a legislazione vigente per il periodo 2006-2008 annesso alla presente legge (sub B.2 - colonna 6).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>È approvato in euro 23.702.844.115,82 lo stato di previsione delle UPB di spesa della Regione del bilancio pluriennale a legislazione vigente per il periodo 2006-2008 annesso alla presente legge (sub B.3 - colonna 6).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>È approvato il quadro generale riassuntivo dell'entrata e della spesa del bilancio pluriennale programmatico della Regione per il periodo 2006-2008 annesso alla presente legge (sub B.1 - colonna 7).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>È approvato in euro 23.855.886.905,46 lo stato di previsione delle UPB dell'entrata del bilancio pluriennale programmatico della Regione per il periodo 2006-2008 annesso alla presente legge (sub B.2 - colonna 7).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>È approvato in euro 23.855.886.905,46 lo stato di previsione delle UPB della spesa del bilancio pluriennale programmatico della Regione per il periodo 2006-2008 annesso alla presente legge (sub B.3 - colonna 7).</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Allegati)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Sono approvati i seguenti allegati previsti dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001;36#art14-com2" xlink:type="simple">articolo 14, comma 2, della l.r. 36/2001</rif>
							:
						</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>elenco dei provvedimenti legislativi che si intende finanziare con i fondi speciali (allegato 1);</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>prospetto dimostrativo del rispetto delle limitazioni e dei vincoli alle operazioni di ricorso al mercato finanziario (allegato 2).</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo finevigore="t2" id="art4-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Disavanzo dell'esercizio 2006)</rubrica>
					<comma id="art4-t2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Agli effetti di cui ai commi successivi il disavanzo per l'esercizio 2006 È approvato in euro 131.958.877,82.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-t2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale È autorizzata a contrarre nell'esercizio 2006 mutui e ad emettere prestiti obbligazionari o titoli similari, per l'importo complessivo di euro 131.958.877,82 per la copertura del disavanzo di cui al
							<rif xlink:href="#art4-t2-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							per il finanziamento di spese di investimento di cui alle UPB indicate nell'allegato A.4.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-t2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							I mutui o prestiti di cui al
							<rif xlink:href="#art4-t2-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							, da estinguersi in un periodo non superiore ad anni trentacinque, sono assunti od emessi ad un tasso iniziale massimo del 6 per cento effettivo annuo e con ammortamento decorrente dal 1° gennaio 2007.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-t2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Gli oneri annui di ammortamento, relativi agli esercizi 2006, 2007 e 2008, determinati in euro 494.845,79, quale quota di preammortamento relativa al 2006 ed euro 7.474.184,70 per ciascuno degli anni 2007 e 2008, trovano copertura finanziaria negli appositi stanziamenti del bilancio pluriennale approvato dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-t2-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							L'eventuale maggiorazione della rata di ammortamento dei mutui e prestiti di cui al
							<rif xlink:href="#art4-t2-com4" xlink:type="simple">comma 4</rif>
							, dovuta alla variabilità del tasso o dagli eventuali oneri conseguenti al rischio di cambio, trova copertura finanziaria con variazione ai bilanci annuali e pluriennali attraverso le singole leggi di bilancio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-t2-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Le rate di ammortamento relative agli anni successivi al 2008, determinati in misura non superiore a quella posta a carico dell'esercizio 2008, trovano copertura con le successive leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4" iniziovigore="t2">
					<num>Art. 4</num>
					<rubrica>Disavanzo dell'esercizio 2006</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Agli effetti di cui ai commi successivi il disavanzo per l'esercizio 2006 è approvato in euro 978.071.953,22, comprensivo della somma di euro 821.267.982,59 relativa al disavanzo del rendiconto 2005.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Giunta regionale è autorizzata a contrarre nell'esercizio 2006 mutui e ad emettere prestiti obbligazionari o titoli similari, per l'importo complessivo di euro 978.071.953,22 per la copertura del disavanzo di cui al comma 1, per il finanziamento di spese di investimento di cui alle UPB indicate nell'allegato A.4 del bilancio di previsione per l'anno finanziario 2006 e pluriennale 2006-2008, come integrato dall'articolo 6 della legge regionale di assestamento 2006.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>I mutui e le altre forme di indebitamento di cui al comma 2, da estinguersi in un periodo non superiore ad anni trentacinque, sono assunti od emessi ad un tasso iniziale massimo del 4,5 (quattro virgola cinque) per cento effettivo annuo e con ammortamento decorrente dal 1 gennaio 2006.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Gli oneri di preammortamento relativi all'esercizio 2006, determinati in euro 3.667.769,82, trovano copertura finanziaria nell'apposito stanziamento del bilancio annuale dell'esercizio 2006 alla UPB 732 "Oneri del ricorso al credito - spese correnti"; gli oneri annui di ammortamento relativi agli esercizi 2007 e 2008, determinati in euro 55.398.246,39 per ciascuno dei due esercizi, trovano copertura finanziaria negli appositi stanziamenti del bilancio pluriennale approvato dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>L'eventuale maggiorazione dell'onere annuo di ammortamento dei mutui e prestiti di cui al comma 4, dovuta alla variabilità del tasso od agli eventuali oneri conseguenti al rischio di cambio, trova copertura finanziaria con variazione ai bilanci annuali e pluriennali mediante le singole leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Le rate di ammortamento relative agli anni seguenti al 2008, determinati in misura non superiore a quella posta a carico dell'esercizio 2008, trovano copertura con le successive leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo finevigore="t2" id="art5-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Intervento per il Programma pluriennale degli investimenti)</rubrica>
					<comma id="art5-t2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale È autorizzata a contrarre nel triennio 2006-2008 mutui, prestiti o titoli similari per l'importo complessivo di euro 856.931.074,81, di cui euro 398.181.709,00 nel 2006, euro 381.115.437,28 nel 2007 ed euro 77.633.928,53 nel 2008, per l'attuazione del Programma pluriennale degli investimenti approvato con il Documento di programmazione economica e finanziaria 2003 ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-08-11;49#art9" xlink:type="simple">articolo 9 della legge regionale 11 agosto 1999, n. 49</rif>
							(Norme in materia di programmazione regionale) e successive modifiche.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-t2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I mutui e le altre forme di indebitamento di cui al
							<rif xlink:href="#art5-t2-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, in relazione alla tipologia di spesa di investimento, possono essere estinti in un periodo non superiore ad anni cinquanta, nel limite massimo del 50 per cento dell'importo autorizzato.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-t2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							I mutui e le altre forme di indebitamento di cui al
							<rif xlink:href="#art5-t2-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							sono assunti od emessi ad un tasso iniziale massimo del 6 per cento effettivo annuo e con ammortamento decorrente dal 1° gennaio dell'anno successivo a quello di contrazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-t2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Gli oneri annui di ammortamento, relativi agli esercizi 2006, 2007 e 2008, determinati rispettivamente in euro 1.493.181,00 per la quota di preammortamento relativa al 2006, euro 23.982.297,17 per l'anno 2007 ed euro 44.139.590,33 per l'anno 2008, trovano copertura finanziaria negli appositi stanziamenti del bilancio pluriennale approvato dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-t2-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							L'eventuale maggiorazione dell'onere annuo di ammortamento dei mutui e delle altre forme di indebitamento di cui al
							<rif xlink:href="#art5-t2-com4" xlink:type="simple">comma 4</rif>
							, dovuta alla variabilità del tasso o dagli eventuali oneri conseguenti al rischio di cambio, trova copertura finanziaria con variazione ai bilanci annuali e pluriennali mediante le singole leggi di bilancio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-t2-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Le rate di ammortamento relative agli anni successivi al 2008 trovano copertura con le successive leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5" iniziovigore="t2">
					<num>Art. 5</num>
					<rubrica>Intervento per il programma pluriennale degli investimenti</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale è autorizzata a contrarre nel triennio 2006/2008 mutui, prestiti o titoli similari per l'importo complessivo di euro 1.046.888.539,98, di cui euro 588.139.174,17 nel 2006, euro 381.115.437,28 nel 2007 ed euro 77.633.928,53 nel 2008, per l'attuazione del programma pluriennale degli investimenti approvato con il documento di programmazione economica e finanziaria 2003 ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-08-11;49#art9" xlink:type="simple">articolo 9 della legge regionale 11 agosto 1999, n. 49</rif>
							(Norme in materia di programmazione regionale) e successive modifiche.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I mutui e le altre forme di indebitamento di cui al comma 1, in relazione alla tipologia di spesa di investimento, possono essere estinti in un periodo non superiore ad anni cinquanta, nel limite massimo del 50 per cento dell'importo autorizzato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>I mutui e le altre forme di indebitamento di cui al comma 1 sono assunti od emessi ad un tasso iniziale massimo del 4,5 per cento effettivo annuo e con ammortamento decorrente dal 1 gennaio dell'anno successivo a quello di contrazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Gli oneri di preammortamento relativi all'esercizio 2006, determinati in euro 2.205.521,90, trovano copertura finanziaria nell'apposito stanziamento del bilancio annuale dell'esercizio 2006 alla UPB 732 "Oneri del ricorso al credito - spese correnti". Gli oneri annui di ammortamento, relativi agli esercizi 2007 e 2008, determinati in euro 33.312.353,73 per il 2007 ed euro 54.898.829,89 per il 2008, trovano copertura finanziaria negli appositi stanziamenti del bilancio pluriennale approvato dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>L'eventuale maggiorazione dell'onere annuo di ammortamento dei mutui e delle altre forme di indebitamento di cui al comma 2 del presente articolo, dovuta alla variabilità del tasso o dagli eventuali oneri conseguenti al rischio di cambio, trova copertura finanziaria con variazione ai bilanci annuali e pluriennali mediante le singole leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Le rate di ammortamento relative agli anni successivi al 2008, determinati in misura non superiore a quella posta a carico dell'esercizio 2008, trovano copertura con le successive leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Allegati di bilancio)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Sono approvati i seguenti allegati al bilancio annuale relativo all'esercizio 2006:</alinea>
						<el id="art6-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>elenco delle garanzie principali e sussidiarie prestate dalla Regione a favore di enti e di altri soggetti (allegato sub A.5);</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>prospetto di riclassificazione per l'armonizzazione con il bilancio dello Stato (allegato sub A.6);</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>elenco delle spese obbligatorie (allegato sub A.7);</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>elenco delle spese impreviste (allegato sub A.8);</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>elenco dei provvedimenti legislativi da coprire con i fondi speciali (allegato sub A.9).</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>elenco dei mutui e delle altre forme di indebitamento autorizzati dalla legge di bilancio (allegato sub A.10).</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Autorizzazioni per il bilancio annuale e pluriennale)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>È autorizzato l'accertamento dei tributi e delle entrate per il triennio 2006-2008.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Sono autorizzati la riscossione ed il versamento dei tributi e delle entrate per l'anno 2006.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>È autorizzata l'assunzione di impegni di spesa entro i limiti degli stanziamenti dello stato di previsione delle unità previsionali di spesa della Regione del bilancio pluriennale a legislazione vigente per il periodo 2006-2008 (sub B.3 - colonne 1, 2, 3).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							È autorizzato il pagamento delle spese entro i limiti degli stanziamenti dello stato di previsione di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com7" xlink:type="simple">comma 7 dell'articolo 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Per le leggi regionali che fanno rinvio alla legge di bilancio la quota di spesa per gli anni 2006-2008 È quella indicata nello stato di previsione della spesa rispettivamente nelle colonne della competenza e della cassa.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Variazioni di bilancio)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale È autorizzata ad apportare nel corso dell'esercizio 2006 le variazioni al bilancio di previsione 2006 ed al bilancio pluriennale 2006-2008, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001;36#art23-com3" xlink:type="simple">articolo 23, comma 3, della l.r. 36/2001</rif>
							, fra le UPB di cui all'allegato sub A.11.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Erogazione al Consiglio regionale)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I fondi stanziati nella UPB 134 "Funzionamento del Consiglio regionale" sono erogati ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1973-12-06;853" xlink:type="simple">legge 6 dicembre 1973, n. 853</rif>
							(Autonomia contabile e funzionale dei consigli regionali delle regioni a
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1" xlink:type="simple"> xlink:type="simple">statuto</rif>
							ordinario) e del relativo regolamento interno di contabilità del Consiglio.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Estinzione di crediti di modesto ammontare)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							È confermato in euro 45,00 l'importo dei crediti di natura non tributaria per i quali può essere disposto il non accertamento o la cancellazione dal conto dei residui, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001;36#art27-com1" xlink:type="simple">articolo 27, comma 1, della l.r. 36/2001</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Entrata in vigore)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge entra in vigore il giorno successivo alla data di pubblicazione sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge È pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 27 dicembre 2005</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 21.12.2005.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-12-27;71:allegato" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>TABELLE DI BILANCIO</titoloDoc>
						</intestazione>
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<h:p>Omissis</h:p>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
