<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20050207" num="8" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20050222" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-01-31;19" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Beni Culturali" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20050222" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-01-31;19" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20050131">31 gennaio 2005</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>19</numDoc>
				<titoloDoc>Norme sul sistema regionale dei beni culturali.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 26.01.2005</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<capo id="cap1">
					<num>CAPO I</num>
					<rubrica>Disposizioni generali</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Finalità)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La Regione Toscana esercita le funzioni di valorizzazione e di tutela dei beni culturali ad essa attribuite dal
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:2004-01-22;42" xlink:type="simple">decreto legislativo 22 gennaio 2004, n. 42</rif>
								(Codice dei beni culturali e del paesaggio, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2002-07-06;137#art10" xlink:type="simple">articolo 10 della legge 6 luglio 2002, n. 137</rif>
								) o dalle intese ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art118-com3" xlink:type="simple">articolo 118, terzo comma, della Costituzione</rif>
								, secondo i principi e gli indirizzi generali definiti dalla presente legge, in attuazione delle finalità indicate all'
								<mrif>
									articolo 4, comma 1, lettere
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343#art4-com1-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343#art4-com1-letm" xlink:type="simple">m)</rif>
									, dello Statuto
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La Regione promuove l'integrazione di funzioni e compiti concernenti la tutela, la fruizione, la valorizzazione e la gestione del bene culturale, e favorisce il coordinamento e l'integrazione delle iniziative e degli interventi sui beni culturali con le politiche di governo del territorio e di tutela del paesaggio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Principi)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>L'intervento regionale è improntato ai seguenti principi:</alinea>
							<el id="art2-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>promozione e sviluppo della progettualità comune, e coordinamento dei soggetti operanti nel settore e delle loro attività;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>valorizzazione delle relazioni tra i beni culturali ed i contesti territoriali;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>efficienza ed efficacia della progettazione e delle azioni di attuazione;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>cooperazione e partecipazione di soggetti pubblici e privati;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>imparzialità, pubblicità e trasparenza;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>valorizzazione dell'attività di ricerca.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap2">
					<num>CAPO II</num>
					<rubrica>Rapporti con lo Stato, gli enti locali, e con gli altri soggetti</rubrica>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Rapporti con lo Stato)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>La Giunta regionale, in applicazione del principio di leale collaborazione, elabora, definisce e propone atti di coordinamento, di intesa e di accordo con lo Stato che possano accrescere il livello di integrazione nell'esercizio delle funzioni concernenti i beni culturali, in particolare ai seguenti fini:</alinea>
							<el id="art3-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									conferimento, ai sensi degli
									<mrif>
										articoli
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:2004;42#art4" xlink:type="simple">4</rif>
										e
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:2004;42#art5" xlink:type="simple">5</rif>
										del d. lgs. 42/2004
									</mrif>
									, di ulteriori funzioni e compiti di tutela del patrimonio culturale al sistema regionale e locale;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									organizzazione, integrazione e sviluppo delle attività di fruizione degli istituti e dei luoghi della cultura, compresi quelli di appartenenza statale, nonché attribuzione della disponibilità e della gestione di istituti e luoghi della cultura statali al sistema regionale e locale, ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:2004;42#art102" xlink:type="simple">articolo 102 del d. lgs. 42/2004</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									organizzazione, integrazione e sviluppo delle attività di valorizzazione, ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:2004;42#art112" xlink:type="simple">articolo 112 del d. lgs. 42/2004</rif>
									, e individuazione di adeguate forme di gestione;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>individuazione degli indirizzi fondamentali per assicurare il coordinamento regionale della cooperazione degli enti locali alle funzioni di tutela.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Per i fini di cui al
								<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								la Regione programma, nell'ambito di un intervento coordinato con le politiche del governo del territorio e della formazione professionale, la riorganizzazione del sistema regionale di istituti e luoghi della cultura, promuovendo l'integrazione fra istituti statali e istituti degli enti locali e dei soggetti privati.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Rapporti con gli enti locali)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione riconosce negli enti locali territoriali i soggetti essenziali per il sistema regionale, ai quali compete la responsabilità di integrare, coordinare e gestire, nel quadro dei principi indicati dalla Regione, le relazioni fra il bene culturale ed il contesto paesaggistico e territoriale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La Giunta regionale garantisce la partecipazione degli enti locali interessati nel processo di elaborazione delle proprie proposte per i fini di cui all'
								<rif xlink:href="#art3-com1-letd" xlink:type="simple">articolo 3, comma 1, lettera d)</rif>
								, e agli accordi su base regionale per la valorizzazione dei beni culturali, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:2004;42#art112" xlink:type="simple">articolo 112 del d. lgs. 42/2004</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La Regione, nel rispetto dell'autonomia degli enti territoriali, detta norme sulle attività di fruizione e di valorizzazione affinché siano garantite condizioni omogenee di efficace gestione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Rapporti con università, istituzioni di ricerca, istituzioni di cultura)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione promuove e favorisce le più ampie forme di consultazione, informazione e coordinamento con le istituzioni universitarie, con le istituzioni di ricerca e con le istituzioni culturali o comunque interessate a finalità culturali, anche al fine di definire programmi comuni di ricerca e di studi.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Rapporti con soggetti privati singoli o associati)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione riconosce il contributo di conoscenze tecniche, di esperienze, di risorse economiche ed organizzative che i privati, singoli o associati, con o senza scopo di lucro, possono apportare all'intervento pubblico per i beni culturali, e ne valorizza l'iniziativa e l'attività.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Autonomia e qualificazione tecnica e scientifica degli apparati)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione valorizza l'autonomia tecnica e scientifica delle strutture all'esercizio delle funzioni concernenti i beni culturali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La Regione realizza, con la collaborazione delle istituzioni interessate, iniziative per promuovere e definire la costituzione di un apparato unitario di livello regionale, caratterizzato da una posizione di autonomia tecnico-scientifica ed operativa.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap3">
					<num>CAPO III</num>
					<rubrica>Strumenti attuativi</rubrica>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Forme dell'intervento regionale)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>L'intervento regionale si avvale di forme di cooperazione quali accordi, convenzioni, contratti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Gli atti di concertazione, gli accordi, le convenzioni contengono disposizioni volte a garantire l'esecuzione ed una chiara attribuzione delle responsabilità in caso di violazione degli impegni concordati.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La Giunta regionale elabora schemi-tipo di accordi, di convenzioni, di contratti, e li mette a disposizione degli enti interessati.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Partecipazione della Regione a fondazioni, associazioni e altri organismi)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione partecipa a fondazioni, associazioni, comitati e altri organismi sulla base di progetti definiti in applicazione dei principi di sussidiarietà, di differenziazione e di adeguatezza e di congruità dimensionale, tecnica e gestionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La partecipazione della Regione agli organismi di cui al
								<rif xlink:href="#art9-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								è prevista all'interno degli atti di programmazione di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-02-01;14" xlink:type="simple">legge regionale 1 febbraio 1995, n. 14</rif>
								(Disciplina degli atti e delle procedure della programmazione e degli interventi finanziari regionali nei settori delle attività e dei beni culturali).
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Sistema informativo)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Giunta regionale organizza e gestisce un sistema informativo in cui sono inseriti, ordinati e catalogati gli elementi conoscitivi utili per la conservazione dei beni culturali nonché per la progettazione, l'esercizio, la valutazione ed il controllo delle funzioni di valorizzazione e di gestione dei beni culturali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Il sistema regionale:</alinea>
							<el id="art10-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>è conformato in modo da raccogliere e da utilizzare i dati rilevanti per la completa caratterizzazione del bene culturale e della sua condizione complessiva, compresi quelli determinati dalle politiche, dai piani e dagli interventi concernenti il paesaggio, il territorio, l'ambiente;</corpo>
							</el>
							<el id="art10-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>valorizza le risorse conoscitive già esistenti sul territorio e sollecita e favorisce forme di collaborazione, di coordinamento, di reciproca informazione con lo Stato, con gli enti locali, con le università e con le istituzioni di cultura e di ricerca, con i soggetti privati interessati;</corpo>
							</el>
							<el id="art10-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>contribuisce ai sistemi informativi previsti a livello nazionale.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art10-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Nel sistema informativo confluiscono gli accordi, le intese e gli altri atti di cui all'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">articolo 8</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Il sistema informativo assicura la pubblicità e la trasparenza dell'intervento in materia di beni culturali e rende agevole l'accesso ai dati acquisiti, fermi i limiti derivanti dalla legislazione vigente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>La Giunta trasmette annualmente al Consiglio regionale un rapporto sullo stato del sistema informativo a livello regionale e locale, e sui rapporti con il quadro delle attività di ricerca.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Linee di indirizzo e standard tecnici)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Giunta regionale definisce indirizzi e standard tecnici per l'intervento pubblico a livello regionale e locale, e contribuisce alla definizione di linee di indirizzo e di standard tecnici concernenti l'intervento pubblico in tema di beni culturali a livello nazionale, secondo quanto previsto dalla legislazione vigente.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>(Attuazione della legge)</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La presente legge è attuata attraverso gli strumenti e le procedure di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;14" xlink:type="simple">l.r. 14/1995</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 31 gennaio 2005</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 26.01.2005.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
