<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20050211" num="12" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20050212" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20050212" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20050212" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;da assegnare" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Statutaria</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20050211">11 febbraio 2005</dataDoc>
				<titoloDoc>STATUTO DELLA REGIONE TOSCANA</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>IL CONSIGLIO REGIONALE ha approvato</h:p>
				<h:p>IL PRESIDENTE DELLA GIUNTA promulga</h:p>
				<h:p>Lo Statuto della Regione Toscana :</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>La Regione Toscana</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>Art. 1</num>
						<rubrica>La Regione Toscana</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione Toscana rappresenta la comunità regionale ed esercita e valorizza la propria autonomia costituzionale nell'unità e indivisibilità della Repubblica italiana, sorta dalla Resistenza, e nel quadro dei principi di adesione e sostegno all'Unione europea.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>Art. 2</num>
						<rubrica>Territorio, capoluogo, stemma</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione comprende i territori delle province di Arezzo, Firenze, Grosseto, Livorno, Lucca, Massa Carrara, Pisa, Pistoia, Prato, Siena.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La Regione ha per capoluogo Firenze, dove si riuniscono di norma il consiglio e la giunta regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Lo stemma e il gonfalone della Regione sono stabiliti con legge.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>Art. 3</num>
						<rubrica>Principi generali</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione fonda la propria azione sui valori della Costituzione italiana e sugli accordi tra gli Stati per la Costituzione europea.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La Regione opera al fine di realizzare il pieno sviluppo della persona e dei principi di libertà, giustizia, uguaglianza, solidarietà, rispetto della dignità personale e dei diritti umani.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La Regione sostiene i principi di sussidiarietà sociale e istituzionale; opera per l'integrazione delle politiche con le autonomie locali; riconosce e favorisce le formazioni sociali e il loro libero sviluppo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>La Regione garantisce la partecipazione di tutti i residenti e dei toscani residenti all'estero alle scelte politiche regionali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>La Regione promuove l'effettivo esercizio dei diritti politici ai toscani residenti all'estero.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>La Regione promuove, nel rispetto dei principi costituzionali, l'estensione del diritto di voto agli immigrati.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>Art. 4</num>
						<rubrica>Finalità principali</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>La Regione persegue, tra le finalità prioritarie:</alinea>
							<el id="art4-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>il diritto al lavoro e ad adeguate forme di tutela della dignità dei lavoratori, il diritto alla sicurezza dei luoghi di lavoro, all'istruzione, alla formazione permanente, alla conoscenza;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>la promozione dei diritti al pluralismo dell'informazione e della comunicazione, dell'accesso alla cultura come bisogno individuale e valore collettivo;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>il diritto alla salute;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>il diritto dei minori ad interventi intesi a garantirne la protezione sociale;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>il diritto delle persone con disabilità e delle persone anziane ad interventi intesi a garantirne la vita indipendente e la cittadinanza attiva;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>il diritto alle pari opportunità fra donne e uomini e alla valorizzazione della differenza di genere nella vita sociale, culturale, economica e politica, anche favorendo un'adeguata rappresentanza di genere nei livelli istituzionali e di governo e negli enti pubblici;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>la tutela e la valorizzazione della famiglia fondata sul matrimonio;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-leth">
								<num>h)</num>
								<corpo>il riconoscimento delle altre forme di convivenza;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-leti">
								<num>i)</num>
								<corpo>la promozione della scienza e, nel rispetto della persona umana, della libertà di ricerca scientifica;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letl">
								<num>l)</num>
								<corpo>il rispetto dell'equilibrio ecologico, la tutela dell'ambiente e del patrimonio naturale, la conservazione della biodiversità, la promozione della cultura del rispetto per gli animali;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letm">
								<num>m)</num>
								<corpo>la tutela e la valorizzazione del patrimonio storico, artistico e paesaggistico;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letn">
								<num>n)</num>
								<corpo>la promozione dello sviluppo economico e di un contesto favorevole alla competitività delle imprese, basato sull'innovazione, la ricerca e la formazione, nel rispetto dei principi di coesione sociale e di sostenibilità dell'ambiente;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-leto">
								<num>o)</num>
								<corpo>la valorizzazione della libertà di iniziativa economica pubblica e privata, del ruolo e della responsabilità sociale delle imprese;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letp">
								<num>p)</num>
								<corpo>la promozione della cooperazione come strumento di democrazia economica e di sviluppo sociale, favorendone il potenziamento con i mezzi più idonei;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letq">
								<num>q)</num>
								<corpo>la tutela e la promozione dell'associazionismo e del volontariato;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letr">
								<num>r)</num>
								<corpo>la promozione dei valori della pace, della solidarietà, del dialogo tra popoli, culture e religioni;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-lets">
								<num>s)</num>
								<corpo>il rifiuto di ogni forma di xenofobia e di discriminazione legata all'etnia, all'orientamento sessuale e a ogni altro aspetto della condizione umana e sociale;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-lett">
								<num>t)</num>
								<corpo>l'accoglienza solidale delle persone immigrate, secondo i principi del pluralismo delle culture, del reciproco rispetto e dell'integrazione sociale;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letu">
								<num>u)</num>
								<corpo>la promozione e il sostegno delle iniziative contro la pena di morte, la tortura, la riduzione in schiavitù, le mutilazioni del corpo, ogni altra offesa alla dignità della persona;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letv">
								<num>v)</num>
								<corpo>il riconoscimento dell'autonomia delle comunità locali, la promozione del sistema delle autonomie, la valorizzazione delle distinte identità culturali, sociali ed economiche del territorio regionale, la tutela dei comuni minori, dei territori montani e insulari;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letz">
								<num>z)</num>
								<corpo>la semplicità dei rapporti tra cittadini, imprese ed istituzioni a tutti i livelli e la realizzazione del principio di buona amministrazione, secondo criteri di imparzialità, trasparenza, equità.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>Art. 5</num>
						<rubrica>Verifica dei principi e dei diritti</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione assume a base della sua azione i principi e i diritti del presente titolo, dei quali verifica periodicamente lo stato di attuazione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>Gli organi della Regione</rubrica>
					<capo id="tit2-cap1">
						<num>CAPO I</num>
						<rubrica>Il consiglio</rubrica>
						<sezione id="tit2-cap1-sez1">
							<num>SEZIONE I</num>
							<rubrica>Elezioni e funzioni</rubrica>
							<articolo id="art6">
								<num>Art. 6</num>
								<rubrica>Elezione</rubrica>
								<comma id="art6-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>Il consiglio regionale è eletto a suffragio universale e diretto con le modalità previste dalla legge elettorale regionale.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art6-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>Il numero dei consiglieri è sessantacinque.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art7">
								<num>Art. 7</num>
								<rubrica>Entrata in carica e durata</rubrica>
								<comma id="art7-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>I consiglieri regionali entrano in carica all'atto della proclamazione. Esercitano le loro funzioni a parti- re dalla prima seduta del nuovo consiglio e fino alla prima seduta del consiglio della legislatura successiva, salvo i casi di cessazione anticipata.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art7-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>Il consiglio convalida l'elezione entro sessanta giorni dalla sua prima seduta, con le modalità stabilite dal regolamento interno.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art8">
								<num>Art. 8</num>
								<rubrica>Insediamento del consiglio</rubrica>
								<comma id="art8-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>Il consiglio tiene la prima seduta non oltre il decimo giorno successivo alla proclamazione degli eletti ed è convocato dal consigliere più anziano d'età. Scaduto il termine, il consiglio è convocato da un quinto dei consiglieri.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art8-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>La presidenza del consiglio è assunta provvisoriamente dal consigliere più anziano d'età e i due consiglieri più giovani di età svolgono le funzioni di segretari.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art8-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>Il consiglio procede, come suo primo atto, alla elezione al proprio interno del presidente del consiglio e dell'ufficio di presidenza.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art9">
								<num>Art. 9</num>
								<rubrica>Prerogative dei consiglieri</rubrica>
								<comma id="art9-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>I consiglieri regionali rappresentano l'intera Regio ne senza vincolo di mandato e non possono essere chiamati a rispondere per le opinioni espresse e i voti dati nell'esercizio delle loro funzioni.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art9-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>Ogni consigliere ha diritto, per l'espletamento del mandato, di accedere agli uffici della Regione e di ottenere la documentazione e le informazioni in loro possesso, nel rispetto delle norme a tutela della riservatezza e con obbligo di osservare il segreto nei casi previsti dalla legge.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art9-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>
										I consiglieri esercitano il diritto del
										<rif xlink:href="#art9-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
										anche nei confronti degli uffici degli enti, aziende ed organismi di diritto pubblico dipendenti dalla Regione.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art9-com4">
									<num>4.</num>
									<corpo>La Regione promuove l'accesso dei consiglieri presso altri enti e organismi pubblici e privati per ottenere le informazioni utili all'espletamento del mandato.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art9-com5">
									<num>5.</num>
									<corpo>Ogni consigliere può presentare interrogazioni, interpellanze, mozioni, ordini del giorno e risoluzioni nei modi e nei tempi previsti dal regolamento interno, che fissa termini tassativi per le risposte della giunta.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art9-com6">
									<num>6.</num>
									<corpo>
										I consiglieri hanno i poteri di iniziativa previsti dall'
										<rif xlink:href="#art23" xlink:type="simple">articolo 23</rif>
										ed esercitano le altre funzioni ad essi attribuite dallo Statuto, dalle leggi e dai regolamenti.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art9-com7">
									<num>7.</num>
									<corpo>La legge regionale disciplina l'indennità, anche differita, dei consiglieri, i rimborsi spese e l'assegno vitalizio.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art9-com8">
									<num>8.</num>
									<corpo>Sono assicurati ai consiglieri servizi comuni e dotazioni individuali delle risorse necessarie al pieno esercizio delle funzioni.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art10">
								<num>Art. 10</num>
								<rubrica>Ruolo delle minoranze</rubrica>
								<comma id="art10-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>Il ruolo delle minoranze è garantito nella programmazione dei lavori consiliari, nella disciplina dei tempi per l'esame nel merito delle proposte e per le risposte agli atti di sindacato ispettivo, nella normativa relativa alla costituzione delle commissioni d'inchiesta, alle nomine di competenza consiliare, alla composizione degli organismi con funzioni di vigilanza e controllo.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art10-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>Il regolamento interno prevede la istituzione di un portavoce dell'opposizione, espresso dai gruppi consiliari della coalizione di minoranza maggiormente rappresentativa, e ne garantisce le funzioni.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art11">
								<num>Art. 11</num>
								<rubrica>Funzioni del consiglio</rubrica>
								<comma id="art11-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>Il consiglio regionale rappresenta la comunità toscana, è l'organo legislativo, indica l'indirizzo politico e programmatico della Regione e ne controlla l'attuazione.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art11-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>Il consiglio approva le leggi; i regolamenti di propria competenza; il programma di governo; gli atti della programmazione regionale, generale e di settore; gli atti della pianificazione territoriale regionale; i bilanci preventivi e, nei casi previsti dalla legge, le loro variazioni; i rendiconti della Regione; gli atti di indirizzo nei confronti degli organi di governo regionali per tutti i settori d'intervento e per le relazioni internazionali; gli accordi conclusi dalla Regione con altri Stati e le intese con enti territoriali interni ad essi; i rendiconti degli enti, delle aziende e degli altri organismi dipendenti dalla Regione.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art11-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>Il consiglio concorre alla concertazione sugli atti di propria competenza e alla formazione degli atti comunitari, degli accordi con lo Stato, degli atti di intervento della Regione nella programmazione nazionale, degli atti interregionali.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art11-com4">
									<num>4.</num>
									<corpo>Il consiglio verifica la gestione complessiva della attività economica e finanziaria della Regione; la rispondenza dei risultati delle politiche regionali agli obiettivi di governo; i risultati gestionali degli enti, delle aziende e degli altri organismi dipendenti dalla Regione, nelle forme previste dalla legge; verifica inoltre, almeno annualmente, lo stato di attuazione degli atti della programmazione pluriennale.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art11-com5">
									<num>5.</num>
									<corpo>Il consiglio propone i disegni di legge al Parlamento; esprime pareri alla giunta sui bilanci preventivi degli enti, delle aziende e degli altri organismi dipendenti dalla Regione; assicura la qualità delle fonti normative regionali.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art11-com6">
									<num>6.</num>
									<corpo>
										Il consiglio, come organo di rappresentanza della comunità regionale, promuove l'attuazione dei principi e l'effettività dei diritti sanciti dallo Statuto e compie le relative verifiche; delibera in materia di referendum popolari; esprime i pareri previsti dagli
										<mrif>
											articoli
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27;nir-1#art132" xlink:type="simple">132</rif>
											e
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27;nir-1#art133" xlink:type="simple">133</rif>
											della Costituzione
										</mrif>
										; nomina i rappresentanti della Regione, quando non diversamente disposto dallo Statuto o, in rapporto agli interessi tutelati, dalla legge; mantiene rapporti con le autorità indipendenti e con gli organismi di rappresentanza politica nazionali ed esteri; favorisce la partecipazione dei cittadini e dei residenti in Toscana alle proprie attività.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art11-com7">
									<num>7.</num>
									<corpo>Il consiglio esercita le altre funzioni ad esso attribuite dalla Costituzione e dallo Statuto, ovvero previste dalle fonti normative regionali in conformità ai criteri statutari di riparto delle funzioni tra gli organi della Regione.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art11-com8">
									<num>8.</num>
									<corpo>Le competenze del consiglio non possono essere esercitate dagli organi di governo della Regione, né in via d'urgenza, né per delega.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
						</sezione>
						<sezione id="tit2-cap1-sez2">
							<num>SEZIONE II</num>
							<rubrica>Organizzazione</rubrica>
							<articolo id="art12">
								<num>Art. 12</num>
								<rubrica>Presidente del consiglio regionale</rubrica>
								<comma id="art12-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>Il presidente del consiglio regionale è eletto, a scrutinio segreto, a maggioranza dei tre quarti dei componenti il consiglio; al secondo scrutinio è sufficiente la maggioranza dei due terzi; dal terzo, è sufficiente la maggioranza dei componenti.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art12-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>Il presidente del consiglio dura in carica trenta mesi ed è rieleggibile.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art13">
								<num>Art. 13</num>
								<rubrica>Funzioni del presidente del consiglio</rubrica>
								<comma id="art13-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>Il presidente rappresenta il consiglio regionale, lo convoca e ne dirige i lavori, cura le relazioni del consiglio con le istituzioni e gli organismi esterni regionali, nazionali e internazionali.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art13-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>Il presidente del consiglio convoca e presiede l'ufficio di presidenza; programma i lavori del consiglio; garantisce l'esercizio dei diritti dei consiglieri e il ruolo dell'opposizione; rappresenta il consiglio in giudizio, nei casi previsti dalla legge, per gli atti rientranti nell'autonomia organizzativa del consiglio; dichiara la improcedibilità delle proposte di legge regionale, nei casi previsti dallo Statuto e dal regolamento interno; dichiara la cessazione degli organi regionali, nei casi previsti dalla Costituzione e dallo Statuto; esercita le altre funzioni ad esso attribuite dallo Statuto, dalle leggi regionali, dal regolamento interno.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art13-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>Il presidente del consiglio chiede al presidente della giunta lo svolgimento di comunicazioni al consiglio sullo stato di attuazione delle politiche regionali.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art13-com4">
									<num>4.</num>
									<corpo>Il presidente del consiglio non fa parte delle commissioni consiliari.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art14">
								<num>Art. 14</num>
								<rubrica>Ufficio di presidenza</rubrica>
								<comma id="art14-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>L'ufficio di presidenza è composto dal presidente del consiglio, da due vicepresidenti e da quattro segretari, due dei quali con funzioni di questore.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art14-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>I vicepresidenti, i segretari questori e i segretari sono eletti subito dopo il presidente a scrutinio segreto, con votazioni separate e con voto limitato ad un solo nominativo. Sono eletti i consiglieri che hanno ottenuto il maggior numero di voti o, a parità di voto, i più anziani di età.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art14-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>L'ufficio di presidenza dura in carica trenta mesi ed è rieleggibile.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art15">
								<num>Art. 15</num>
								<rubrica>Funzioni dell'ufficio di presidenza</rubrica>
								<comma id="art15-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>L'ufficio di presidenza coadiuva il presidente nell'esercizio dei suoi compiti; propone il bilancio autonomo del consiglio; definisce gli obiettivi e gli indirizzi per l'organizzazione degli uffici consiliari e per la gestione del personale; nomina il segretario generale del consiglio, su proposta del presidente; verifica i risultati della gestione consiliare; esercita le altre funzioni ad esso attribuite dallo Statuto, dalle leggi, dal regolamento interno del consiglio.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art16">
								<num>Art. 16</num>
								<rubrica>Gruppi consiliari</rubrica>
								<comma id="art16-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>I consiglieri si organizzano in gruppi politici.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art16-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>Ogni gruppo è formato da almeno due consiglieri; può essere formato anche da un consigliere, se esso sia l'unico eletto di una lista presentata alle elezioni regionali.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art16-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>Il consigliere che non fa parte di altri gruppi entra a far parte del gruppo misto.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art16-com4">
									<num>4.</num>
									<corpo>La Regione dispone, per lo svolgimento delle funzioni dei gruppi consiliari e in rapporto alla consistenza dei medesimi, l'assegnazione di contributi finanziari, di personale, locali, servizi.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art16-com5">
									<num>5.</num>
									<corpo>L'assegnazione dei contributi e le modalità di rendicontazione sono disciplinate dalla legge.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art17">
								<num>Art. 17</num>
								<rubrica>Presidenti dei gruppi consiliari</rubrica>
								<comma id="art17-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>I presidenti rappresentano i gruppi consiliari, rispondono della loro gestione, esercitano le funzioni stabilite dallo Statuto e dal regolamento interno del consiglio.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art17-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>La conferenza dei presidenti dei gruppi consiliari collabora con il presidente del consiglio e l'ufficio di presidenza per la organizzazione delle attività e dei lavori consiliari.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art18">
								<num>Art. 18</num>
								<rubrica>Commissioni consiliari</rubrica>
								<comma id="art18-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>Il consiglio istituisce commissioni permanenti nel numero e con le competenze stabilite dal suo regolamento.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art18-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>Il consiglio può istituire commissioni speciali per oggetti e tempi determinati.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art18-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>Le commissioni consiliari sono composte in relazione all'entità numerica dei gruppi, secondo le norme del regolamento.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art18-com4">
									<num>4.</num>
									<corpo>Ogni consigliere fa parte di una commissione permanente e può partecipare ai lavori di tutte le commissioni, con diritto di parola e di proposta.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art18-com5">
									<num>5.</num>
									<corpo>Il presidente della giunta non fa parte delle commissioni. Il presidente e i componenti della giunta hanno diritto e, se richiesti, l'obbligo di intervenire alle sedute delle commissioni, con diritto di parola e di proposta.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art19">
								<num>Art. 19</num>
								<rubrica>Poteri delle commissioni permanenti</rubrica>
								<comma id="art19-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>Le commissioni permanenti esercitano, nelle materie di loro competenza, le funzioni istruttorie e referenti. Esercitano anche funzioni redigenti, nei casi previsti dal regolamento, se lo disponga il consiglio con voto unanime.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art19-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>
										Le commissioni hanno, nelle stesse materie, funzioni di monitoraggio, valutazione e controllo, anche di tipo economico-finanziario, sugli effetti prodotti dalle politiche regionali, sull'attuazione degli atti consiliari di indirizzo e di programmazione, sull'applicazione dei diritti e dei principi sanciti dal
										<rif xlink:href="#tit1" xlink:type="simple">titolo primo</rif>
										.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art19-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>Le commissioni, per l'esercizio delle loro funzioni, svolgono indagini conoscitive, si avvalgono di esperti ed organismi scientifici, agenzie, consultano enti, organizzazioni, associazioni, tengono rapporti con questi soggetti e promuovono la partecipazione dei cittadini e dei residenti in Toscana.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art19-com4">
									<num>4.</num>
									<corpo>
										Le commissioni hanno i diritti e gli obblighi previsti dall'
										<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">articolo 9</rif>
										, commi 2 e 3, possono disporre ispezioni, ottenere l'esibizione di atti e documenti, convocare il personale degli uffici, che è tenuto a presentarsi e non può opporre il segreto d'ufficio.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art19-com5">
									<num>5.</num>
									<corpo>Le commissioni esprimono pareri sugli atti di competenza degli organi di governo regionale, nei casi previsti dallo Statuto.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art19-com6">
									<num>6.</num>
									<corpo>Sono previste forme di pubblicità delle sedute delle commissioni permanenti.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art20">
								<num>Art. 20</num>
								<rubrica>Commissione di controllo</rubrica>
								<comma id="art20-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>
										Una commissione permanente, presieduta da un consigliere di opposizione e istituita ai sensi dell'
										<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">articolo 18</rif>
										, ha compiti di controllo sullo stato di attuazione delle politiche regionali e sulla coerenza degli atti con la programmazione regionale, generale e di settore.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art20-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>
										La commissione, ai fini del
										<rif xlink:href="#art20-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
										, esprime pareri preventivi sulla coerenza degli atti con la programmazione regionale: se il parere è negativo, l'atto è dichiarato improcedibile, salvo espressa conferma dell'organo che l'ha deliberato.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art20-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>La commissione ha anche funzioni referenti sui rendiconti degli organi regionali e funzioni di vigilanza sulla gestione del patrimonio regionale e sulle altre attività regionali e degli enti dipendenti dalla Regione indicate dal regolamento interno del consiglio.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art20-com4">
									<num>4.</num>
									<corpo>Il regolamento interno del consiglio disciplina la composizione della commissione, della quale possono far parte anche consiglieri assegnati ad altre commissioni permanenti.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art21">
								<num>Art. 21</num>
								<rubrica>Commissioni d'inchiesta</rubrica>
								<comma id="art21-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>Il consiglio può istituire commissioni d'inchiesta su questioni relative a materie di interesse regionale.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art21-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>Le commissioni d'inchiesta sono istituite anche senza voto consiliare, quando ne facciano richiesta almeno un quinto dei consiglieri.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art21-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>Non possono essere attive nello stesso tempo più di due commissioni d'inchiesta istituite senza il voto consiliare.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art21-com4">
									<num>4.</num>
									<corpo>I componenti della giunta regionale intervengono alle sedute delle commissioni d'inchiesta quando ne sono richiesti.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art21-com5">
									<num>5.</num>
									<corpo>Il regolamento interno del consiglio disciplina la nomina, larticoli a composizione, i poteri e le modalità di funzionamento delle commissioni d'inchiesta.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
						</sezione>
						<sezione id="tit2-cap1-sez3">
							<num>SEZIONE III</num>
							<rubrica>Funzionamento</rubrica>
							<articolo id="art22">
								<num>Art. 22</num>
								<rubrica>Regolamento interno del consiglio</rubrica>
								<comma id="art22-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>Il consiglio approva un regolamento interno di disciplina dell'organizzazione e del funzionamento delle attività consiliari.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art22-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>Il regolamento è approvato con la maggioranza dei tre quarti dei componenti il consiglio nella prima votazione, con la maggioranza dei due terzi nelle successive due votazioni e con la maggioranza dei componenti il consiglio a partire dalla quarta votazione.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art23">
								<num>Art. 23</num>
								<rubrica>Potere di iniziativa</rubrica>
								<comma id="art23-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>L'iniziativa delle leggi e degli altri atti di competenza del consiglio appartiene a ciascun consigliere, alla giunta e ai soggetti ai quali sia conferita dallo Statuto.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art23-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>L'iniziativa degli atti interni del consiglio è riservata ai consiglieri.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art23-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>L'iniziativa dei bilanci regionali e del rendiconto è riservata alla giunta.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art24">
								<num>Art. 24</num>
								<rubrica>Programmazione dei lavori</rubrica>
								<comma id="art24-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>I lavori del consiglio e delle commissioni sono programmati, nelle forme e con le modalità stabilite dal regolamento interno.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art24-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>Il calendario periodico dei lavori del consiglio è definito dal presidente del consiglio con il concorso dell'ufficio di presidenza, dei presidenti dei gruppi e delle commissioni consiliari, della giunta e, in casi particolari, di altri organi.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art24-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>Il regolamento interno prevede, in casi straordinari di necessità e urgenza, l'esame diretto delle proposte in consiglio.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art24-com4">
									<num>4.</num>
									<corpo>Speciali sedute o sessioni del consiglio sono dedicate all'esame di argomenti di rilevante interesse generale.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art25">
								<num>Art. 25</num>
								<rubrica>Convocazione</rubrica>
								<comma id="art25-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>Il presidente del consiglio convoca il consiglio e ne stabilisce l'ordine del giorno, con il concorso dell'ufficio di presidenza, dei presidenti dei gruppi consiliari, della giunta.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art25-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>Il consiglio, nei casi d'urgenza, è convocato entro cinque giorni dalla data della richiesta.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art25-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>Il regolamento interno stabilisce ulteriori modalità per la convocazione del consiglio, che è disposta anche su richiesta del presidente della giunta o di un quinto dei consiglieri o dei presidenti di almeno tre gruppi consiliari cui aderiscano nel complesso non meno di un quinto dei consiglieri.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art26">
								<num>Art. 26</num>
								<rubrica>Modalità delle deliberazioni</rubrica>
								<comma id="art26-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>Il consiglio delibera validamente con la partecipazione al voto della maggioranza dei suoi componenti e con il voto favorevole della maggioranza dei votanti.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art26-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>Sono fatte salve le diverse maggioranze stabilite dalla Costituzione e dallo Statuto.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art26-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>Il consiglio vota a scrutinio palese, eccettuati i casi di voto segreto previsti dal regolamento.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art27">
								<num>Art. 27</num>
								<rubrica>Pubblicità delle riunioni</rubrica>
								<comma id="art27-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>Le sedute del consiglio sono pubbliche, eccettuati i casi previsti dal regolamento interno.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art28">
								<num>Art. 28</num>
								<rubrica>Autonomia del consiglio</rubrica>
								<comma id="art28-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>Il consiglio ha autonomia di bilancio, contabile, funzionale e organizzativa.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art28-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>L'ordinamento contabile del consiglio è disciplinato con apposito regolamento interno, nel quadro dei principi della legge di contabilità regionale.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art28-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>Gli uffici consiliari garantiscono l'assistenza tecnica all'esercizio delle funzioni del consiglio.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art28-com4">
									<num>4.</num>
									<corpo>Il personale appartiene al ruolo organico degli uffici del consiglio.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
						</sezione>
					</capo>
					<capo id="tit2-cap2">
						<num>CAPO II</num>
						<rubrica>Il Governo</rubrica>
						<sezione id="tit2-cap2-sez1">
							<num>SEZIONE I</num>
							<rubrica>Gli organi</rubrica>
							<articolo id="art29">
								<num>Art. 29</num>
								<rubrica>Organi di governo</rubrica>
								<comma id="art29-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>Il presidente della giunta e la giunta sono gli organi di governo della Regione.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art30">
								<num>Art. 30</num>
								<rubrica>Indennità</rubrica>
								<comma id="art30-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>
										Le disposizioni dell'
										<rif xlink:href="#art9-com7" xlink:type="simple">articolo 9, comma 7</rif>
										, si applicano anche ai componenti degli organi di governo.
									</corpo>
								</comma>
							</articolo>
						</sezione>
						<sezione id="tit2-cap2-sez2">
							<num>SEZIONE II</num>
							<rubrica>Il presidente della giunta</rubrica>
							<articolo id="art31">
								<num>Art. 31</num>
								<rubrica>Elezione</rubrica>
								<comma id="art31-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>Il presidente della giunta è eletto a suffragio uni versale e diretto, contestualmente al consiglio e con le modalità previste dalla legge elettorale regionale.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art31-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>Il presidente della giunta fa parte del consiglio ed entra in carica all'atto della proclamazione.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art31-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>Il presidente della giunta non partecipa alla votazione per l'elezione del presidente del consiglio e dell'ufficio di presidenza.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art32">
								<num>Art. 32</num>
								<rubrica>Programma di governo e formazione della giunta</rubrica>
								<comma id="art32-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>Il presidente della giunta, nella prima seduta del consiglio, illustra il programma di governo e presenta il vicepresidente e gli altri componenti della giunta.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art32-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>Il programma di governo è approvato entro dieci giorni dalla sua illustrazione.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art32-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>
										Il presidente nomina il vicepresidente e gli altri componenti della giunta dopo l'approvazione del programma di governo o comunque decorso il termine del
										<rif xlink:href="#art32-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
										.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art32-com4">
									<num>4.</num>
									<corpo>Il presidente, fino alla nomina della giunta, ne esercita le funzioni.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art33">
								<num>Art. 33</num>
								<rubrica>Durata in carica</rubrica>
								<comma id="art33-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>Il presidente della giunta dura in carica l'intera legislatura ed esercita le funzioni fino alla proclamazione del nuovo presidente.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art33-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>Il presidente cessa anticipatamente dall'incarico nei casi previsti dalla Costituzione.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art33-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>La sfiducia nei confronti del presidente è espressa mediante mozione motivata, sottoscritta da almeno un quinto dei componenti il consiglio e approvata per appello nominale con il voto della maggioranza dei componenti il consiglio. La mozione non può essere messa in discussione prima di tre giorni dalla presentazione o dopo venti giorni da questa.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art33-com4">
									<num>4.</num>
									<corpo>Le dimissioni del presidente, presentate al presidente del consiglio, sono discusse in un'apposita seduta del consiglio e diventano efficaci decorsi venti giorni dalla presentazione. Entro questo termine le dimissioni possono essere ritirate.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art33-com5">
									<num>5.</num>
									<corpo>Le altre cause di cessazione del presidente sono accertate dal consiglio, nelle forme e con le modalità disciplinate dalla legge.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art33-com6">
									<num>6.</num>
									<corpo>La cessazione anticipata del presidente comporta le dimissioni della giunta e, nei casi previsti dalla Costituzione, lo scioglimento del consiglio, con l'indizione entro tre mesi di nuove elezioni.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art33-com7">
									<num>7.</num>
									<corpo>Il consiglio e la giunta, presieduta dal vicepresidente, esercitano le funzioni per il periodo successivo alla cessazione anticipata del presidente, rispettivamente fino alla prima seduta del nuovo consiglio e fino alla proclamazione del nuovo presidente.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art33-com8">
									<num>8.</num>
									<corpo>
										Le disposizioni del comma precedente non si applicano nei casi di scioglimento e rimozione previsti dall'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art126-com1" xlink:type="simple">articolo 126, comma primo, della Costituzione</rif>
										.
									</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art34">
								<num>Art. 34</num>
								<rubrica>Funzioni</rubrica>
								<comma id="art34-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>Il presidente della giunta rappresenta la Regione, dirige la politica della giunta e ne è responsabile, promulga le leggi ed emana i regolamenti.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art34-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>Il presidente convoca e presiede la giunta; nomina e revoca i componenti della giunta e assegna ad essi i rispettivi incarichi, dandone comunicazione motivata al consiglio; predispone il programma di governo e ne cura l'attuazione; adotta i provvedimenti d'urgenza di competenza regionale previsti dalla legge; provvede alle nomine di competenza degli organi di governo regionali, dandone comunicazione motivata al consiglio; promuove i giudizi di legittimità costituzionale e solleva i conflitti di attribuzione, informandone preventivamente il consiglio; esercita le altre funzioni ad esso attribuite dalla Costituzione e dallo Statuto, ovvero previste dalle fonti normative regionali in conformità ai criteri statutari di riparto delle funzioni tra gli organi regionali.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
						</sezione>
						<sezione id="tit2-cap2-sez3">
							<num>SEZIONE III</num>
							<rubrica>La giunta</rubrica>
							<articolo id="art35">
								<num>Art. 35</num>
								<rubrica>Composizione</rubrica>
								<comma id="art35-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>La giunta è composta dal presidente e da un numero di componenti, denominati assessori, non inferiore a otto e non superiore a quattordici.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art35-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>Gli assessori sono nominati dal presidente della giunta.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art35-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>La nomina ad assessore comporta la sospensione di diritto dall'incarico di consigliere regionale e la sostituzione con un supplente, secondo le modalità previste dalla legge elettorale regionale.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art35-com4">
									<num>4.</num>
									<corpo>Il vicepresidente sostituisce il presidente nei casi di assenza e negli altri casi in cui questi non possa esercitare temporaneamente le proprie funzioni.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art36">
								<num>Art. 36</num>
								<rubrica>Durata in carica</rubrica>
								<comma id="art36-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>
										La giunta dura in carica quanto il presidente che l'ha nominata, salvo i casi di cessazione anticipata ai sensi dell'
										<rif xlink:href="#art33" xlink:type="simple">articolo 33</rif>
										.
									</corpo>
								</comma>
								<comma id="art36-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>Il consiglio può esprimere il non gradimento nei confronti di singoli assessori, a seguito di mozione motivata sottoscritta da almeno un quinto dei suoi componenti. La mozione non può essere messa in discussione prima di tre giorni e dopo venti giorni dalla presentazione. Il presidente della giunta comunica entro venti giorni al consiglio le proprie motivate decisioni conseguenti all'approvazione della mozione di non gradimento.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art37">
								<num>Art. 37</num>
								<rubrica>Funzioni</rubrica>
								<comma id="art37-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>La giunta esercita le funzioni amministrative di competenza della Regione, nei limiti previsti dallo Statuto e dalla legge.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art37-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>La giunta delibera proposte di legge; approva i regolamenti di sua competenza e delibera proposte di regolamento di competenza del consiglio; cura l'attuazione delle leggi, degli atti di programmazione e degli atti di indirizzo approvati dal consiglio; predispone e gestisce il bilancio della Regione; approva, previo parere del consiglio, i bilanci preventivi degli enti, delle aziende e degli altri organismi dipendenti dalla Regione; esercita le altre funzioni ad essa attribuite dalla Costituzione e dallo Statuto, ovvero previste dalle fonti normative regionali in conformità ai criteri statutari di riparto delle funzioni tra gli organi regionali.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
							<articolo id="art38">
								<num>Art. 38</num>
								<rubrica>Organizzazione</rubrica>
								<comma id="art38-com1">
									<num>1.</num>
									<corpo>La giunta esercita le sue funzioni in forma collegiale.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art38-com2">
									<num>2.</num>
									<corpo>Gli assessori collaborano con il presidente della giunta; gli incarichi degli assessori possono essere modificati in ogni tempo dal presidente, che ne dà comunicazione motivata al consiglio.</corpo>
								</comma>
								<comma id="art38-com3">
									<num>3.</num>
									<corpo>Il funzionamento della giunta è disciplinato da regolamento interno.</corpo>
								</comma>
							</articolo>
						</sezione>
					</capo>
				</titolo>
				<titolo id="tit3">
					<num>TITOLO III</num>
					<rubrica>Le fonti normative</rubrica>
					<articolo id="art39">
						<num>Art. 39</num>
						<rubrica>Elenco delle fonti</rubrica>
						<comma id="art39-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le fonti normative regionali sono lo Statuto, le leggi, i regolamenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art39-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le leggi e i regolamenti sono motivati, nei modi previsti dalla legge.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art40">
						<num>Art. 40</num>
						<rubrica>Procedimento legislativo</rubrica>
						<comma id="art40-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le proposte di legge sono presentate al presidente del consiglio, che ne cura immediatamente la distribuzione ai consiglieri e l'assegnazione alle commissioni competenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art40-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il regolamento interno del consiglio stabilisce le modalità e i termini per l'esame delle proposte nelle commissioni, prevede procedure abbreviate nei casi di urgenza, dispone la iscrizione all'ordine del giorno delle commissioni o del consiglio nei casi di inosservanza dei termini; disciplina inoltre le modalità volte ad assicurare l'esame da parte del consiglio delle proposte di iniziativa consiliare.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art40-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Le commissioni riferiscono al consiglio sulle proposte esaminate.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art40-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Il consiglio, dopo la discussione generale sulla proposta di legge, la vota articolo per articolo e, con votazione finale, nella sua interezza.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art40-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Il consiglio, dopo la discussione generale, nel caso di procedimento in sede redigente, esprime il voto finale sulla proposta di legge nella sua interezza.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art41">
						<num>Art. 41</num>
						<rubrica>Promulgazione</rubrica>
						<comma id="art41-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le leggi sono promulgate dal presidente della giunta entro dieci giorni dalla trasmissione da parte del presidente del consiglio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art41-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il termine per la promulgazione delle leggi sottoposte a procedura di assenso comunitario decorre dal ricevimento della comunicazione dell'assenso o dalla scadenza del termine previsto per la pronuncia dell'organo comunitario.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art41-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il mancato assenso comunitario, anche parziale, comporta il riesame della legge, nei modi e nelle forme disciplinate dal regolamento interno del consiglio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art42">
						<num>Art. 42</num>
						<rubrica>Regolamenti</rubrica>
						<comma id="art42-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione esercita il potere regolamentare mediante regolamenti di attuazione delle leggi regionali, regolamenti delegati dallo Stato, regolamenti di attuazione degli atti e delle norme comunitarie.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art42-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>I regolamenti di attuazione delle leggi regionali sono approvati dalla giunta con il parere obbligatorio della commissione consiliare competente, che si pronuncia entro il termine di trenta giorni dal ricevimento della proposta; scaduto il termine, la giunta può procedere all'approvazione del regolamento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art42-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>I regolamenti delegati dallo Stato sono approvati dal consiglio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art42-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								I regolamenti di attuazione degli atti e delle norme comunitarie sono approvati dalla giunta, con la procedura prevista al
								<rif xlink:href="#art42-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art42-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>I regolamenti sono emanati dal presidente della giunta.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art42-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Gli organi regionali possono approvare regolamenti interni di organizzazione, nei casi previsti dallo Statuto o dalla legge.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art43">
						<num>Art. 43</num>
						<rubrica>Pubblicazione ed entrata in vigore</rubrica>
						<comma id="art43-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le leggi e i regolamenti sono pubblicati sul bollettino ufficiale della Regione non oltre il ventesimo giorno dalla data di promulgazione o di emanazione ed entrano in vigore il quindicesimo giorno successivo alla pubblicazione, salvo il diverso termine stabilito dalla legge o dal regolamento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art43-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La legge prevede altre forme dirette a favorire la conoscenza e l'applicazione delle leggi e dei regolamenti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art44">
						<num>Art. 44</num>
						<rubrica>Qualità delle fonti normative</rubrica>
						<comma id="art44-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione tutela la certezza del diritto e a tal fine cura la qualità delle fonti normative regionali e ne garantisce l'organicità, la chiarezza, la semplicità delle procedure.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art44-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								E' promossa, per le finalità del
								<rif xlink:href="#art44-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								, la formazione di testi unici legislativi e regolamentari per settori organici.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art44-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>I testi unici legislativi sono approvati con legge e possono essere abrogati o modificati, anche parzialmente, solo in modo espresso.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art44-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Le parti del testo unico di mero coordinamento delle leggi esistenti sono approvate dal consiglio con un unico voto.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art44-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>I testi unici regolamentari possono essere abrogati o modificati, anche parzialmente, solo in modo espresso.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art44-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>La legge e i regolamenti interni, del consiglio e della giunta, stabiliscono gli obblighi volti a garantire la qualità delle fonti normative e le modalità di formazione, approvazione e mantenimento dei testi unici.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art44-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>Le proposte di legge che non osservano le disposizioni stabilite a tutela della qualità della legislazione sono dichiarate improcedibili dal presidente del consiglio, d'intesa con l'ufficio di presidenza.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art45">
						<num>Art. 45</num>
						<rubrica>Controllo sulle leggi</rubrica>
						<comma id="art45-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le commissioni consiliari esercitano controlli preventivi e di fattibilità sulle proposte di legge e promuovono la valutazione degli effetti delle leggi su coloro che ne sono destinatari.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art45-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La legge regionale sulla normazione disciplina l'inserimento nelle leggi, ai fini di valutarne gli effetti prodotti, di clausole volte a definire i tempi e le modalità di raccolta delle informazioni necessarie.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art45-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il regolamento interno del consiglio disciplina le forme di esercizio delle funzioni previste dal presente articolo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art45-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Il bilancio del consiglio garantisce, ai fini dello svolgimento delle funzioni, la disponibilità di adeguate risorse.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit4">
					<num>TITOLO IV</num>
					<rubrica>L'amministrazione</rubrica>
					<articolo id="art46">
						<num>Art. 46</num>
						<rubrica>Programmazione</rubrica>
						<comma id="art46-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La programmazione è il metodo dell'attività regionale e ne determina gli obiettivi annuali e pluriennali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art46-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La legge disciplina gli atti della programmazione, le relative procedure, le funzioni degli organi regionali, degli enti locali e delle organizzazioni rappresentative della società toscana nel processo formativo, le modalità di integrazione con gli atti della programmazione locale, nazionale e comunitaria, le forme di partecipazione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art47">
						<num>Art. 47</num>
						<rubrica>Organismi di studio e di ricerca</rubrica>
						<comma id="art47-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione cura la raccolta e la elaborazione dei dati e delle informazioni utili all'esercizio delle proprie funzioni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art47-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il consiglio e la giunta si avvalgono a tal fine anche di organismi autonomi a partecipazione regionale per le ricerche e la raccolta dei dati necessari all'esercizio delle rispettive funzioni e alla formazione degli atti di programmazione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art48">
						<num>Art. 48</num>
						<rubrica>Concertazione o confronto</rubrica>
						<comma id="art48-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il presidente della giunta può promuovere, su atti di iniziativa degli organi di governo, fasi formali di concertazione o di confronto con rappresentanze istituzionali e sociali, per ricercare preventive linee di intesa, nel caso di atti di competenza degli organi di governo, ovvero per verificare i rispettivi orientamenti, nel caso di atti da sottoporre all'approvazione del consiglio: in quest'ultimo caso, l'avvio delle fasi formali è preceduto da un'adeguata informazione del consiglio, che può approvare specifici atti di indirizzo.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art49">
						<num>Art. 49</num>
						<rubrica>Bilanci</rubrica>
						<comma id="art49-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La legge, nel rispetto dei principi di autonomia finanziaria della Regione e di coordinamento della finanza pubblica, disciplina l'ordinamento contabile della Regione, le forme di coordinamento dei bilanci con gli atti della programmazione, la data di presentazione e le modalità di approvazione dei bilanci e del rendiconto.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art49-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il consiglio autorizza l'esercizio provvisorio, per un periodo non superiore a tre mesi, determinando i limiti dell'attività di spesa.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art50">
						<num>Art. 50</num>
						<rubrica>Enti dipendenti</rubrica>
						<comma id="art50-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le funzioni amministrative riservate alla Regione, nel rispetto del principio di sussidiarietà, possono essere esercitate anche tramite enti, aziende, agenzie e altri organismi pubblici dipendenti, istituiti e ordinati con legge regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art50-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le nomine regionali negli organi di amministrazione degli enti ed organismi dipendenti sono di competenza degli organi di governo e sono soggette a forme di controllo anche preventivo del consiglio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art51">
						<num>Art. 51</num>
						<rubrica>Società ed associazioni</rubrica>
						<comma id="art51-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La partecipazione della Regione, anche nella fase costitutiva, a società, associazioni, fondazioni e altri organismi di diritto privato è disciplinata dalla legge, che determina le competenze della giunta e del consiglio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art51-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le nomine regionali negli organi delle società e degli altri organismi a partecipazione regionale sono di competenza del consiglio, nell'esercizio delle funzioni di rappresentanza e controllo, e sono espresse in modo da garantire la presenza delle minoranze consiliari.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art51-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Le nomine e le designazioni per incarichi direzionali di competenza degli organi di governo sono disciplinate ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art50-com2" xlink:type="simple">articolo 50, comma 2</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art52">
						<num>Art. 52</num>
						<rubrica>Uffici e personale</rubrica>
						<comma id="art52-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La legge stabilisce i principi dell'ordinamento degli uffici regionali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art52-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Gli uffici regionali operano nell'interesse dei cittadini, secondo i principi di legalità, trasparenza, imparzialità, orientamento al risultato.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art52-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La Regione valorizza il personale regionale e ne cura la formazione professionale, per garantire efficacia ed efficienza all'azione amministrativa.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art53">
						<num>Art. 53</num>
						<rubrica>Dirigenti</rubrica>
						<comma id="art53-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>I dirigenti hanno il compito di realizzare gli obiettivi programmati, nel rispetto delle direttive degli organi regionali di direzione politica.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art53-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La legge disciplina l'esercizio delle funzioni dei dirigenti, i requisiti professionali necessari, le modalità per il conferimento e la revoca degli incarichi, le responsabilità per i risultati della gestione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art53-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>I dirigenti delle strutture di massima dimensione sono nominati dai competenti organi regionali di direzione politica.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art53-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>E' applicato il principio della distinzione tra i compiti degli organi di direzione politica e i compiti di gestione amministrativa dei dirigenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art53-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Gli organi regionali di direzione politica individuati dalla legge dispongono di specifici uffici per l'esercizio dei loro compiti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art54">
						<num>Art. 54</num>
						<rubrica>Procedimento amministrativo e diritto di accesso</rubrica>
						<comma id="art54-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Tutti hanno diritto di accedere senza obbligo di motivazione ai documenti amministrativi, nel rispetto degli interessi costituzionalmente tutelati e nei modi previsti dalla legge.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art54-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La legge assicura il contraddittorio degli interessati alla formazione dei provvedimenti e prevede l'individuazione del responsabile della correttezza e della cele rità del procedimento, la cui conclusione è garantita entro un termine certo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art54-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Tutti gli atti amministrativi regionali, salvo quelli meramente esecutivi, sono motivati.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit5">
					<num>TITOLO V</num>
					<rubrica>Organi di tutela e garanzia</rubrica>
					<articolo id="art55">
						<num>Art. 55</num>
						<rubrica>Commissione per le pari opportunità</rubrica>
						<comma id="art55-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La commissione per le pari opportunità fra donne e uomini è istituita con legge.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art55-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La commissione è organismo autonomo, con sede presso il consiglio regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art55-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								La commissione esercita funzioni consultive e di proposta nei confronti degli organi regionali, funzioni di controllo e monitoraggio sulle politiche regionali ai fini dell'applicazione dei principi di non discriminazione e di pari opportunità fra donne e uomini, funzioni di verifica sull'applicazione delle disposizioni dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art117-com7" xlink:type="simple">articolo 117, comma settimo, della Costituzione</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art55-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Il regolamento interno disciplina la partecipazione della commissione ai procedimenti consiliari.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art56">
						<num>Art. 56</num>
						<rubrica>Difensore civico</rubrica>
						<comma id="art56-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il difensore civico regionale garantisce a tutti la tutela non giurisdizionale nei casi di cattiva amministrazione, svolgendo anche attività di mediazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art56-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il difensore civico interviene d'ufficio o su richiesta dei soggetti che vi hanno interesse.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art56-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Gli specifici compiti del difensore civico, le modalità di intervento e i relativi effetti sono disciplinati dalla legge, con riferimento, in particolare, al diritto di accesso.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art56-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Il difensore civico è nominato dal consiglio, con la maggioranza qualificata prevista dalla legge e con modalità che ne assicurino l'imparzialità e l'indipendenza. Dura in carica sei anni e non è rieleggibile.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art56-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>La legge promuove la istituzione della rete di difesa civica locale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art56-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Il consiglio garantisce al difensore civico autonomia di funzionamento e assegna al medesimo risorse finanziarie e di personale adeguate alle funzioni da svolgere.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art57">
						<num>Art. 57</num>
						<rubrica>Collegio di garanzia</rubrica>
						<comma id="art57-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>E' istituito, con sede presso il consiglio regionale, il collegio di garanzia statutaria, con il compito di verificare la rispondenza delle fonti normative regionali allo Statuto.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art57-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il presidente della giunta, il presidente del consiglio, almeno tre presidenti di gruppi consiliari, almeno un quinto dei consiglieri regionali possono chiedere l'intervento del collegio di garanzia. La richiesta può pervenire anche dal consiglio delle autonomie locali, quando riguarda la presunta violazione delle norme statutarie in materia di enti locali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art57-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il giudizio del collegio di garanzia di non conformità allo Statuto comporta il riesame della fonte normativa, con le modalità previste dalla legge.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art57-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Il collegio di garanzia si pronuncia anche sulla ammissibilità dei referendum popolari e, su richiesta dei soggetti indicati al
								<rif xlink:href="#art57-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
								, sui conflitti di attribuzione tra organi regionali.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art57-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Il collegio di garanzia è costituito con deliberazione del consiglio regionale approvata con il voto favorevole dei tre quarti dei componenti il consiglio; è composto da sette membri di alta e riconosciuta competenza nel campo del diritto pubblico, di cui uno scelto in una rosa di tre esperti designati dal consiglio delle autonomie locali; dura in carica sei anni e i suoi componenti non sono immediatamente rieleggibili.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art57-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>La legge disciplina il funzionamento del collegio di garanzia e ne garantisce l'autonomia e l'indipendenza, prevedendo idonee modalità di designazione dei singoli componenti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit6">
					<num>TITOLO VI</num>
					<rubrica>Il sistema delle autonomie</rubrica>
					<articolo id="art58">
						<num>Art. 58</num>
						<rubrica>Principio di sussidiarietà</rubrica>
						<comma id="art58-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione conforma la propria attività al principio di sussidiarietà e opera, a tal fine, per avvicinare nella più ampia misura ai cittadini l'organizzazione della vita sociale e l'esercizio delle funzioni pubbliche.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art59">
						<num>Art. 59</num>
						<rubrica>Sussidiarietà sociale</rubrica>
						<comma id="art59-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione favorisce l'autonoma iniziativa dei cittadini e delle loro aggregazioni per il diretto svolgimento di attività di riconosciuto interesse generale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art59-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>L'attuazione del principio della sussidiarietà sociale è prioritariamente diretta al miglioramento del livello dei servizi, al superamento delle disuguaglianze economiche e sociali, a favorire la collaborazione dei cittadini e delle formazioni sociali, secondo le loro specificità, ai fini della valorizzazione della persona e dello sviluppo solidale delle comunità.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art60">
						<num>Art. 60</num>
						<rubrica>Autonomie funzionali</rubrica>
						<comma id="art60-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione valorizza le autonomie funzionali e ne favorisce la partecipazione all'attività propria e degli enti locali.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art61">
						<num>Art. 61</num>
						<rubrica>Conferenza permanente delle autonomie sociali</rubrica>
						<comma id="art61-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La legge disciplina la conferenza permanente delle autonomie sociali, che si riunisce in almeno tre sessioni annuali per esprimere proposte e pareri al consiglio ai fini della formazione degli atti della programmazione economica, sociale e territoriale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art61-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La conferenza è convocata anche per verificare gli esiti delle politiche regionali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art61-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La Regione garantisce alla conferenza l'autonomia e le risorse necessarie allo svolgimento dei compiti ad essa attribuiti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art61-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>La conferenza è istituita presso il consiglio regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art62">
						<num>Art. 62</num>
						<rubrica>Sussidiarietà istituzionale</rubrica>
						<comma id="art62-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione, sulla base dei principi di sussidiarietà, adeguatezza e differenziazione, conferisce con legge agli enti locali le funzioni amministrative nelle materie di propria competenza.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art62-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La Regione, in attuazione dei principi del
								<rif xlink:href="#art62-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								, sostiene l'esercizio associato delle funzioni dei comuni, promuove la collaborazione istituzionale tra i comuni, le province e la città metropolitana, valorizza il ruolo delle comunità montane e dei circondari istituiti ai sensi della legge regionale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art62-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Sono riservate alla Regione le sole funzioni amministrative il cui esercizio risponde a riconosciute esigenze unitarie di livello regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art63">
						<num>Art. 63</num>
						<rubrica>Regolamenti degli enti locali</rubrica>
						<comma id="art63-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>L'organizzazione e lo svolgimento delle funzioni conferite agli enti locali è disciplinato da autonomi regolamenti degli stessi enti locali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art63-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La legge, nei casi in cui risultino specifiche esigenze unitarie, può disciplinare l'organizzazione e lo svolgimento delle funzioni conferite per assicurare requisiti essenziali di uniformità.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art63-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Le fonti normative regionali, fuori dei casi previsti al comma precedente, possono disciplinare in via transitoria lo svolgimento delle funzioni conferite, in attesa di autonoma regolamentazione da parte degli enti locali.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art64">
						<num>Art. 64</num>
						<rubrica>Risorse finanziarie</rubrica>
						<comma id="art64-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Le risorse regionali che sono destinate, in attesa della attuazione dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art119" xlink:type="simple">articolo 119 della Costituzione</rif>
								, al finanziamento delle funzioni conferite agli enti locali affluiscono ad un unico fondo, ripartito secondo criteri stabiliti dalla legge; la ripartizione è soggetta a verifiche di funzionalità della spesa condotte d'intesa con gli enti locali.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art64-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La legge disciplina, limitatamente ai profili coperti da riserva di legge, i tributi propri degli enti locali, salva la potestà degli enti di istituirli.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art65">
						<num>Art. 65</num>
						<rubrica>Concorso degli enti locali</rubrica>
						<comma id="art65-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione assume gli atti della programmazione locale come rilevanti ai fini della formazione e dell'attuazione della programmazione regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art65-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Gli enti locali partecipano alle fasi formali di concertazione o di confronto previste dall'
								<rif xlink:href="#art48" xlink:type="simple">articolo 48</rif>
								e concorrono ad orientare la Regione nell'esercizio delle funzioni di loro interesse dirette alla formazione degli atti comunitari.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art66">
						<num>Art. 66</num>
						<rubrica>Consiglio delle autonomie locali</rubrica>
						<comma id="art66-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il consiglio delle autonomie locali, istituito con legge presso il consiglio, è l'organo di rappresentanza del sistema degli enti locali della Toscana, con funzioni consultive e di proposta.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art66-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La legge determina la composizione, i criteri di rappresentanza territoriale e le modalità di costituzione del consiglio delle autonomie locali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art66-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il consiglio delle autonomie locali esprime parere obbligatorio sul bilancio regionale, sugli atti della programmazione regionale, sulle proposte di legge e di regolamento che riguardano l'attribuzione e l'esercizio delle competenze degli enti locali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art66-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Gli organi regionali, in caso di parere del consiglio delle autonomie locali contrario o condizionato all'accoglimento di modifiche, lo possono disattendere con motivazione espressa.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art66-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Il consiglio delle autonomie locali può proporre al presidente della giunta, previa informazione del consiglio, il ricorso alla Corte costituzionale contro le leggi e gli atti aventi forza di legge dello Stato.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art66-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Le nomine e le designazioni di competenza del sistema degli enti locali di suoi rappresentanti negli organismi regionali sono attribuite al consiglio delle autonomie locali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art66-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>La legge assicura al consiglio delle autonomie locali le risorse necessarie allo svolgimento dei suoi compiti e garantisce l'autonomia di funzionamento dell'organo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art66-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>Il regolamento interno del consiglio delle autonomie locali prevede requisiti di validità delle sedute e delle deliberazioni in armonia con le corrispondenti norme del regolamento interno del consiglio regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art67">
						<num>Art. 67</num>
						<rubrica>Seduta congiunta</rubrica>
						<comma id="art67-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il consiglio regionale e il consiglio delle autonomie locali si riuniscono in seduta congiunta almeno una volta l'anno, per l'esame di problemi di comune interesse.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art67-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>I presidenti dei due organi fissano d'intesa l'ordine del giorno.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art67-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La seduta è presieduta dal presidente del consiglio regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit7">
					<num>TITOLO VII</num>
					<rubrica>Gli altri rapporti istituzionali</rubrica>
					<articolo id="art68">
						<num>Art. 68</num>
						<rubrica>Rapporti con le altre regioni</rubrica>
						<comma id="art68-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione promuove intese con le altre regioni per il migliore esercizio delle proprie funzioni e la cura di interessi interregionali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art68-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le intese con le altre regioni sono ratificate con legge e possono prevedere anche la costituzione di organi e discipline normative comuni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art68-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La Regione ricerca forme di coordinamento con le altre regioni, per favorire comuni orientamenti nei confronti dello Stato e dell'Unione europea, per ridurre gli squilibri nei livelli di sviluppo, per affermare indirizzi volti alla coesione e alla solidarietà sociale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art69">
						<num>Art. 69</num>
						<rubrica>Rapporti con lo Stato</rubrica>
						<comma id="art69-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione partecipa, nelle forme previste dalla normativa vigente, al processo di formazione e di attuazione delle leggi e degli atti di governo statali, ispirandosi al principio di leale collaborazione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art70">
						<num>Art. 70</num>
						<rubrica>Rapporti con l'Unione europea</rubrica>
						<comma id="art70-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Gli organi di governo e il consiglio partecipano, nei modi previsti dalla legge, alle decisioni dirette alla formazione e attuazione degli atti comunitari nelle materie di competenza regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art70-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il presidente della giunta e il presidente del consiglio si informano reciprocamente sulle attività svolte in sede comunitaria nell'ambito delle rispettive attribuzioni.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art71">
						<num>Art. 71</num>
						<rubrica>Relazioni internazionali</rubrica>
						<comma id="art71-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione promuove e sviluppa relazioni internazionali, volte ad affermare, nel rispetto dell'interesse nazionale, principi di dialogo e di amicizia tra i popoli, di collaborazione e di scambio culturale, di cooperazione economica e sociale, di sostegno dei diritti e dei valori dell'identità toscana.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art71-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La Regione, nelle materie di competenza regionale, conclude accordi con Stati e intese con enti territoriali interni ad altro Stato, nei limiti stabiliti dalla Costituzione e dalle fonti da essa richiamate.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit8">
					<num>TITOLO VIII</num>
					<rubrica>La partecipazione</rubrica>
					<articolo id="art72">
						<num>Art. 72</num>
						<rubrica>Principi</rubrica>
						<comma id="art72-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La legge promuove, secondo i principi dell'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
								, la partecipazione dei cittadini, dei residenti e dei soggetti sociali organizzati, nelle diverse forme: come iniziativa autonoma verso l'amministrazione, come libero apporto propositivo alle iniziative regionali, come intervento nelle fasi formali di consultazione, come contributo alla verifica degli effetti delle politiche regionali.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art72-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La Regione, per favorire la partecipazione, garantisce politiche attive dirette alla semplicità delle procedure, alla trasparenza amministrativa, alla funzionalità degli strumenti informativi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art72-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>I partiti politici sono strumenti fondamentali della partecipazione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art73">
						<num>Art. 73</num>
						<rubrica>Dovere di informazione</rubrica>
						<comma id="art73-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione stabilisce le modalità per rendere effettivo il diritto dei cittadini singoli e associati alla più ampia e imparziale informazione sull'attività regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art73-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La legge, al fine di favorire la partecipazione, prevede forme di pubblicità della fase istruttoria su atti di particolare interesse per la comunità regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art74">
						<num>Art. 74</num>
						<rubrica>Iniziativa popolare</rubrica>
						<comma id="art74-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>L'iniziativa popolare delle leggi può essere esercitata da cinquemila elettori della regione, da almeno tre consigli comunali, da ciascun consiglio provinciale, dalla città metropolitana, dal consiglio delle autonomie locali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art74-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>I promotori sono ammessi all'esame istruttorio della proposta nei modi previsti dal regolamento interno.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art74-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il consiglio vota la proposta nel merito non oltre nove mesi dalla presentazione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art75">
						<num>Art. 75</num>
						<rubrica>Referendum abrogativo</rubrica>
						<comma id="art75-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il referendum abrogativo di una legge o di un regolamento regionale è indetto su richiesta di quarantamila elettori della regione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art75-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il referendum abrogativo può essere indetto anche su parti definite, purché di senso compiuto, di una legge o regolamento regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art75-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Non possono essere sottoposti a referendum abrogativo lo Statuto, le leggi di bilancio o tributarie, i relativi regolamenti attuativi, i regolamenti interni degli organi regionali, le leggi e i regolamenti concernenti accordi o intese di carattere internazionale o con altre regioni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art75-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>La proposta di abrogazione soggetta a referendum è approvata se partecipa alla votazione la maggioranza dei votanti alle ultime elezioni regionali e se ottiene la maggioranza dei voti validamente espressi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art75-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Nel caso di esito negativo del referendum, anche per mancato raggiungimento del quorum, le stesse norme non possono essere sottoposte a nuovo referendum abrogativo nel corso della medesima legislatura o comunque prima di tre anni dalla data della votazione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art76">
						<num>Art. 76</num>
						<rubrica>Referendum consultivo</rubrica>
						<comma id="art76-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il referendum consultivo su proposte di particolare interesse per la popolazione è indetto su richiesta di trentamila elettori della regione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art76-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il consiglio, con il voto favorevole dei due terzi dei suoi componenti, può sottoporre a referendum consultivo una proposta di legge, nei modi previsti dal regolamento interno.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art77">
						<num>Art. 77</num>
						<rubrica>Normativa sui referendum</rubrica>
						<comma id="art77-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La legge disciplina i limiti di ammissibilità, il procedimento, le modalità attuative e gli effetti dei referendum; prevede agevolazioni procedurali e forme di assistenza degli uffici regionali a favore dei promotori dei referendum.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art77-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La legge disciplina il referendum sulla istituzione di nuovi Comuni e sulla modifica delle circoscrizioni e denominazioni comunali e il referendum sullo Statuto regionale e sulle relative modifiche e abrogazioni.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art78">
						<num>Art. 78</num>
						<rubrica>Ammissibilità dei referendum</rubrica>
						<comma id="art78-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>I giudizi sulla regolarità e sulla ammissibilità dei referendum sono espressi dal collegio di garanzia statutaria.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit9">
					<num>TITOLO IX</num>
					<rubrica>Norme finali e transitorie</rubrica>
					<articolo id="art79">
						<num>Art. 79</num>
						<rubrica>Modifica dello Statuto</rubrica>
						<comma id="art79-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>L'iniziativa per le modifiche statutarie spetta a ciascun consigliere e alla giunta.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art79-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il regolamento del consiglio disciplina le procedure di consultazione del consiglio delle autonomie locali e degli enti e delle organizzazioni rappresentative della società toscana sulle proposte di modifica dello Statuto.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art79-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Sono inammissibili le proposte di abrogazione totale dello Statuto, senza sostituzione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art80">
						<num>Art. 80</num>
						<rubrica>Entrata in vigore</rubrica>
						<comma id="art80-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								<mod id="mod1">
									Il presente Statuto entra in vigore il giorno successivo alla data di pubblicazione del testo promulgato e dalla stessa data è abrogato lo
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343" xlink:type="simple">Statuto</rif>
									vigente.
								</mod>
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art80-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il consiglio adegua il proprio regolamento interno entro sei mesi dalla data di entrata in vigore dello Statuto.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art81">
						<num>Art. 81</num>
						<rubrica>Norme transitorie</rubrica>
						<comma id="art81-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								L'
								<rif xlink:href="#art6-com2" xlink:type="simple">articolo 6, comma 2</rif>
								, e l'
								<mrif>
									articolo 35, comma
									<rif xlink:href="#art35-com1" xlink:type="simple">1</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art35-com3" xlink:type="simple">3</rif>
								</mrif>
								, si applicano a decorrere dalla prima elezione del consiglio regionale da effettuarsi ai sensi della legge elettorale regionale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art81-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>I giudizi sulla regolarità e sulla ammissibilità dei referendum sono espressi dal consiglio regionale, fino alla costituzione del collegio di garanzia.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art82">
						<num>Art. 82</num>
						<rubrica>Differenza di genere</rubrica>
						<comma id="art82-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>L'uso, nel presente Statuto, del genere maschile per indicare i soggetti titolari di diritti, incarichi pubblici e stati giuridici è da intendersi riferito ad entrambi i generi e risponde pertanto solo ad esigenze di semplicità del testo.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>Il presente Statuto è pubblicato sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarlo e farlo osservare come Statuto della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 11 febbraio 2005</dataeluogo>
				<soggetto codice="">
					Il presente Statuto è stato approvato dal Consiglio regionale, ai sensi dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art123-com2" xlink:type="simple">articolo 123, secondo comma della costituzione</rif>
					, con prima deliberazione in data 6 maggio 2004 e con seconda deliberazione in data 19 luglio 2004. Con sentenza n. 372 del 29 novembre 2004, la Corte Costituzionale ha rigettato il ricorso di legittimità costituzionale promosso dal Governo della Repubblica e notificato alla Regione Toscana in data 9 agosto 2004. Non sono state presentate richieste di referendum nei termini previsti dall'
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2003-01-17;6#art3-com1" xlink:type="simple">articolo 3, comma 1, della legge regionale 17 gennaio 2003, n. 6</rif>
					. Il presente Statuto è promulgato ai sensi dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2003-01-17;6#art3" xlink:type="simple">articolo 3 della legge regionale 17 gennaio 2003, n. 6</rif>
					.
				</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
