<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19711230" num="28" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19711231" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1971-12-30;2" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19711231" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1971-12-30;2" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19711230">30 dicembre 1971</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>2</numDoc>
				<titoloDoc>Istituzione dei tributi propri della Regione.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>Imposta regionale sulle concessioni statali dei beni del demanio e del patrimonio indisponibile</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<comma id="art1-com1">
							<num />
							<corpo>
								Dal 1º gennaio 1972 è istituita, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-16;281#art2" xlink:type="simple">art. 2 della legge 16 maggio 1970, n. 281</rif>
								, l'imposta regionale sulle concessioni statali per l'occupazione e l'uso dei beni del demanio e del patrimonio indisponibile dello Stato, situati nell'ambito territoriale della Regione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num />
							<corpo>Sono escluse dall'imposta le concessioni per le grandi derivazioni di acque pubbliche.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com3">
							<num />
							<corpo>L'imposta è commisurata al 10 per cento del canone statale di concessione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<comma id="art2-com1">
							<num />
							<corpo>Il concessionario verserà l'imposta regionale contestualmente e con le medesime modalità del canone di concessione, presso l'ufficio territorialmente competente alla riscossione del canone.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<comma id="art3-com1">
							<num />
							<corpo>L'ufficio competente alla riscossione del canone comunica al concessionario la liquidazione dell'imposta con le istruzioni relative alle modalità del versamento.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<comma id="art4-com1">
							<num />
							<corpo>I proventi della imposta sono versati presso la Tesoreria della Regione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<comma id="art5-com1">
							<num />
							<corpo>Per le controversie relative all'accertamento ed alla riscossione dell'imposta nonchè al rimborso della stessa è ammesso ricorso al Presidente della Giunta regionale entro 30 giorni dalla comunicazione della liquidazione, ferma restando l'azione giudiziaria dinanzi al giudice ordinario.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num />
							<corpo>Detta azione non può essere proposta trascorso il termine di 6 mesi dalla notificazione della decisione del Presidente della Giunta regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<comma id="art6-com1">
							<num />
							<corpo>Per il mancato o ritardato pagamento dell'imposta si applicano le sanzioni previste dalla legislazione statale relativa alle tasse sulle concessioni governative.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<comma id="art7-com1">
							<num />
							<corpo>Le violazioni delle norme della presente legge, relative all'imposta regionale sulle concessioni statali, sono accertate, oltre che dagli uffici che riscuotono il tributo, anche dai funzionari, ufficiali, impiegati e militari citati dalle disposizioni legislative statali in materia di tasse sulle concessioni governative.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num />
							<corpo>Le violazioni stesse sono contestate mediante processo verbale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num />
							<corpo>Un esemplare del processo verbale viene trasmesso al Presidente della Giunta regionale il quale ne dispone la notifica al trasgressore, con invito a presentare le deduzioni entro 15 giorni. Decorso tale termine, il Presidente, qualora in base agli atti raccolti ed alle deduzioni che siano state presentate, accerti la esistenza della violazione e la responsabilità del trasgressore, determina, con provvedimento motivato, sotto forma di ordinanza , l'ammontare della pena pecuniaria.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com4">
							<num />
							<corpo>Peraltro è consentito al trasgressore di pagare, entro il termine di 15 giorni dalla notifica del verbale di accertamento, una somma pari al sesto del massimo della pena pecuniaria, oltre all'ammontare del tributo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com5">
							<num />
							<corpo>Il suddetto pagamento estingue l'obbligazione relativa alla pena pecuniaria nascente dalla violazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com6">
							<num />
							<corpo>L' ordinanza notificata al trasgressore è definitiva e costituisce titolo per la riscossione della pena pecuniaria.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com7">
							<num />
							<corpo>Resta salva la proponibilità dell'azione giudiziaria entro 6 mesi dalla notifica dell' ordinanza .</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<comma id="art8-com1">
							<num />
							<corpo>Col decorso di 5 anni si prescrive l'azione per riscuotere l'imposta regionale sulle concessioni statali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num />
							<corpo>Col decorso di 3 anni dal giorno dell'effettuato pagamento dell'imposta regionale si prescrive l'azione tanto dell'Amministrazione regionale per supplementi a causa di liquidazioni inesatte, quanto del contribuente per restituzione di somme indebitamente pagate.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<comma id="art9-com1">
							<num />
							<corpo>
								Per l'esazione coattiva dell'imposta si applicano le disposizioni del Testo Unico approvato con
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1910-04-14;639" xlink:type="simple">RD 14 aprile 1910, n. 639</rif>
								e successive modificazioni.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>Tassa sulle concessioni regionali</rubrica>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<comma id="art10-com1">
							<num />
							<corpo>
								Dalla data di entrata in vigore delle leggi che disciplinano il passaggio alla Regione delle funzioni concernenti le materie indicate nell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art117" xlink:type="simple">art. 117 della Costituzione</rif>
								, è istituita la tassa sulle concessioni regionali prevista dagli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-16;281#art1" xlink:type="simple">1</rif>
									,
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-16;281#art3" xlink:type="simple">3</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-16;281#art14-com3" xlink:type="simple">14 terzo comma</rif>
									della legge 16 maggio 1970, n. 281
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num />
							<corpo>
								Sono soggetti alla predetta tassa gli atti ed i provvedimenti adottati dalla Regione nell'esercizio delle sue funzioni e corrispondenti a quelli ora sottoposti alla tassa di concessione governativa in base al Testo Unico approvato con
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961-03-01;121" xlink:type="simple">DPR 1 marzo 1961, n. 121</rif>
								e successive modificazioni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com3">
							<num />
							<corpo>L'ammontare della tassa sulle concessioni regionali è pari al 100 per cento della corrispondente tassa erariale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com4">
							<num />
							<corpo>Gli atti amministrativi di altre Regioni, per i quali sia stata pagata la relativa tassa di concessione regionale, non sono soggetti alla tassa di cui al presente articolo anche se gli atti stessi dispieghino i loro effetti nel territorio della Regione Toscana.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<comma id="art11-com1">
							<num />
							<corpo>All'accertamento, liquidazione e riscossione della tassa sulle concessioni regionali provvedono gli uffici competenti ad eseguire dette operazioni per le tasse di concessione governativa.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<comma id="art12-com1">
							<num />
							<corpo>
								Salvo quanto è disposto dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1929-01-07;4#art22" xlink:type="simple">art. 22 della legge 7 gennaio 1929, n. 4</rif>
								, i ricorsi in via amministrativa sulle questioni relative all'applicazione delle tasse sulle concessioni regionali, sono decisi in via definitiva dal Presidente della Giunta regionale.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<comma id="art13-com1">
							<num />
							<corpo>Il termine di 6 mesi per proporre l'azione giudiziaria sulle controversie concernenti le tasse e le sopratasse sulle concessioni regionali decorre dalla notifica della decisione del ricorso amministrativo eseguita per mezzo di messi comunali o provinciali.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<comma id="art14-com1">
							<num />
							<corpo>Colui che compie atti o esercita diritti senza il pagamento delle tasse sulle concessioni regionali è soggetto alla pena pecuniaria dal minimo pari al doppio della tassa fino al sestuplo della tassa medesima.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com2">
							<num />
							<corpo>Qualora l'importo delle predette tasse venga corrisposto entro 30 giorni dalla scadenza, in luogo della pena pecuniaria di cui al precedente comma dovrà essere versata una sopratassa pari al 10 per cento della tassa.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art15">
						<num>ARTICOLO 15</num>
						<comma id="art15-com1">
							<num />
							<corpo>
								Le violazioni delle norme della presente legge, relative alla tassa sulle concessioni regionali, sono accertate dalle persone e con le modalità di cui al
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">precedente art. 7</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit3">
					<num>TITOLO III</num>
					<rubrica>Tassa regionale di circolazione</rubrica>
					<articolo id="art16">
						<num>ARTICOLO 16</num>
						<comma id="art16-com1">
							<num />
							<corpo>
								Dal 1 gennaio 1972 è istituita la tassa regionale di circolazione di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-16;281#art4" xlink:type="simple">art. 4 della legge 16 maggio 1970, n. 281</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com2">
							<num />
							<corpo>Essa si applica ai veicoli e autoscafi, soggetti alla tassa erariale di circolazione, immatricolati nella circoscrizione territoriale della Regione Toscana, nonchè a quelli pur soggetti alla suddetta tassa, per i quali non occorre il documento di circolazione e che appartengono a persone fisiche o giuridiche residenti nella Regione Toscana.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art17">
						<num>ARTICOLO 17</num>
						<comma id="art17-com1">
							<num />
							<corpo>
								La tassa regionale di circolazione viene stabilita, a decorrere dal 1º gennaio 1972 e fino al 31 dicembre 1973, per ciascuno dei veicoli elencati nel
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1953-02-05;39" xlink:type="simple">DPR 5 febbraio 1953, n. 39</rif>
								e successive modificazioni, nella misura del 25 per cento della corrispondente tassa erariale.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art18">
						<num>ARTICOLO 18</num>
						<comma id="art18-com1">
							<num />
							<corpo>
								Dal 1º gennaio 1974 la tassa regionale di cui all'
								<rif xlink:href="#art17" xlink:type="simple">art. 17</rif>
								viene determinata nella misura del 100 per cento della corrispondente tassa erariale che, ai sensi del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-16;281#art4" xlink:type="simple">penultimo comma dell'art. 4 della legge 16 maggio 1970, n. 281</rif>
								, è contestualmente ridotta del 50 per cento.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com2">
							<num />
							<corpo>
								La Regione si riserva di determinare l'aumento o la riduzione della tassa regionale di circolazione, nella misura prevista dal
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-16;281#art4-com3" xlink:type="simple">terzo comma dell'art. 4 della legge 16 maggio 1970, n. 281</rif>
								, in relazione alla destinazione dei veicoli e degli autoscafi, alle loro caratteristiche di minore o maggiore pregio, con particolare riguardo a quelle di lusso, ed al numero degli anni decorsi dalla fabbricazione.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art19">
						<num>ARTICOLO 19</num>
						<comma id="art19-com1">
							<num />
							<corpo>La tassa regionale di circolazione è applicata contestualmente, nei termini e con le medesime forme e modalità stabilite per la riscossione della tassa statale di circolazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com2">
							<num />
							<corpo>Gli uffici esattori verseranno la tassa riscossa presso la Tesoreria regionale nei modi e termini previsti per l'analogo tributo erariale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art20">
						<num>ARTICOLO 20</num>
						<comma id="art20-com1">
							<num />
							<corpo>I ricorsi in via amministrativa sulle controversie relative all'applicazione della tassa regionale di circolazione sono decisi, in via definitiva, dal Presidente della Giunta regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art21">
						<num>ARTICOLO 21</num>
						<comma id="art21-com1">
							<num />
							<corpo>Le decisioni del Presidente della Giunta contro le quali non sia stato presentato ricorso in revocazione per errore di fatto o di calcolo o per recupero di un documento decisivo, possono impugnarsi soltanto dinanzi all'autorità giudiziaria entro il termine di 6 mesi dalla notificazione della decisione amministrativa.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art22">
						<num>ARTICOLO 22</num>
						<comma id="art22-com1">
							<num />
							<corpo>
								Per le infrazioni alle disposizioni della presente legge, relative alla tassa regionale di circolazione, si applicano le sanzioni di cui alla tabella n. 2 allegata al Testo Unico delle leggi sulle tasse automobilistiche approvato con
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1953-02-05;39" xlink:type="simple">DPR 5 febbraio 1953, n. 39</rif>
								, e successive modificazioni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com2">
							<num />
							<corpo>Il conducente ed il proprietario del veicolo sono solidalmente obbligati al pagamento delle sanzioni indicate nel comma precedente .</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art23">
						<num>ARTICOLO 23</num>
						<comma id="art23-com1">
							<num />
							<corpo>
								Per la repressione delle violazioni alle norme della presente legge, relative alla tassa regionale di circolazione, si applicano le disposizioni della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1929-01-07;4" xlink:type="simple">legge 7 gennaio 1929, n. 4</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art24">
						<num>ARTICOLO 24</num>
						<comma id="art24-com1">
							<num />
							<corpo>
								L'accertamento delle violazioni alle norme della presente legge, relative alla tassa regionale di circolazione, è demandato ai soggetti elencati negli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1929-01-07;4#art30" xlink:type="simple">30</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1929-01-07;4#art34" xlink:type="simple">34</rif>
									della citatalegge 7 gennaio 1929, n. 4
								</mrif>
								e nell' art. 38 del Testo Unico approvato con
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1953-02-05;39" xlink:type="simple">DPR 5 febbraio 1953, n. 39</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art24-com2">
							<num />
							<corpo>Le violazioni stesse sono constatate mediante processo verbale. Un esemplare del processo verbale viene trasmesso al Presidente della Giunta regionale, il quale ne dispone la notifica al trasgressore, con invito a presentare le deduzioni entro il termine di 15 giorni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art24-com3">
							<num />
							<corpo>Decorso tale termine il Presidente, qualora in base agli atti raccolti e alle deduzioni che siano state presentate accerti la esistenza della violazione e la responsabilità del trasgressore, determina con provvedimento motivato, sotto forma di ordinanza , l'ammontare della pena pecuniaria.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art24-com4">
							<num />
							<corpo>Peraltro è consentito al trasgressore di pagare entro il termine di 15 giorni dalla notifica del verbale di accertamento, una somma pari al sesto del massimo della pena pecuniaria, oltre l'ammontare del tributo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art24-com5">
							<num />
							<corpo>Il suddetto pagamento estingue l'obbligazione relativa alla pena pecuniaria nascente dalla violazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art24-com6">
							<num />
							<corpo>L' ordinanza notificata al trasgressore è definitiva e costituisce titolo per la riscossione della pena pecuniaria.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art24-com7">
							<num />
							<corpo>Resta salva la proponibilità dell'azione giudiziaria entro 6 mesi dalla notifica dell' ordinanza .</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art25">
						<num>ARTICOLO 25</num>
						<comma id="art25-com1">
							<num />
							<corpo>
								Per l'esazione coattiva della tassa e della pena pecuniaria si applicano le disposizioni del Testo Unico approvato con
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1910-04-14;639" xlink:type="simple">RD 14 aprile 1910, n. 639</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit4">
					<num>TITOLO IV</num>
					<rubrica>Tassa per l'occupazione di spazi ed aree pubbliche appartenenti alla Regione.</rubrica>
					<articolo id="art26">
						<num>ARTICOLO 26</num>
						<comma id="art26-com1">
							<num />
							<corpo>
								Dal 1º gennaio 1972 è istituita ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-16;281#art5" xlink:type="simple">art. 5 della legge 16 maggio 1970, n. 281</rif>
								la tassa per l'occupazione di spazi ed aree pubbliche appartenenti alla Regione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art26-com2">
							<num />
							<corpo>L'ammontare della tassa di cui al comma precedente è pari al 100 per cento di quella prevista per le corrispondenti occupazioni degli spazi e delle aree appartenenti alle singole Province della Regione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art27">
						<num>ARTICOLO 27</num>
						<comma id="art27-com1">
							<num />
							<corpo>L'accertamento e la liquidazione della tassa di cui al precedente articolo , vengono eseguiti, per conto della Regione, dalle Province nel cui territorio ricadono gli spazi e le aree pubbliche regionali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art27-com2">
							<num />
							<corpo>A tal fine la Regione trasmette alle Amministrazioni provinciali competenti, copia di ogni atto di concessione o di licenza per l'occupazione di spazi ed aree pubbliche regionali.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art28">
						<num>ARTICOLO 28</num>
						<comma id="art28-com1">
							<num />
							<corpo>
								La riscossione della tassa per l'occupazione permanente di spazi ed aree pubbliche appartenenti alla Regione avviene mediante ruoli compilati dalle Province e dati in riscossione agli esattori comunali delle Imposte Dirette con gli obblighi e i privilegi di cui al TU 29 gennaio 1958, n. 645 ed al
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1963-05-15;858" xlink:type="simple">DPR 15 maggio 1963, n. 858</rif>
								. I ricevitori provinciali verseranno alla Tesoreria regionale, nei modi e termini previsti dalle leggi medesime, le somme relative alla presente tassa.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com2">
							<num />
							<corpo>Nei casi di occupazione a carattere temporaneo, l'ammontare della tassa, determinata ai sensi degli articoli precedenti, dalle Province competenti per territorio, dovrà essere versato alla Tesoreria regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art29">
						<num>ARTICOLO 29</num>
						<comma id="art29-com1">
							<num />
							<corpo>I ricorsi in via amministrativa sulle controversie relative all'applicazione della tassa per l'occupazione di spazi ed aree pubbliche appartenenti alla Regione, sono decisi, in via definitiva, dal Presidente della Giunta regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art30">
						<num>ARTICOLO 30</num>
						<comma id="art30-com1">
							<num />
							<corpo>I tributi propri della Regione sono disciplinati dalle vigenti disposizioni legislative relative ai corrispondenti tributi statali oltrechè dalle norme della presente legge.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art31">
						<num>ARTICOLO 31</num>
						<comma id="art31-com1">
							<num />
							<corpo>La presente legge regionale viene pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e di farla osservare come legge della Regione Toscana.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente legge, dichiarata urgente per gli effetti e con le modalità di cui al
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127-com2" xlink:type="simple">2º comma dell'art. 127 della Costituzione</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-05-22;343#art28" xlink:type="simple">art. 28 dello Statuto</rif>
				, entra in vigore il giorno successivo alla sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, li 30 dicembre 1971.</dataeluogo>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
