<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<DocumentoNIR finevigore="t4" id="DocumentoNIR1" iniziovigore="t1" nome="Statuto" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19710614" num="148" tipo="GU" />
					<entratainvigore norm="19710629" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343@1985-06-27" />
					<urn finevigore="t4" iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343@2003-05-19" />
					<urn iniziovigore="t4" valore="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343@2005-02-11" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19710629" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19850716" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="20030603" fonte="rp2" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="20050212" fonte="rp3" id="t4" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-06-27;317" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2003-05-19;27" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp3" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;da assegnare" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art8-com6-t2" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-06-27;317" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-06-27;317#all1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="allegato1, legge 27 giugno 1985, n. 317" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art8-com7" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art8-com6-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art8-com8" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-06-27;317" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-06-27;317#all1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="allegato1, legge 27 giugno 1985, n. 317" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art8-com8" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art8-com9" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-06-27;317" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-06-27;317#all1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="allegato1, legge 27 giugno 1985, n. 317" id="itt3" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art8-com9" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art36-com1-t2" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-06-27;317" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-06-27;317#all1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="allegato1, legge 27 giugno 1985, n. 317" id="itt4" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art36-com2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art36-com1-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2003-05-19;27" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2003-05-19;27#art1-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 1 della legge Regione Toscana 19 maggio 2003, n. 27" id="itt5" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art8-com2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art8-com1-t3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art8-com3" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2003-05-19;27" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2003-05-19;27#art1-com2" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 2 della legge Regione Toscana 19 maggio 2003, n. 27" id="itt6" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art8-com5" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art8-com4-t3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;da assegnare" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;da assegnare#art80-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 80, comma 1 della statuto regionale Regione Toscana 11 febbraio 2005, n. da assegnare" id="itt7" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#DocumentoNIR1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Statuto</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19710522" />
				<numDoc />
				<titoloDoc>Statuto della Regione Toscana</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale />
			<articolato>
				<titolo id="DocumentoNIR1-tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>LA REGIONE TOSCANA</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>La Regione toscana</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num />
							<corpo>La Toscana è Regione autonoma nell'unità della Repubblica italiana, sorta dalla Resistenza, sulla base e nei limiti della Costituzione e secondo il presente Statuto.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num />
							<corpo>La Regione toscana è l'ente territoriale rappresentativo della collettività regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com3">
							<num />
							<corpo>Essa si colloca nell'ordinamento costituzionale della Repubblica italiana come strumento di decentramento del potere, di rafforzamento della democrazia e di promozione delle autonomie locali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com4">
							<num />
							<corpo>La Regione garantisce la partecipazione di tutti i cittadini alla realizzazione delle sue finalità.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>Territorio, capoluogo, stemma</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num />
							<corpo>La Regione comprende i territori delle province di Arezzo, Firenze, Grosseto, Livorno, Lucca, Massa-Carrara, Pisa, Pistoia, Siena ed ha per capoluogo Firenze.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num />
							<corpo>Il Consiglio e la Giunta si riuniscono normalmente nel capoluogo. Gli uffici regionali possono avere sede anche fuori del capoluogo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com3">
							<num />
							<corpo>Le caratteristiche dello stemma e del gonfalone della Regione toscana sono stabilite con legge regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>Principi generali</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num />
							<corpo>La Regione toscana fonda la propria azione sui principi di libertà, di giustizia, di eguaglianza indicati dalla Costituzione e concorre a rimuovere gli ostacoli di ordine economico e sociale che ne limitano l'attuazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num />
							<corpo>Opera al fine di realizzare il pieno sviluppo della persona umana e l'effettiva partecipazione di tutti i lavoratori all'organizzazione politica, economica, sociale e culturale del Paese.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num />
							<corpo>Riconosce le formazioni sociali nelle quali si esprime la personalità dell'uomo, sostiene il libero svolgimento della vita sociale nella pluralità dei gruppi, delle istituzioni, delle comunità locali e favorisce lo sviluppo delle associazioni democratiche.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>Finalità principali</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num />
							<alinea>La Regione, nell'esercizio delle funzioni e dei poteri conferiti dalla Costituzione ed anche in concorso con lo Stato e con gli enti locali, in particolare:</alinea>
							<ep id="art4-com1-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>promuove le condizioni che rendono effettivi il diritto al lavoro, allo studio e alla cultura e la parità giuridica e sociale della donna, tutela il lavoro in tutte le sue forme ed applicazioni, sostiene il pieno esercizio dei diritti di libertà e di organizzazione dei lavoratori ed il loro intervento negli indirizzi dell'economia;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com1-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>garantisce che l'assetto del territorio sia rivolto alla protezione della natura, della salute e delle condizioni di vita delle generazioni attuali e future, promuovendo la realizzazione di un giusto rapporto tra città e campagna, subordinando a queste necessità gli interventi relativi alle opere di interesse pubblico, agli insediamenti umani e alle attività produttive, interviene per difendere il suolo e le foreste, per regolare le acque, per prevenire ed eliminare le cause di inquinamento;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com1-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>assicura l'assistenza sociale e la tutela sanitaria uguale e gratuita, promuove l'istituzione delle unità sanitarie locali, attua le misure necessarie per istituire un sistema di sicurezza sociale articolato democraticamente, riconosce il contributo delle associazioni volontarie;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com1-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>agisce perchè siano assicurati a tutti i cittadini i servizi sociali: la casa, i trasporti, le attività culturali, sportive, turistiche e ricreative, soprattutto in rapporto alle esigenze dei nuclei familiari e della gioventù;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com1-pun5">
								<num>-</num>
								<corpo>concorre alla difesa del paesaggio e del patrimonio storico e artistico della Toscana, anche al fine di sviluppare il turismo e le attività economiche connesse;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com1-pun6">
								<num>-</num>
								<corpo>adotta e promuove le riforme necessarie per il conseguimento di equi rapporti sociali nel settore agricolo e per il suo riassetto produttivo, superando il presente regime fondiario e contrattuale, riconosce nelle proprietà e nelle imprese individuali e associate dei coltivatori diretti e nella cooperazione le strutture fondamentali dell'agricoltura toscana, interviene a sostegno della professionalità agricola;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com1-pun7">
								<num>-</num>
								<corpo>agevola e tutela l'artigianato, anche nelle sue forme associate;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com1-pun8">
								<num>-</num>
								<corpo>promuove e favorisce in ogni settore la cooperazione a carattere di mutualità e senza fini di speculazione;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com1-pun9">
								<num>-</num>
								<corpo>promuove e agevola l'organizzazione razionale delle attività commerciali e distributive al fine prevalente della tutela dei consumatori;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com1-pun10">
								<num>-</num>
								<corpo>opera per il superamento degli squilibri territoriali e settoriali nell'ambito della Regione, assume iniziative per le zone e le comunità montane e contribuisce al superamento degli squilibri, dell'intero territorio nazionale;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com1-pun11">
								<num>-</num>
								<corpo>contribuisce allo sviluppo della ricerca scientifica, della cultura ed all'organizzazione dell'istruzione, anche universitaria;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com1-pun12">
								<num>-</num>
								<corpo>assume iniziative per assicurare un'ampia e democratica informazione, anche intervenendo nel controllo dei servizi pubblici relativi;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com1-pun13">
								<num>-</num>
								<corpo>concorre all'attuazione di un sistema tributario informato ai principi della capacità contributiva e della progressività;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art4-com1-pun14">
								<num>-</num>
								<corpo>favorisce l'espansione delle relazioni economiche e culturali della Toscana con l'estero.</corpo>
							</ep>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>Programmazione economica</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num />
							<corpo>La Regione, allo scopo di indirizzare e coordinare la attività economica pubblica e privata a fini sociali, partecipa come soggetto autonomo alla formazione ed alla attuazione del programma economico nazionale; assume la politica di programmazione come metodo ordinatore della propria attività; formula ed attua il programma regionale di sviluppo economico ed i piani di intervento settoriale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num />
							<corpo>La Regione, allo scopo di garantire il carattere democratico della programmazione nazionale e regionale in tutte le sue fasi, assicura la partecipazione degli enti locali e l'autonomo apporto delle organizzazioni sindacali dei lavoratori dipendenti ed autonomi, della cooperazione e delle organizzazioni di categoria.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com3">
							<num />
							<corpo>La Regione adegua la propria organizzazione alle esigenze della programmazione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="DocumentoNIR1-tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>IL CONSIGLIO REGIONALE</rubrica>
					<capo id="DocumentoNIR1-tit2-cap1">
						<num>Capo I</num>
						<rubrica>L'ORGANIZZAZIONE</rubrica>
						<articolo id="art6">
							<num>ARTICOLO 6</num>
							<rubrica>Entrata in funzione dei Consiglieri</rubrica>
							<comma id="art6-com1">
								<num />
								<corpo>I Consiglieri regionali entrano nell'esercizio delle loro funzioni all'atto della proclamazione.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art6-com2">
								<num />
								<corpo>La convalida della elezione dei Consiglieri viene effettuata con le modalità stabilite dal Regolamento del Consiglio.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art6-com3">
								<num />
								<corpo>Il Regolamento fissa un termine per il completamento delle operazioni.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art7">
							<num>ARTICOLO 7</num>
							<rubrica>Prima riunione del Consiglio</rubrica>
							<comma id="art7-com1">
								<num />
								<corpo>Il Consiglio tiene la sua prima seduta su convocazione del Presidente del Consiglio uscente non prima di venti e non oltre trenta giorni dalla proclamazione degli eletti.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art7-com2">
								<num />
								<corpo>Nel caso in cui non si provveda ai sensi del comma precedente il Consiglio può essere convocato da dieci Consiglieri.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art7-com3">
								<num />
								<corpo>Il Consiglio, presieduto provvisoriamente dal Consigliere più anziano di età, procede immediatamente alla elezione del presidente e degli altri componenti l'ufficio di presidenza.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art8">
							<num>ARTICOLO 8</num>
							<rubrica>Ufficio di Presidenza</rubrica>
							<comma finevigore="t3" id="art8-com1-t3" iniziovigore="t1" status="abrogato">
								<num />
								<corpo>L'Ufficio di presidenza è composto dal Presidente, da due vice Presidenti e da due Segretari.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art8-com2" iniziovigore="t3">
								<num />
								<corpo>L'Ufficio di Presidenza è composto dal Presidente, da due vice Presidenti e da quattro Segretari, due dei quali con funzioni di questore.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art8-com3">
								<num />
								<corpo>Il Presidente è eletto a scrutinio segreto, a maggioranza dei Consiglieri assegnati alla Regione.</corpo>
							</comma>
							<comma finevigore="t3" id="art8-com4-t3" iniziovigore="t1" status="abrogato">
								<num />
								<corpo>All'elezione dei due vice Presidenti e dei due Segretari si procede con due votazioni separate a scrutinio segreto. Ciascun consigliere vota un solo nome. Risultano eletti coloro che hanno ottenuto il maggior numero di voti.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art8-com5" iniziovigore="t3">
								<num />
								<corpo>All'elezione dei due vice Presidenti, dei due Segretari questori e dei due Segretari si procede con votazioni separate a scrutinio segreto. Ciascun consigliere vota un solo nome. Risultano eletti coloro che hanno ottenuto il maggior numero di voti.</corpo>
							</comma>
							<comma finevigore="t2" id="art8-com6-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
								<num />
								<corpo>[omissis]</corpo>
							</comma>
							<comma id="art8-com7" iniziovigore="t2">
								<num />
								<corpo>L'ufficio di presidenza rimane in carica trenta mesi. I suoi componenti sono rieleggibili.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art8-com8" iniziovigore="t2">
								<num />
								<corpo>Al rinnovo dell'ufficio di presidenza il consiglio provvede nella prima seduta successiva alla scadenza dei trenta mesi che decorrono dalla data della prima riunione del consiglio regionale.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art8-com9" iniziovigore="t2">
								<num />
								<corpo>Il consiglio procede ai sensi del terzo comma dell'articolo 7.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art8-com10">
								<num />
								<corpo>L'ufficio di presidenza garantisce il rispetto delle norme del Regolamento, tutela le prerogative e assicura lo esercizio dei diritti dei Consiglieri e la funzione delle minoranze. Cura l'insediamento e il funzionamento delle Commissioni, mantiene i rapporti con queste e con i gruppi consiliari ed esercita le altre attribuzioni previste dallo Statuto e dal Regolamento.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art9">
							<num>ARTICOLO 9</num>
							<rubrica>Autonomia del Consiglio</rubrica>
							<comma id="art9-com1">
								<num />
								<corpo>Il Consiglio ha piena autonomia organizzativa e funzionale e, nell'ambito degli stanziamenti assegnati nel bilancio, anche autonomia contabile.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art9-com2">
								<num />
								<corpo>Il Consiglio adotta, a maggioranza dei Consiglieri assegnati alla Regione, un Regolamento interno nell'ambito delle norme della Costituzione e dello Statuto.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art10">
							<num>ARTICOLO 10</num>
							<rubrica>Prerogative e diritti dei Consiglieri</rubrica>
							<comma id="art10-com1">
								<num />
								<corpo>I Consiglieri regionali rappresentano l'intera Regione senza vincolo di mandato.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art10-com2">
								<num />
								<corpo>Non possono essere chiamati a rispondere per le opinioni espresse e i voti dati nell'esercizio delle loro funzioni.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art10-com3">
								<num />
								<corpo>Ogni Consigliere ha diritto di interrogazione, di interpellanza e di mozione. Il Regolamento prevede termini tassativi entro i quali la Giunta e il suo Presidente sono tenuti a rispondere.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art10-com4">
								<num />
								<corpo>Ogni Consigliere ha diritto di ottenere copia dei provvedimenti della Regione, degli enti e delle, aziende da essa dipendenti e dei relativi atti preparatori.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art10-com5">
								<num />
								<corpo>Ogni Consigliere, al fine di ottenere notizie e informazioni utili all'espletamento del proprio mandato, ha accesso agli uffici della Regione, degli enti e delle aziende da essa dipendenti e può prendere conoscenza di tutti gli atti di ufficio.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art10-com6">
								<num />
								<corpo>I diritti stabiliti nel presente articolo si esercitano con le modalità previste dal Regolamento interno.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art11">
							<num>ARTICOLO 11</num>
							<rubrica>Indennità</rubrica>
							<comma id="art11-com1">
								<num />
								<corpo>Ai Consiglieri è attribuita con legge regionale, oltre al rimborso delle spese, un'indennità il cui ammontare e determinato in relazione alle funzioni e alle attività svolte del Consiglio e nella Giunta.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art12">
							<num>ARTICOLO 12</num>
							<rubrica>Gruppi consiliari</rubrica>
							<comma id="art12-com1">
								<num />
								<corpo>I Consiglieri si organizzano in gruppi, formati da uno o più Consiglieri ai quali sono forniti gli strumenti e, sui fondi attribuiti al Consiglio dal bilancio regionale, i mezzi necessari per lo svolgimento delle loro funzioni, secondo le modalità stabilite dal Regolamento.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art13">
							<num>ARTICOLO 13</num>
							<rubrica>Convocazione del Consiglio</rubrica>
							<comma id="art13-com1">
								<num />
								<corpo>Il Consiglio regionale si riunisce di diritto il primo giorno non festivo dei mesi di marzo e di ottobre. Si riunisce inoltre per iniziativa del suo Presidente, ovvero su richiesta del Presidente della Giunta o di dieci Consiglieri o di tre Presidenti di gruppo.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art13-com2">
								<num />
								<corpo>Il Consiglio è convocato dal Presidente che stabilisce l'ordine del giorno in conformità al programma dei lavori, fissato ai sensi dell'articolo seguente.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art13-com3">
								<num />
								<corpo>Il Regolamento disciplina le modalità di convocazione del Consiglio da parte dei richiedenti nel caso in cui il Presidente non provveda alla convocazione richiestagli.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art14">
							<num>ARTICOLO 14</num>
							<rubrica>Ordine dei lavori</rubrica>
							<comma id="art14-com1">
								<num />
								<corpo>Al fine di programmare i lavori del Consiglio e delle Commissioni il Presidente convoca periodicamente l'ufficio di presidenza integrato dai Presidenti dei gruppi e dai Presidenti delle Commissioni permanenti per sentirne il parere. Della riunione è dato avviso alla Giunta la quale può farvi assistere un suo rappresentante.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art14-com2">
								<num />
								<corpo>Sono fatte salve le ipotesi di urgenza previste dallo Statuto e dal Regolamento.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art15">
							<num>ARTICOLO 15</num>
							<rubrica>Validità delle deliberazioni</rubrica>
							<comma id="art15-com1">
								<num />
								<corpo>Il Consiglio regionale delibera validamente con la partecipazione al voto della maggioranza dei Consiglieri assegnati alla Regione e con il voto favorevole della maggioranza dei Consiglieri che hanno partecipato al voto.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art15-com2">
								<num />
								<corpo>Sono fatti salvi i casi in cui sono richieste maggioranze diverse dalla Costituzione o dallo Statuto.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art16">
							<num>ARTICOLO 16</num>
							<rubrica>Modalità delle votazioni</rubrica>
							<comma id="art16-com1">
								<num />
								<corpo>Il Consiglio e le Commissioni votano a scrutinio palese.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art16-com2">
								<num />
								<corpo>Salvi i casi espressamente previsti dallo Statuto, il Regolamento può prevedere il voto segreto per le sole questioni che comportino un giudizio su qualità di persone.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art17">
							<num>ARTICOLO 17</num>
							<rubrica>Pubblicità delle riunioni</rubrica>
							<comma id="art17-com1">
								<num />
								<corpo>Le riunioni del Consiglio sono pubbliche, eccettuati i casi previsti dal Regolamento.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art17-com2">
								<num />
								<corpo>Il Regolamento stabilisce opportune forme di pubblicità per i lavori delle Commissioni.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art18">
							<num>ARTICOLO 18</num>
							<rubrica>Commissioni consiliari</rubrica>
							<comma id="art18-com1">
								<num />
								<corpo>Il Consiglio regionale istituisce Commissioni permanenti o temporanee su oggetti determinati composte in relazione all'entità numerica dei gruppi secondo le norme del Regolamento.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art18-com2">
								<num />
								<corpo>Ogni Consigliere ha diritto di far parte di almeno una Commissione e può partecipare ai lavori di tutte le Commissioni con diritto di parola.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art18-com3">
								<num />
								<corpo>Ogni gruppo non rappresentato in una Commissione ha diritto di far partecipare ai lavori un suo Consigliere con diritto di proposta.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art18-com4">
								<num />
								<corpo>Il Presidente e i componenti la Giunta hanno il diritto e, se richiesti, l'obbligo di intervenire, con diritto di parola, alle sedute delle Commissioni.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art19">
							<num>ARTICOLO 19</num>
							<rubrica>Poteri delle Commissioni</rubrica>
							<comma id="art19-com1">
								<num />
								<corpo>Le Commissioni, per le materie di loro competenza, esercitano le funzioni referenti, seguono l'attuazione delle deliberazioni consiliari e l'andamento dell'amministrazione regionale.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art19-com2">
								<num />
								<corpo>Possono disporre ispezioni, ottenere l'esibizione di atti e di documenti, convocare il personale dell'amministrazione regionale e degli uffici codipendenti che è tenuto a presentarsi e non può opporre il segreto di ufficio.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art19-com3">
								<num />
								<corpo>Per l'esercizio delle loro funzioni possono svolgere indagini conoscitive, consultare enti, organizzazioni, associazioni e persone, nonchè valersi dell'opera di esperti e di istituti.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art20">
							<num>ARTICOLO 20</num>
							<rubrica>Uffici del Consiglio</rubrica>
							<comma id="art20-com1">
								<num />
								<corpo>Il Consiglio dispone di propri uffici per garantire ai suoi organi, ai gruppi ed ai singoli Consiglieri l'effettivo svolgimento delle loro funzioni.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art20-com2">
								<num />
								<corpo>L'ufficio di presidenza assicura che gli uffici del Consiglio prestino assistenza a tutti i titolari dei poteri di iniziativa.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="DocumentoNIR1-tit2-cap2">
						<num>Capo II</num>
						<rubrica>LE FUNZIONI E IL PROCEDIMENTO</rubrica>
						<articolo id="art21">
							<num>ARTICOLO 21</num>
							<rubrica>Funzioni del Consiglio</rubrica>
							<comma id="art21-com1">
								<num />
								<corpo>Il Consiglio esprime l'indirizzo politico e amministrativo della Regione e ne controlla l'attuazione.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art21-com2">
								<num />
								<alinea>Il Consiglio in particolare:</alinea>
								<el id="art21-com2-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>esercita le potestà legislative e regolamentari attribuite alla Regione;</corpo>
								</el>
								<el id="art21-com2-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>delibera gli atti d'intervento della Regione nella programmazione nazionale;</corpo>
								</el>
								<el id="art21-com2-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>determina gli indirizzi della programmazione regionale e delibera il programma regionale di sviluppo economico, il piano urbanistico e gli altri piani regionali;</corpo>
								</el>
								<el id="art21-com2-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>approva i bilanci preventivi e i conti consuntivi della Regione, degli enti e delle aziende dipendenti; autorizza lo storno dei fondi da un capitolo ad un altro; autorizza l'esercizio provvisorio;</corpo>
								</el>
								<el id="art21-com2-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>approva i piani concernenti opere pubbliche e i relativi finanziamenti;</corpo>
								</el>
								<el id="art21-com2-letf">
									<num>f)</num>
									<corpo>istituisce i tributi propri della Regione;</corpo>
								</el>
								<el id="art21-com2-letg">
									<num>g)</num>
									<corpo>delibera l'assunzione di mutui e l'emissione di prestiti;</corpo>
								</el>
								<el id="art21-com2-leth">
									<num>h)</num>
									<corpo>
										delibera, ai sensi dell'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art121" xlink:type="simple">articolo 121 della Costituzione</rif>
										, i disegni di legge da proporre alle Camere su tutti gli oggetti che coinvolgano interessi della Regione;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art21-com2-leti">
									<num>i)</num>
									<corpo>elegge, nel suo seno, in modo che sia assicurata la rappresentanza delle minoranze, tre delegati che partecipano all'elezione del Presidente della Repubblica;</corpo>
								</el>
								<el id="art21-com2-letl">
									<num>l)</num>
									<corpo>esprime i pareri, i giudizi e gli orientamenti della Regione su tutte le questioni di interesse regionale;</corpo>
								</el>
								<el id="art21-com2-letm">
									<num>m)</num>
									<corpo>
										esprime i pareri previsti dagli
										<mrif>
											articoli
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27;nir-1#art132" xlink:type="simple">132</rif>
											e
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27;nir-1#art133" xlink:type="simple">133</rif>
											della Costituzione
										</mrif>
										;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art21-com2-letn">
									<num>n)</num>
									<corpo>
										provvede alla istituzione di nuovi Comuni, alla modificazione delle loro circoscrizioni e denominazioni a norma dell'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art133-com2" xlink:type="simple">articolo 133, secondo comma, della Costituzione</rif>
										;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art21-com2-leto">
									<num>o)</num>
									<corpo>delibera circa gli accordi da prendere con altre Regioni per la cura di interessi interregionali;</corpo>
								</el>
								<el id="art21-com2-letp">
									<num>p)</num>
									<corpo>esercita tutte le altre funzioni conferitegli dalla Costituzione, dallo Statuto e dalle leggi e quelle conferite alla Regione e non espressamente attribuite ad altri organi dalla Costituzione, dallo Statuto e dalla legge regionale.</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art22">
							<num>ARTICOLO 22</num>
							<rubrica>Divieto di delega e di decretazione d'urgenza</rubrica>
							<comma id="art22-com1">
								<num />
								<corpo>Non possono essere esercitate dalla Giunta, nè in via di urgenza, nè per delega, le funzioni di competenza del Consiglio.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art22-com2">
								<num />
								<corpo>In casi straordinari di necessità e di urgenza, su richiesta della Giunta o di un quinto dei Consiglieri assegnati alla Regione, o di tre Presidenti di gruppo, il Consiglio è, convocato al più presto e comunque non oltre cinque giorni per deliberare sul merito delle proposte avanzate.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art22-com3">
								<num />
								<corpo>Il Regolamento stabilisce modalità particolari per la convocazione del Consiglio e per l'esame delle proposte.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art23">
							<num>ARTICOLO 23</num>
							<rubrica>Iniziativa</rubrica>
							<comma id="art23-com1">
								<num />
								<corpo>L'iniziativa delle leggi, dei regolamenti e degli atti amministrativi di competenza del Consiglio appartiene a ciascun Consigliere ed alla Giunta. La predisposizione del bilancio e del rendiconto consuntivo è di competenza esclusiva della Giunta.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art23-com2">
								<num />
								<corpo>
									L'iniziativa appartiene altresi' ai soggetti indicati nello
									<rif xlink:href="#art75" xlink:type="simple">articolo 75</rif>
									, nelle forme e con i limiti previsti dallo
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:" xlink:type="simple">Statuto</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art24">
							<num>ARTICOLO 24</num>
							<rubrica>Esame preliminare delle proposte di legge o di regolamento</rubrica>
							<comma id="art24-com1">
								<num />
								<corpo>
									Le proposte di legge o di regolamento, redatte in articoli, sono presentate al Presidente del Consiglio il quale, salvo il disposto dell'
									<rif xlink:href="#art76-com1" xlink:type="simple">articolo 76, primo comma</rif>
									, ne cura immediatamente la distribuzione ai Consiglieri e le trasmette alle Commissioni competenti in conformità alle esigenze di programmazione dei lavori determinate ai sensi dell'
									<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">articolo 14</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art24-com2">
								<num />
								<corpo>Il Regolamento del Consiglio stabilisce le modalità e i termini per l'esame delle proposte in Commissione e può prevedere procedure abbreviate per le proposte dichiarate urgenti dal Consiglio.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art24-com3">
								<num />
								<corpo>L'inosservanza dei termini previsti per l'esame in Commissione comporta l'immediata iscrizione della proposta all'ordine del giorno del Consiglio.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art25">
							<num>ARTICOLO 25</num>
							<rubrica>Approvazione delle leggi o dei regolamenti</rubrica>
							<comma id="art25-com1">
								<num />
								<corpo>Il Consiglio, dopo la discussione sui criteri generali della legge, l'approva articolo per articolo e, dopo il coordinamento, con votazione finale.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art25-com2">
								<num />
								<corpo>Il Consiglio, dopo la discussione sui criteri generali, se non vi è opposizione di alcun Consigliere, può, in considerazione della particolare natura della legge, attribuire alla Commissione l'approvazione dei singoli articoli, riservandosi il voto finale.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art25-com3">
								<num />
								<corpo>Il Consiglio, dopo la discussione sui criteri generali del Regolamento, attribuisce alla Commissione il compito di approvare i singoli articoli, riservandosi il voto finale sull'intero provvedimento.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art26">
							<num>ARTICOLO 26</num>
							<rubrica>Controllo sulle leggi</rubrica>
							<comma id="art26-com1">
								<num />
								<corpo>Le leggi regionali sono comunicate al Commissario del Governo, per l'apposizione del visto, entro cinque giorni dalla data della loro approvazione.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art26-com2">
								<num />
								<corpo>Nel caso di opposizione da parte del Governo, il Consiglio riesamina la legge nella prima seduta successiva al rinvio. Nel caso di nuova approvazione, a maggioranza dei Consiglieri assegnati alla Regione, la legge viene comunicata al Commissario nel termine di cui al comma precedente.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art27">
							<num>ARTICOLO 27</num>
							<rubrica>Promulgazione delle leggi</rubrica>
							<comma id="art27-com1">
								<num />
								<corpo>
									Le leggi regionali sono promulgate entro dieci giorni dall'apposizione del visto o dalla scadenza del termine per il rinvio da parte del Governo ovvero dalla scadenza del termine di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127" xlink:type="simple">articolo 127 ultimo comma della Costituzione</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art27-com2">
								<num />
								<corpo>Nel caso in cui l'impugnazione del Governo venga respinta dalla Corte costituzionale o dal Parlamento, il termine per la promulgazione decorre dalla data della comunicazione o, in mancanza, della pubblicazione della relativa decisione.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art27-com3">
								<num />
								<corpo>Il testo della legge è preceduto dalla Formula: "Il Consiglio regionale ha approvato. Il Presidente della Giunta promulga".</corpo>
							</comma>
							<comma id="art27-com4">
								<num />
								<corpo>Al testo della legge segue la formula: "La presente legge regionale è pubblicata nel Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione toscana".</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art28">
							<num>ARTICOLO 28</num>
							<rubrica>Pubblicazioni delle leggi</rubrica>
							<comma id="art28-com1">
								<num />
								<corpo>
									Le leggi regionali sono pubblicate nel Bollettino Ufficiale della Regione immediatamente e comunque non oltre dieci giorni dalla promulgazione ed entrano in vigore il quindicesimo giorno successivo alla loro pubblicazione, salva l'ipotesi della urgenza prevista dallo
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127-com2" xlink:type="simple">articolo 127, secondo comma, della Costituzione</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art29">
							<num>ARTICOLO 29</num>
							<rubrica>Promulgazione e pubblicazione dei regolamenti</rubrica>
							<comma id="art29-com1">
								<num />
								<corpo>I regolamenti sono promulgati entro dieci giorni dalla scadenza del termine stabilito per il controllo e sono pubblicati nel Bollettino Ufficiale della Regione immediatamente e comunque entro dieci giorni dalla data della promulgazione; Entrano in vigore il quindicesimo giorno successivo alla loro pubblicazione.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art29-com2">
								<num />
								<corpo>Nel caso in cui il Consiglio ne abbia dichiarato l'urgenza, la promulgazione e l'entrata in vigore non sono soggette ai termini suindicati.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art29-com3">
								<num />
								<corpo>Il testo del Regolamento è preceduto dalla formula: "Il Consiglio regionale ha approvato. Il Presidente della Giunta regionale promulga". Al testo del Regolamento segue la formula: "Il presente Regolamento regionale è pubblicato nel Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarlo e farlo osservare come Regolamento della Regione toscana".</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art30">
							<num>ARTICOLO 30</num>
							<rubrica>Annullamento o abrogazione di leggi regionali</rubrica>
							<comma id="art30-com1">
								<num />
								<corpo>Nel caso in cui una legge della Regione venga, anche parzialmente dichiarata illegittima dalla Corte costituzionale o annullata a seguito di deliberazione del Parlamento ovvero abrogata in seguito a referendum, la questione relativa ai provvedimenti consequenziali da adottare viene iscritta all'ordine del giorno della prima seduta successiva alla pubblicazione della sentenza della Corte o della deliberazione del Parlamento ovvero alla proclamazione dei risultati del referendum.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art31">
							<num>ARTICOLO 31</num>
							<rubrica>Riassunzione di precedenti proposte</rubrica>
							<comma id="art31-com1">
								<num />
								<corpo>Il Consiglio può decidere di riassumere, nelle forme e con le modalità stabilite dal Regolamento interno, le proposte presentate nella precedente legislatura.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art31-com2">
								<num />
								<corpo>Il Regolamento deve prevedere modalità per l'esame delle proposte che abbiano esaurito la fase referente nella precedente legislatura.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art31-com3">
								<num />
								<corpo>Per le proposte di iniziativa popolare non è necessaria la ripresentazione nella nuova legislatura.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art32">
							<num>ARTICOLO 32</num>
							<rubrica>Procedimento degli atti amministrativi</rubrica>
							<comma id="art32-com1">
								<num />
								<corpo>
									Il procedimento di formazione degli atti amministrativi di competenza del Consiglio è disciplinato dalla legge regionale di cui all'
									<rif xlink:href="#art60" xlink:type="simple">articolo 60</rif>
									salve, in quanto applicabili, le disposizioni dettate dal presente Statuto per l'approvazione delle leggi e dei regolamenti e per l'urgenza.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art33">
							<num>ARTICOLO 33</num>
							<rubrica>Riesame degli atti amministrativi</rubrica>
							<comma id="art33-com1">
								<num />
								<corpo>Il Consiglio delibera, a maggioranza semplice, sugli atti amministrativi rinviati dall'organo statale di controllo nella prima seduta successiva alla trasmissione della richiesta alla Presidenza.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art34">
							<num>ARTICOLO 34</num>
							<rubrica>Inchieste</rubrica>
							<comma id="art34-com1">
								<num />
								<corpo>Il Consiglio può disporre inchieste su materie che interessino la Regione.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art34-com2">
								<num />
								<corpo>L'inchiesta deve essere disposta quando lo richieda un quinto dei consiglieri assegnati alla Regione.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art34-com3">
								<num />
								<corpo>
									L'Ufficio di Presidenza istituisce, in tal caso, una Commissione speciale formata nei modi di cui all'
									<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">articolo 18</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art35">
							<num>ARTICOLO 35</num>
							<rubrica>Richiesta di referendum</rubrica>
							<comma id="art35-com1">
								<num />
								<corpo>Il Consiglio, a maggioranza dei Consiglieri assegnati alla Regione, delibera di richiedere i referendum previsti dagli articoli 75 e 138 della Costituzione, su proposta della Giunta o di ciascun Consigliere.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art35-com2">
								<num />
								<corpo>La proposta è iscritta all'ordine del giorno della prima seduta successiva alla data della presentazione.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
				</titolo>
				<titolo id="DocumentoNIR1-tit3">
					<num>TITOLO III</num>
					<rubrica>LA GIUNTA E IL SUO PRESIDENTE</rubrica>
					<articolo id="art36">
						<num>ARTICOLO 36</num>
						<rubrica>(Numero dei componenti la Giunta)</rubrica>
						<comma finevigore="t2" id="art36-com1-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
							<num />
							<corpo>[omissis]</corpo>
						</comma>
						<comma id="art36-com2" iniziovigore="t2">
							<num />
							<corpo>La giunta è composta dal presidente e da un numero di componenti non inferiore a sei e non superiore a dodici</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art37">
						<num>ARTICOLO 37</num>
						<rubrica>Elezione del Presidente e della Giunta</rubrica>
						<comma id="art37-com1">
							<num />
							<corpo>Il Consiglio è convocato entro quindici giorni dalla elezione dell'Ufficio di presidenza per eleggere la Giunta e il suo Presidente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art37-com2">
							<num />
							<corpo>L'elezione è preceduta da un dibattito su documenti politico-programmatici, presentati da almeno un quinto dei Consiglieri assegnati alla Regione e comprendenti l'indicazione del candidato alla presidenza e la proposta di composizione della Giunta. All'elezione del Presidente della Giunta fra i candidati proposti si procede con votazione per appello nominale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art37-com3">
							<num />
							<corpo>Alla prima votazione devono partecipare almeno tre quinti dei Consiglieri assegnati alla Regione; risulta eletto il candidato che ottiene il voto della maggioranza dei Consiglieri assegnati alla Regione. Se alla votazione non partecipa il numero di Consiglieri richiesto o se nessun candidato ottiene la maggioranza necessaria, si procede ad una seconda votazione alla quale deve partecipare la maggioranza dei Consiglieri assegnati alla Regione; risulta eletto il candidato che ottiene il voto della maggioranza dei Consiglieri assegnati alla Regione. Se anche nella seconda votazione nessun candidato risulta eletto, nella terza vengono posti in votazione di ballottaggio i due candidati che hanno ottenuto più voti. Risulta eletto il candidato che ottiene più voti. In caso di parità risulta eletto il candidato più anziano di età.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art37-com4">
							<num />
							<corpo>Nel corso della seduta il Consiglio approva con unico voto per appello nominale la proposta di composizione della Giunta compresa nello stesso documento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art37-com5">
							<num />
							<corpo>La proposta risulta approvata se ottiene la maggioranza dei voti, esclusi gli astenuti ed i voti nulli. In caso di mancata approvazione si intende revocato lo stesso Presidente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art37-com6">
							<num />
							<corpo>L'elezione del Presidente e della Giunta comporta l'approvazione del documento politico-programmatico con il quale sono stati proposti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art38">
						<num>ARTICOLO 38</num>
						<rubrica>Permanenza in carica della Giunta</rubrica>
						<comma id="art38-com1">
							<num />
							<corpo>La Giunta e il suo Presidente rimangono in carica fino all'elezione del nuovo Presidente e della nuova Giunta.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art38-com2">
							<num />
							<corpo>Solo la mancata approvazione del bilancio e del programma regionale di sviluppo economico comporta le dimissioni della Giunta.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art39">
						<num>ARTICOLO 39.</num>
						<rubrica>Revoca della Giunta e del suo Presidente</rubrica>
						<comma id="art39-com1">
							<num />
							<corpo>La Giunta e il suo Presidente possono essere revocati congiuntamente dal Consiglio sulla base di una mozione presentata da almeno un quinto dei Consiglieri o da tre Presidenti di gruppo, votata per appello nominale e approvata dalla maggioranza dei Consiglieri, che partecipano al voto.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art39-com2">
							<num />
							<corpo>Allorchè sia presentata una mozione di revoca, il Consiglio è appositamente convocato non prima di cinque e non oltre dieci giorni dalla data del deposito presso l'ufficio di presidenza.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art40">
						<num>ARTICOLO 40</num>
						<rubrica>Dimissioni della Giunta, del suo Presidente o di componenti la Giunta</rubrica>
						<comma id="art40-com1">
							<num />
							<corpo>Le dimissioni della Giunta e quelle del suo Presidente sono indirizzate al Consiglio e presentate al Presidente del Consiglio stesso.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art40-com2">
							<num />
							<corpo>Le dimissioni di componenti la Giunta sono comunicate immediatamente dal Presidente della Giunta al Presidente del Consiglio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art40-com3">
							<num />
							<corpo>Le dimissioni della Giunta, del suo Presidente o di componenti la Giunta hanno effetto solo dopo che il Consiglio ne ha preso atto.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art41">
						<num>ARTICOLO 41</num>
						<rubrica>Decadenza della Giunta</rubrica>
						<comma id="art41-com1">
							<num />
							<corpo>Le dimissioni, la decadenza o la morte del Presidente della Giunta comportano di diritto la decadenza dell'intera Giunta.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art41-com2">
							<num />
							<corpo>La riduzione per dimissioni, decadenza o morte del numero dei componenti la Giunta alla metà di quello iniziale, comporta di diritto la decadenza dell'intera Giunta.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art42">
						<num>ARTICOLO 42</num>
						<rubrica>Sostituzione della Giunta</rubrica>
						<comma id="art42-com1">
							<num />
							<corpo>In caso di revoca, di dimissioni o di decadenza della Giunta, il Consiglio è convocato al più presto e comunque entro trenta giorni per la elezione della Giunta e del suo Presidente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art42-com2">
							<num />
							<corpo>Fino all'elezione della nuova Giunta, la Giunta revocata, dimissionaria o decaduta cura esclusivamente gli affari correnti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art43">
						<num>ARTICOLO 43</num>
						<rubrica>Integrazione della composizione della Giunta</rubrica>
						<comma id="art43-com1">
							<num />
							<corpo>
								Salvo il caso previsto dall'
								<rif xlink:href="#art41-com2" xlink:type="simple">articolo 41, secondo comma</rif>
								, nell'ipotesi di dimissioni, decadenza o morte di uno o più componenti la Giunta, il Consiglio è convocato entro trenta giorni per l'integrazione della Giunta che avviene con le modalità previste dall'
								<rif xlink:href="#art37-com4" xlink:type="simple">articolo 37, quarto comma</rif>
								, su proposta di un quinto dei Consiglieri assegnati alla Regione.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art44">
						<num>ARTICOLO 44</num>
						<rubrica>Funzionamento della Giunta</rubrica>
						<comma id="art44-com1">
							<num />
							<corpo>La Giunta delibera validamente con l'intervento della maggioranza dei componenti ed a maggioranza dei presenti. In caso di parità prevale il voto del Presidente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art44-com2">
							<num />
							<corpo>Le sedute della Giunta non sono pubbliche.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art45">
						<num>ARTICOLO 45</num>
						<rubrica>Organizzazione interna della Giunta</rubrica>
						<comma id="art45-com1">
							<num />
							<corpo>Le attività conseguenti alle competenze della Giunta sono svolte collegialmente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art45-com2">
							<num />
							<corpo>Ciascun componente la Giunta può essere incaricato da quest'ultima di seguire determinate questioni attinenti all'attività regionale, riferendo continuativamente su di esse, facendo proposte di intervento e curando l'esatta esecuzione delle decisioni della Giunta.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art45-com3">
							<num />
							<corpo>Ai fini di cui sopra i componenti la Giunta dirigono l'attività degli uffici regionali. Al Presidente o ad uno o più componenti la Giunta è altresi' affidata da quest'ultima la direzione organizzativa degli uffici regionali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art45-com4">
							<num />
							<corpo>Oltre allo svolgimento dei compiti suindicati, i componenti la Giunta possono essere delegati a firmare atti che costituiscono mera esecuzione di deliberazioni della Giunta.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art45-com5">
							<num />
							<corpo>Un componente la Giunta è designato da questa a svolgere le funzioni di segretario del collegio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art46">
						<num>ARTICOLO 46</num>
						<rubrica>Funzioni della Giunta</rubrica>
						<comma id="art46-com1">
							<num />
							<corpo>La Giunta è l'organo esecutivo della Regione ed esercita le funzioni espressamente conferitele dalla Costituzione, dallo Statuto, dalle leggi regionali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art46-com2">
							<num />
							<alinea>La Giunta:</alinea>
							<el id="art46-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>provvede, ove occorra, a dare esecuzione alle deliberazioni del Consiglio;</corpo>
							</el>
							<el id="art46-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>predispone e presenta al Consiglio, sulla base degli indirizzi di cui alla lettera c) dell'articolo 21, gli schemi del programma regionale di sviluppo economico, del piano urbanistico e degli altri piani regionali;</corpo>
							</el>
							<el id="art46-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>cura l'attuazione del programma e dei piani della Regione;</corpo>
							</el>
							<el id="art46-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>delibera lo storno di fondi da un articolo all'altro dello stesso capitolo del bilancio, dandone comunicazione immediata al Consiglio;</corpo>
							</el>
							<el id="art46-com2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>amministra il patrimonio e il demanio della Regione;</corpo>
							</el>
							<el id="art46-com2-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>coordina l'attività degli uffici, degli enti e delle aziende regionali;</corpo>
							</el>
							<el id="art46-com2-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>delibera i contratti della Regione nei modi e con i limiti stabiliti dalla legge regionale;</corpo>
							</el>
							<el id="art46-com2-leth">
								<num>h)</num>
								<corpo>promuove i giudizi di legittimità costituzionale e i conflitti di attribuzione, informandone preventivamente il Consiglio;</corpo>
							</el>
							<el id="art46-com2-leti">
								<num>i)</num>
								<corpo>delibera in materia di liti attive e passive, rinunce e transazioni nei modi e con i limiti stabiliti dalla legge regionale;</corpo>
							</el>
							<el id="art46-com2-letl">
								<num>l)</num>
								<corpo>delibera sui progetti di lavori uniformandosi ai piani generali concernenti l'esecuzione delle opere pubbliche;</corpo>
							</el>
							<el id="art46-com2-letm">
								<num>m)</num>
								<corpo>adotta i provvedimenti relativi al personale;</corpo>
							</el>
							<el id="art46-com2-letn">
								<num>n)</num>
								<corpo>decide i ricorsi amministrativi.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art47">
						<num>ARTICOLO 47</num>
						<rubrica>Funzioni del Presidente della Giunta</rubrica>
						<comma id="art47-com1">
							<num />
							<alinea>Il Presidente della Giunta:</alinea>
							<el id="art47-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>rappresenta la Regione;</corpo>
							</el>
							<el id="art47-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>promulga le leggi e i regolamenti regionali;</corpo>
							</el>
							<el id="art47-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>convoca e presiede la Giunta e ne stabilisce l'ordine del giorno tenendo conto delle proposte dei componenti la Giunta;</corpo>
							</el>
							<el id="art47-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>dirige le funzioni amministrative delegate dallo Stato alla Regione essendone responsabile verso la Giunta e il Consiglio e uniformandosi alle istruzioni del Governo nella Repubblica;</corpo>
							</el>
							<el id="art47-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>rappresenta in giudizio la Regione e promuove davanti alle autorità giudiziarie i provvedimenti cautelari e le azioni possessorie, riferendone alla Giunta nella prima adunanza;</corpo>
							</el>
							<el id="art47-com1-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>designa uno dei componenti la Giunta a sostituirlo in caso di impedimento, con decreto da pubblicarsi nel Bollettino Ufficiale della Regione;</corpo>
							</el>
							<el id="art47-com1-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>esercita le altre attribuzioni espressamente conferitegli dalla Costituzione, dallo Statuto e dalle leggi regionali.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="DocumentoNIR1-tit4">
					<num>TITOLO IV</num>
					<rubrica>PROGRAMMAZIONE, FINANZE, DEMANIO E PATRIMONIO REGIONALE</rubrica>
					<articolo id="art48">
						<num>ARTICOLO 48</num>
						<rubrica>Programma regionale di sviluppo economico</rubrica>
						<comma id="art48-com1">
							<num />
							<corpo>
								La legge regionale determina gli strumenti della programmazione regionale, ne disciplina le procedure e gli organi, informandosi ai criteri della partecipazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">articolo 5</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art48-com2">
							<num />
							<corpo>Le linee del programma regionale di sviluppo economico, approvate dal Consiglio, costituiscono l'elemento primario di riferimento per il concorso della Regione alle scelte della programmazione nazionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art49">
						<num>ARTICOLO 49</num>
						<rubrica>Piano pluriennale di spesa della Regione</rubrica>
						<comma id="art49-com1">
							<num />
							<corpo>La legge regionale stabilisce i criteri e le modalità di elaborazione e di attuazione del piano pluriennale di spesa della Regione che, relativamente al periodo di durata del programma regionale di sviluppo, precisa gli obiettivi e le priorità dell'attività regionale e, in linea di massima, la ripartizione della spesa fra i diversi esercizi cui si riferisce.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art50">
						<num>ARTICOLO 50</num>
						<rubrica>Approvazione del programma e dei piani</rubrica>
						<comma id="art50-com1">
							<num />
							<corpo>Il Regolamento del Consiglio stabilisce procedure particolari per l'esame, l'approvazione e la modificazione del programma regionale di sviluppo economico del piano pluriennale di spesa e dei piani di intervento settoriale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art51">
						<num>ARTICOLO 51</num>
						<rubrica>Organismi di ricerca per la programmazione</rubrica>
						<comma id="art51-com1">
							<num />
							<corpo>La Regione può istituire organismi o avvalersi di organismi esistenti per la raccolta dei dati necessari alla elaborazione del programma regionale di sviluppo economico, dei piani di intervento settoriale e allo svolgimento delle attività della Regione, degli enti locali e degli altri enti e associazioni interessate.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art51-com2">
							<num />
							<corpo>Gli studi preparatori per gli atti della programmazione economica, per i provvedimenti su problemi economici e sociali e, in generale, la consulenza e gli studi sugli aspetti economici e sociali dell'attività regionale, sono di norma affidati ad un organismo di ricerca la cui organizzazione ed i cui compiti sono definiti dalla legge regionale. A tali fini la Regione può altresi' avvalersi di organismi esistenti ed idonei allo scopo.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art52">
						<num>ARTICOLO 52</num>
						<rubrica>Ordinamento contabile</rubrica>
						<comma id="art52-com1">
							<num />
							<corpo>
								La legge regionale, nei limiti dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art119" xlink:type="simple">articolo 119 della Costituzione</rif>
								, disciplina l'ordinamento contabile della Regione ed in particolare stabilisce le date per la presentazione del bilancio e del conto consuntivo e determina la durata dell'esercizio provvisorio.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art52-com2">
							<num />
							<corpo>La legge regola anche i serviti di tesoreria ed esattoria della Regione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art53">
						<num>ARTICOLO 53</num>
						<rubrica>Bilanci regionali</rubrica>
						<comma id="art53-com1">
							<num />
							<corpo>Al bilancio preventivo è allegata una relazione sulla situazione economica e sociale della Regione ed una sullo stato di attuazione del programma, dei piani settoriali, dei singoli progetti od opere della Regione stessa, con la indicazione dei risultati finanziari ed operativi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art53-com2">
							<num />
							<corpo>Il bilancio della Regione pone in evidenza i costi ed i risultati finanziari previsti per ciascun piano o progetto della Regione stessa in relazione agli obiettivi e alle previsioni pluriennali di spesa.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art53-com3">
							<num />
							<corpo>Al bilancio preventivo è allegato un bilancio previsionale di cassa.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art53-com4">
							<num />
							<corpo>I bilanci degli enti e delle aziende regionali sono presentati dalla Giunta e vengono discussi ed approvati dal Consiglio unitamente al bilancio regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art53-com5">
							<num />
							<corpo>Ai fini di informazione e di coordinamento, sono trasmessi al Consiglio anche i bilanci delle società a partecipazione regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art54">
						<num>ARTICOLO 54</num>
						<rubrica>Commissione di controllo</rubrica>
						<comma id="art54-com1">
							<num />
							<corpo>Il Consiglio istituisce una Commissione permanente di controllo che vigila sulla gestione del patrimonio e del bilancio, effettua l'esame del conto consuntivo della Regione ed esercita il controllo contabile sugli atti del Consiglio che importino spese sui fondi ad esso attribuiti dal bilancio regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art54-com2">
							<num />
							<corpo>La Commissione riferisce al Consiglio in ordine ai risultati della propria attività e formula proposte per eventuali azioni di responsabilità.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art55">
						<num>ARTICOLO 55</num>
						<rubrica>Demanio e patrimonio</rubrica>
						<comma id="art55-com1">
							<num />
							<corpo>La Regione ha un proprio demanio e patrimonio secondo le modalità stabilite con legge della Repubblica.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art56">
						<num>ARTICOLO 56</num>
						<rubrica>Tributi regionali</rubrica>
						<comma id="art56-com1">
							<num />
							<corpo>
								La Regione istituisce e regola con legge i tributi propri ad essa attribuiti a norma dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art119" xlink:type="simple">articolo 119 della Costituzione</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="DocumentoNIR1-tit5">
					<num>TITOLO V</num>
					<rubrica>L'AMMINISTRAZIONE REGIONALE</rubrica>
					<articolo id="art57">
						<num>ARTICOLO 57</num>
						<rubrica>Organizzazione delle funzioni regionali</rubrica>
						<comma id="art57-com1">
							<num />
							<corpo>La Regione riconosce nei Comuni e nelle Province i soggetti, fondamentali dell'organizzazione amministrativa locale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art57-com2">
							<num />
							<corpo>
								Esercita normalmente le sue funzioni amministrative delegandole ai Comuni, alle Province o ad altri enti locali, inclusi quelli di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343#art68" xlink:type="simple">articolo 68 dello Statuto</rif>
								, o valendosi dei loro uffici.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art57-com3">
							<num />
							<corpo>Istituisce con legge regionale propri uffici per l'esercizio delle funzioni di indirizzo e controllo della programmazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art57-com4">
							<num />
							<corpo>
								Per le attività rivolte allo sviluppo economico-sociale e culturale o per l'erogazione di servizi di livello regionale, che per loro speciale natura e dimensione non possono essere delegate agli enti di cui al
								<rif xlink:href="#art57-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								, la Regione, sentiti tali enti e le organizzazioni sociali interessate, può promuovere la costituzione di enti o aziende a carattere consortile fra gli enti locali, istituire enti o aziende regionali; promuovere la costituzione di società di diritto privato nelle quali sia assicurata la prevalente partecipazione della Regione e degli enti locali o assumervi partecipazioni.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art58">
						<num>ARTICOLO 58</num>
						<rubrica>Enti dipendenti dalla Regione</rubrica>
						<comma id="art58-com1">
							<num />
							<corpo>Gli enti e le aziende regionali sono istituiti con legge regionale che ne determina i fini, le attribuzioni, l'organizzazione, le caratteristiche del rapporto di dipendenza in modo che la loro attività sia conforme alle direttive della Regione. Gli organi amministrativi degli enti e delle aziende sono nominati, in modo da rappresentarvi la minoranza, dal Consiglio che potrà scioglierli in caso di inosservanza di direttive di particolare rilievo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art58-com2">
							<num />
							<corpo>Il Consiglio impartisce direttive generali sull'attività complessiva, approva gli atti principali, verifica i risultati della gestione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art58-com3">
							<num />
							<corpo>La Giunta è responsabile di fronte al Consiglio del rispetto delle direttive da questo impartite.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art59">
						<num>ARTICOLO 59</num>
						<rubrica>Società a partecipazione regionale</rubrica>
						<comma id="art59-com1">
							<num />
							<corpo>
								Spetta al Consiglio deliberare sulla costituzione delle società di cui all'
								<rif xlink:href="#art57" xlink:type="simple">articolo 57</rif>
								o sull'assunzione di partecipazioni e nominare i rappresentanti della Regione in dette società, in modo da rappresentare le minoranze.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art59-com2">
							<num />
							<corpo>La Giunta indirizza l'attività dei rappresentanti nel quadro delle direttive generali stabilite dal Consiglio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art60">
						<num>ARTICOLO 60</num>
						<rubrica>Procedimento amministrativo</rubrica>
						<comma id="art60-com1">
							<num />
							<corpo>
								Salva la prescrizione dell'
								<rif xlink:href="#art32" xlink:type="simple">articolo 32</rif>
								, la legge regionale disciplina il procedimento di formazione degli atti amministrativi, stabilisce le particolari forme di pubblicità che possano renderne effettiva la conoscenza da parte del più largo numero di cittadini, prevede che ciascun cittadino possa ottenere copia degli atti amministrativi e che i diretti interessati, ai fini della tutela giurisdizionale dei loro diritti e interessi, possano avere copia anche degli atti del procedimento.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art60-com2">
							<num />
							<corpo>La legge regionale regola inoltre i ricorsi amministrativi e detta norme sul valore da attribuire al silenzio mantenuto dall'amministrazione su ricorsi o istanze.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art61">
						<num>ARTICOLO 61</num>
						<rubrica>Difensore civico</rubrica>
						<comma id="art61-com1">
							<num />
							<corpo>Con legge regionale è istituito l'ufficio del difensore civico che cura, a richiesta di singoli cittadini, il regolare svolgimento delle loro pratiche presso l'amministrazione regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art61-com2">
							<num />
							<corpo>La legge regola le modalità di nomina e i modi di esercizio dei compiti del difensore civico.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art62">
						<num>ARTICOLO 62</num>
						<rubrica>Il personale regionale</rubrica>
						<comma id="art62-com1">
							<num />
							<corpo>Il personale della Regione, delle aziende e degli enti dipendenti è assegnato ad un ruolo organico unico approvato con legge regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art62-com2">
							<num />
							<corpo>I provvedimenti relativi al personale addetto agli uffici del Consiglio sono presi su richiesta dell'ufficio di presidenza del Consiglio e d'intesa col medesimo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art62-com3">
							<num />
							<corpo>I provvedimenti relativi al personale addetto alle aziende autonome ed agli enti dipendenti sono presi d'intesa con i loro organi amministrativi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art62-com4">
							<num />
							<corpo>Il personale trasferito alla Regione dallo Stato o da altri enti pubblici conserva i diritti economici acquisiti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art62-com5">
							<num />
							<corpo>La legge regionale determina lo stato giuridico ed economico del personale, stabilisce procedimenti che garantiscano a tutti i cittadini condizioni di eguaglianza nell'assunzione agli uffici regionali e assicura l'esercizio dei diritti sindacali da parte dei dipendenti della Regione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art62-com6">
							<num />
							<corpo>La legge regionale può prevedere che, per compiti speciali richiedenti particolari competenze professionali ed organizzative, siano conferiti incarichi per periodi determinati a condizioni stabilite contrattualmente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art62-com7">
							<num />
							<corpo>Il personale regionale non può valersi del segreto d'ufficio nei confronti dei Consiglieri regionali.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="DocumentoNIR1-tit6">
					<num>TITOLO VI</num>
					<rubrica>GLI ENTI LOCALI</rubrica>
					<articolo id="art63">
						<num>ARTICOLO 63</num>
						<rubrica>La Regione e le autonomie locali</rubrica>
						<comma id="art63-com1">
							<num />
							<corpo>La Regione adegua i principi e i metodi della propria attività alle esigenze dell'autonomia e del decentramento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art63-com2">
							<num />
							<corpo>Favorisce il potenziamento effettivo dell'autonomia dei Comuni e delle Province e la loro aggregazione in strutture comprensoriali.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art64">
						<num>ARTICOLO 64</num>
						<rubrica>Delega di funzioni regionali</rubrica>
						<comma id="art64-com1">
							<num />
							<corpo>Un'apposita legge regionale, emanata previa consultazione degli enti destinatari della delega, stabilisce norme generali sulle modalità e i limiti dell'esercizio del potere di delega di funzioni regionali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art64-com2">
							<num />
							<corpo>Gli enti locali devono essere consultati in ordine al contenuto della delega, alle modalità del suo esercizio, agli aspetti organizzativi e finanziari. La delega è conferita con legge regionale che provvede in ordine ai mezzi necessari agli enti delegati per far fronte ai relativi oneri aggiuntivi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art64-com3">
							<num />
							<corpo>A tal fine il personale regionale potrà essere comandato presso gli enti locali delegati, con il loro consenso, restando a carico della Regione ogni onere relativo.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art65">
						<num>ARTICOLO 65</num>
						<rubrica>Direttive in ordine alle attività delegate</rubrica>
						<comma id="art65-com1">
							<num />
							<corpo>Gli indirizzi relativi alle attività delegate sono contenuti nella legge di delega.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art65-com2">
							<num />
							<corpo>Direttive ulteriori di carattere generale possono essere impartite successivamente dal Consiglio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art66">
						<num>ARTICOLO 66</num>
						<rubrica>Revoca della delega e sostituzione</rubrica>
						<comma id="art66-com1">
							<num />
							<corpo>La delega è revocata con legge regionale, sentiti gli enti delegati, in caso di gravi e reiterate violazioni di direttive regionali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art66-com2">
							<num />
							<corpo>Qualora l'ente delegato non provveda in ordine ai singoli atti inerenti a funzioni delegate, la Giunta, sentita la commissione consiliare competente può sostituirsi ad esso. È esclusa ogni possibilità di avocazione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art67">
						<num>ARTICOLO 67</num>
						<rubrica>Utilizzazione degli uffici degli enti locali</rubrica>
						<comma id="art67-com1">
							<num />
							<corpo>L'utilizzazione degli uffici degli enti locali avviene in base ad accordi fra la Regione e gli enti interessati.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art68">
						<num>ARTICOLO 68</num>
						<rubrica>Enti comprensoriali</rubrica>
						<comma id="art68-com1">
							<num />
							<corpo>Al fine di realizzare un'organica programmazione economica e sociale, un ulteriore decentramento e una organizzazione fondata su ambiti territoriali adeguati, la Regione promuove e favorisce la costituzione di enti comprensoriali anche prevedendo interventi finanziari e delegando ad essi l'esercizio di proprie funzioni amministrative.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art68-com2">
							<num />
							<corpo>Tali enti dovranno avere struttura associativa di Comuni o Province o, comunque, essere loro emanazione diretta.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art68-com3">
							<num />
							<corpo>La Regione opera affinchè l'organizzazione periferica dello Stato sia adeguata all'articolazione territoriale indicata dagli enti locali e dalla Regione stessa.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art69">
						<num>ARTICOLO 69</num>
						<rubrica>Circoscrizioni comunali</rubrica>
						<comma id="art69-com1">
							<num />
							<corpo>La Regione, sentite le popolazioni interessate mediante referendum, può con legge istituire nel proprio territorio nuovi Comuni, procedere alla fusione di Comuni esistenti e modificare, le loro circoscrizioni e denominazioni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art69-com2">
							<num />
							<corpo>La legge regionale stabilisce le modalità di attuazione del referendum di cui al comma precedente.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art70">
						<num>ARTICOLO 70</num>
						<rubrica>Controllo sugli enti locali</rubrica>
						<comma id="art70-com1">
							<num />
							<corpo>
								Il controllo sugli atti degli enti locali, compresi quelli deliberati nell'esercizio di funzioni delegate dalla Regione, è esercitato da un organo della Regione, costituito nei modi previsti dalla legge dello Stato in armonia con i principi contenuti nell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art130" xlink:type="simple">articolo 130 della Costituzione</rif>
								. Tale organo ha sede nel capoluogo della Regione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art70-com2">
							<num />
							<corpo>Sezioni decentrate sono istituite nei capoluoghi di Provincia ed altre potranno essere istituite con leggi regionali in sedi diverse. La competenza dell'organo regionale e delle sue sezioni decentrate è stabilita con legge regionale. L'attività delle sezioni decentrate è coordinata dall'organo regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art70-com3">
							<num />
							<corpo>La legge regionale determina le modalità del controllo e i rapporti dell'organo di controllo con il Consiglio e la Giunta.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="DocumentoNIR1-tit7">
					<num>TITOLO VII</num>
					<rubrica>PARTECIPAZIONE, INIZIATIVA E REFERENDUM</rubrica>
					<articolo id="art71">
						<num>ARTICOLO 71</num>
						<rubrica>Partecipazione</rubrica>
						<comma id="art71-com1">
							<num />
							<corpo>La Regione riconosce i partiti politici come strumenti fondamentali per la determinazione della politica regionale ed individua come centri essenziali di partecipazione dei cittadini gli enti territoriali, i sindacati, il movimento cooperativo e tutte le altre formazioni sociali.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art72">
						<num>ARTICOLO 72</num>
						<rubrica>Dovere di informazione</rubrica>
						<comma id="art72-com1">
							<num />
							<corpo>La Regione riconosce il diritto delle formazioni sociali e dei cittadini all'informazione sull'attività regionale come premessa ad una effettiva partecipazione democratica.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art72-com2">
							<num />
							<corpo>La legge regionale stabilisce le forme opportune perchè, anche avvalendosi dei mezzi di comunicazione di massa, sia soddisfatto il diritto del cittadino all'informazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art72-com3">
							<num />
							<corpo>La Regione, nei modi previsti dalla legge regionale, garantisce la disponibilità dei dati raccolti dagli uffici propri e da quelli degli enti ed aziende da essa dipendenti. La legge impone limiti al solo fine del rispetto dei diritti costituzionali dei cittadini e della riservatezza necessaria al buon andamento dell'amministrazione regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art73">
						<num>ARTICOLO 73</num>
						<rubrica>Enti locali e partecipazione</rubrica>
						<comma id="art73-com1">
							<num />
							<corpo>La Regione consulta i Comuni, le Province e gli enti comprensoriali sulle principali questioni di rilievo generale e sui problemi di loro specifico interesse.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art73-com2">
							<num />
							<corpo>
								La Regione consulta periodicamente i Comuni, le Province, gli enti comprensoriali e gli enti locali delegati a norma dell'
								<rif xlink:href="#art57" xlink:type="simple">articolo 57</rif>
								sui problemi che attengono alla attività della Regione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art73-com3">
							<num />
							<corpo>I Comuni e le Province possono rivolgere interrogazioni al Consiglio regionale. L'Ufficio di presidenza provvede alla risposta entro i termini previsti dal Regolamento, acquisiti i pareri della Giunta e della competente commissione consiliare.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art74">
						<num>ARTICOLO 74</num>
						<rubrica>Petizione</rubrica>
						<comma id="art74-com1">
							<num />
							<corpo>Tutti i cittadini possono rivolgere petizioni al Consiglio per richiederne l'intervento o per sollecitare la adozione di provvedimenti d'interesse generale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art75">
						<num>ARTICOLO 75</num>
						<rubrica>Iniziativa popolare</rubrica>
						<comma id="art75-com1">
							<num />
							<corpo>
								L'iniziativa popolare delle leggi, dei regolamenti e, con i limiti stabiliti dalla legge regionale, degli atti amministrativi spetta a tremila elettori della Regione, a tre Consigli comunali, a ciascun Consiglio provinciale, a ciascun Consiglio di valle o comunità montana e a ciascuno degli enti di cui all'
								<rif xlink:href="#art68" xlink:type="simple">articolo 68</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art76">
						<num>ARTICOLO 76</num>
						<rubrica>Procedimento per le proposte di iniziativa popolare</rubrica>
						<comma id="art76-com1">
							<num />
							<corpo>Il Presidente del Consiglio trasmette immediatamente la proposta alla Commissione competente, corredata dal parere della Giunta regionale relativo particolarmente alla compatibilità della proposta con il piano pluriennale di spesa della Regione e con il bilancio annuale alla idoneità delle fonti di copertura indicate.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art76-com2">
							<num />
							<corpo>La Commissione è tenuta, ove ne sia fatta richiesta, ad ammettere alla discussione sul progetto una delegazione di presentatori.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art76-com3">
							<num />
							<corpo>In ogni caso il Consiglio delibera sulla proposta entro sei mesi dalla presentazione. Qualora, entro tale termine, sulla proposta non sia stato adottato alcun provvedimento, essa è iscritta di diritto all'ordine del giorno del Consiglio e discussa nella prima seduta con precedenza su ogni altro argomento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art76-com4">
							<num />
							<corpo>Le modalità del procedimento sono stabilite dal Regolamento del Consiglio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art77">
						<num>ARTICOLO 77</num>
						<rubrica>Referendum abrogativo di leggi e regolamenti regionali</rubrica>
						<comma id="art77-com1">
							<num />
							<corpo>È indetto referendum popolare per deliberare l'abrogazione totale o parziale di una legge o di un regolamento regionale quando lo richiedono trentamila elettori della Regione o tre Consigli provinciali ovvero quindici Consigli comunali o almeno dieci Consigli comunali che rappresentino un decimo della popolazione della Regione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art77-com2">
							<num />
							<corpo>La proposta soggetta a referendum è approvata se ha partecipato alla votazione la maggioranza degli elettori della Regione e se è raggiunta la maggioranza dei voti validamente espressi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art77-com3">
							<num />
							<corpo>In caso di approvazione della proposta, le norme sottoposte a referendum perdono efficacia a partire dal sessantesimo giorno successivo alla proclamazione dei risultati.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art77-com4">
							<num />
							<corpo>Le ulteriori modalità di attuazione del referendum sono stabilite dalla legge regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art78">
						<num>ARTICOLO 78</num>
						<rubrica>Referendum su provvedimenti amministrativi</rubrica>
						<comma id="art78-com1">
							<num />
							<corpo>Possono essere sottoposti a referendum, nei modi e con i limiti stabiliti dalla legge regionale, i provvedimenti amministrativi di competenza del Consiglio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art79">
						<num>ARTICOLO 79</num>
						<rubrica>Limiti al referendum</rubrica>
						<comma id="art79-com1">
							<num />
							<corpo>Non possono essere abrogati mediante referendum il programma regionale di sviluppo economico e le leggi e i regolamenti riguardanti il bilancio e i tributi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art79-com2">
							<num />
							<corpo>I regolamenti meramente esecutivi di norme legislative non possono essere sottoposti a referendum se la proposta non riguarda anche le relative norme legislative.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art80">
						<num>ARTICOLO 80</num>
						<rubrica>Modalità del referendum</rubrica>
						<comma id="art80-com1">
							<num />
							<corpo>La legge regionale stabilisce il periodo dell'anno in cui devono essere depositate le richieste di referendum e il giorno in cui si procede alla votazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art80-com2">
							<num />
							<corpo>L'atto per il quale sia stato indetto un referendum che non abbia riportato la necessaria maggioranza non può essere nuovamente sottoposto a referendum nel corso della stessa legislatura.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art81">
						<num>ARTICOLO 81</num>
						<rubrica>Agevolazioni per l'iniziativa e il referendum</rubrica>
						<comma id="art81-com1">
							<num />
							<corpo>La legge regionale dispone particolari agevolazioni per la raccolta e l'autenticazione delle firme necessarie per le proposte di iniziativa popolare e di referendum.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art82">
						<num>ARTICOLO 82</num>
						<rubrica>Giudizio sull'ammissibilità dell'iniziativa e del referendum</rubrica>
						<comma id="art82-com1">
							<num />
							<corpo>
								Il giudizio sull'ammissibilità dell'iniziativa popolare ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art75" xlink:type="simple">articolo 75</rif>
								e sull'ammissibilità del referendum ai sensi degli articoli 77, 78, 79, 80 è rimesso al Consiglio.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art82-com2">
							<num />
							<corpo>L'iniziativa e il referendum sono ammessi se il Consiglio entro trenta giorni non ne dichiara l'inammissibilità mediante mozione motivata approvata a maggioranza dei Consiglieri assegnati alla Regione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="DocumentoNIR1-tit8">
					<num>TITOLO VIII</num>
					<rubrica>REVISIONE DELLO STATUTO</rubrica>
					<articolo id="art83">
						<num>ARTICOLO 83</num>
						<rubrica>Modifica e abrogazione dello Statuto</rubrica>
						<comma id="art83-com1">
							<num />
							<corpo>La modifica e l'abrogazione dello Statuto sono deliberate dal Consiglio a maggioranza dei Consiglieri assegnati alla Regione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art83-com2">
							<num />
							<corpo>Per l'iniziativa e il procedimento di modifica e di abrogazione si applicano le disposizioni dettate dallo Statuto per le leggi regionali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art83-com3">
							<num />
							<corpo>La delibera di abrogazione dello Statuto non è valida se non è accompagnata dalla delibera di approvazione di un nuovo Statuto.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art84">
						<num />
						<rubrica>NORME TRANSITORIE</rubrica>
						<comma id="art84-comi">
							<num>I</num>
							<alinea>
								Fino all'entrata in vigore della legge regionale prevista dalla
								<rif xlink:href="#art46-com2-letg" xlink:type="simple">lettera g) dell'articolo 46 dello Statuto</rif>
								, il Consiglio regionale delibera:
							</alinea>
							<el id="art84-comi-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>sull'acquisto di immobili, azioni o obbligazioni industriali nonchè sulle locazioni e sulle conduzioni ultraquinquennali o che abbiano un valore complessivo superiore a cento milioni di lire;</corpo>
							</el>
							<el id="art84-comi-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>sull'alienazione di immobili, di titoli del debito pubblico, di titoli di credito o di azioni od obbligazioni industriali, nonchè sulla istituzione di servitù passive;</corpo>
							</el>
							<el id="art84-comi-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>sugli altri contratti che superino annualmente l'importo di cinquanta milioni di lire; comprendendo in tale somma ogni spesa riguardante lo stesso oggetto, ovvero che superino, per lo stesso oggetto, i trecento milioni allorquando riguardino opere pubbliche.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art84-comii">
							<num>II</num>
							<corpo>Il comando del personale dipendente dalle amministrazioni dello Stato, degli enti locali e dagli enti pubblici, è richiesto dalla Giunta alle amministrazioni interessate sulla base delle necessità e dei criteri di selezione approvati dal Consiglio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art84-comiii">
							<num>III</num>
							<corpo>
								Fino all'entrata in vigore della legge regionale di cui all'
								<rif xlink:href="#art70" xlink:type="simple">articolo 70</rif>
								, il controllo è esercitato dal Comitato regionale, secondo le modalità previste dalle leggi vigenti, sia direttamente che attraverso le proprie sezioni in conformità ai criteri di decentramento che saranno indicati dal Consiglio.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale />
			<conclusione>
				<soggetto codice="">
					Deliberato dal Consiglio regionale il 26 novembre 1970, modificato con deliberazione del Consiglio regionale n. 16 del 2 marzo 1971, approvato dal Parlamento con
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-05-22;343" xlink:type="simple">legge 22 maggio 1971, n. 343</rif>
					(Gazz. Uff. n. 148 del 14 giugno 1971).
				</soggetto>
			</conclusione>
		</DocumentoNIR>
	</NIR>
