<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20020109" num="1" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20020110" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t5" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-01-02;2" />
					<urn iniziovigore="t5" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-01-02;2@2002-09-27" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Enti Territoriali" />
						<materia valore="Controlli" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20020110" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20020110" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="20020110" fonte="ra2" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="20020110" fonte="ra3" id="t4" tipo="modifica" />
						<evento data="20021008" fonte="rp1" id="t5" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-01-02;2" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-07-07;31" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-08-11;56" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra3" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-08-13;66" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-09-27;35" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-07-07;31" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-07-07;31" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod2" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t3" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-08-11;56" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-08-11;56" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod3" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t4" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-08-13;66" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-08-13;66" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art3" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-09-27;35" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-09-27;35#art1-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 1 della legge Regione Toscana 27 settembre 2002, n. 35" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art3-t5" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art4" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-09-27;35" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-09-27;35#art1-com2" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 2 della legge Regione Toscana 27 settembre 2002, n. 35" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art4-t5" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art5-com5" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-09-27;35" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-09-27;35#art1-com3" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 3 della legge Regione Toscana 27 settembre 2002, n. 35" id="itt3" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#h2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#h1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20020102">2 gennaio 2002</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>2</numDoc>
				<titoloDoc>Soppressione del Comitato regionale di controllo e disposizioni in materia di cessazione dei controlli preventivi di legittimità sugli atti degli enti locali e di esercizio dei poteri sostitutivi del Difensore civico regionale.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 27-12-2001</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Soppressione del Comitato regionale di controllo sugli atti degli enti locali)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il Comitato regionale di controllo, istituito ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-07-07;31" xlink:type="simple">legge regionale 7 luglio 1992, n. 31</rif>
							(Disciplina del controllo sugli atti degli enti locali), è soppresso.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Controlli preventivi di legittimità)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I controlli preventivi di legittimità sugli atti degli enti locali, dei circondari e dei consorzi costituiti tra enti locali, già attribuiti dalle leggi statali e regionali alla competenza del Comitato regionale di controllo o del Difensore civico regionale, provinciale e comunale, cessano di essere esercitati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Cessano, altresì, di essere esercitati i controlli preventivi di legittimità, già attribuiti dalle leggi statali e regionali alla competenza del Comitato regionale di controllo, sugli atti delle istituzioni pubbliche di assistenza e beneficenza, di altri enti e amministrazioni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							L'obbligo degli enti di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							di sottoporre i propri atti al controllo preventivo di legittimità si considera comunque cessato dalla data di entrata in vigore della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge.costituzionale:2001-10-18;3" xlink:type="simple">legge costituzionale 18 ottobre 2001, n. 3</rif>
							(Modifiche al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#prt2-tit5" xlink:type="simple">titolo V della parte seconda della Costituzione</rif>
							). I procedimenti di controllo in corso, che non siano pervenuti alla decisione di annullamento entro la medesima data, cessano di diritto.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo finevigore="t5" id="art3-t5" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Poteri sostitutivi del Difensore civico regionale)</rubrica>
					<comma id="art3-t5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il Difensore civico regionale esercita i poteri sostitutivi attribuiti dalla legge statale o regionale; a tal fine provvede, previa diffida ad adempiere entro un congruo termine, tramite nomina di commissario ad acta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-t5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La competenza del Difensore civico regionale è esclusa quando la legge statale o regionale prevede l'intervento sostitutivo di altri organi, o della Regione o di alcuno dei suoi organi istituzionali, ovvero quando la legge statale prevede l'attivazione di procedure esecutive giurisdizionali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-t5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Salvo che sia diversamente stabilito dalla legge, il Difensore civico regionale provvede ad avviare la procedura di nomina del commissario su segnalazione dei soggetti interessati; provvede d'ufficio nei casi previsti dall'
							<rif xlink:href="#art4-t5" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-t5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Nel provvedimento di nomina è stabilito il termine, non superiore a sessanta giorni, entro il quale il commissario deve provvedere; alla scadenza è ammesso il rinnovo dell'incarico per una sola volta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-t5-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Per quanto non previsto dalla presente legge, si applicano le disposizioni della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-10-31;53" xlink:type="simple">legge regionale 31 ottobre 2001, n. 53</rif>
							(Disciplina dei commissari nominati dalla Regione).
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3" iniziovigore="t5">
					<num>Art. 3</num>
					<rubrica>Poteri sostitutivi del Difensore civico regionale</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il Difensore civico regionale esercita i poteri sostitutivi ad esso espressamente attribuiti dalla legge regionale. Esercita altresì i poteri sostitutivi espressamente ad esso attribuiti dalla legge statale anteriore all'entrata in vigore della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge.costituzionale:2001-10-18;3" xlink:type="simple">legge costituzionale 18 ottobre 2001 n. 3</rif>
							(Modifiche al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#prt2-tit5" xlink:type="simple">Titolo V della parte seconda della Costituzione</rif>
							) fino a quando l'esercizio di detti poteri non sia altrimenti disciplinato. Il Difensore civico regionale provvede, previa diffida ad adempiere entro un congruo termine, tramite nomina di commissario ad acta.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La competenza del Difensore civico regionale è comunque esclusa relativamente ad obblighi, accertati in sede giurisdizionale, per l'adempimento dei quali è possibile l'attivazione di procedure esecutive giurisdizionali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Per quanto non previsto dal presente articolo, si applicano le disposizioni della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-10-31;53" xlink:type="simple">legge regionale 31 ottobre 2001, n. 53</rif>
							(Disciplina dei commissari nominati dalla Regione).
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo finevigore="t5" id="art4-t5" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Disposizioni per l'esercizio dei poteri sostitutivi in materia di finanza locale)</rubrica>
					<comma id="art4-t5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il Difensore civico regionale provvede, previa diffida ad adempiere entro un termine non inferiore a trenta giorni, alla nomina del commissario nei casi di mancata adozione, nei termini prescritti dalla legge, del bilancio preventivo, del rendiconto, dei provvedimenti di accertamento dello stato di dissesto, dei provvedimenti di riequilibrio, previsti dal
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:2000-08-28;267" xlink:type="simple">decreto legislativo 28 agosto 2000, n. 267</rif>
							(Testo unico delle leggi sull'ordinamento degli enti locali), nonché degli altri atti obbligatori la cui mancata adozione è equiparata dalla legge statale alla mancata adozione del bilancio preventivo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-t5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Per gli atti di cui al
							<rif xlink:href="#art4-t5-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, gli enti interessati sono tenuti a trasmettere al Difensore civico, entro dieci giorni dal termine prescritto dalla legge, notizia dell'adozione e degli estremi degli atti medesimi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-t5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Quando il Difensore civico regionale accerta la mancata adozione del bilancio preventivo, verifica se il relativo schema è già stato predisposto dall'organo esecutivo dell'ente e in caso negativo, previa diffida ad adempiere ai sensi del
							<rif xlink:href="#art4-t5-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, nomina un commissario per tale adempimento. Il commissario trasmette lo schema di bilancio all'organo cui compete l'approvazione del bilancio medesimo, dandone comunicazione al Difensore civico. Il Difensore civico invita l'organo competente ad approvare lo schema predisposto, assegnando a tal fine un termine non superiore a venti giorni; allo stesso modo provvede quando lo schema di bilancio è stato già predisposto dall'organo esecutivo dell'ente. Gli atti del Difensore civico sono trasmessi all'ente interessato tramite telegramma, telefax o comunque per scritto con qualunque mezzo idoneo ad attestare la data di ricevimento; quando trattasi di invito all'organo competente ad approvare lo schema di bilancio, copia dell'invito medesimo è notificata ai singoli componenti dell'organo. Se il bilancio non è approvato nel termine assegnato, il Difensore civico nomina, nei quindici giorni successivi alla scadenza, un commissario per tale adempimento; la nomina del commissario è comunicata all'ente interessato tramite telegramma, telefax o comunque per scritto con qualunque mezzo idoneo ad attestare la data di ricevimento; in tal caso, dalla data di nomina del commissario cessa il potere dell'organo dell'ente, competente in via ordinaria, di adottare l'atto e il provvedimento è comunicato anche al Prefetto ai sensi della normativa vigente.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-t5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Le procedure di cui al
							<rif xlink:href="#art4-t5-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
							si applicano anche nei casi in cui la legge equipara la mancata adozione di altri atti alla mancata adozione del bilancio preventivo. Si applicano, altresì, in caso di mancata adozione del rendiconto, ad eccezione della notificazione ai singoli componenti e della comunicazione al Prefetto.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-t5-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Nel caso previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:2000;267#art247" xlink:type="simple">articolo 247 del decreto legislativo n. 267 del 2000</rif>
							, il Difensore civico, quando viene a conoscenza dell'eventuale condizione di dissesto, ne verifica la sussistenza richiedendo chiarimenti all'ente e motivata relazione all'organo di revisione contabile, assegnando un termine, non prorogabile, di trenta giorni; ove ritenga sussistere l'ipotesi di dissesto assegna al Consiglio, con lettera notificata ai singoli consiglieri, un termine non superiore a venti giorni per la deliberazione del dissesto; decorso infruttuosamente tale termine, nomina un commissario per la deliberazione dello stato di dissesto del provvedimento sostitutivo è data comunicazione al Prefetto ai sensi della normativa vigente.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Disposizioni finali)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge entra in vigore il giorno successivo alla sua pubblicazione sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							<mmod id="mmo1">
								<mod id="mod1">
									Dall'entrata in vigore della presente legge sono abrogate le leggi regionali
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-07-07;31" xlink:type="simple">7 luglio 1992, n. 31</rif>
									(Disciplina del controllo sugli atti degli enti locali),
								</mod>
								<mod id="mod2">
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-08-11;56" xlink:type="simple">11 agosto 1993, n. 56</rif>
									(
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-07-07;31" xlink:type="simple">LR 7 luglio 1992 n. 31</rif>
									. Disciplina del controllo sugli atti degli enti locali. Modifiche ed integrazioni)
								</mod>
								<mod id="mod3">
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-08-13;66" xlink:type="simple">13 agosto 1998, n. 66</rif>
									(Modifica della
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-07-07;31" xlink:type="simple">LR 7 luglio 1992, n. 31</rif>
									"Disciplina del controllo sugli atti degli Enti locali" e della
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-11-07;81" xlink:type="simple">LR 7 novembre 1994, n. 81</rif>
									"Recepimento del
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1993-02-03;29" xlink:type="simple">Decreto Legislativo 3 febbraio 1993, n. 29</rif>
									. Modifiche all'ordinamento della dirigenza e della struttura operativa regionale").
								</mod>
							</mmod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La Giunta regionale può, con propria deliberazione, stabilire modalità per l'esecuzione della presente legge, in particolare per la trasmissione degli atti e dei documenti, che si trovano presso il Comitato regionale di controllo, al Difensore civico regionale o ai dipartimenti della Giunta regionale; ove necessario, provvede altresì a regolare i rapporti conseguenti alla soppressione del Comitato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Il Consiglio regionale, secondo le procedure previste dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-17;26" xlink:type="simple">legge regionale 17 marzo 2000, n. 26</rif>
							(Riordino della legislazione regionale in materia di organizzazione e personale), provvede a dotare l'ufficio del Difensore civico regionale del personale necessario allo svolgimento delle funzioni attribuite dalla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Qualora l'ufficio del Difensore civico regionale sia vacante,
							<h:span finevigore="t5" id="h1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
								i poteri di cui agli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="#art3-t5" xlink:type="simple">3</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art4-t5" xlink:type="simple">4</rif>
								</mrif>
								sono esercitati
							</h:span>
							<h:span id="h2" iniziovigore="t5">
								i poteri di cui all'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
								sono esercitati
							</h:span>
							in via transitoria dal Presidente della Giunta regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 2 gennaio 2002</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">Passaleva incarico con DPGR n. 132 del 22.05.2000)</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale nella seduta del 27-12-2001.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
