<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20021106" num="29" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20021121" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-10-28;39" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Assistenza Sanitaria" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20021121" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-10-28;39" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>La Corte Costituzionale con sentenza 10 novembre 2003, n. 338, pubblicata in Gazzetta Ufficiale 19 novembre 2003, ha dichiarato l'illegittimità costituzionale del presente comma.</h:p>
					</nota>
					<nota id="n2">
						<h:p>La Corte Costituzionale con sentenza 10 novembre 2003, n. 338, pubblicata in Gazzetta Ufficiale 19 novembre 2003, ha dichiarato l'illegittimità costituzionale del presente comma.</h:p>
					</nota>
					<nota id="n3">
						<h:p>La Corte Costituzionale con sentenza 10 novembre 2003, n. 338, pubblicata in Gazzetta Ufficiale 19 novembre 2003, ha dichiarato l'illegittimità costituzionale del presente comma.</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20021028">28 ottobre 2002</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>39</numDoc>
				<titoloDoc>Regole del sistema sanitario regionale toscano in materia di applicazione della terapia elettroconvulsivante, la lobotomia prefrontale e transorbitale ed altri simili interventi di psicochirurgia.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 22-10-2002</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							La Regione Toscana ai sensi dello
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;nir-1" xlink:type="simple">Statuto</rif>
							, persegue la finalità:
						</alinea>
						<el id="art1-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>di indirizzare e guidare lo sviluppo sociale della Toscana verso obiettivi di progresso democratico;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>di organizzare gli strumenti più efficaci per un preciso intervento a tutela della salute dei cittadini.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Partecipazione e adesione a principi)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							La Regione Toscana per le finalità di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							, aderisce ai deliberati delle Nazioni Unite, del Consiglio d'Europa, e alle disposizioni della Costituzione repubblicana in materia di garanzia dei diritti umani, in particolare a:
						</alinea>
						<ep id="art2-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>il trattato Europeo STE n. 5 del 4 novembre 1950 articolo 5 e articolo 17 e del suo protocollo n. 11 STE n. 155 deliberato in data 11 maggio 1994;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>il rapporto dell'Assemblea parlamentare del Consiglio d'Europa n. 1235 del 15 marzo 1994 doc. 7040 sulla psichiatria e i diritti umani;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>le risoluzioni del'ONU in merito al tema dei diritti umani in ambito psichiatrico ed in particolare le risoluzioni 33/53 del 4 dicembre 1978 n. 45/92 del 14 dicembre 1990 e n. 2/17 del 22 novembre 1991;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>la risoluzione 1991/46 del 5 marzo 1991 della Commissione dei Diritti Umani dell'ONU.</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Limiti)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Nel sistema sanitario regionale della Toscana la terapia elettroconvulsivante (TEC) può essere praticata solo quando il paziente esprime un consenso libero, consapevole, attuale e manifesto. A tal fine occorre che lo psichiatria interessato fornisca, sia oralmente che in forma scritta, esaurienti informazioni, oltre che sui vantaggi attesi, in ordine agli effetti collaterali eventuali, ai possibili trattamenti alternativi e alle loro modalità di applicazione. L'assenso del paziente deve essere scritto e allegato alla cartella clinica e va ripetuto ad ogni applicazione. Nei casi in cui esista una limitazione della capacità del paziente nel comprendere l'informazione e nell'esprimere il consenso, su istanza del medico curante si applica la vigente normativa civilistica sulla capacità di agire delle persone.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Di norma nel sistema sanitario regionale della Toscana non si ricorre all'utilizzo della TEC sui minori, sugli anziani oltre il sessantacinquesimo anno di età e sulle donne in stato di gravidanza, se non in caso di eccezionale e comprovata necessità medica, su espressa richiesta e autorizzazione dei familiari diretti del paziente nel caso dei minori, ovvero dal paziente stesso negli altri casi e secondo le modalità indicate al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, sempre e comunque salvaguardando la tutela della vita, della salute e della piena dignità del paziente
							<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Nel sistema sanitario regionale della Toscana non si utilizzano la lobotomia prefrontale e transorbitale ed altri simili interventi di psicochirurgia
							<ndr num="#n2" valore="" xlink:type="simple">(b)</ndr>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Apposite linee guida sull'utilizzo della TEC e sulle procedure relative al consenso e all'autorizzazione sono adottate dalla Giunta regionale, su conforme indicazione della Comunità scientifica toscana e acquisito il parere della Commissione regionale di bioetica, entro sei mesi dall'entrata in vigore della legge
							<ndr num="#n3" valore="" xlink:type="simple">(c)</ndr>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Monitoraggio, sorveglianza e valutazione)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Considerata la non univocità dei dati di letteratura e le discordanze che caratterizzano il dibattito sulla TEC nella comunità scientifica, al fine di evitare usi impropri, è attivata una attenta sorveglianza per monitorare e valutare indicazioni, frequenza, procedure ed esiti delle applicazioni. Pertanto gli interventi di terapia elettroconvulsivante devono essere corredati da dati analitici che permettano di avviare rigorosi studi clinici, assicurando che i pazienti sottoposti alla TEC siano successivamente sottoposti a verifiche e controlli sanitari.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>È demandato all'Assessorato al diritto alla salute promuovere ed organizzare questa attività di monitoraggio e valutazione; degli esiti sarà data periodica comunicazione alla Commissione consiliare competente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 28 ottobre 2002</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">
					Passaleva
					<h:br />
					designato con DPGR n. 132 del 22.05.2000
				</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 22-10-2002.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
