<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20020606" num="12" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20020621" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-05-27;18" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Sicurezza" />
						<materia valore="Prodotti Agricoli" />
						<materia valore="Fitobiologia" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20020621" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-05-27;18" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20020527">27 maggio 2002</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>18</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per l'introduzione dei prodotti biologici, tipici e tradizionali nelle mense pubbliche e programmi di educazione alimentare nella Regione Toscana</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 22-5-2002</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione, nell'ambito delle iniziative volte a tutelare la salute dei cittadini, promuove il consumo di prodotti agroalimentari da agricoltura biologica, da agricoltura integrata, tipici e tradizionali, con particolare riguardo a quelli provenienti da aziende in possesso di certificazione etica, nelle mense scolastiche, ed universitarie, nonché nelle refezioni ospedaliere per i degenti e promuove programmi di educazione alimentare.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Ai fini della presente legge si intendono:</alinea>
						<el id="art1-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								per i prodotti agroalimentari da agricoltura biologica, i prodotti ottenuti con tecniche di agricoltura biologica così come stabilito dal
								<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1991;2092" xlink:type="simple">regolamento CEE 2092/1991</rif>
								del Consiglio del 24 giugno 1991 e successive modifiche ed integrazioni e dal
								<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1999;1804" xlink:type="simple">regolamento CEE n. 1804/1999</rif>
								del Consiglio, del 19 luglio 1999;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								per prodotti da agricoltura integrata i prodotti ottenuti con tecniche di produzione integrata ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-04-15;25" xlink:type="simple">LR 15 aprile 1999, n. 25</rif>
								(Norme per la valorizzazione dei prodotti agricoli e alimentari ottenuti con tecniche di produzione integrata e tutela contro la pubblicità ingannevole);
							</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								per prodotti tipici i prodotti certificati DOP (denominazione d'origine protetta) e IGP (indicazione geografica protetta) di cui al
								<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1992;2081" xlink:type="simple">regolamento (CEE) n. 2081/92</rif>
								del Consiglio, del 14 luglio 1992 e i prodotti con attestazione di specificità ai sensi del
								<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1992;2082" xlink:type="simple">regolamento (CEE) n. 2082/92</rif>
								del Consiglio, del 14 luglio 1992;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								per prodotti tradizionali, i prodotti di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1998-04-30;173#art8" xlink:type="simple">articolo 8 del decreto legislativo 30 aprile 1998, n. 173</rif>
								(Disposizioni in materia di contenimento dei costi di produzione e per il rafforzamento strutturale delle imprese agricole, a norma dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1997-12-27;449#art55-com14" xlink:type="simple">articolo 55, commi 14 e 15, della legge 27 dicembre 1997, n. 449</rif>
								) e relativi decreti ministeriali attuativi;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>per "certificazione etica" la certificazione SA 8000 (Social Account) definita nell'ottobre 1997 dalla SAI (Social Accountability International), attestante il comportamento socialmente responsabile dell'azienda certificata e rilasciata da uno degli organismi revisori di certificazione abilitato dalla SAI.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Soggetti beneficiari e interventi finanziati)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Per il conseguimento delle finalità di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">articolo 1, comma 1</rif>
							, la Regione eroga contributi:
						</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								ai Comuni, alle Aziende sanitarie e alle Aziende per il diritto allo studio universitario per l'utilizzo dei prodotti individuati all'
								<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">articolo 1, comma 2</rif>
								, lettere a), b) e c), nelle mense scolastiche e universitarie nonché nelle refezioni ospedaliere per i degenti, come compartecipazione all'importo aggiuntivo medio, calcolato con riferimento alla spesa sostenuta nell'anno precedente, dagli stessi enti. Ai fini di cui al presente articolo il costo aggiuntivo derivante dall'utilizzo di tali prodotti è a carico dei Comuni, delle Aziende sanitarie e delle Aziende per il diritto allo studio universitario;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								ai Comuni per programmi di educazione alimentare degli utenti, di aggiornamento professionale e di formazione del personale scolastico e addetto ai servizi, volti prevalentemente alla promozione del modello di alimentazione mediterraneo mediante il consumo di prodotti di cui all'
								<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">articolo 1, comma 1</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'accesso ai contributi è subordinato alla istituzione da parte dei soggetti beneficiari di commissioni mensa in cui sia prevista la partecipazione degli utenti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Piano annuale di finanziamento)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale, entro il 15 febbraio di ogni anno, propone al Consiglio regionale un piano annuale di finanziamento in cui si stabilisce l'ammontare delle somme destinate rispettivamente alla realizzazione degli interventi previsti dall'
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">articolo 2, comma 1</rif>
							, lettere a) e b).
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Il piano indica:</alinea>
						<el id="art3-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<alinea>
								Per gli interventi previsti dall'
								<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">articolo 2, comma 1, lettera a)</rif>
								, i seguenti elementi:
							</alinea>
							<el id="art3-com2-leta-leta1">
								<num>a1.</num>
								<corpo>
									la percentuale minima di ciascun tipo di prodotto agroalimentare (da agricoltura biologica, da agricoltura integrata e tipico) che gli Enti di cui all'
									<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">articolo 2, comma 1</rif>
									, devono utilizzare nelle mense da loro gestite per poter accedere al contributo finanziario previsto dalla presente legge. Tale percentuale, per i prodotti da agricoltura biologica, per il primo anno di applicazione della presente legge, non può essere inferiore al cinquanta per cento rispetto al totale dei prodotti utilizzati per il confezionamento dei pasti;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com2-leta-leta2">
								<num>a2.</num>
								<corpo>la misura massima del contributo ammissibile, espressa in forma percentuale rispetto all'importo aggiuntivo medio calcolato facendo riferimento alla spesa sostenuta nell'anno precedente;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com2-leta-leta3">
								<num>a3.</num>
								<corpo>le modalità di assegnazione dei contributi e di erogazione degli eventuali acconti;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com2-leta-leta4">
								<num>a4.</num>
								<corpo>
									la determinazione del costo massimo dei prodotti ammissibile ai fini dell'accesso ai contributi.
									<h:br />
									Per il primo anno di applicazione della presente legge la misura massima del contributo ammissibile è pari al settanta per cento; tale percentuale è gradualmente decrescente nei piani annuali successivi;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com2-leta-leta5">
								<num>a5.</num>
								<corpo>le proprità tra i soggetti beneficiari, fermo restando che, a parità di punteggio, saranno considerati prioritariamente i soggetti che avranno utilizzato prodotti provenienti da aziende in possesso di certificazione etica SA 8000;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com2-leta-leta6">
								<num>a6.</num>
								<corpo>
									le modalità di preparazione e somministrazione degli alimenti contenenti i prodotti di cui all'
									<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">articolo 1, comma 2</rif>
									, lettere a), b), c) e d).
								</corpo>
							</el>
						</el>
						<el id="art3-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<alinea>
								Per i progetti previsti dall'
								<rif xlink:href="#art2-com1-letb" xlink:type="simple">articolo 2, comma 1, lett. b)</rif>
								, i seguenti elementi:
							</alinea>
							<el id="art3-com2-letb-letb1">
								<num>b1.</num>
								<corpo>i contenuti di massima dei progetti ammissibili a contributo;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com2-letb-letb2">
								<num>b2.</num>
								<corpo>la misura massima del contributo che, per il primo anno di applicazione della presente legge, è del cinquanta per cento della spesa prevista per la realizzazione del progetto;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com2-letb-letb3">
								<num>b3.</num>
								<corpo>l'individuazione delle priorità relative ai soggetti ed ai progetti e per la determinazione del contributo.</corpo>
							</el>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>Entro il 30 ottobre di ogni anno la Giunta regionale trasmette alle Commissioni consiliari competenti una relazione a consuntivo degli interventi realizzati e finanziati nel corso dell'anno precedente, comprendente tra l'altro:</alinea>
						<el id="art3-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>l'indicazione delle strutture incaricate della gestione della legge;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>il numero delle domande presentate, articolate per tipologia di soggetti;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>il totale dei contributi assegnati, erogati ed eventualmente revocati;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								le aziende fornitrici di prodotti di cui all'
								<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">art. 1, comma 2</rif>
								, lettere a), b) e c), in possesso di certificazione etica SA 8000;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>i progetti educativi ammessi a contributo,</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Regolamento)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Entro sessanta giorni dall'entrata in vigore dalla presente legge la giunta regionale provvede:</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<alinea>alla emanazione, previa comunicazione alle commissioni consiliari competenti, di un regolamento contenente le procedure per la gestione della presente legge, ed in particolare:</alinea>
							<el id="art4-com1-leta-leta1">
								<num>a1.</num>
								<corpo>
									per ciò che riguarda gli interventi di cui all'
									<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">articolo 2, comma 1, lettera a)</rif>
									, i termini per la presentazione delle domande di contributi, la documentazione necessaria ai fini istruttori, i criteri e i termini per il procedimento di selezione degli interventi e le modalità di rendicontazione degli stessi nonché di recupero dei contributi erogati e non utilizzati;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-leta-leta2">
								<num>a2.</num>
								<corpo>
									per ciò che riguarda gli interventi di cui all'
									<rif xlink:href="#art2-com1-letb" xlink:type="simple">articolo 2, comma 1, lettera b)</rif>
									, i termini per la presentazione delle domande di contributo, le modalità per la redazione e presentazione dei progetti, la documentazione necessaria a fini istruttori, i criteri e i termini per il procedimento di selezione degli interventi, le modalità per la rendicontazione delle spese effettivamente sostenute.
								</corpo>
							</el>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Per la documentazione relativa ai fini istruttori e alla rendicontazione delle spese si applicano le norme relative all'autocertificazione. Le dichiarazioni autocertificative inerenti gli interventi di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">articolo 2, comma 1, lettera a)</rif>
							, devono contenere l'attestazione esplicita della percentuale di prodotti agroalimentari da agricoltura biologica, da agricoltura integrata e tipici utilizzati per il confezionamento dei pasti nonché l'attestazione dell'avvenuta istituzione delle Commissioni mensa di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">articolo 2, comma 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Attività di consulenza)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Entro sessanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge la Giunta regionale procede, in forma coordinata tra i dipartimenti interessati, alla individuazione della struttura incaricata della gestione della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Per il conseguimento delle finalità della presente legge, la struttura di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							cura altresì lo svolgimento delle attività di consulenza per gli Enti di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">articolo 2, comma 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>L'attività di consulenza viene svolta con la fornitura di informazioni e materiale culturale e tecnico di supporto finalizzato all'applicazione della legge e in particolare:</alinea>
						<el id="art5-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>schema di capitolato-tipo per il servizio di fornitura pasti;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>materiale informativo per la divulgazione delle valenze nutrizionali, culturali e gastronomiche degli alimenti biologici, da agricoltura integrata, tipici e tradizionali, con particolare riferimento a quelli toscani;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>materiali informativi e consulenze per la definizione di menu che, nel tutelare e migliorare la salute dei cittadini, valorizzino i prodotti biologici, da agricoltura integrata, tipici e toscani classificati "tradizionali";</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com3-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>materiali e consulenze per la definizione e realizzazione di programmi di educazione alimentare che, oltre alle norme di una sana e corretta alimentazione, comprendano anche la conoscenza delle caratteristiche culturali e gastronomiche dei prodotti tradizionali toscani.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Per il conseguimento degli obiettivi di cui alla presente legge è autorizzata per il triennio 2002-2004 la spesa complessiva di euro 2.580.000,00 così ripartiti</alinea>
						<el id="art6-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>Euro 1.000.000,00 per l'esercizio 2002;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>Euro 880.000,00 per l'esercizio 2003;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>Euro 700.000,00 per l'esercizio 2004</corpo>
						</el>
						<coda>da iscrivere nell'U.P.B. di nuova istituzione: Politiche agroalimentari per i prodotti dell'agricoltura sostenibile - Spesa corrente.</coda>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Agli oneri derivanti dall'applicazione della presente legge si provvede, per il corrente esercizio e per i due esercizi successivi, mediante la seguente variazione di bilancio da effettuarsi sia per la competenza che per la cassa:</alinea>
						<ep id="art6-com2-pun1">
							<num />
							<corpo>
								In diminuzione:
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Anno 2002</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>U.P.B. 266 - Servizi ospedalieri - Spese correnti</h:td>
											<h:td>Euro 500.000,00</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>U.P.B. 522 - Interventi per lo sviluppo rurale, aiuti al reddito, agli investimenti e allo sviluppo delle imprese agricole, zootecniche e forestali - Spese d'investimento</h:td>
											<h:td>Euro 500.000,00</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Anno 2003</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>U.P.B. 266 - Servizi ospedalieri - Spese correnti</h:td>
											<h:td>Euro 440.000,00</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>U.P.B. 522 - Interventi per lo sviluppo rurale, aiuti al reddito, agli investimenti e allo sviluppo delle imprese agricole, zootecniche e forestali - Spese d'investimento</h:td>
											<h:td>Euro 440.000,00</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Anno 2004</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>U.P.B. 266 - Servizi ospedalieri - Spese correnti</h:td>
											<h:td>Euro 350.000,00</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>U.P.B. 522 - Interventi per lo sviluppo rurale, aiuti al reddito, agli investimenti e allo sviluppo delle imprese agricole, zootecniche e forestali - Spese d'investimento</h:td>
											<h:td>Euro 350.000,00</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art6-com2-pun2">
							<num />
							<corpo>
								Di nuova istituzione:
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>U.P.B. 525 - Politiche agroalimentari per i prodotti dell'agricoltura sostenibile - Spesa corrente</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Anno 2002</h:td>
											<h:td>Euro 1.000.000,00</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Anno 2003</h:td>
											<h:td>Euro 880.000,00</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Anno 2004</h:td>
											<h:td>Euro 700.000,00</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale provvederà a norma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-06;36#art23" xlink:type="simple">articolo 23 della legge regionale 6 agosto 2001, n. 36</rif>
							(Ordinamento contabile della Regione Toscana), all'istituzione, nel bilancio gestionale, dei capitoli pertinenti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Alla copertura della spesa per gli esercizi successivi si farà fronte con le relative leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Norme transitorie)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per il primo anno di applicazione della presente legge, il piano annuale di finanziamento di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
							viene proposto dalla Giunta regionale entro sessanta giorni dall'approvazione del regolamento di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							In sede di prima applicazione della legge, le Aziende per il diritto allo studio universitario provvedono all'introduzione dei prodotti di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">articolo 1, comma 2</rif>
							, lettere a), b) e c), nelle mense universitarie utilizzando i fondi assegnati dalla Regione per le spese di gestione ordinaria.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 27 maggio 2002</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">Martini</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale nella seduta del 22-5-2002.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
