<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19810911" num="48" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19810926" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-09-07;72" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Trasporti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19810926" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-09-07;72" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19810907">7 settembre 1981</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>72</numDoc>
				<titoloDoc>
					Estensione dei benefici di cui alla
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978;51" xlink:type="simple">LR n. 51/78</rif>
					ai soggetti pubblici che subentrano ad imprese private concessionarie di autoservizi di linea extraurbani per viaggiatori.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 29-7-1981</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 31-8-1981</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							I sussidi diretti ad assicurare la regolarità ed efficienza dei servizi di trasporto, di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-07-26;51#art1" xlink:type="simple">art. 1 della LR 26-7-78 n. 51</rif>
							possono essere accordati anche ai soggetti pubblici che subentrino alle imprese private concessionarie dei servizi stessi, con delibera del consiglio regionale, che verifichi la congruità dell'operazione con i criteri fissati dalla legge sul Fondo nazionale dei trasporti, e con le esigenze di miglioramento del servizio nelle aree interessate dalla pubblicizzazione, sulla base di una proposta di adeguamento dei servizi avanzata dagli enti interessati, e che assumano a proprio totale carico l'onere del rilevamento.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>L'ammontare dei sussidi da concedersi ai soggetti pubblici di cui all'articolo precedente è determinato, per il periodo successivo alla data di subentro nella concessione del servizio di trasporto e fino alla emanazione di nuova normativa regionale nel settore, in misura fissa ed invariabile uguale al sussidio accordato a favore delle imprese private che cessano dal servizio stesso in rapporto al periodo dell'anno in corso, antecedente alla cessazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							All'onere derivante dall'applicazione della presente legge si fa fronte nell'ambito dei fondi già stanziati in bilancio 1981, al Cap. 42220, per l'applicazione della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-07-26;51" xlink:type="simple">Legge regionale 26-7-1978, n. 51</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Per gli anni successivi sarà provveduto con i fondi disponibili al corrispondente capitolo del bilancio di competenza.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 7 settembre 1981.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 29-7-1981 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 31-8-1981.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
