<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19810529" num="33" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19810613" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-05-23;47" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-05-23;47@1989-02-01" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="AGRICOLTURA" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19810613" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19890225" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-05-23;47" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-02-01;12" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1981-05-23;47" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-02-01;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-02-01;12#art5-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 5, comma 1 della legge Regione Toscana 1 febbraio 1989, n. 12" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19810523">23 maggio 1981</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>47</numDoc>
				<titoloDoc>
					Interventi per il miglioramento delle condizioni di trasformazione e commercializzazione dei prodotti agricoli. Attuazione
					<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1977;355" xlink:type="simple">regolamento CEE n. 355/77</rif>
					.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 14-4-1981</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 18-5-1981</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							La presente legge è diretta ad attuare le disposizioni di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1977;355" xlink:type="simple">Regolamento (CEE) n. 355/77</rif>
							del consiglio del 15 febbraio 1977, disciplinando la partecipazione e gli interventi finanziari della Regione Toscana.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il Consiglio regionale approva il programma, sentite le organizzazioni di cui al punto A)
							<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">comma 2 del successivo art. 3</rif>
							, relativo ai progetti da trasmettere alla Commissione CEE per l'ammissione ai benefici comunitari; il programma viene approvato entro il 30 novembre con riferimento ai progetti pervenuti entro il 31 luglio ed entro il 31 marzo con riferimento a quelli pervenuti entro il 30 novembre dell'anno precedente.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>I progetti debbono inserirsi nei programmi specifici elaborati dallo Stato italiano ed essere conformi al programma regionale di sviluppo in agricoltura.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							La partecipazione finanziaria regionale, di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1977;355#art17" xlink:type="simple">art. 17 paragrafo 2 lett. b) del Regolamento CEE n. 355/77</rif>
							, si attua mediante concessione del concorso nel pagamento degli interessi su mutui, di durata ventennale oltre il periodo di preammortamento pari a due annualità di concorso regionale, contratti per la realizzazione degli investimenti previsti dai progetti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<alinea>Possono accedere alle agevolazioni di cui al comma precedente:</alinea>
						<el id="art3-com2-leta">
							<num>A)</num>
							<corpo>le imprese cooperative e loro Consorzi, Le Associazioni dei produttori agricoli e loro Unioni, di cui alla Legge 22-10- 1978 n. 674;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letb">
							<num>B)</num>
							<corpo>i Consorzi agrari e i consorzi fra privati;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letc">
							<num>C)</num>
							<corpo>gli altri soggetti beneficiari.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<alinea>Il concorso regionale negli interessi è commisurato alla differenza fra le rate di ammortamento, calcolate al tasso di riferimento e le rate di ammortamento, calcolate al tasso agevolato del 7,30% di un mutuo, il cui importo, rispetto alla spesa complessiva ed ai soggetti beneficiari, non può superare:</alinea>
						<el id="art3-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								per i soggetti di cui al precedente punto A), la quota massima concedibile ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1977;355#art17" xlink:type="simple">art. 17 del Regolamento (CEE) n. 355/77</rif>
								, pari al 25% della spesa, in termini di attualizzazione del concorso regionale negli interessi;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>per i soggetti di cui al precedente punto B), l'80% della quota indicata a favore dei soggetti di cui al punto A);</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>per i soggetti di cui al precedente punto C), il 60% della quota indicata a favore dei soggetti di cui al punto A).</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>
							Le quote di cui ai precedenti punti b) e c) sono elevabili del 20%, qualora i progetti siano realizzati nei territori delimitati ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:1975;75-268-cee" xlink:type="simple">direttiva 75/268/CEE</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num />
						<corpo>
							All'emissione del nulla - osta per la concessione del mutuo a tasso agevolato provvede la Giunta regionale successivamente all'approvazione del programma di cui al
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">precedente articolo 2</rif>
							e subordinatamente alla presentazione da parte del soggetto beneficiario dell'avviso di ricevimento del progetto da parte della CEE e della concessione edilizia comunale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com6">
						<num />
						<corpo>
							Il tasso agevolato di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							del presente articolo può essere modificato con deliberazione del consiglio regionale, in base alle variazioni del tasso di riferimento stabilito a norma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1961-06-02;454#art34" xlink:type="simple">art. 34 della Legge 2-6-1961 n. 454</rif>
							e successive modificazioni ed integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Qualora il progetto, approvato ai sensi del
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">precedente articolo 2</rif>
							, non sia ammesso ai benefici comunitari, la Regione Toscana concede in sostituzione del contributo FEOGA un ulteriore concorso regionale negli interessi su un mutuo integrativo, con le modalità di cui al
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente articolo 3</rif>
							e nella misura prevista per i soggetti di cui al punto A.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<alinea>L'intervento regionale di cui al comma precedente può essere concesso su domanda del richiedente il quale deve:</alinea>
						<ep id="art4-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>comprovare il mancato accoglimento da parte della CEE della richiesta;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art4-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>dimostrare la ripetizione della domanda nel caso che questa sia prevista dalle procedure comunitarie.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>Qualora la ripetizione della domanda comporti la concessione dei benefici comunitari l'intervento regionale di cui al presente articolo deve essere considerato a titolo di anticipazione e come tale restituito alla Regione in occasione del primo versamento comunitario.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<alinea>In sede di liquidazione finale, a fronte delle maggiori spese sostenute per la realizzazione delle opere ammesse, può essere concesso un concorso regionale negli interessi, su un mutuo integrativo, con le modalità previste per gli altri interventi creditizi di cui alla presente legge, il cui importo rispetto alle maggiori spese, non può superare il:</alinea>
						<ep id="art5-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>
								75% per i soggetti di cui al punto A) del
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente articolo 3</rif>
								;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art5-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>
								60% per i soggetti di cui al punto B) del
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente articolo 3</rif>
								;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art5-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>
								45% per i soggetti di cui al punto C) del
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente articolo 3</rif>
								.
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>
							Le quote sopraindicate sono elevabili del 20% qualora i progetti siano realizzati nei territori delimitati ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:1975;75-268-cee" xlink:type="simple">Direttiva 75/268/CEE</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>I maggiori oneri sostenuti rispetto alle spese autorizzate, dovranno essere dimostrati mediante presentazione degli atti relativi agli appalti ed alle eventuali revisioni dei prezzi in corso d'opera, nonchè delle fatture comprovanti l'effettiva spesa sostenuta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num />
						<corpo>Le maggiori spese devono essere sostenute nel periodo indicato nell'atto di concessione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num />
						<corpo>
							Le integrazioni di cui ai commi precedenti può essere concessa anche per le opere già ammesse al finanziamento, ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1977;355" xlink:type="simple">Regolamento (CEE) n. 355/77</rif>
							, alla data di entrata in vigore della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							Ai mutui, di cui alla presente legge, si applicano le disposizioni per l'assistenza del Fondo interbancario di garanzia ed in particolare quelle ottenute nell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1961-06-02;454#art36" xlink:type="simple">art. 36 della Legge 2-6-1961 n. 454</rif>
							e successive modificazioni ed integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per quanto non espressamente stabilito dalla presente legge, purchè non in contrasto con essa, si applicano le norme di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1928-07-05;1760" xlink:type="simple">Legge n. 1760 del 5-7-1928</rif>
							e successive modificazioni ed integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>Alla spesa necessaria per la concessione del concorso regionale negli interessi, di cui alla presente legge, e prevista per gli esercizi 1982/1983 in Lire 650 milioni, viene fatto fronte con le disponibilità di cui al Programma 3.7.1. " Programma per il potenziamento delle strutture produttive agricole forestali e della pesca" del Bilancio Pluriennale 1981/1983 che presenta la necessaria disponibilità.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>Per le successive annualità sarà fatto fronte con i fondi recati dalle leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 23 maggio 1981.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 14 aprile 1981 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 18 maggio 1981.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
