<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19810731" num="42" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19810815" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-07-22;59" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-07-22;59@2000-02-29" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Attività estrattive" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19810815" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20000325" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-07-22;59" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1981-07-22;59" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19#ann1-art10-com71" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 10, comma 71 della legge Regione Toscana 29 febbraio 2000, n. 19" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19810722">22 luglio 1981</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>59</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina degli interventi per l'attuazione del progetto marmi.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 17-6-1981</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 20-7-1981</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>La presente legge disciplina i criteri e le modalità per il finanziamento da parte della Regione di iniziative rivolte a favorire lo sviluppo delle attività estrattive e di trasformazione del marmo nell'area apuo - versiliese.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Possono essere concesse, ai sensi del precedente articolo, agevolazioni finanziarie a favore di operatori privati per interventi nel settore delle attività estrattive e a favore di imprese artigiane, cooperative e loro consorzi, sia per interventi nel settore delle attività estrattive che nella trasformazione della materia prima, previsti da piani aziendali o interaziendali presentati e da approvarsi con le procedure di cui al
							<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">successivo art. 8</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com1bis">
						<num />
						<corpo>Agevolazioni finanziarie possono essere concesse anche a favore di enti locali per interventi consistenti nella realizzazione, completamento o adeguamento di strade di collegamento o altre infrastrutture o servizi primari disposti per le finalità della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com1ter">
						<num />
						<alinea>Per le stesse finalità la Regione ha la facoltà:</alinea>
						<el id="art2-com1ter-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								di promuovere studi e ricerche, anche mediante il conferimento di incarichi ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-07-20;21" xlink:type="simple">LR 20-7-72 n. 21</rif>
								LR n. 29/81 (AC) relativa all'"attività contrattuale della Regione" approvata dal Consiglio regionale nella seduta del 20-5-81.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-comb">
						<num>b)</num>
						<corpo>di assumere dirette iniziative di carattere promozionale;</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-comc">
						<num>c)</num>
						<corpo>di favorire, con specifici interventi finanziari, determinate iniziative nel settore della formazione professionale o per la tutela della salute all'interno delle aziende, nel rispetto delle competenze degli enti locali delegati o titolari di funzioni proprie per i settori in questione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le agevolazioni finanziarie per gli interventi di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 2</rif>
							possono essere concesse qualora gli interventi stessi risultino rispondenti alle disposizioni della presente legge, nonchè al programma triennale e ai piani annuali di attuazione di cui ai successivi articoli.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>
							Le altre iniziative di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							possono essere disposte dalla Giunta regionale, o agevolate finanziariamente con provvedimento della Giunta stessa, in quanto espressamente previste dai piani annuali di attuazione suddetti.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il programma triennale per lo sviluppo del settore del marmo nell'area apuo - versiliese attua gli indirizzi del programma regionale di sviluppo economico di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343#art48" xlink:type="simple">art. 48 dello Statuto</rif>
							, e tiene inoltre conto degli atti della programmazione nazionale, regionale e locale, in armonia con le norme di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art11" xlink:type="simple">art. 11 del DPR 24-7-1977, n. 616</rif>
							e con i programmi regionali degli interventi previsti dalle leggi regionali 27 marzo 1980,
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-03-27;22" xlink:type="simple">n. 22</rif>
							e
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-03-27;24" xlink:type="simple">n. 24</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<alinea>
							Il programma, con disposizioni anche differenziate a secondo dei diversi comparti in cui può essere suddivisa l'area apuo - versiliese, in merito agli interventi di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 2</rif>
							, determina:
						</alinea>
						<el id="art4-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>gli specifici obiettivi di sviluppo dell'attuazione dei quali devono rivolgersi i piani aziendali e interaziendali, le relative priorità e i criteri di valutazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>i tipi di intervento che, per essere previsti dai piani aziendali o interaziendali espressamente in funzione del perseguimento dei predetti obiettivi, possono essere agevolati finanziariamente ai sensi della presente legge; i criteri per la valutazione di congruità degli interventi rispetto agli obiettivi stessi;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>la natura e la misura delle agevolazioni finanziarie concedibili in relazione ai tipi di intervento, le modalità di erogazione, l'eventuale ammontare minimo o massimo degli investimenti per i quali possono essere concesse le agevolazioni;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>i criteri per la formazione dei piani aziendali o interaziendali e la documentazione da presentarsi.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>
							Il programma individua altresì gli interventi operativi relativi ai commi 2 e 3 dell'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Il programma triennale di cui al precedente articolo assume come riferimento finanziario le disponibilità del bilancio pluriennale della Regione per il progetto marmo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Il programma è predisposto con la collaborazione delle province di Lucca e di Massa Carrara, previa consultazione, nelle forme stabilite dal programma regionale di sviluppo, con i comuni e le associazioni intercomunali territorialmente interessate, con le organizzazioni sindacali dei lavoratori, le associazioni imprenditoriali di categoria, il movimento cooperativo e il Consiglio di amministrazione della Società "Internazionale Marmi e Macchine Carrara SpA".</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>Il programma è approvato con deliberazione del Consiglio regionale su proposta della Giunta al momento dell'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num />
						<corpo>In sede di approvazione annuale è data facoltà di apportare modifiche alle disposizioni approvate con il programma dell'anno precedente, le quali si intendono altrimenti rinnovate, con efficacia pluriennale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num />
						<corpo>Il programma è pubblicato sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com6">
						<num />
						<corpo>
							Il Comitato di coordinamento del Progetto Marmi, previsto dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980;46" xlink:type="simple">LR n. 46/80</rif>
							viene mantenuto come organo consultivo della Giunta regionale e delle Associazioni Intercomunali per la predisposizione degli atti relativi al programma triennale e alla sua attuazione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Nell'osservanza delle disposizioni del programma triennale, la Regione approva piani annuali di attuazione, in funzione dei quali stabilisce contestualmente una disciplina di carattere particolareggiato ai fini concessione delle agevolazioni finanziarie.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>
							Ogni piano annuale di attuazione determina, nel quadro dei fondi complessivi previsti per il programma triennale, le somme disponibili per l'anno finanziario cui si riferisce. Le somme da destinare alle iniziative di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 2</rif>
							sono ripartite dallo stesso piano di attuazione tra le aree intercomunali, di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-17;37" xlink:type="simple">legge regionale 17-8-1979, n. 37</rif>
							, nelle quali siano localizzati i comparti territoriali interessati al piano. Per ciascuno degli interventi previsti al secondo e
							<rif xlink:href="#art2-com1ter" xlink:type="simple">terzo comma dell'art. 2</rif>
							, il piano annuale di attuazione determina i limiti dei relativi impegni finanziari e individua la quota complessiva dei finanziamenti da destinare a tali interventi per l'anno di riferimento.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<corpo>Il primo piano annuale di attuazione è approvato contestualmente al programma triennale. I piani successivi sono approvati entro il 31 dicembre dell'anno precedente quello cui il piano si riferisce.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num />
						<corpo>
							Ai piani annuali di attuazione si applica il secondo, terzo e
							<rif xlink:href="#art5-com5" xlink:type="simple">quinto comma dell'art. 5</rif>
							, per quanto riguarda le procedure, gli organi competenti, la pubblicazione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							Ferma restando ogni più dettagliata indicazione del programma triennale e del piano annuale di attuazione rispettivamente ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							e dell'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">articolo 6</rif>
							, i piani aziendali e interaziendali per i quali si intendono ottenere agevolazioni finanziarie ai sensi della presente legge devono basarsi su una impostazione tecnico - economica che, muovendo dalla descrizione della situazione in atto, individui gli obiettivi di sviluppo che potranno essere raggiunti alla scadenza del piano, la cui durata è espressamente stabilita.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>I piani aziendali o interaziendali devono inoltre prevedere distintamente i singoli interventi necessari per la loro attuazione, con i relativi dati progettuali, i tempi di acquisizione dei beni e di realizzazione delle opere, dei lavori e delle operazioni, le modalità del finanziamento e le misura delle agevolazioni finanziarie richieste.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>I piani aziendali o interaziendali sono presentati, in allegato alla domanda con la quale si fa richiesta di accedere alla agevolazioni, al comune nel cui territorio si effettueranno gli interventi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>La domanda è corredata da una dichiarazione, sottoscritta e autenticata nei modi di legge, attestante sotto la espressa responsabilità del dichiarante che ogni dato fornito corrisponde a verità e può essere accertato. La domanda ed il piano sono inviati mediante raccomandata con avviso di ricevimento ovvero presentati direttamente ai competenti uffici comunali, che ne rilasciano ricevuta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num />
						<corpo>Entro un mese dalla presentazione della domanda, il Comune esprime il proprio parere sul piano aziendale o interaziendale, con riferimento agli aspetti urbanistici, ambientali, igienico - sanitari e comunque connessi alla utilizzazione del territorio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num />
						<corpo>I piani corredati dal parere di cui al precedente comma sono immediatamente inviati dal comune all'associazione intercomunale territorialmente competente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com5">
						<num />
						<corpo>
							L'associazione intercomunale accerta la rispondenza dei piani con il programma triennale di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							e con il piano annuale di attuazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
							, valuta la congruità delle spese preventivate in relazione ai singoli interventi e agli obiettivi indicati e può richiedere agli operatori interessati ulteriori notizie, elementi e dati integrativi, nonchè modifiche o rettifiche.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com6">
						<num />
						<corpo>Qualora nel corso della fase istruttoria siano apportate modifiche sostanziali al piano aziendale o interaziendale, l'associazione intercomunale ne dà notizia al comune, che ha facoltà, per quanto di competenza di modificare o integrare il parere precedentemente espresso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com7">
						<num />
						<corpo>
							L'associazione intercomunale delibera con un unico atto per tutti i piani aziendali o interaziendali pervenuti al suo esame entro il 30 settembre. Il provvedimento è preso nei 60 giorni dalla data predetta. L'associazione intercomunale può disattendere il parere espresso dal Comune esclusivamente con motivazioni riferite alla presente legge, al programma triennale di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							, al piano annuale di attuazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
							, e ai limiti delle disponibilità finanziarie ripartite ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art6-com2" xlink:type="simple">art. 6, secondo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com8">
						<num />
						<corpo>In ordine ai piani aziendali approvati con la deliberazione di cui al precedente comma, l'associazione intercomunale provvede alla contestuale concessione delle agevolazioni finanziarie per i singoli interventi previsti dai piani stessi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com9">
						<num />
						<corpo>L'associazione intercomunale dà immediata comunicazione dei provvedimenti adottati agli operatori interessati ed ai comuni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com10">
						<num />
						<corpo>
							Varianti sostanziali ai piani approvati e per i quali sono state concesse le agevolazioni finanziarie possono essere ammesse solo eccezionalmente e per giustificati motivi. Esse sono autorizzate dall'associazione intercomunale sentito il comune interessato, e devono comunque risultare compatibili con il programma triennale di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							, con il piano annuale di attuazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
							, e con il tipo delle agevolazioni già concesse.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com11">
						<num />
						<corpo>Le associazioni intercomunali forniscono periodicamente alla Giunta regionale informazioni sullo stato di attuazione del programma triennale per le aree di rispettiva competenza.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>L'associazione intercomunale esercita la vigilanza sull'attuazione dei piani aziendali o interaziendali per i quali siano state concesse le agevolazioni finanziarie e provvede in particolare alla verifica del raggiungimento degli obiettivi in forza dei quali i piani sono stati approvati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<alinea>A tali effetti è fatto obbligo agli operatori interessati di presentare, secondo modalità stabilite concordemente fra le associazioni intercomunali:</alinea>
						<el id="art9-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>resoconti semestrali sullo stato di attuazione del piano;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>una relazione conclusiva sui risultati complessivi raggiunti, entro sei mesi dalla scadenza del piano.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num />
						<alinea>L'Associazione intercomunale, dopo aver sentito l'operatore interessato, pronuncia la decadenza da tutte le agevolazioni concesse, ancorchè in tutto o in parte già liquidate, qualora:</alinea>
						<el id="art9-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>le agevolazioni finanziarie siano state distolte dalle finalità per le quali furono concesse;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>siano state fornite indicazioni non veritiere e tali da indurre in errore l'amministrazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>gli interventi previsti siano rimasti inattuati nei tempi stabiliti, senza giustificato motivo;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com3-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								non siano stati adempiuti gli obblighi di cui al
								<rif xlink:href="#art9-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
								, nonostante diffida ad adempiere entro i termini all'uopo assegnati;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com3-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>non siano stati raggiunti gli obiettivi del piano, per causa imputabile al soggetto beneficiario o ad altri aventi causa.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art9-com4">
						<num />
						<corpo>La decadenza comporta l'obbligo della restituzione di quanto percepito, maggiorato dagli interessi legali, nonchè l'esclusione fino ad un decennio da ogni agevolazione regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com5">
						<num />
						<corpo>La deliberazione dell'associazione intercomunale che pronuncia la decadenza fissa l'eventuale rateazione delle somme da restituire e la durata dell'esclusione dalle agevolazioni regionali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>Allo scopo di assicurare i mezzi finanziari occorrenti per l'attuazione dei piani aziendali o interaziendali approvati ai sensi della presente legge, la Regione può stipulare con Istituti di credito abilitati apposite convenzioni, dirette a favorire l'accensione di mutui a tasso agevolato o concordato.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>Ai fini di agevolare la formazione dei piani aziendali o interaziendali, e per la realizzazione dei relativi obiettivi, l'ERTAG appresta strumenti di assistenza tecnica sulla base delle direttive del Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<corpo>La presente legge fa rinvio alle leggi di bilancio per la relativa copertura finanziaria.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 22 luglio 1981.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 17-6-1981 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 20-7-1981.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
