<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19811222" num="67" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19811222" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-12-14;86" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="FONTI ENERGETICHE" />
						<materia valore="ATTRIBUZIONI DELEGHE" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19811222" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-12-14;86" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19811214">14 dicembre 1981</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>86</numDoc>
				<titoloDoc>Interventi della Regione Toscana a favore degli enti locali per incrementare la distribuzione del metano in Toscana.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 1-11-1981</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 7-12-1981</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>Per favorire la realizzazione di reti di distribuzione del metano la Regione Toscana può concedere ai Comuni singoli od associati ed alle amministrazioni provinciali un contributo non superiore al 25% della spesa necessaria a realizzare tutte le opere di adduzione principale con esclusione delle reti di distribuzione interna.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>Alla deliberazione del predetto contributo provvede il Consiglio regionale, su proposta della Giunta regionale, in base alle richieste presentate dagli Enti Locali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Tali richieste dovranno contenere la documentazione dalla quale risulti l'entità della spesa necessaria alla realizzazione delle opere di adduzione principale e il relativo piano di finanziamento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>Gli enti destinatari del contributo ne daranno semestralmente rendiconto alla Giunta Regionale che provvede ad informare tempestivamente il Consiglio con una apposita comunicazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Per la concessione dei contributi previsti dalla presente legge è autorizzata per l'anno finanziario 1981 la spesa di L. 500 milioni che trova copertura nel Cap. 31030 del bilancio dell'esercizio in corso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Per gli esercizi finanziari successivi alla concessione dei contributi previsti dalla presente legge sarà fatto fronte con le somme stanziate nel bilancio dei corrispondenti esercizi finanziari.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana. La presente legge dichiarata urgente per gli effetti di cui al
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 127 della Costituzione</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art28" xlink:type="simple">art. 28 dello Statuto</rif>
				entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 14 dicembre 1981.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 1-11-1981 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 7- 12-1981.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
