<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19811222" num="67" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19820106" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-12-14;90" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Trasporti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19820106" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-12-14;90" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19811214">14 dicembre 1981</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>90</numDoc>
				<titoloDoc>Contributi per gli investimenti nel settore dei trasporti pubblici.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 4-11-1981</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 7-12-1981</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Regione Toscana in attesa della legge regionale di riforma e di delega del settore dei trasporti, concede contributi straordinari in conto capitale ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-04-10;151" xlink:type="simple">legge 10-4-81, n. 151</rif>
							, per favorire la dotazione di infrastrutture, l'ammodernamento ed il potenziamento del parco rotabile.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per servizi locali si intendono quelli previsti dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-04-10;151#art1" xlink:type="simple">art. 1 della Legge 10-4-1981 n. 151</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							I contributi finanziati dal fondo nazionale trasporti vengono determinati tenendo conto di quanto stabilito dagli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-04-10;151#art11" xlink:type="simple">11</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-04-10;151#art12" xlink:type="simple">12</rif>
								della Legge 10-4-81 n. 151
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							I contributi per l'acquisto del materiale rotabile, il cui ammontare è fissato nella misura del 75% IVA esclusa per le Imprese private e del 75% IVA compresa per le Aziende pubbliche, della spesa riconosciuta ammissibile, sono concessi ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-04-10;151#art11-com4" xlink:type="simple">comma 4 dell'art. 11 della Legge 10-4-81 n. 151</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>La Regione Toscana, nell'ambito della normativa nazionale, contribuisce a finanziare gli interventi per acquisto e sistemazione dei veicoli attrezzati per il trasporto degli handicappati, nonchè per gli interventi atti alla rimozione delle barriere architettoniche nei sistemi di pubblico trasporto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Le imprese non possono procedere alla vendita di veicoli acquistati con il finanziamento della presente legge senza la specifica preventiva autorizzazione della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>In caso di cessione o di pubblicizzazione dei servizi a cui i veicoli stessi sono destinati, verrà decurtato dal valore complessivo del parco rotabile quello dei contributi, ridotto del 10% per ciascun anno decorso dalla data di prima immatricolazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<corpo>
							Le strutture di cui al punto 2) dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-04-10;151#art11" xlink:type="simple">art. 11 della Legge 10-4-81 n. 151</rif>
							non possono essere alienate, nè per esse si può procedere a modifiche di destinazione, senza la preventiva approvazione della Regione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num />
						<corpo>In caso di pubblicizzazione dei servizi, dal valore complessivo delle strutture verrà decurtata la quota parte dei contributi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>Le quote di ammortamento, limitatamente all'ammontare dei contributi della presente legge, sono escluse dal computo del disavanzo preso a base per la determinazione dei contributi di esercizio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>La domanda per la concessione dei contributi, diretta al Presidente della Giunta regionale, deve essere presentata entro il 31 marzo dell'anno entro cui i contributi si riferiscono e corredata dell'elenco in doppia copia del materiale rotabile di proprietà del soggetto richiedente al 1 gennaio dell'anno cui il contributo si riferisce; nonchè dell'elenco dei veicoli che si intendono acquistare distinti per tipo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<alinea>
							Per gli acquisti di autobus e filobus deve essere inoltre indicata la classificazione per lunghezze, prevista dai decreti ministeriali emanati a norma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1975-08-13;377#art17" xlink:type="simple">art. 17 del DL 13-8-75 n. 377</rif>
							convertito con modificazioni nella
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-10-16;493" xlink:type="simple">legge 16-10-75 n. 493</rif>
							e l'elenco di cui sopra deve specificare per ciascun veicolo:
						</alinea>
						<el id="art8-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>fabbrica e tipo;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>numero di targa e numero aziendale;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>estremi dell'assolvimento della tassa di circolazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>data della prima immatricolazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>elenco dei veicoli che si intendono sostituire.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num />
						<corpo>In caso di richieste di acquisto di veicoli destinati al potenziamento del parco aziendale, deve essere presentata inoltre una relazione tecnico - amministrativa sulla effettiva esigenza di nuovo materiale rotabile in funzione dell'organizzazione dei servizi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num />
						<alinea>
							Per contributi relativi agli investimenti previsti al punto 2 dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-04-10;151#art11" xlink:type="simple">art. 11 della Legge 10-4-81 n. 151</rif>
							, i soggetti richiedenti devono allegare la seguente documentazione:
						</alinea>
						<ep id="art8-com4-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>elenco degli interventi richiesti con il relativo importo;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art8-com4-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>in caso di costruzione di immobile l'indicazione degli elementi atti a stabilire la fattibilità dell'opera (disponibilità dell'area, stato di progettazione, eventuale disponibilità della concessione edilizia od in sua assenza compatibilità con gli strumenti urbanistici);</corpo>
						</ep>
						<ep id="art8-com4-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>stralcio dei lavori eseguibili entro l'anno e relativa spesa.</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale potrà stipulare con le imprese costruttrici degli autobus apposite convenzioni nelle quali verranno stabilite le condizioni di vendita e di consegna degli autobus alle imprese beneficiarie del contributo e le modalità di pagamento del prezzo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>
							Le aziende, ove lo ritengano, potranno procedere all'acquisto degli autobus avvalendosi della convenzione di cui al precedente comma, in ogni caso la Giunta regionale assicura comunque che negli acquisti venga osservata la proporzione di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-04-11;151#art12-com4" xlink:type="simple">comma 4 dell'art. 12 della legge 11-4-81 n. 151</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>Il Consiglio regionale delibera il programma di ripartizione fra i soggetti richiedenti della somma stanziata, su proposta della Giunta, sentite le Province e le Associazioni Intercomunali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>I contributi sono erogati con delibera di Giunta in base alla scadenza degli impegni contrattuali di pagamento assunti dai soggetti beneficiari e per quanto attiene gli investimenti per gli impianti in base alle spese previste nel corso dell'anno cui il contratto si riferisce.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num />
						<corpo>Le somme comunque non utilizzate potranno essere assegnate ad altre imprese, mediante successiva deliberazione del Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le domande di contributo per l'anno 1981, previste dal
							<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">precedente art. 11</rif>
							, dovranno essere presentate entro venti giorni dall'entrata in vigore della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<alinea>Per la parte finanziaria si farà fronte con la seguente variazione da apportare al Bilancio di previsione 1981, sia per la parte di competenza che di cassa:</alinea>
						<ep id="art12-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<alinea>parte prima entrata</alinea>
							<ep id="art12-com1-pun1-pun1">
								<num />
								<corpo>
									di nuova istituzione
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 14240</h:td>
												<h:td>
													quota regionale Fondo nazionale Trasporti (
													<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-04-10;151" xlink:type="simple">Legge 10-4-81 n. 151</rif>
													)
												</h:td>
												<h:td>per memoria;</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
						</ep>
						<ep id="art12-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<alinea>parte seconda spesa</alinea>
							<ep id="art12-com1-pun2-pun1">
								<num />
								<corpo>
									di nuova istituzione
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 42330</h:td>
												<h:td>
													contributi agli Enti ed imprese esercenti servizi pubblici locali della quota regionale del Fondo nazionale Trasporti (
													<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-04-10;151" xlink:type="simple">Legge 10-4-81 n. 151</rif>
													)
												</h:td>
												<h:td>per memoria.</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num />
						<corpo>Per gli anni successivi si provvederà con le relative leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 14 dicembre 1981.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 4-11-1981 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 7-12-1981.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
