<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19811106" num="58" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19811121" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-10-29;79" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19811121" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-10-29;79" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19811029">29 ottobre 1981</dataDoc>
				,n.
				<numDoc>79</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina e classificazione dei campeggi e dei villaggi turistici.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 23-9-1981</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 26-10-1981</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Attività e aziende ricettive)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>Ai fini della presente legge si definisce attività ricettiva quella diretta alla produzione di servizi per l'ospitalità.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>Le aziende organizzate per l'esercizio dell'attività ricettiva si distinguono in: "alberghi", "alberghi residenziali", "villaggi turistici", "campeggi".</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>La presente legge disciplina e classifica i "villaggi turistici" e i "campeggi".</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Villaggi turistici e campeggi)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>I "villaggi turistici" ed i "campeggi" sono esercizi pubblici a gestione indivisa che, in aree recintate ed attrezzate, forniscono alloggio sia in propri allestimenti sia in spazi atti ad ospitare clienti forniti di mezzi di pernottamento autonomi e mobili, e possono disporre di bar, ristorante, spaccio per generi alimentari e non, in uno o più punti di vendita e di altri servizi accessori.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Sono "villaggi turistici" le aziende organizzate per la sosta e il soggiorno di ospiti sprovvisti di mezzi propri di pernottamento, in tende, roulottes ed altri manufatti realizzati in materiali leggeri non vincolati permanentemente al suolo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>Sono "campeggi" le aziende attrezzate per la sosta ed il soggiorno di ospiti provvisti di tende o di altri mezzi autonomi di pernottamento purchè trasportabili dal turista per via ordinaria senza ricorrere a trasporto eccezionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num />
						<corpo>I "villaggi turistici" ed i "campeggi" devono possedere i requisiti indicati rispettivamente nelle tabelle A) e B) dell'allegato prontuario di classificazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Casi consentiti di promiscuità)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Nei "villaggi turistici" è consentita la presenza di piazzole utilizzabili da clienti forniti di mezzi propri di pernottamento tipici dei campeggi, purchè in misura non superiore al 15% (quindici per cento) del numero complessivo delle piazzole autorizzate, con un minimo di trenta piazzole comunque consentite.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Nei "campeggi" è consentita la presenza di tende, roulottes, ed altri manufatti realizzati in materiali leggeri non vincolati permanentemente al suolo installati a cura della gestione, quali mezzi sussidiari di pernottamento, purchè in misura non superiore al 15% (quindici per cento) del numero complessivo delle piazzole autorizzate, con un minimo di superficie comunque consentita corrispondente a trenta piazzole.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Classificazione dei campeggi e dei villaggi turistici)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>I "villaggi turistici" ed i "campeggi" sono classificati in base ai requisiti posseduti, con l'assegnazione di un numero di stelle da uno a quattro.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>La classificazione è effettuata con l'attribuzione di un numero di stelle rapportate al punteggio ricavato dalla somma dei coefficienti corrispondenti ai singoli requisiti posseduti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>I requisiti presi in considerazione ai fini della classificazione si distinguono in "requisiti obbligati", predeterminati e necessari per ciascun livello di classificazione, e in "requisiti fungibili", fra loro sostituibili, che concorrono alla formazione del punteggio complessivo in base al quale viene determinata la classificazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>Il quadro di classificazione allegato alla presente legge indica il punteggio minimo complessivo obbligatorio, comprensivo dei requisiti obbligati e di quelli fungibili, necessari per conseguire le diverse classificazioni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num />
						<corpo>L'attribuzione della classifica è obbligatoria ed è condizione indispensabile per il rilascio dell'autorizzazione all'esercizio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com6">
						<num />
						<corpo>La classificazione ha validità per un quinquennio a partire dal 1o gennaio dell'anno successivo all'entrata in vigore della presente legge. Le operazioni relative devono essere espletate nel semestre precedente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com7">
						<num />
						<corpo>Per le nuove aziende ricettive, attivate durante il quinquennio e per le aziende ricettive riclassificate ai sensi dei successivi artt. 6 e 7, la classificazione ha validità per la frazione residua del quinquennio in corso.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Denuncia dei requisiti dell'azienda)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>I titolari dell'autorizzazione all'esercizio per le attività ricettive di cui all'art. 2, o i loro rappresentanti, devono, entro il mese di giugno dell'anno in cui scade il quinquennio di classificazione, inoltrare al Comune competente, una denuncia, contenente tutti gli elementi necessari per procedere alla classificazione ai sensi della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Coloro che intendono richiedere l'apertura di nuove aziende ricettive sono tenuti alla presentazione della denuncia dei requisiti dell'azienda.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Assegnazione della classifica)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Ogni provvedimento di classificazione di aziende ricettive viene adottato dall'organo comunale competente obbligatoriamente entro 90 giorni dalla presentazione della denuncia dei requisiti dell'azienda.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>Per le nuove aziende ricettive la classificazione viene assegnata sulla base dei piani di cui al successivo art. 12 e della denuncia dei requisiti di cui al comma 2 del precedente articolo 5. La classifica viene attribuita, contestualmente all'atto dell'autorizzazione di cui all'art. 15, previ gli opportuni accertamenti sulla base della denuncia dei requisiti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<corpo>I provvedimenti adottati dal Comune per la classificazione dei campeggi e dei villaggi turistici, sia in sede di classificazione quinquennale sia in sede di revisione di classifica o di classificazione di nuove aziende, devono essere affissi, entro cinque giorni dalla data di adozione, all'Albo Pretorio del Comune stesso per il periodo di quindici giorni. I provvedimenti devono essere altresì notificati agli interessati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num />
						<corpo>Entro il 30 novembre dell'anno precedente il nuovo quinquennio di classificazione, ovvero entro un mese dalla data di adozione del provvedimento di classica, in caso di nuove aziende ricettive o di revisione di classifica, il Comune trasmette al Presidente della Giunta regionale, per la pubblicazione sul Bollettino Ufficiale della Regione, l'elenco delle aziende ricettive operanti nel territorio di pertinenza con tutte le indicazioni prescritte dal nono comma dell'art. 15.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Revisione di classifica)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>Qualora durante il quinquennio intervengono mutamenti nelle condizioni che hanno dato luogo alla classificazione dei campeggi e dei villaggi turistici, il titolare dell'autorizzazione all'esercizio è tenuto a far denuncia al Comune, nel cui territorio è sita la azienda ricettiva, per l'adozione del provvedimento di revisione di classifica.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>Qualora venga accertato che non sussistano più tutti i requisiti necessari per il mantenimento della azienda stessa al livello di classificazione cui è stata assegnata, il Comune provvede d'ufficio alla revisione di classifica dell'azienda ricettiva, in corrispondenza alle mutate condizioni ed ai requisiti effettivamente posseduti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Denominazione degli esercizi ricettivi)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>Le denominazioni degli esercizi ricettivi e le sue variazioni sono approvate dal Comune su proposta del titolare.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>La denominazione di una azienda ricettiva non può essere assunta da altri aventi sede nello stesso territorio comunale nè, in caso di azienda cessata, senza formale autorizzazione del titolare della azienda cessata, fatta salva l'applicazione delle norme del Codice Civile vigenti in materia.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Informazioni relative all'esercizio)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<alinea>Fermo restando quanto prescritto dalla vigente normativa in materia di pubblicità dei prezzi, negli esercizi ricettivi deve essere esposto in modo ben visibile all'esterno:</alinea>
						<ep id="art9-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>il segno distintivo con indicazioni della tipologia, della classificazione (espressa graficamente) e della denominazione.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<alinea>All'interno, nella zona di ricevimento degli ospiti:</alinea>
						<ep id="art9-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>licenza di esercizio;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art9-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>estratto della denuncia dei requisiti, vistato dal Comune competente;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art9-com2-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>prospetto della capacità ricettiva dell'esercizio, vistato dal Comune competente, corredato da planimetria, con specificazione della numerazione e della capacità ricettiva dei singoli locali o spazi adibiti ad alloggio dei clienti;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art9-com2-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>cartina geografica della zona, recapito di un medico, di una farmacia dell'Ufficio postale ed altre eventuali indicazioni di servizi ottenibili nella zona, per gli esercizi ubicati in frazioni o in località isolate.</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Coordinamento delle Associazioni intercomunali)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>Le associazioni intercomunali di cui alla LR 17-8-79 n. 37 promuovono conferenze periodiche tra i comuni interessati e le associazioni di categoria al fine di favorire la predisposizione di un programma coordinato e per la localizzazione dei campeggi e dei villaggi turistici.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>Il programma regionale degli interventi di cui alla LR 27-3-80 n. 23 conterrà gli obiettivi globali di sviluppo del settore e indicazioni sui criteri di localizzazione in relazione alle esigenze di sviluppo e alle caratteristiche ambientali. La verifica di compatibilità con i criteri di dimensionamento e di localizzazione fissati dal programma è condizione per l'approvazione degli strumenti urbanistici relativi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num />
						<corpo>In caso di difformità dagli obiettivi di sviluppo, i comuni, dovranno adeguare i propri strumenti urbanistici.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Strumenti urbanistici)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>La realizzazione dei campeggi e dei villaggi turistici di cui al precedente articolo 2 è consentita unicamente nelle aree a tal fine destinate dagli strumenti urbanistici generali dei singoli comuni nel rispetto delle disposizioni dettate dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Strumenti urbanistici di esecuzione)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<corpo>Ferma restando la facoltà dei Comuni di procedere alla formazione di piani di aree da destinare ad impianti produttivi di carattere turistico ai sensi dell'art. 27 della legge 22-10- 1971 n. 865, la realizzazione di nuovi campeggi e villaggi turistici è subordinata all'approvazione di piano particolareggiato di esecuzione o di piano di lottizzazione ai sensi della legge 17-8-1942, n. 1150 e successive modificazioni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num />
						<alinea>I suddetti piani devono riferirsi all'intera area oggetto dell'insediamento e contenere la seguente documentazione tecnica:</alinea>
						<en id="art12-com2-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>estratto dello strumento urbanistico vigente con indicazione dell'area interessata;</corpo>
						</en>
						<en id="art12-com2-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>planimetria in scala adeguata che indichi:</corpo>
						</en>
						<el id="art12-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>la organizzazione e la sistemazione dell'intero complesso ricettivo, in particolare le piazzole, le unità abitative, i servizi, le attrezzature collettive, le eventuali attività accessorie e la rispondenza al DPR n. 384 del 27-4-1978;</corpo>
						</el>
						<el id="art12-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la viabilità veicolare e pedonale ed i parcheggi;</corpo>
						</el>
						<el id="art12-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>le aree libere di uso comune; 3) schema degli impianti elettrico, idrico, fognario ed eventuale allacciamento ai pubblici servizi, localizzazione dell'impianto prevenzione incendi e di raccolta e allontanamento dei rifiuti e delle acque, come definiti dalle tabelle allegate alla presente legge; 4) relazione illustrativa delle caratteristiche progettuali, della capacità ricettiva dell'insediamento, delle modalità di realizzazione delle opere e delle sistemazioni previste e dei requisiti minimi di cui alle tabelle allegate alla presente legge.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art12-com3">
						<num />
						<alinea>L'autorizzazione del piano di lottizzazione, ai sensi dell'art. 28 della legge 1150/1942, è subordinata alla stipula di una convenzione, da trascriversi a cura del richiedente, che preveda:</alinea>
						<ep id="art12-com3-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>l'esecuzione a carico del richiedente delle opere di urbanizzazione previste nel piano di lottizzazione per la sistemazione dell'area, ivi compresi gli eventuali allacciamenti a pubblici servizi e ove occorra la cessione di aree al Comune;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art12-com3-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>la garanzia finanziaria per l'adempimento degli obblighi derivanti dalla concessione;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art12-com3-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>il termine di realizzazione delle opere;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art12-com3-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>le modalità di pagamento della quota parte relativa alle opere di urbanizzazione secondaria e del costo di costruzione, di cui al successivo art. 14.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art12-com4">
						<num />
						<corpo>Restano ferme le norme di cui alle leggi 1497/1939 e 3267/1923.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com5">
						<num />
						<corpo>La realizzazione degli interventi e delle opere previste dai piani di cui al presente articolo è subordinata al rilascio della concessione ai sensi della legge 28 gennaio 1977, n. 10.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com6">
						<num />
						<corpo>La concessione è data solo per le aree incluse nel programma pluriennale di attuazione ai sensi dell'art. 13 della legge medesima.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Opere ed interventi nei campeggi e villaggi turistici esistenti)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num />
						<corpo>Le opere e gli interventi nei campeggi e nei villaggi turistici esistenti, semprechè ammessi dalle previsioni e prescrizioni degli strumenti urbanistici vigenti, sono soggetti a concessione onerosa ai sensi della legge 28 Gennaio 1977, n. 10.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num />
						<corpo>La domanda di concessione di cui al comma precedente deve essere corredata da una planimetria e da una relazione tecnica riguardante, oltre le opere e gli interventi in progetto, anche lo stato attuale dell'intero complesso esistente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com3">
						<num />
						<corpo>Le opere e gli interventi su impianti turistici esistenti, comportanti ampliamento dell'area già occupata, sono soggetti alla previa approvazione dei piani di cui al precedente articolo 12.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>(Onerosità della Concessione)</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num />
						<corpo>Fermo restando che per i nuovi insediamenti l'esecuzione delle opere di urbanizzazione primaria stabilita nella convenzione di cui al precedente articolo 12 è a carico del richiedente, il contributo relativo alla incidenza delle opere di urbanizzazione secondaria è calcolato applicando la tabella A/3 allegata alla Legge Regionale 24 agosto 1977, n. 60, riferita alle attrezzature fisse, mentre per quanto si riferisce alla superficie destinata alle unità di soggiorno, assumendo per la determinazione una edificabilità teorica pari a 200/mc piazzola, si applica il parametro della tabella C/1, allegata alla stessa legge regionale n. 60/1977, fissato nella misura dello 0,2.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com2">
						<num />
						<corpo>Per le opere e gli interventi negli impianti turistici esistenti che non comportino aumento dell'area occupata, la concessione è subordinata alla esecuzione delle opere di urbanizzazione primaria necessarie ed al pagamento del contributo delle opere di urbanizzazione secondaria determinato nel modo di cui al comma precedente limitatamente all'intervento oggetto della concessione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com3">
						<num />
						<corpo>Il contributo relativo alla incidenza del costo di costruzione rimane determinato ai sensi del secondo comma dell'art. 10 della legge 28 gennaio 1977, n. 10.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<rubrica>(Autorizzazione all'esercizio dei campeggi e villaggi turistici)</rubrica>
					<comma id="art15-com1">
						<num />
						<corpo>L'esercizio dei complessi indicati all'art. 2 è subordinato, ai sensi dell'articolo 60 lettera c), del DPR 24 luglio 1977, n. 616, alla preventiva autorizzazione del Comune.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com2">
						<num />
						<corpo>L'autorizzazione non può essere rilasciata per quegli impianti che siano in contrasto con la disciplina prevista dagli strumenti urbanistici vigenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com3">
						<num />
						<corpo>L'autorizzazione può essere rilasciata a persone fisiche, ad enti, ad associazioni, a società e ad organizzazioni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com4">
						<num />
						<corpo>Nel caso in cui il richiedente non sia persona fisica è obbligatoria la designazione di un gestore.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com5">
						<num />
						<corpo>Il titolare, o il gestore nel caso indicato nel comma precedente, possono nominare loro rappresentanti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com6">
						<num />
						<alinea>Le domande, redatte in carta legale, devono indicare:</alinea>
						<ep id="art15-com6-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>generalità del richiedente;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art15-com6-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>qualora il richiedente non sia persona fisica sua denominazione e generalità del gestore;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art15-com6-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>denominazione dell'esercizio;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art15-com6-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>attività complementari;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art15-com6-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>generalità dell'eventuale rappresentante e/o rappresentanti nella gestione dei singoli servizi di cui al precedente art. 2, comma 1;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art15-com6-pun6">
							<num>-</num>
							<corpo>periodi di apertura del complesso, annuale o stagionali;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art15-com6-pun7">
							<num>-</num>
							<corpo>livello di classificazione richiesto in base al progetto presentato;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art15-com6-pun8">
							<num>-</num>
							<corpo>prezzi minimi e massimi, comprensivi di IVA, che si intendono praticare per ogni servizio o prestazione.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art15-com7">
						<num />
						<alinea>La domanda deve essere corredata da:</alinea>
						<ep id="art15-com7-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>estratto del piano approvato di cui al precedente art. 12 in caso di nuovi impianti, o planimetria e relazione tecnica, ai sensi del precedente art. 12, per gli impianti esistenti;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art15-com7-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>copia conforme delle polizze di assicurazione per i rischi di responsabilità civile nei confronti dei clienti di cui al comma 2 dell'art. 19.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art15-com8">
						<num>-</num>
						<corpo>autorizzazione preventiva contro gli incendi rilasciata dai Vigili del Fuoco.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com9">
						<num>-</num>
						<corpo>certificato della completa ed esclusiva disponibilità</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com10">
						<num />
						<corpo>dell'area interessata all'allestimento o delle relative pertinenze.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com11">
						<num />
						<corpo>Il Comune deve decidere sulla domanda di autorizzazione obbligatoriamente nel termine di novanta giorni dalla data della sua presentazione. L'autorizzazione può essere negata solo con atto motivato e definitivo del Comune, quando manchi alcuno dei requisiti oggettivi e soggettivi previsti dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com12">
						<num />
						<corpo>Il rilascio del certificato di agibilità da parte del Sindaco è condizione essenziale per l'esercizio del campeggio o villaggio turistico.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com13">
						<num />
						<corpo>L'autorizzazione all'esercizio di uno dei complessi ricettivi di cui al precedente articolo 2 è comprensiva dell'esercizio di tutte le attività svolte all'interno del campeggio o villaggio turistico, limitatamente alle persone ospitate, per le quali è obbligatoriamente richiesta l'autorizzazione comunale. L'atto di autorizzazione, oltre alle indicazioni delle generalità o denominazione del titolare, eventualmente del gestore e dei rappresentanti nella gestione dei singoli servizi, deve contenere la denominazione dell'esercizio, la classifica assegnata, la capacità ricettiva, il periodo di apertura (stagionale o annuale) e l'ubicazione del complesso ricettivo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com14">
						<num />
						<corpo>L'autorizzazione all'esercizio viene rinnovata annualmente mediante vidimazione sull'atto originale, previo pagamento delle tasse di concessione dovute a qualsiasi titolo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com15">
						<num />
						<corpo>L'avvenuto rilascio dell'autorizzazione all'esercizio di nuovi complessi ricettivi di cui al precedente art. 2, le modifiche e le eventuali revoche, devono essere comunicati dal Comune alla Regione entro 30 giorni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com16">
						<num />
						<corpo>Entro il mese di febbraio di ogni anno i Comuni trasmettono alla Giunta Regionale l'elenco dei campeggi e dei villaggi turistici autorizzati nei rispettivi territori con l'indicazione della classifica attribuita, delle tariffe denunciate da ciascun complesso ai sensi dell'art. 20, delle attrezzature e dei servizi. La Giunta Regionale predisporrà un modulo unico per la trasmissione dei dati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com17">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale pubblicherà ogni anno nel Bollettino Ufficiale della Regione Toscana, l'elenco dei campeggi e dei villaggi turistici autorizzati nel territorio regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<rubrica>(Chiusura temporanea)</rubrica>
					<comma id="art16-com1">
						<num />
						<corpo>Qualora il periodo di apertura autorizzata abbia carattere annuale, il titolare che intenda procedere alla chiusura temporanea del complesso ne deve informare, indicandone la durata e la motivazione, il Comune, la Regione e l'autorità di Pubblica Sicurezza.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com2">
						<num />
						<corpo>Il periodo di chiusura non può essere superiore a sei mesi; è ammessa tuttavia, per fondate ragioni da vagliarsi dal Comune, una sola proroga di durata non superiore a sei mesi. Superato tale termine, l'autorizzazione è revocata di diritto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com3">
						<num />
						<corpo>Per le autorizzazioni a carattere stagionale, i titolari che intendano procedere alla chiusura temporanea del complesso nei periodi indicati nel successivo articolo 17, o intendano ritardare l'apertura o anticipare la chiusura, devono essere autorizzati dal Comune.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art17">
					<num>ARTICOLO 17</num>
					<rubrica>(Periodi minimi di apertura)</rubrica>
					<comma id="art17-com1">
						<num />
						<alinea>I campeggi ed i villaggi turistici a carattere stagionale devono osservare i seguenti periodi minimi di apertura:</alinea>
						<ep id="art17-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>complessi ad attivazione estiva con altitudine inferiore a 700 ml: dal 1 giugno al 30 settembre;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art17-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>complessi ad attivazione estiva con altitudine superiore ai 700 ml: dal 16 giugno al 15 settembre;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art17-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>complessi ad attivazione invernale: dal 20 dicembre al 20 marzo dell'anno successivo. Il Comune, sentite le associazioni di categoria, può, annualmente ampliare o ridurre i periodi minimi di apertura, di cui al comma precedente, in relazione a particolari esigenze turistiche o ambientali locali.</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art18">
					<num>ARTICOLO 18</num>
					<rubrica>(Utilizzazione delle piazzole e delle installazioni stabili)</rubrica>
					<comma id="art18-com1">
						<num />
						<corpo>E' vietata la vendita frazionata delle piazzole e delle installazioni stabili, l'affitto a tempo indeterminato e qualsiasi forma di cessione a singoli che possa configurarsi come privatizzazione delle piazzole e delle installazioni medesime.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art18-com2">
						<num />
						<corpo>Nel periodo compreso fra il 1 luglio ed il 20 agosto nei campeggi e nelle zone dei villaggi turistici destinati a ricezione dei turisti provvisti di mezzi propri, l'occupazione delle piazzole è subordinata nell'autorizzazione, alla effettiva presenza degli utenti, da determinarsi secondo modalità stabilite nell'autorizzazione medesima.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art19">
					<num>ARTICOLO 19</num>
					<rubrica>(Custodia e assicurazione)</rubrica>
					<comma id="art19-com1">
						<num />
						<corpo>I titolari dei campeggi e dei villaggi turistici devono assicurare custodia continua a mezzo di personale idoneo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com2">
						<num />
						<corpo>I titolari dei campeggi e dei villaggi turistici devono essere assicurati per i rischi di responsabilità civile nei confronti dei clienti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art20">
					<num>ARTICOLO 20</num>
					<rubrica>(Prezzi)</rubrica>
					<comma id="art20-com1">
						<num />
						<corpo>I titolari ed i gestori hanno l'obbligo di denunciare al Comune le tariffe dei vari servizi, comprensive di IVA, entro il 15 ottobre di ciascun anno ed entro il 31 marzo dell'anno successivo qualora nel frattempo siano intervenuti incrementi nei costi che rendano necessario l'adeguamento delle tariffe.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art20-com2">
						<num />
						<corpo>Le tariffe dovranno essere approvate dal competente Comitato Provinciale prezzi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art20-com3">
						<num />
						<corpo>Le tariffe approvate devono essere affisse all'ingresso del campeggio o nel villaggio turistico ed in altri posti ben visibili ai turisti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art20-com4">
						<num />
						<corpo>L'inosservanza del disposto di cui al primo comma comporta l'obbligo dell'applicazione delle ultime tariffe regolarmente denunciate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art20-com5">
						<num />
						<corpo>Per i complessi di nuova apertura i prezzi dovranno essere denunciati contemporaneamente alla presentazione della relativa domanda.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art21">
					<num>ARTICOLO 21</num>
					<rubrica>(Pubblicità dei prezzi e dei servizi)</rubrica>
					<comma id="art21-com1">
						<num />
						<corpo>Le tariffe di cui all'articolo precedente, comprensive di ogni prescritto od eventuale onere, devono essere esposte bene in vista dei turisti all'ingresso degli impianti e nel locale di ricezione, unitamente alla autorizzazione all'esercizio, alla planimetria generale del complesso, sulla quale siano chiaramente individuabili i servizi generali, le strade e le piazzole con la relativa numerazione singola, al regolamento interno. I predetti atti devono riportare il visto di conformità a quelli depositati presso il Comune.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art22">
					<num>ARTICOLO 22</num>
					<rubrica>(Obblighi del titolare, del gestore, dei rappresentanti)</rubrica>
					<comma id="art22-com1">
						<num />
						<corpo>Il titolare, il gestore e gli eventuali rappresentanti debbono possedere i requisiti previsti dagli artt. 11 e 92 del TU delle leggi di Pubblica Sicurezza approvato con RD 18 giugno 1931, n. 773, e sono responsabili dell'osservanza, nell'ambito del complesso ricettivo autorizzato, delle disposizioni previste nella presente legge, in quella di Pubblica Sicurezza, nel Regolamento nonchè da ogni altra norma legislativa e regolamentare vigente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art22-com2">
						<num />
						<corpo>Il titolare, il gestore ed i rappresentanti, ove esistano, sono tenuti a compilare e trasmettere mensilmente agli organi competenti gli appositi modelli statistici e sono tenuti a fornire agli stessi ogni notizia ed informazione relativa al complesso; sono altresì soggetti alle disposizioni di cui all'art. 109 del TU legge PS approvato con RD 18 giugno 1931, n. 773.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art22-com3">
						<num />
						<corpo>Una copia a ricalco delle schede di notifica delle persone ospitate viene conservata presso l'esercizio e sostituisce il registro indicato nel comma 3 dell'art. 109 del citato TU.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art23">
					<num>ARTICOLO 23</num>
					<rubrica>(Revoca e sospensione delle autorizzazioni)</rubrica>
					<comma id="art23-com1">
						<num />
						<corpo>L'autorizzazione di cui al precedente articolo 15 può essere revocata quando venga meno alcuno dei requisiti soggettivi ed oggettivi in base ai quali è stata concessa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art23-com2">
						<num />
						<corpo>Fatto salvo quanto previsto nel successivo articolo 24, l'autorizzazione può essere sospesa quando non siano rispettate in tutto o in parte le condizioni previste nella autorizzazione medesima o vengano accertate gravi irregolarità nella conduzione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art23-com3">
						<num />
						<corpo>In caso di recidiva, l'autorizzazione può essere revocata.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art24">
					<num>ARTICOLO 24</num>
					<rubrica>(Sanzioni amministrative)</rubrica>
					<comma id="art24-com1">
						<num />
						<corpo>Chiunque fa funzionare uno dei complessi indicati nella presente legge sprovvisto della relativa autorizzazione o comunque trasgredisca le disposizioni di cui all'art. 15 e all'art. 18, comma 1, è soggetto alla sanzione amministrativa del pagamento della somma da L. 2.000.000 a L. 10.000.000. In caso di recidiva la sanzione è raddoppiata.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art24-com2">
						<num />
						<alinea>E' assoggettato alla sanzione amministrativa del pagamento di una somma da L. 500.000 a L. 1.000.000 il titolare di azienda ricettiva che:</alinea>
						<ep id="art24-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>attribuisce al proprio esercizio con scritti, stampati, ovvero pubblicando con qualsiasi altro mezzo, un'attrezzatura non conforme a quella esistente, una classifica o una denominazione diversa da quella approvata;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art24-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>omette di inoltrare denuncia ai sensi del primo e secondo comma dell'articolo 5, del primo comma dell'art. 7 e dell'art. 20, ovvero denunci elementi non veritieri o incompleti;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art24-com2-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>si rifiuta di fornire al Comune le informazioni richiestegli ai fini della classificazione o di consentire agli accertamenti disposti dal Comune stesso;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art24-com2-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>non espone i segni distintivi di cui all'art. 9;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art24-com2-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>non espone le tariffe dei servizi a norma dell'art. 20;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art24-com2-pun6">
							<num>-</num>
							<corpo>utilizza i locali e gli spazi destinati ad alloggiare dei clienti con un numero di posti letto superiore a quello autorizzato;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art24-com2-pun7">
							<num>-</num>
							<corpo>applica tariffe superiori a quelle regolarmente denunciate;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art24-com2-pun8">
							<num>-</num>
							<corpo>non ottempera alle disposizioni di cui agli artt. 16, 18 secondo comma, 19, 22.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art24-com3">
						<num />
						<corpo>In tutti i casi di recidiva il Comune dispone la chiusura dell'esercizio per un periodo non superiore a 30 giorni. In caso di recidiva reiterata può farsi luogo alla revoca dell'autorizzazione d'esercizio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art24-com4">
						<num />
						<corpo>I proventi delle sanzioni previste dal presente articolo sono devoluti al Comune.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art25">
					<num>ARTICOLO 25</num>
					<rubrica>(Norme transitorie e finali)</rubrica>
					<comma id="art25-com1">
						<num />
						<corpo>Nella prima applicazione della presente legge, coloro che sono titolari di efficace autorizzazione in base alla legge 21 marzo 1958, n. 326 per l'esercizio di campeggi e villaggi turistici, conservano tale titolo fino al 31 dicembre dell'anno successivo all'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art25-com2">
						<num />
						<corpo>La continuazione dell'attività oltre i termine di cui al comma precedente è subordinata all'ottenimento della autorizzazione di cui all'art. 15 della presente legge da richiedersi entro sei mesi dall'entrata in vigore della stessa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art25-com3">
						<num />
						<corpo>La data del 31 dicembre di cui al comma 1 è posticipata in conformità alle norme ed alle previsioni degli strumenti urbanistici vigenti che disciplinano modalità e tempi per lo spostamento delle attrezzature esistenti, fatte salve comunque le prescrizioni derivanti dall'attuazione dell'art. 10 della presente legge. I titolari dei campeggi e dei villaggi turistici per i quali ricorrono le condizioni suddette sono comunque tenuti a presentare la denuncia dei requisiti per l'assegnazione della classifica entro sei mesi dall'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art25-com4">
						<num />
						<corpo>Fermo restando quanto previsto dai commi 1 e 3 del presente articolo, l'autorizzazione di cui al comma 2 viene rilasciata anche ai campeggi ed ai villaggi turistici che legittimamente autorizzati all'entrata in vigore della presente legge, non possono adeguarsi ai requisiti di cui agli allegati A e B.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art25-com5">
						<num />
						<corpo>Ai campeggi ed ai villaggi turistici di cui al precedente comma sarà assegnata la classificazione corrispondente, senza tenere conto dei requisiti per i quali non è tecnicamente possibile l'adeguamento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art26">
					<num>ARTICOLO 26</num>
					<rubrica>(Finanziamento)</rubrica>
					<comma id="art26-com1">
						<num />
						<corpo>Agli oneri derivanti dall'attuazione della presente legge provvederà anno per anno, con inizio dall'esercizio finanziario 1982, la legge regionale di approvazione del bilancio di previsione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art27">
					<num>ARTICOLO 27</num>
					<rubrica>(Deroghe ed esclusioni)</rubrica>
					<comma id="art27-com1">
						<num />
						<corpo>Le disposizioni della presente legge non si applicano agli insediamenti occasionali, di singola tenda o di altro mezzo di soggiorno mobile singolo, in località in cui non sia vietato il campeggio libero.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art27-com2">
						<num />
						<corpo>Campeggi della durata massima di 60 giorni sono consentiti per rispondere ad avvenimenti di carattere straordinario solamente in aree pubbliche o private ove siano assicurati i servizi generali indispensabili per garantire il rispetto delle norme igienico - sanitarie e la salvaguardia della pubblica salute. Il Comune concede le autorizzazioni per i campeggi di cui al presente comma fissandone i relativi criteri. Tali autorizzazioni non potranno interessare la stessa area più di una volta ogni 5 anni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art28">
					<num>ARTICOLO 28</num>
					<rubrica>(Campeggi e villaggi turistici e gestione non lucrativa)</rubrica>
					<comma id="art28-com1">
						<num />
						<corpo>I campeggi dei villaggi turistici di cui alla Legge 21 marzo 1958 n. 326 gestiti senza finalità di lucro da amministrazioni o aziende pubbliche o private, da enti o associazioni con esclusivo fine di assistenza sociale nonchè di organizzazione e fruizione del tempo libero devono possedere i requisiti di cui agli allegati (A e B) della presente legge ed essere conformi alle previsioni urbanistiche comunali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art28-com2">
						<num />
						<corpo>L'autorizzazione per l'esercizio di cui all'articolo 15 dovrà contenere anche l'indicazione dei fruitori abilitati alla utilizzazione della struttura.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art28-com3">
						<num />
						<corpo>Per gli impianti di cui al presente articolo, i coefficienti di cui al precedente articolo 14, relativi all'onerosità della concessione, possono essere ridotti, con deliberazione del comune, fino alla misura massima del 90%.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 29 ottobre 1981.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 23 settembre 1981 e vistata dal Commissario di Governo il 26 ottobre 1981.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p>PRONTUARIO DI CLASSIFICAZIONE DEI VILLAGGI TURISTICI E DEI CAMPEGGI</h:p>
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="" />
								<materie vocabolario="Regione Toscana">
									<materia valore="Turismo" />
								</materie>
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione />
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<h:p>Il presente allegato è composto da:</h:p>
							<h:p>- Quadro di classificazione dei villaggi turistici e dei campeggi.</h:p>
							<h:p>- Tabella A - Requisiti (obbligati e fungibili) dei villaggi turistici, con i relativi punteggi. - Riepilogo dei requisiti obbligati dei villaggi turistici, con elenchi separati per ogni livello di classificazione.</h:p>
							<h:p>- Tabella B - Requisiti (obbligati e fungibili) dei campeggi, con i relativi punteggi. - Riepilogo dei requisiti obbligati dei campeggi, con elenchi separati per ogni livello di classificazione.</h:p>
							<h:p>QUADRO DI CLASSIFICAZIONE</h:p>
							<h:p>Nel presente quadro è indicato il punteggio complessivo minimo previsto per i singoli livelli di classificazione.</h:p>
							<h:p>Per l'assegnazione ad un determinato livello l'esercizio ricettivo deve conseguire un punteggio complessivo non inferiore a quello indicato nel presente Quadro, al cui totale abbiano concorso tutti i requisiti obbligati previsti per quel livello.</h:p>
							<h:p>livello di classificazione * 1 stella:</h:p>
							<h:p>punteggio minimo da conseguire:</h:p>
							<h:p>per villaggi turistici 40, per campeggi 40;</h:p>
							<h:p>livello di classificazione ** 2 stelle:</h:p>
							<h:p>punteggio minimo da conseguire:</h:p>
							<h:p>per villaggi turistici 52, per campeggi 50;</h:p>
							<h:p>livello di classificazione *** 3 stelle:</h:p>
							<h:p>punteggio minimo da conseguire:</h:p>
							<h:p>per villaggi turistici 80, per campeggi 75;</h:p>
							<h:p>livello di classificazione **** 4 stelle:</h:p>
							<h:p>punteggio minimo da conseguire:</h:p>
							<h:p>per villaggi turistici 120, per campeggi 107.</h:p>
							<h:p>Per la valutazione dei singoli requisiti e per la individuazione dei requisiti "obbligati" si fa riferimento alle allegate tabelle A (Villaggi turistici) e B (campeggi).</h:p>
							<h:p>- Quando le "voci" relative ai requisiti obbligati sono distinte in sottovoci, la sottovoce obbligata per un determinato livello di classificazione può essere sostituita con altra corrispondente sottovoce di grado superiore.</h:p>
							<h:p>- I risultati dei calcoli previsti dalle tabelle A e B sono ove occorra, arrotondati all'unità superiore.</h:p>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
				<annesso id="ann2">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>TABELLA A</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red3" nome="" norm="" />
								<urn valore="" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione />
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con2" nome="">
							<h:p>REQUISITI (OBBLIGATI E FUNGIBILI) DEI VILLAGGI TURISTICI, CON I RELATIVI PUNTEGGI.</h:p>
							<h:p>(Le note relative alla Tabella A sono comprese negli articoli da 1 a 15)</h:p>
							<h:p>NOTE</h:p>
							<h:p>(1) Obbligatorio per villaggi turistici *.</h:p>
							<h:p>(2) Obbligatorio per villaggi turistici **.</h:p>
							<h:p>(3) Obbligatorio per villaggi turistici ***.</h:p>
							<h:p>(4) Obbligatorio per villaggi turistici ****.</h:p>
							<h:p>(5) Per i villaggi con solo accesso pedonale gli obblighi di cui alle voci 1.01 - 1.03 non sussistono.</h:p>
							<h:p>In tale caso, ai fini della classificazione, vengono forfettariamente attribuiti 4 punti.</h:p>
							<h:p>(6) Qualora sia consentita la sosta delle auto nelle piazzole, l'area di parcheggio di cui alle sottovoci 1.032 e 1.033 potrà essere corrispondentemente ridotta. In tal caso la superficie delle piazzole (voce 1.07) con parcheggio annesso dovrà essere aumentata del 50%.</h:p>
							<h:p>(7) La piazzola si intende per un equipaggio con lo standard medio di 4 persone.</h:p>
							<h:p>E' consentita la suddivisione della piazzola in due settori limitatamente al caso di tende con non più di tre posti ognuna.</h:p>
							<h:p>(8) Ogni complesso dovrà essere dotato di una riserva di acqua pari ad almeno il consumo di una giornata calcolato sulla capacità ricettiva autorizzata.</h:p>
							<h:p>Quando l'approvvigionamento idrico è garantito da acqua non potabile e potabile, i relativi impianti devono essere del tutto distinti; le fonti di erogazione di acqua non potabile devono essere chiaramente evidenziate con scritte in più lingue o con appositi simboli.</h:p>
							<h:p>(9) Lo smaltimento dei rifiuti solidi, qualora non garantito da pubblico servizio, dovrà essere effettuato secondo le disposizioni impartite dalla competente autorità sanitaria.</h:p>
							<h:p>(10) Qualora una parte delle piazzole sia servita da installazioni igienico - sanitarie riservate, l'obbligo di allestire nel complesso corrispondenti installazioni di uso comune permane secondo quanto indicato alla voce 2.06 e va rapportato al numero di persone ospitabili nelle piazzole non dotate di installazioni igienico - sanitarie riservate.</h:p>
							<h:p>Per le installazioni igienico - sanitarie di cui tutte le piazzole risultassero dotate, l'obbligo di cui sopra permane nella proporzione di una installazione ogni 100 persone ospitabili.</h:p>
							<h:p>(11) Da dislocarsi a non più di 150 m. dalle piazzole cui sono destinate.</h:p>
							<h:p>(12) L'obbligo di cui alla voce 2.08 (erogazione acqua calda) va riferito distintamente sia alle installazioni di uso comune che a quelle riservate alle singole piazzole qualora esistano.</h:p>
							<h:p>Negli insediamenti situati oltre i m. 700 slm la erogazione dell'acqua calda deve essere assicurata in almeno il 50% delle installazioni igienico - sanitarie.</h:p>
							<h:p>(13) Per unità abitativa (UA) si intende l'insieme dato dalla piazzola e dai manufatti ivi installati. Nelle UA la superficie coperta non può essere inferiore a mq 3 per persona e non può superare:</h:p>
							<h:p>mq 30 nei villaggi a 1 stella mq 35 nei villaggi a 2 stelle.</h:p>
							<h:p>mq 40 nei villaggi a 3 stelle mq 45 nei villaggi a 4 stelle.</h:p>
							<h:p>Tali parametri non si applicano per tende o roulottes.</h:p>
							<h:p>La capacità ricettiva totale del villaggio è data dalla somma della capacità ricettiva delle singole UA, e non può</h:p>
							<h:p>comunque superare quella media di 4 persone per UA.</h:p>
							<h:p>(14) L'obbligo non sussiste se esistono punti di vendita nel raggio di un chilometro. In questo caso il punteggio (uno) è attribuito in via forfettaria.</h:p>
							<h:p>(15) Ogni Regione determina i parametri di riferimento per l'attribuzione del punteggio "fungibile", da uno a otto.</h:p>
							<contenitore id="con3" nome="">
								<h:p>1 - SISTEMAZIONE DELL'AREA, STRUTTURE E INFRASTRUTTURE</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>1.01</h:td>
											<h:td>Viabilità veicolare interna, a prova di acqua e di polvere (1) (2) (3) (4) (5)</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.011 con fondo naturale</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.012 con spargimento di pietrisco e ghiaia</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.013 con cassonetto di materiale arido o con rifinitura di asfalto</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.02</h:td>
											<h:td>Viabilità pedonale</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.021 passaggi pedonali ogni 2 piazzole (o alla distanza massima di 50 metri l'uno dall'altro) (1) (2)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.022 passaggi pedonali ogni piazzola (3) (4)</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.03</h:td>
											<h:td>Parcheggio auto (5)</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.031 area di sosta in prossimità del locale di ricevimento, con un numero di posti - auto pari ad almeno il 5% del numero delle piazzole</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.032 una o più aree di parcheggio, a seconda delle dimensioni o della configurazione del terreno, con un numero complessivo di posti auto non inferiore a quello delle piazzole (1) (2) (3) (6)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.033 come 1.032, con posti - auto coperti (4) (6)</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.04</h:td>
											<h:td>Aree libere per uso comune</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.041 di superficie complessiva non inferiore al 10% dell'intera superficie del villaggio (1) (2) (3)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.042 di superficie complessiva non inferiore al 15% dell'intera superficie del villaggio (4)</h:td>
											<h:td>punti 4</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.043 di superficie complessiva superiore al 20% dell'intera superficie del villaggio</h:td>
											<h:td>punti 8</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.05</h:td>
											<h:td>Aree sistemate a giardino</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.051 di superficie complessiva non inferiore al 10% dell'area di cui alla voce 1.04</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.052 di superficie complessiva non inferiore al 15% dell'area di cui alla voce 1.04</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.053 di superficie complessiva superiore al 20% dell'area di cui alla voce 1.04</h:td>
											<h:td>punti 5</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.06</h:td>
											<h:td>Aree ombreggiate</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.061 di superficie complessiva non inferiore al 10% dell'intera superficie del villaggio (1) (2)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.062 di superficie complessiva non inferiore al 20% dell'intera superficie del villaggio (3)</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.063 di superficie complessiva non inferiore al 30% dell'intera superficie del villaggio (4)</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.064 di superficie complessiva superiore al 40% dell'intera superficie del villaggio</h:td>
											<h:td>punti 4</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.065 per ombreggiatura prevalentemente ottenuta da vegetazione (alberi o piante rampicanti) aggiungere</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.07</h:td>
											<h:td>Superficie delle piazzole (6) (7)</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.071 non inferiore a mq 60 (1)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.072 non inferiore a mq 70 (2)</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.073 non inferiore a mq 80 (3)</h:td>
											<h:td>punti 5</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.074 non inferiore a mq 90 (4)</h:td>
											<h:td>punti 7</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.08</h:td>
											<h:td>Individuazione delle piazzole</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.081 contrassegno numerico progressivo, in ogni piazzola (1) (2) (3) (4)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.082 confini della piazzola evidenziati con segnali sul terreno o con picchetti (1) (2)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.083 come 1.082, con altri divisori artificiali (3)</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.084 come 1.082, con vegetazione (alberi, siepi o aiole coltivate) (4)</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.09</h:td>
											<h:td>Sistemazione delle piazzole</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.091 a prova di acqua e di polvere (1) (2) (3) (4)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.092 come 1.091, prevalentemente a prato</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.10</h:td>
											<h:td>Impianto elettrico da realizzarsi nel rispetto delle norme CEI, con canalizzazioni interrate e con prese di corrente all'interno degli allestimenti o, se esterne, poste in colonnine e dotate di chiusura ermetica (1) (2) (3) (4)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.11</h:td>
											<h:td>Impianto di illuminazione da realizzarsi nel rispetto delle norme CEI, con punti luce posti alla distanza massima di 50 metri l'uno dall'altro e comunque in modo da garantire la agevole fruizione della viabilità veicolare e pedonale nonchè dei servizi comuni (1) (2) (3) (4)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.12</h:td>
											<h:td>Impianto idrico (8) da realizzarsi con tubazioni interrate ed alimentato in modo da consentire la erogazione minima giornaliera per ospite autorizzato non inferiore a litri 150, di cui almeno litri 80 potabili. Misure diverse sono consentite qualora lo prevedano regolamenti locali (1) (2) (3) (4)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.13</h:td>
											<h:td>Impianto di rete fognaria da realizzarsi nel rispetto delle norme vigenti, con allacciamento alla fognatura civica o con proprio impianto di depurazione e smaltimento delle acque (1) (2) (3) (4)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.14</h:td>
											<h:td>Impianto prevenzione incendi da realizzarsi nel rispetto delle norme vigenti (1) (2) (3) (4)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.15</h:td>
											<h:td>Impianto telefonico per uso comune</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.151 con una linea esterna (1)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.152 con una linea esterna e cabina (2) (3) (4)</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.153 per ogni ulteriore linea (entro un massimo di 10 linee), aggiungere</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.16</h:td>
											<h:td>Impianto raccolta rifiuti solidi da realizzarsi con l'installazione di uno o più recipienti lavabili, muniti di coperchio a tenuta, di capacità complessiva non inferiore a litri 100 per ogni 4 piazzole, e da esse, non distanti più di metri 100 (1) (2) (3) (4)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</contenitore>
							<contenitore id="con4" nome="">
								<h:p>2 - SERVIZI ATTREZZATURE ED IMPIANTI COMPLEMENTARI</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>2.01</h:td>
											<h:td>Servizio ricevimento - accettazione posto in locale apposito all'ingresso del villaggio e assicurato:</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.011 ore 14/24 (1) (2)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.012 ore 18/24 (3) (4)</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.013 ore 24/24</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.02</h:td>
											<h:td>Pulizia ordinaria delle aree comuni</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.021 1 volta al giorno (1) (2)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.022 2 volte al giorno (3) (4)</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.03</h:td>
											<h:td>Pulizia delle installazioni igienico - sanitarie</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.031 2 volte al giorno (1) (2) (3)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.032 con addetto diurno permanente (4)</h:td>
											<h:td>punti 4</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.04</h:td>
											<h:td>Raccolta e smaltimento rifiuti solidi e pulizia appositi recipienti (9)</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.041 1 volta al giorno (1) (2) (3) (4)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.042 2 volte al giorno</h:td>
											<h:td>punti 4</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.05</h:td>
											<h:td>Pronto soccorso (1) (2) (3) (4)</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.051 nei complessi con capacità ricettiva autorizzata fino a 500 ospiti, cassetta di pronto soccorso debitamente attrezzata, con medico reperibile e chiamata</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.052 nei complessi con capacità ricettiva autorizzata da 501 a 1000 ospiti, servizio espletato, in vano attrezzato, da un infermiere diplomato 8/24 ore, con medico reperibile a chiamata</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.053 nei complessi con capacità ricettiva autorizzata superiore a 1.000 posti, servizio espletato in vano attrezzato, da infermiere diplomato 16/24 ore e da medico reperibile a chiamata</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.06</h:td>
											<h:td>Installazioni igienico - sanitarie di uso comune con suddivisione per sesso nei wc, docce e lavabi (10)</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.061 1 wc ogni 20 ospiti (1) (2) (11)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.062 1 wc ogni 15 ospiti (3) (4) (11)</h:td>
											<h:td>punti 4</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.063 1 bidet a spruzzo ogni 100 ospiti (11)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.064 1 bidet a spruzzo ogni 50 ospiti (11)</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.065 1 doccia chiusa ogni 30 ospiti (1) (11)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.066 1 doccia chiusa ogni 25 ospiti (2) (11)</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.067 1 doccia chiusa ogni 20 ospiti (3) (11)</h:td>
											<h:td>punti 5</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.068 1 doccia chiusa ogni 15 ospiti (4) (11)</h:td>
											<h:td>punti 7</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.069 almeno 1 doccia aperta ogni 100 ospiti</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0610 almeno 1 doccia aperta ogni 80 ospiti</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0611 almeno 1 doccia aperta ogni 60 ospiti</h:td>
											<h:td>punti 4</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0612 almeno 1 doccia aperta ogni 40 ospiti</h:td>
											<h:td>punti 5</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0613 1 lavabo ogni 20 ospiti (1) (2) (11)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0614 1 lavabo ogni 20 ospiti, dotato di pannello divisorio (4) (11)</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0615 1 lavabo ogni 15 ospiti (3) (11)</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0616 1 lavabo ogni 15 ospiti, dotato di pannello divisorio (4) (11)</h:td>
											<h:td>punti 4</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0617 1 lavabo aggiuntivo di dimensioni ridotte, ogni 5 lavabi normali, messo in opera a non oltre 50 cm. dal suolo (1) (2) (3) (4) (11)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0618 1 lavapiedi ogni 50 ospiti (1) (2) (3) (11)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0619 1 lavapiedi ogni 40 posti (4) (11)</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0620 1 lavello per stoviglie, con scolapiatti, ogni 50 ospiti (1) (11)</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0621 1 lavello per stoviglie, con scolapiatti, ogni 40 ospiti (2) (3) (11)</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0622 1 lavello per stoviglie, con scolapiatti, ogni 30 ospiti (4) (11)</h:td>
											<h:td>punti 6</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0623 1 lavatoio per panni ogni 60 ospiti (1) (2)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0624 1 lavatoio per panni ogni 60 ospiti, con annesso vano stenditoio (3)</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0625 1 lavatoio per panni ogni 40 ospiti, con annesso vano stenditoio (4)</h:td>
											<h:td>punti 5</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0626 1 vuotatoio per wc chimici ogni 10 piazzole non fornite di allaccio alla rete fognaria (1) (2) (3) (4)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.07</h:td>
											<h:td>Erogazione acqua potabile da assicurarsi per lavabi, lavelli per stoviglie e docce, nonchè attraverso fontanelle (11) in ragione di almeno una ogni 40 ospiti (1) (2) (3) (4)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.08</h:td>
											<h:td>Erogazione acqua calda (12)</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.081 in tutti i bidet e in almeno il 30% delle docce chiuse (1) (2)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.082 in tutti i bidet ed in almeno il 30% delle altre installazioni igienico - sanitarie (escluse le voci 2.061 - 2.062 e 2.0626) (3)</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.083 in tutti i bidet ed in almeno il 50% delle altre installazioni igienico - sanitarie (escluse le voci 2.061 - 2.062 e 2.0626) (4)</h:td>
											<h:td>punti 5</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.09</h:td>
											<h:td>Installazioni igienico - sanitarie nelle unità abitative (13) con erogazione di acqua calda e debitamente allacciate agli impianti idrico e fognario</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.091 installazioni igienico - sanitarie (lavabo e wc) in almeno il 10% delle UA</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.092 come 2.091 in almeno il 20% delle UA</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.093 installazioni igienico - sanitarie (lavabo, doccia, wc e bidet) in almeno il 30% delle UA</h:td>
											<h:td>punti 4</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.094 come 2.093 in almeno il 50% delle UA (4)</h:td>
											<h:td>punti 6</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.095 come 2.093 in almeno il 75% delle UA</h:td>
											<h:td>punti 8</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.096 come 2.093 in tutte le UA</h:td>
											<h:td>punti 10</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.10</h:td>
											<h:td>Dotazione delle UA</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.101 attrezzature per il soggiorno di un numero di ospiti variabile da 4 a 8, comprese quelle per la preparazione e la consumazione dei pasti (1) (2) (3) (4)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.102 attrezzatura per soggiorno all'aperto composta da 2 sedie a sdraio, 2 sedie, 1 tavolo, 1 ombrellone (4)</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.103 presa di corrente (1) (2) (3) (4)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.104 riscaldamento nel 30% delle UA</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.105 riscaldamento nel 60% delle UA</h:td>
											<h:td>punti 4</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.106 riscaldamento nel 100% delle UA</h:td>
											<h:td>punti 7</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.11</h:td>
											<h:td>Attrezzature di ristoro</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.111 bar (1) (2) (3) (14)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.112 bar in locale appositamente arredato, con tavolini e sedie (4)</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.113 tavola calda o ristorante self - service (3) (4)</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.114 ristorante con numero di coperti non inferiori al 20% della ricettività autorizzata</h:td>
											<h:td>punti 4</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.115 spaccio (1) (2) (3) (4) (14)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.12</h:td>
											<h:td>Attrezzature sportive (piscina, tennis, bocce, pallavolo, pallacanestro, minigolf, pista pattinaggio, ecc.)</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.121 almeno una attrezzatura (3)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.122 almeno 2 attrezzature (4)</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.123 per ogni attrezzatura in più</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.13</h:td>
											<h:td>Attrezzature ricreative e servizi vari (parco giochi bambini, locale di ritrovo, televisione, biliardo, tennis da tavolo, cinema, noleggio imbarcazione, noleggio articoli sportivi, ecc.)</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.131 almeno una attrezzatura (o servizio) (2)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.132 almeno 2 attrezzature (o servizi) (3)</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.133 almeno 3 attrezzature (o servizi) (4)</h:td>
											<h:td>punti 5</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.134 per ogni attrezzatura o servizio in più</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.135 attività permanente di custodia e animazione per bambini</h:td>
											<h:td>punti 5</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</contenitore>
							<contenitore id="con5" nome="">
								<h:p>3 - UBICAZIONE E CARATTERISTICHE AMBIENTALI</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>3.01</h:td>
											<h:td>Collocazione nella località (panoramicità;silenziosità; distanza dagli elementi che costituiscono motivo specifico di richiamo turistico per la zona (15)</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>3.011</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>3.012</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>3.013</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>3.014</h:td>
											<h:td>punti 4</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>3.015</h:td>
											<h:td>punti 5</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>3.016</h:td>
											<h:td>punti 6</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>3.017</h:td>
											<h:td>punti 7</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>3.018</h:td>
											<h:td>punti 8</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>3.02</h:td>
											<h:td>Accesso</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>3.021 con oltre 1 Km. di strada non asfaltata</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>3.022 con non più di 1 Km. di strada non asfaltata</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>3.023 con strada asfaltata sino all'ingresso</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<contenitore id="con6" nome="">
									<h:p>RIEPILOGO dei "requisiti obbligati" per i villaggi turistici</h:p>
								</contenitore>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>REQUISITI OBBLIGATI PER VILLAGGI TURISTICI</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.01</h:td>
											<h:td>Viabilità veicolare interna, a prova di acqua e di polvere</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.02</h:td>
											<h:td>Viabilità pedonale</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.021 passaggi pedonali ogni due piazzole (o alla distanza massima di 50 metri l'uno dall'altro)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.03</h:td>
											<h:td>Parcheggio auto</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.032 una o più aree di parcheggio, a seconda delle dimensioni o della configurazione del terreno, con un numero complessivo di posti - auto non inferiore a quello delle piazzole</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.04</h:td>
											<h:td>Aree libere per uso comune 1041 di superficie complessiva non inferiore al 10% dell'intera superficie del villaggio</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.06</h:td>
											<h:td>Aree ombreggiate 1.061 di superficie complessiva non inferiore al 10% dell'intera superficie del villaggio</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.07</h:td>
											<h:td>Superficie delle piazzole 1.071 non inferiore a mq 60</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.08</h:td>
											<h:td>Individuazione delle piazzole</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.081 contrassegno numerico progressivo, in ogni piazzola</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.082 confini della piazzola evidenziati con segnali sul terreno o con picchetti</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.09</h:td>
											<h:td>Sistemazione delle piazzole 1.091 a prova di acqua e di polvere</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.10</h:td>
											<h:td>Impianto elettrico da realizzarsi nel rispetto delle norme CEI, con canalizzazioni interrate e con prese di corrente all'interno degli allestimenti o, se esterne, poste in colonnine e dotate di chiusura ermetica</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.11</h:td>
											<h:td>Impianto di illuminazione da realizzarsi nel rispetto delle norme CEI, con punti luce posti alla distanza massima di 50 metri l'uno dall'altro e comunque in modo da garantire la agevole fruizione della viabilità veicolare e pedonale nonchè dei servizi comuni</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.12</h:td>
											<h:td>Impianto idrico da realizzarsi con tubazioni interrate ed alimentato in modo da consentire l'erogazione minima giornaliera per ospite autorizzato non inferiore a litri 150, di cui almeno litro 80 potabili. Misure diverse sono consentite qualora lo prevedano regolamenti locali</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.13</h:td>
											<h:td>Impianto di rete fognaria da realizzarsi nel rispetto delle norme vigenti, con allacciamento alla fognatura civica o con proprio impianto di depurazione e smaltimento delle acque</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.14</h:td>
											<h:td>Impianto prevenzione incendi da realizzarsi nel rispetto delle norme vigenti</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.15</h:td>
											<h:td>Impianto telefonico per uso comune 1.151 con una linea esterna</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.16</h:td>
											<h:td>Impianto raccolta rifiuti solidi da realizzarsi con l'installazione di uno o più recipienti lavabili, muniti di coperchio a tenuta, di capacità complessiva non inferiore a litri 100 per ogni 4 piazzole, e da esse non distanti più di metri 100</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.01</h:td>
											<h:td>Servizio ricevimento e accettazione posto in locale apposito all'ingresso del villaggio e assicurato</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.011 ore 14/24</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.02</h:td>
											<h:td>Pulizia ordinaria delle aree comuni</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.021 1 volta al giorno</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.03</h:td>
											<h:td>Pulizia delle installazioni igienico - sanitarie 2.031 2 volte al giorno</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.04</h:td>
											<h:td>Raccolta e smaltimento rifiuti solidi e pulizia appositi recipienti</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.041 1 volta al giorno</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.05</h:td>
											<h:td>Pronto soccorso (assicurato in relazione alla capacità ricettiva del villaggio, secondo quanto previsto alle sottovoci 2.051 - 2.052 - 2.053 della Tabella)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.06</h:td>
											<h:td>Installazioni igienico - sanitarie di uso comune, con suddivisione per sesso nei wc, docce e lavabi</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.061 1 wc ogni 20 ospiti</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.065 1 doccia chiusa ogni 30 ospiti</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0613 1 lavabo ogni 20 ospiti</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0617 1 lavabo aggiuntivo di dimensioni ridotte, ogni 5 lavabi normali, messo in opera a non oltre 50 cm. dal suolo</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0618 1 lavapiedi ogni 50 ospiti</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0620 1 lavello per stoviglie con scolapiatti ogni 50 ospiti</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0623 1 lavatoio per panni ogni 60 ospiti</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0626 1 vuotatoio per wc chimici ogni 10 piazzole non fornite di allaccio alla rete fognaria</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.07</h:td>
											<h:td>Erogazione acqua potabile da assicurarsi per lavabi lavelli per stoviglie e docce nonchè attraverso fontanelle in ragione di almeno una ogni 40 ospiti</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.08</h:td>
											<h:td>Erogazione acqua calda</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.081 in tutti i bidet ed in almeno il 30% delle docce chiuse</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.10</h:td>
											<h:td>Dotazione delle Unità Abitative (UA)</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.101 attrezzature per il soggiorno di un numero di ospiti variabile da 4 a 8, comprese quelle per la preparazione e la consumazione dei pasti</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.103 presa di corrente</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.11</h:td>
											<h:td>Attrezzature di ristoro</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.111 bar</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.115 spaccio</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>REQUISITI OBBLIGATI PER VILLAGGI TURISTICI</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.01</h:td>
											<h:td>Viabilità veicolare interna, a prova di acqua e di polvere</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.02</h:td>
											<h:td>Viabilità pedonale 1.021 passaggi pedonali ogni 2 piazzole (o alla distanza massima di 50 metri l'uno dall'altro) punti 1</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.03</h:td>
											<h:td>Parcheggio auto</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.032 una o più aree di parcheggio, a seconda delle dimensioni o della configurazione del terreno, con un numero complessivo di posti - auto non inferiore a quello delle piazzole</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.04</h:td>
											<h:td>Aree libere per uso comune</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.041 di superficie complessiva non inferiore al 10% dell'intera superficie del villaggio</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.06</h:td>
											<h:td>Aree ombreggiate</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.061 di superficie complessiva non inferiore al 10% dell'intera superficie del villaggio</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.07</h:td>
											<h:td>Superficie delle piazzole</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.072 non inferiore a mq. 70</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.08</h:td>
											<h:td>Individuazione delle piazzole</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.081 contrassegno numerico progressivo, in ogni piazzola</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.082 confini della piazzola evidenziati con segnali sul terreno e con picchetti</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.09</h:td>
											<h:td>Sistemazione delle piazzole</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.091 a prova di acqua e di polvere</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.10</h:td>
											<h:td>Impianto elettrico da realizzarsi nel rispetto delle norme CEI, con canalizzazioni interrate e con prese di corrente all'interno degli allestimenti o se esterne, poste in colonnine e dotate di chiusura ermetica</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.11</h:td>
											<h:td>Impianto di illuminazione da realizzarsi nel rispetto delle norme CEI, con punti luce posti alla distanza massima di 50 metri l'uno dall'altro e comunque in modo da garantire la agevole fruizione della viabilità veicolare e pedonale nonchè dei servizi comuni</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.12</h:td>
											<h:td>Impianto idrico da realizzarsi con tubazioni interrate ed alimentato in modo da consentire l'erogazione minima giornaliera per ospite autorizzato non inferiore a lire 150, di cui almeno litri 80 potabili. Misure diverse sono consentite qualora lo prevedano regolamenti locali</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.13</h:td>
											<h:td>Impianto di rete fognaria da realizzarsi nel rispetto delle norme vigenti, con allacciamento alla fognatura civica o con proprio impianto di depurazione e smaltimento delle acque</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.14</h:td>
											<h:td>Impianto prevenzione incendi da realizzarsi nel rispetto delle norme vigenti</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.15</h:td>
											<h:td>Impianto telefonico per uso comune</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.152 con una linea esterna e cabina</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.16</h:td>
											<h:td>Impianto raccolta rifiuti solidi da realizzarsi con l'installazione di uno o più recipienti lavabili, muniti di coperchio a tenuta, di capacità complessiva non inferiore a litri 100 per ogni 4 piazzole, e da esse non distanti più di metri 100</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.01</h:td>
											<h:td>Servizio ricevimento e accettazione posto in locale apposito all'ingresso del villaggio e assicurato 2.011 ore 14/24</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.02</h:td>
											<h:td>Pulizia ordinaria delle aree comuni</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.021 1 volta al giorno</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.03</h:td>
											<h:td>Pulizia delle installazioni igienico - sanitarie 2.031 2 volte al giorno</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.04</h:td>
											<h:td>Raccolta e smaltimento rifiuti solidi e pulizia appositi recipienti</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.041 1 volta al giorno</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.05</h:td>
											<h:td>Pronto soccorso (assicurato, in relazione alla capacità ricettiva del villaggio, secondo quanto previsto alle sottovoci 2.051- 2.052-2.053 della Tabella)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.06</h:td>
											<h:td>Installazioni igienico - sanitarie di uso comune, con suddivisione per sesso nei wc, docce e lavabi</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.061 1 wc con 20 ospiti</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.066 1 doccia chiusa ogni 25 ospiti</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0613 1 lavabo ogni 20 ospiti</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0617 1 lavabo aggiuntivo di dimensioni ridotte, ogni 5 lavabi normali, messo in opera a non oltre 50 cm. dal suolo</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0618 1 lavapiedi ogni 50 ospiti</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0621 1 lavello per stoviglie, con scolapiatti, ogni 40 ospiti</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0623 1 lavatoio per panni ogni 60 ospiti</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0626 1 vuotatoio per wc chimici ogni 10 piazzole non fornite di allaccio alla rete fognaria</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.07</h:td>
											<h:td>Erogazione di acqua potabile, da assicurarsi per lavabi, lavelli per stoviglie e docce, nonchè attraverso fontanelle in ragione di almeno una ogni 40 ospiti</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.08</h:td>
											<h:td>Erogazione acqua calda 2.081 in tutti i bidet ed in almeno il 30% delle docce chiuse</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.10</h:td>
											<h:td>Dotazione delle Unità Abitative (UA)</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.101 attrezzature per il soggiorno di un numero di ospiti variabile da 4 a 8, comprese quelle per la preparazione e la consumazione dei pasti punti 1 2.103 presa di corrente</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.11</h:td>
											<h:td>Attrezzature di ristoro</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.111 bar</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.115 spaccio</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.13</h:td>
											<h:td>Attrezzature ricreative e servizi vari (parco giochi bambini, locale di ritrovo, televisione, biliardo, tennis da tavolo, cinema, noleggio imbarcazioni, noleggio articoli sportivi, ecc.)</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.131 almeno una attrezzatura (o servizio)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>REQUISITI OBBLIGATI PER VILLAGGI TURISTICI</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.01</h:td>
											<h:td>Viabilità veicolare interna, a prova di acqua e di polvere</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.02</h:td>
											<h:td>Viabilità pedonale 1.022 passaggi pedonali ogni piazzola</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.03</h:td>
											<h:td>Parcheggio auto</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.032 una o più aree di parcheggio, a seconda delle dimensioni o della configurazione del terreno, con un numero complessivo di posti - auto non inferiore a quello delle piazzole</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.04</h:td>
											<h:td>Aree libere per uso comune</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.041 di superficie complessiva non inferiore al 10% dell'intera superficie del villaggio</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.06</h:td>
											<h:td>Aree ombreggiate</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.062 di superficie complessiva non inferiore al 20% dell'intera superficie del villaggio</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.07</h:td>
											<h:td>Superficie delle piazzole</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.073 non inferiore a mq 80</h:td>
											<h:td>punti 5</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.08</h:td>
											<h:td>Individuazione delle piazzole</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.081 contrassegno numerico progressivo, in ogni piazzola</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.083 confini della piazzola evidenziati con divisori artificiali (diversi da segnali sul terreno o picchetti)</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.09</h:td>
											<h:td>Sistemazione delle piazzole</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.091 a prova di acqua e di polvere</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.10</h:td>
											<h:td>Impianto elettrico da realizzarsi nel rispetto delle norme CEI, con canalizzazioni interrate e con prese di corrente all'interno degli allestimenti o, se esterne, poste in colonnine e dotate di chiusura ermetica</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.11</h:td>
											<h:td>Impianto di illuminazione da realizzarsi nel rispetto delle norme CEI, con punti luce posti alla distanza massima di 50 metri l'uno dall'altro e comunque in modo da garantire l'agevole fruizione della viabilità veicolare e pedonale nonchè dei servizi comuni</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.12</h:td>
											<h:td>Impianto idrico da realizzarsi con tubazioni interrate ed alimentato in modo da consentire l'erogazione minima giornaliera per ospite autorizzato non inferiore a litri 150, di cui almeno litri 80 potabili. Misure diverse sono consentite qualora lo prevedano regolamenti locali</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.13</h:td>
											<h:td>Impianto di rete fognaria da realizzarsi nel rispetto delle norme vigenti, con allacciamento alla fognatura civica o con proprio impianto di depurazione e smaltimento delle acque</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.14</h:td>
											<h:td>Impianto prevenzione incendi da realizzarsi nel rispetto delle norme vigenti</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.15</h:td>
											<h:td>Impianto telefonico per uso comune</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.152 con una linea esterna e cabina</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.16</h:td>
											<h:td>Impianto raccolta rifiuti solidi da realizzarsi con l'installazione di uno o piùrecipienti lavabili, muniti di coperchio a tenuta, di capacità complessiva non inferiore a litri 100 per ogni 4 piazzole, e da esse non distanti più di metri 100</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.01</h:td>
											<h:td>Servizio ricevimento e accettazione posto in locale apposito all'ingresso del villaggio e assicurato 2.012 ore 18/24</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.02</h:td>
											<h:td>Pulizia ordinaria delle aree comuni</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.022 due volte al giorno</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.03</h:td>
											<h:td>Pulizia delle installazioni igienico - sanitarie</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.031 due volte al giorno</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.04</h:td>
											<h:td>Raccolta e smaltimento rifiuti solidi e pulizia appositi recipienti</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.041 una volta al giorno</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.05</h:td>
											<h:td>Pronto soccorso (assicurato, in relazione alla capacità ricettiva del villaggio, secondo quanto previsto alle sottovoci 2.051- 2.052-2.053 della Tabella)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.06</h:td>
											<h:td>Installazioni igienico - sanitarie di uso comune con suddivisione per sesso nei wc, docce e lavabi</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.062 1 wc ogni 15 ospiti</h:td>
											<h:td>punti 4</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.067 1 doccia chiusa ogni 20 ospiti</h:td>
											<h:td>punti 5</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0615 i lavabo ogni 15 ospiti</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0617 1 lavabo aggiuntivo di dimensioni, ridotte, ogni 5 lavabi normali, messo in opera a non oltre 50 cm. dal suolo</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0618 1 lavapiedi ogni 50 ospiti</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0621 1 lavello per stoviglie, con scolapiatti, ogni 40 ospiti</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0624 1 lavatoio per panni ogni 60 ospiti, con annesso vano stenditoio</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0626 1 vuotatoio per wc chimici ogni 10 piazzole non fornite di allaccio alla rete fognaria</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.07</h:td>
											<h:td>Erogazione acqua potabile, da assicurarsi per lavabi, lavelli per stoviglie e docce, nonchè attraverso fontanelle in ragione di almeno una ogni 40 ospiti</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.08</h:td>
											<h:td>Erogazione acqua calda</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.082 in tutti i bidet ed in almeno il 30% delle altre installazioni igienico - sanitarie (escluse le voci 2.061-2.062- 2.0626)</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.10</h:td>
											<h:td>Dotazione delle Unità Abitative (UA) 2.101 Attrezzature per il soggiorno di un numero di ospiti variabile da 4 a 8, comprese quelle per la preparazione e la consumazione dei pasti punti 1 2.103 Presa di corrente</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.11</h:td>
											<h:td>Attrezzature di ristoro</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.111 bar</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.113 tavola calda o ristorante self - service</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.115 spaccio</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.12</h:td>
											<h:td>Attrezzature sportive (piscina, tennis, bocce, pallavolo, pallacanestro, minigolf, pista di pattinaggio, ecc.)</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.121 almeno una attrezzatura</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.13</h:td>
											<h:td>Attrezzature ricreative e servizi vari (parco - giochi bambini, locale di ritrovo, televisione, biliardo, tennis da tavolo, cinema, noleggio articoli sportivi, ecc.)</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.132 almeno due attrezzature (o servizi)</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>REQUISITI OBBLIGATI PER VILLAGGI TURISTICI</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.01</h:td>
											<h:td>Viabilità veicolare interna, a prova di acqua e di polvere</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.02</h:td>
											<h:td>Viabilità pedonale 1.022 passaggi pedonali ogni piazzola</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.03</h:td>
											<h:td>Parcheggio auto</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.033 una o più area di parcheggio, a seconda delle dimensioni o della configurazione del terreno, con un numero complessivo di posti - auto coperti non inferiori a quello delle piazzole</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.04</h:td>
											<h:td>Aree libere per uso comune 1.042 di superficie complessiva non inferiore al 15% dell'intera superficie del villaggio</h:td>
											<h:td>punti 4</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.06</h:td>
											<h:td>Aree ombreggiate</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.063 di superficie complessiva non inferiore al 50% dell'intera superficie del villaggio</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.07</h:td>
											<h:td>Superficie delle piazzole</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.074 non inferiore a mq 90</h:td>
											<h:td>punti 7</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.08</h:td>
											<h:td>Individuazione delle piazzole</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.081 contrassegno numerico progressivo, in ogni piazzola</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.084 confini della piazzola evidenziati con vegetazione (alberi, siepi e aiole coltivate)</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.09</h:td>
											<h:td>Sistemazione delle piazzole</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.091 a prova di acqua e di polvere</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.10</h:td>
											<h:td>Impianto elettrico da realizzarsi nel rispetto delle norme CEI, con canalizzazioni interrate e con prese di corrente all'interno degli allestimenti o, se esterne, poste in colonnine e dotate di chiusura ermetica</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.11</h:td>
											<h:td>Impianto di illuminazione da realizzarsi nel rispetto delle norme CEI, con punti luce posti alla distanza massima di 50 metri l'uno dall'altro e comunque in modo da garantire la agevole fruizione della viabilità veicolare e pedonale nonchè dei servizi comuni</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.12</h:td>
											<h:td>Impianto idrico da realizzarsi con tubazioni interrate ed alimentato in modo da consentire l'erogazione minima giornaliera per ospite autorizzato non inferiore a litri 150, di cui almeno litri 80 potabili. Misure diverse sono consentite qualora lo prevedano regolamenti locali</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.13</h:td>
											<h:td>Impianto di rete fognaria da realizzarsi nel rispetto delle norme vigenti, con allacciamento alla fognatura civica o con proprio impianto di depurazione e smaltimento delle acque</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.14</h:td>
											<h:td>Impianto prevenzione incendi da realizzarsi nel rispetto delle norme vigenti</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.15</h:td>
											<h:td>Impianto telefonico per uso comune 1.152 con una linea esterna e cabina</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.16</h:td>
											<h:td>Impianto raccolta rifiuti solidi da realizzarsi con l'installazione di uno o più recipienti lavabili, muniti di coperchio a tenuta, di capacità complessiva non inferiore a litri 100 per ogni 4 piazzole, e da esse non distanti più di metri 100</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.01</h:td>
											<h:td>Servizio ricevimento e accettazione posto in locale apposito all'ingresso del villaggio e assicurato 2.012 ore 18/24</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.02</h:td>
											<h:td>Pulizia ordinaria delle aree comuni 2.022 2 volte al giorno</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.03</h:td>
											<h:td>Pulizia delle installazioni igienico - sanitarie</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.032 con addetto diurno permanente</h:td>
											<h:td>punti 4</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.04</h:td>
											<h:td>Raccolta e smaltimento rifiuti solidi e pulizia appositi recipienti</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.041 una volta al giorno</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.05</h:td>
											<h:td>Pronto soccorso (assicurato, in relazione alla capacità ricettiva del villaggio, secondo quanto previsto alle sottovoci 2.051- 2.052-2.053 della Tabella)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.06</h:td>
											<h:td>Installazioni igienico - sanitarie di uso comune con suddivisione per sesso nei wc, docce e lavabi</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.062 1 wc ogni 15 ospiti</h:td>
											<h:td>punti 4</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.068 1 doccia chiusa ogni 15 ospiti</h:td>
											<h:td>punti 7</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0616 1 lavabo ogni 15 ospiti, dotato di panello divisorio</h:td>
											<h:td>punti 4</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0617 1 lavabo aggiuntivo di dimensioni ridotte, ogni 5 lavabi normali, messo in opera a non oltre 50 cm. dal suolo</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0619 1 lavapiedi ogni 40 ospiti</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0622 1 lavello per stoviglie, con scolapiatti, ogni 30 ospiti</h:td>
											<h:td>punti 6</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0625 1 lavatoio per panni ogni 40 ospiti, con annesso vano stenditoio</h:td>
											<h:td>punti 5</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.0626 1 vuotatoio per wc chimici ogni 10 piazzole non fornite di allaccio alla rete fognaria</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.07</h:td>
											<h:td>Erogazione acqua potabile, da assicurarsi per lavabi, lavelli per stoviglie e docce, nonchè attraverso fontanelle in ragione di almeno una ogni 40 ospiti</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.08</h:td>
											<h:td>Erogazione acqua calda</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.083 in tutti i bidet ed in almeno il 50% delle altre installazioni igienico - sanitarie (escluse le voci 2.061-2.062- 2.0626)</h:td>
											<h:td>punti 5</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.09</h:td>
											<h:td>Installazioni igienico - sanitarie nelle unità abitative con erogazione di acqua calda e debitamente allacciate agli impianti idrico e fognario</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.094 installazioni igienico - sanitaria (lavabo, doccia, wc e bidet) in almeno il 50% delle Unità Abitative (UA)</h:td>
											<h:td>punti 6</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.10</h:td>
											<h:td>Dotazione delle Unità Abitative (UA)</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.101 attrezzature per il soggiorno di un numero di ospiti variabile da 4 a 8, comprese quelle per la preparazione e la consumazione dei pasti</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.102 attrezzatura per soggiorno all'aperto, composta da 2 sedie a sdraio, 2 sedie, 1 tavolo, 1 ombrellone</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.103 presa di corrente</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.11</h:td>
											<h:td>Attrezzature di ristoro</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.112 bar in locale appositamente arredato, con tavolini e sedie</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.113 tavola calda o ristorante self - service</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.115 spaccio</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.12</h:td>
											<h:td>Attrezzature sportive (piscina, tennis, bocce, pallavolo, pallacanestro, minigolf, pista di pattinaggio, ecc.)</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.122 almeno due attrezzature</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2.13</h:td>
											<h:td>Attrezzature ricreative e servizi vari (parco - giochi bambini, locale di ritrovo, televisione, biliardo, tennis da tavolo, cinema, noleggio imbarcazioni, noleggio articoli sportivi, ecc.)</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2.133 almeno tre attrezzature (o servizi)</h:td>
											<h:td>punti 5</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</contenitore>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
				<annesso id="ann3">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>TABELLA B</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red4" nome="" norm="" />
								<urn valore="" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione />
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con7" nome="">
							<h:p>Requisiti (obbligati e fungibili) dei campeggi, con i relativi punteggi. (Le note relative alla tabella B sono comprese negli articoli da 1 a 15)</h:p>
							<h:p>NOTE</h:p>
							<h:p>(1) Obbligatorio per campeggi *.</h:p>
							<h:p>(2) Obbligatorio per campeggi **.</h:p>
							<h:p>(3) Obbligatorio per campeggi ***.</h:p>
							<h:p>(4) Obbligatorio per campeggi ****.</h:p>
							<h:p>(5) Per i campeggi con solo accesso pedonale gli obblighi di cui alle voci 1.01 - 1.03 non sussistono.</h:p>
							<h:p>In tal caso, ai fini della classificazione, vengono forfettariamente attribuiti 4 punti.</h:p>
							<h:p>(6) Qualora sia consentita la sosta delle auto nelle piazzole, l'area di parcheggio di cui alle sottovoci 1.032 e 1.033 potrà essere corrispondentemente ridotta. In tal caso la superficie delle piazzole (voce 1.07) con parcheggio annesso dovrà essere aumentata del 50% (gli autoveicoli attrezzati per l'alloggio sono equiparati alle "roulottes").</h:p>
							<h:p>(7) La piazzola si intende per un equipaggio con lo standard medio di 4 persone.</h:p>
							<h:p>E' consentita eccezionalmente la suddivisione della piazzola in due settori limitatamente al caso di tende con non più</h:p>
							<h:p>di 3 posti ognuna, rimanendo in ogni caso invariata la capacità ricettiva totale del complesso.</h:p>
							<h:p>(8) Ogni complesso dovrà essere dotato di una riserva di acqua pari ad almeno il consumo di una giornata calcolato sulla capacità ricettiva autorizzata.</h:p>
							<h:p>Quando l'approvvigionamento idrico è garantito da acqua non potabile e potabile, i relativi impianti devono essere del tutto distinti; le fonti di erogazione di acqua non potabile devono essere chiaramente evidenziate con scritte in più lingue o con appositi simboli.</h:p>
							<h:p>(9) Lo smaltimento dei rifiuti solidi, qualora non garantito da pubblico servizio, dovrà essere effettuato secondo le disposizioni impartite dalla competente autorità sanitaria.</h:p>
							<h:p>(10) Qualora una parte delle piazzole sia servita da installazioni igienico - sanitarie riservate, l'obbligo di allestire nel complesso corrispondenti installazioni di uso comune permane secondo quanto indicato alla voce 2.06 e va rapportato al numero di persone ospitabili nelle piazzole non dotate di installazioni igienico - sanitarie riservate.</h:p>
							<h:p>Per le installazioni igienico - sanitarie di cui tutte le piazzole risultassero dotate, l'obbligo di cui sopra permane nella proporzione di una installazione ogni 100 persone ospitabili.</h:p>
							<h:p>(11) Da dislocarsi a non più di 150 MT. dalle piazzole cui sono destinate.</h:p>
							<h:p>(12) L'obbligo di cui alla voce 2.08 (erogazione acqua calda) va riferito distintamente sia alle installazioni di uso comune che a quelle riservate alle singole piazzole, qualora esistano. Negli insediamenti situati oltre i MT. 700 slm l'erogazione dell'acqua calda deve essere assicurata in almeno il 50% delle installazioni igienico - sanitarie.</h:p>
							<h:p>(13) L'obbligo non sussiste se esistono punti di vendita nel raggio di un chilometro. In questo caso il punteggio (uno) è attribuito in via forfettaria.</h:p>
							<h:p>(14) L'obbligo non sussiste se esiste un posto telefonico nel raggio di Km. 2. In questo caso il punteggio (uno) è</h:p>
							<h:p>attribuito in via forfettaria.</h:p>
							<h:p>(15) Ogni Regione determina i parametri di riferimento per l'attribuzione del punteggio "fungibile", da uno a otto.</h:p>
							<contenitore id="con8" nome="">
								<h:p>1 - SISTEMAZIONE DELL'AREA, STRUTTURE E INFRASTRUTTURE</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>1.01</h:td>
											<h:td>Viabilità veicolare interna a prova di acqua e di polvere (1) (2) (3) (4) (5)</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.011 con fondo naturale</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.012 con spargimento di pietrisco o ghiaia</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.013 con cassonetto di materiale arido o con rifinitura di asfalto</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.02</h:td>
											<h:td>Viabilità pedonale</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.021 passaggi pedonali ogni 4 piazzole (o alla distanza massima di 50 MT. l'uno dall'altro) (1) (2)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.022 passaggi pedonali ogni 2 piazzole (3) (4)</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.023 passaggi pedonali ogni piazzola</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.03</h:td>
											<h:td>Parcheggio auto (5)</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.031 area di sosta in prossimità del locale di ricevimento, con un numero di posti - auto pari ad almeno il 5% del numero delle piazzole</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.032 una o più aree di parcheggio, a seconda delle dimensioni o della configurazione del terreno, con un numero complessivo di posti - auto non inferiore a quello delle piazzole (1) (2) (3) (6)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.033 come 1.032, con posti - auto coperti (4) (6)</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.04</h:td>
											<h:td>Aree libere per uso comune</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.041 di superficie complessiva non inferiore al 10% dell'intera superficie del campeggio (1) (2) (3)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.042 di superficie complessiva non inferiore al 15% dell'intera superficie del campeggio (4)</h:td>
											<h:td>punti 4</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.043 di superficie complessiva superiore al 20% dell'intera superficie del campeggio</h:td>
											<h:td>punti 8</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.05</h:td>
											<h:td>Aree sistemate a giardino</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.051 di superficie complessiva non inferiore al 10% l'area di cui alla voce 1.04</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.052 di superficie complessiva non inferiore al 15% dell'area di cui alla voce 1.04</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.053 di superficie complessiva superiore al 20% dell'area di cui alla voce 1.04</h:td>
											<h:td>punti 5</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.06</h:td>
											<h:td>Aree ombreggiate</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.061 di superficie complessiva non inferiore al 10% dell'intera superficie del campeggio (1) (2)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.062 di superficie complessiva non inferiore al 20% dell'intera superficie del campeggio (3)</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.063 di superficie complessiva non inferiore al 30% dell'intera superficie del campeggio (4)</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.064 di superficie complessiva superiore al 40% dell'intera superficie del campeggio</h:td>
											<h:td>punti 4</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.065 per ombreggiatura prevalentemente ottenuta da vegetazione (alberi o piante rampicanti) aggiungere</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.07</h:td>
											<h:td>Superficie delle piazzole (6) (7)</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.071 non inferiore a mq 60 (1)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.072 non inferiore a mq 70 (2)</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.073 non inferiore a mq 80 (3)</h:td>
											<h:td>punti 5</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.074 non inferiore a mq 90 (4)</h:td>
											<h:td>punti 7</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.08</h:td>
											<h:td>Individuazione delle piazzole</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.081 contrassegno numerico progressivo, in ogni piazzola (1) (2) (3) (4)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.082 confini della piazzola evidenziati con segnali sul terreno o con picchetti (1) (2)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.083 come 1.082, con altri divisori artificiali (3)</h:td>
											<h:td>punti 2</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.084 come 1.082, con vegetazione (alberi, siepi o aiuole coltivate) (4)</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.09</h:td>
											<h:td>Sistemazione delle piazzole</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.091 a prova di acqua e di polvere (1) (2) (3) (4)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.092 come 1.091, prevalentemente a prato</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.10</h:td>
											<h:td>Impianto elettrico da realizzarsi nel rispetto delle norme CEI, con canalizzazioni interrate e con prese di corrente poste in colonnine e dotate di chiusura ermetica (1) (2) (3) (4)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.11</h:td>
											<h:td>Impianto di illuminazione da realizzarsi nel rispetto delle norme CEI, con punti luce posti alla distanza massima di 50 metri l'uno dall'altro e comunque in modo da garantire la agevole fruizione della viabilità veicolare e pedonale nonchè dei servizi comuni (1) (2) (3) (4)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.12</h:td>
											<h:td>Impianto idrico (8) da realizzarsi con tubazioni interrate ed alimentato in modo da consentire l'erogazione minima giornaliera per ospite autorizzato non inferiore a litri 150, di cui almeno litri 80 potabili. Misure diverse sono consentite qualora lo prevedano regolamenti locali (1) (2) (3) (4)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.13</h:td>
											<h:td>Impianto di rete fognaria da realizzarsi nel rispetto delle norme vigenti, con allacciamento alla fognatura civica o con proprio impianto di depurazione e smaltimento delle acque (1) (2) (3) (4)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.14</h:td>
											<h:td>Impianto prevenzione incendi da realizzarsi nel rispetto delle norme vigenti (1) (2) (3) (4)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.15</h:td>
											<h:td>Impianto telefonico per uso comune</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.151 con una linea esterna (1) (14)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.152 con una linea esterna e cabina (2) (3) (4)</h:td>
											<h:td>punti 3</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1.153 per ogni ulteriore linea (entro un massimo di 10 linee), aggiungere</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>1.16</h:td>
											<h:td>Impianto raccolta rifiuti solidi da realizzarsi con l'installazione di uno o più recipienti lavabili, muniti di coperchio a tenuta, di capacità complessiva non inferiore a litri 100 per ogni 4 piazzole, e da esse non distanti più di metri 100 (1) (2) (3) (4)</h:td>
											<h:td>punti 1</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</contenitore>
							<contenitore id="con9" nome="">
								<h:p>2 - SERVIZI, ATTREZZATURE ED IMPIANTI COMPLEMENTARI</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</contenitore>
							<h:p>2.01 Servizio ricevimento - accettazione posto in locale apposito all'ingresso del campeggio (1) (2) (3) (4) punti 1</h:p>
							<h:p>2.02 Pulizia ordinaria delle aree comuni 2.021 una volta al giorno (1) (2) punti 1 2.022 2 volte al giorno (3) (4) punti 2</h:p>
							<h:p>2.03 Pulizia delle installazioni igienico - sanitarie 2.031 2 volte al giorno (1) (2) (3) punti 1 2.032 con addetto diurno permanente (4) punti 4</h:p>
							<h:p>2.04 Raccolta e smaltimento rifiuti solidi e pulizia appositi recipienti (9) 2.041 una volta al giorno (1) (2) (3) (4) punti 1 2.042 due volte al giorno punti 4</h:p>
							<h:p>2.05 Pronto soccorso (1) (2) (3) (4) 2.051 nei complessi con capacità ricettiva autorizzata fino a 500 ospiti, cassetta di pronto soccorso debitamente attrezzata, con medico reperibile a chiamata punti 1 2.052 nei complessi con capacità ricettiva autorizzata da 501 a 100 ospiti, servizio espletato, in vano attrezzato, da un infermiere diplomato 8/24 ore, con medico reperibile a chiamata punti 1 2.053 nei complessi con capacità ricettiva autorizzata superiore a 1000 ospiti, servizio espletato, in vano attrezzato, da infermiere diplomato 16/24 ore e da medico reperibile a chiamata punti 1</h:p>
							<h:p>2.06 Installazioni igienico - sanitarie di uso comune con suddivisione per sesso nei wc, docce e lavabi (10) 2.061 1 wc ogni 20 ospiti (1 (2) (11) punti 1 2.062 1 wc ogni 15 ospiti (3) (4) (11) punti 4 2.063 1 bidet a spruzzo ogni 100 ospiti (11) punti 1 2.064 1 bidet a spruzzo ogni 50 ospiti (11) punti 3 2.065 1 doccia chiusa ogni 30 ospiti (1) (11) punti 1 2.066 1 doccia chiusa ogni 25 ospiti (2) (11) punti 3 2.067 1 doccia chiusa ogni 20 ospiti (3) (11) punti 5 2.068 1 doccia chiusa ogni 15 ospiti (4) (11) punti 7 2.069 almeno 1 doccia aperta ogni 100 ospiti punti 2 2.0610 almeno 1 doccia aperta ogni 80 ospiti punti 3 2.0611 almeno 1 doccia aperta ogni 60 ospiti punti 4 2.0612 almeno 1 doccia aperta ogni 40 ospiti punti 5 2.0613 1 lavabo ogni 20 ospiti (1) (2) (11) punti 1 2.0614 1 lavabo ogni 20 ospiti, dotato di pannello divisorio (11) punti 2 2.0615 1 lavabo ogni 15 ospiti (3) (11) punti 3 2.0616 1 lavabo ogni 15 ospiti, dotato di pannello divisorio (4) (11) punti 4 2.0617 1 lavabo aggiuntivo di dimensioni ridotte ogni 5 lavabi normali, messo in opera a non oltre 50 cm. dal suolo (1) (2) (3) (4) (11) punti 1 2.0618 1 lavapiedi ogni 50 ospiti (1) (2) (3) (11) punti 1 2.0619 1 lavapiedi ogni 40 ospiti (4) (11) punti 2 2.0620 1 lavello per stoviglie, con scolapiatti, ogni 50 ospiti (1) (11) punti 2 2.0621 1 lavello per stoviglie, con scolapiatti, ogni 40 ospiti (2) (3) (11) punti 3 2.0622 1 lavello per stoviglie, con scolapiatti, ogni 30 ospiti (4) (11) punti 6 2.0623 1 lavatoio per panni ogni 60 ospiti (1) (2) punti 1 2.0624 1 lavatoio per panni ogni 60 ospiti, con annesso vano stenditoio (3) punti 3 2.0625 1 lavatoio per panni ogni 40 ospiti, con annesso vano stenditoio (4) punti 5 2.0626 1 vuotatoio per wc chimici ogni 10 piazzole non fornite di allaccio alla rete fognaria (1) (2) (3) (4) punti 1</h:p>
							<h:p>2.07 Erogazione acqua potabile da assicurarsi per lavabi, lavelli per stoviglie e docce, nonchè attraverso fontanelle (11) in ragione di almeno una ogni 40 ospiti (1) (2) (3) (4) punti 1</h:p>
							<h:p>2.08 Erogazione acqua calda (12) 2.081 in tutti i bidet e in almeno il 30% delle docce chiuse (1) (2) punti 1 2.082 in tutti i bidet e in almeno il 30% delle altre installazioni igienico - sanitarie (escluse le voci 2.061 -2.062 e 2.0626) (3) punti 3 2.083 in tutti i bidet ed in almeno il 50% delle altre installazioni igienico - sanitarie (escluse le voci 2.061 -2.062 e 2.0626) (4) punti 5</h:p>
							<h:p>2.09 Dotazione delle piazzole 2.091 presa di corrente (2) (3) (4) punti 1 2.092 allaccio alla rete fognaria in almeno il 10% delle piazzole punti 1 2.093 allaccio alla rete fognaria in almeno il 20% delle piazzole punti 2 2.094 allaccio alla rete fognaria in tutte le piazzole punti 5 2.095 allaccio alla rete idrica in almeno il 10% delle piazzole punti 1 2.096 allaccio alla rete idrica in almeno il 50% delle piazzole punti 4 2.097 allaccio alla rete idrica in tutte le piazzole punti 8</h:p>
							<h:p>2.10 Attrezzature di ristoro 2.101 bar (1) (2) (3) (13) punti 1 2.102 bar in locale appositamente arredato, con tavolini e sedie (4) punti 3 2.103 tavola calda o ristorante self - service (3) (4) punti 2 2.104 ristorante con numero di coperti non inferiore al 20% della ricettività</h:p>
							<h:p>autorizzata punti 4 2.105 spaccio (1) (2) (3) (4) (13) punti 1</h:p>
							<h:p>2.11 Attrezzature sportive (piscine, tennis, bocce, pallavolo, pallacanestro, minigolf, pista pattinaggio, ecc.) 2.111 almeno 1 attrezzatura (3) punti 1 2.112 almeno 2 attrezzature (4) punti 3 2.113 per ogni attrezzatura in più punti 2</h:p>
							<h:p>2.12 Attrezzature ricreative e servizi vari (parco giochi bambini, locale di ritrovo, televisione, biliardo, tennis da tavolo, cinema, noleggio imbarcazioni, noleggio articoli sportivi, ecc.) 2.121 almeno una attrezzatura (o servizio) (2) punti 1 2.122 almeno 2 attrezzature (o servizi) (3) punti 3 2.123 almeno 3 attrezzature (o servizi) (4) punti 5 2.124 per ogni attrezzatura o servizio in più punti 2 2.125 attività permanente di custodia e animazione per bambini punti 5</h:p>
							<h:p>3 - UBICAZIONE E CARATTERISTICHE AMBIENTALI</h:p>
							<h:p>3.01 Collocazione nella località (panoramicità;</h:p>
							<h:p>silenziosità; distanza dagli elementi che costituiscono motivo specifico di richiamo turistico per la zona) (15) 3.011 punti 1 3.012 punti 2 3.013 punti 3 3.014 punti 4 3.015 punti 5 3.016 punti 6 3.017 punti 7 3.018 punti 8</h:p>
							<h:p>3.02 Accesso 3.021 con oltre 1 Km. di strada non asfaltata punti 1 3.022 con non più di 1 Km. di strada non asfaltata punti 2 3.023 con strada asfaltata sino all'ingresso punti 3</h:p>
							<h:p>RIEPILOGO dei "Requisiti obbligati" per i campeggi</h:p>
							<h:p>REQUISITI OBBLIGATI PER CAMPEGGI *</h:p>
							<h:p>1.01 Viabilità veicolare interna, a prova di acqua e di polvere punti 1</h:p>
							<h:p>1.02 Viabilità pedonale 1.021 passaggi pedonali ogni 4 piazzole (o alla distanza massima di 50 metri l'uno dall'altro) punti 1</h:p>
							<h:p>1.03 Parcheggio auto 1.032 una o più aree di parcheggio, a seconda delle dimensioni o della configurazione del terreno, con un numero complessivo di posti - auto non inferiore a quello delle piazzole punti 1</h:p>
							<h:p>1.04 Aree libere per uso comune 1.041 di superficie complessiva non inferiore al 10% dell'intera superficie del campeggio punti 1</h:p>
							<h:p>1.06 Aree ombreggiate 1.061 di superficie complessiva non inferiore al 10% dell'intera superficie del campeggio punti 1</h:p>
							<h:p>1.07 Superficie delle piazzole 1.071 non inferiore a mq 60 punti 1</h:p>
							<h:p>1.08 Individuazione delle piazzole 1.081 contrassegno numerico progressivo, in ogni piazzola punti 1 1.082 confini della piazzola evidenziati con segnali sul terreno o con picchetti punti 1</h:p>
							<h:p>1.09 Sistemazione delle piazzole 1.091 a prova di acqua e di polvere punti 1</h:p>
							<h:p>1.10 Impianto elettrico da realizzarsi nel rispetto delle norme CEI, con canalizzazioni interrate e con prese di corrente poste in colonnine e dotate di chiusura ermetica punti 1</h:p>
							<h:p>1.11 Impianto di illuminazione da realizzarsi nel rispetto delle norme CEI, con punti luce posti alla distanza massima di 50 metri l'uno dall'altro e comunque in modo da garantire la agevole fruizione della viabilità veicolare e pedonale nonchè dei servizi comuni punti 1</h:p>
							<h:p>1.12 Impianto idrico da realizzarsi con tubazioni interrate ed alimentato in modo da consentire l'erogazione minima giornaliera per ospite autorizzato non inferiore a litri 150, di cui almeno litri 80 potabili. Misure diverse sono consentite qualora lo prevedano regolamenti locali punti 1</h:p>
							<h:p>1.13 Impianto di rete fognaria da realizzarsi nel rispetto delle norme vigenti, con allacciamento alla fognatura civica o con proprio impianto di depurazione e smaltimento delle acque punti 1</h:p>
							<h:p>1.14 Impianto prevenzione incendi da realizzarsi nel rispetto delle norme vigenti punti 1</h:p>
							<h:p>1.15 Impianto telefonico per uso comune 1.151 con una linea esterna punti 1</h:p>
							<h:p>1.16 Impianto raccolta rifiuti solidi da realizzarsi con l'installazione di uno o più</h:p>
							<h:p>recipienti lavabili, muniti di coperchio a tenuta, di capacità complessiva non inferiore a litri 100 per ogni 4 piazzole, e da esse non distanti più di metri 100 punti 1</h:p>
							<h:p>2.01 Servizio ricevimento e accettazione posto in locale apposito all'ingresso del campeggio punti 1</h:p>
							<h:p>2.02 Pulizia ordinaria delle aree comuni 2.021 1 volta al giorno punti 1</h:p>
							<h:p>2.03 Pulizia delle installazioni igienico - sanitarie 2.031 2 volte al giorno punti 1</h:p>
							<h:p>2.04 Raccolta e smaltimento rifiuti solidi e pulizia appositi recipienti 2.041 una volta al giorno punti 1</h:p>
							<h:p>2.05 Pronto soccorso (assicurato, in relazione alla capacità ricettiva del campeggio, secondo quanto previsto dalle sottovoci 2.051-2.052-2.053 della Tabella) punti 1</h:p>
							<h:p>2.06 Installazioni igienico - sanitarie di uso comune, con suddivisione per sesso nei wc, docce e lavabi 2.061 1 wc ogni 20 ospiti punti 1 2.065 1 doccia chiusa ogni 30 ospiti punti 1 2.0613 1 lavabo ogni 20 ospiti punti 1 2.0617 1 lavabo aggiuntivo di dimensioni ridotte, ogni 5 lavabi normali, messo in opera a non oltre 50 cm. dal suolo punti 1 2.0618 1 lavapiedi ogni 50 ospiti punti 1 2.0620 1 lavello per stoviglie, con scolapiatti, ogni 50 ospiti punti 1 2.0623 1 lavatoio per panni ogni 60 ospiti punti 1 2.0626 1 vuotatoio per wc chimici ogni 10 piazzole non fornite di allaccio alla rete fognaria punti 1</h:p>
							<h:p>2.07 Erogazione acqua potabile, da assicurarsi per lavabi, lavelli per stoviglie e docce, nonchè attraverso fontanelle in ragione di almeno una ogni 40 ospiti punti 1</h:p>
							<h:p>2.08 Erogazione acqua calda 2.081 in tutti i bidet ed in almeno il 30% delle docce chiuse punti 1</h:p>
							<h:p>2.10 Attrezzature di ristoro 2.101 bar punti 1 2.105 spaccio punti 1</h:p>
							<h:p>REQUISITI OBBLIGATI PER CAMPEGGI **</h:p>
							<h:p>1.01 Viabilità veicolare interna, a prova di acqua e di polvere punti 1</h:p>
							<h:p>1.02 Viabilità pedonale 1.021 passaggi pedonali ogni 4 piazzole (o alla distanza massima di 50 metri l'uno dall'altro) punti 1</h:p>
							<h:p>1.03 Parcheggio auto 1.032 una o più aree di parcheggio, a seconda delle dimensioni o della configurazione del terreno, con un numero complessivo di posti - auto non inferiore a quello delle piazzole punti 1</h:p>
							<h:p>1.04 Aree libere per uso comune 1.041 di superficie complessiva non inferiore al 10% dell'intera superficie del campeggio punti 1</h:p>
							<h:p>1.06 Aree ombreggiate 1.061 di superficie complessiva non inferiore al 10% dell'intera superficie del campeggio punti 1</h:p>
							<h:p>1.07 Superficie delle piazzole 1.072 non inferiore a mq 70 punti 3</h:p>
							<h:p>1.08 Individuazione delle piazzole 1.081 contrassegno numerico progressivo, in ogni piazzola punti 1 1.082 confini della piazzola evidenziati con segnali sul terreno o con picchetti punti 1</h:p>
							<h:p>1.09 Sistemazione delle piazzole 1.091 a prova di acqua e di polvere punti 1</h:p>
							<h:p>1.10 Impianto elettrico da realizzarsi nel rispetto delle norme CEI, con canalizzazioni interrate e con prese di corrente poste in colonnine e dotate di chiusura ermetica punti 1</h:p>
							<h:p>1.11 Impianto di illuminazione da realizzarsi nel rispetto delle norme CEI, con punti luce posti alla distanza massima di 50 metri l'uno dall'altro e comunque in modo da garantire la agevole fruizione della viabilità veicolare e pedonale nonchè dei servizi comuni punti 1</h:p>
							<h:p>1.12 Impianto idrico da realizzarsi con tubazioni interrate ed alimentato in modo da consentire l'erogazione minima giornaliera per ospite autorizzato non inferiore a litri 150, di cui almeno litri 80 potabili. Misure diverse sono consentite qualora lo prevedano regolamenti locali punti 1</h:p>
							<h:p>1.13 Impianto di rete fognaria da realizzarsi nel rispetto delle norme vigenti, con allacciamento alla fognatura civica o con proprio impianto di depurazione e smaltimento delle acque punti 1</h:p>
							<h:p>1.14 Impianto prevenzione incendi da realizzarsi nel rispetto delle norme vigenti punti 1</h:p>
							<h:p>1.15 Impianto telefonico per uso comune 1.152 con una linea esterna e cabina punti 3</h:p>
							<h:p>1.16 Impianto raccolta rifiuti solidi da realizzarsi con l'installazione di uno o più</h:p>
							<h:p>recipienti lavabili, muniti di coperchio a tenuta, di capacità complessiva non inferiore a litri 100 per ogni 4 piazzole, e da esse non distanti più di metri 100 punti 1</h:p>
							<h:p>2.01 Servizio ricevimento e accettazione posto in locale apposito all'ingresso del campeggio punti 1</h:p>
							<h:p>2.02 Pulizia ordinaria delle aree comuni 2.021 1 volta al giorno punti 1</h:p>
							<h:p>2.03 Pulizia delle installazioni igienico - sanitarie 2.031 2 volte al giorno punti 1</h:p>
							<h:p>2.04 Raccolta e smaltimento rifiuti solidi e pulizia appositi recipienti 2.041 una volta al giorno punti 1</h:p>
							<h:p>2.05 Pronto soccorso (assicurato, in relazione alla capacità ricettiva del campeggio, secondo quanto previsto dalle sottovoci 2.051-2.052-2.053 della Tabella) punti 1</h:p>
							<h:p>2.06 Installazioni igienico - sanitarie di uso comune, con suddivisione per sesso nei wc, docce e lavabi 2.061 1 wc ogni 20 ospiti punti 1 2.066 1 doccia chiusa ogni 25 ospiti punti 3 2.0613 1 lavabo ogni 20 ospiti punti 1 2.0617 1 lavabo aggiuntivo di dimensioni ridotte, ogni 5 lavabi normali, messo in opera a non oltre 50 cm. dal suolo punti 1 2.0618 1 lavapiedi ogni 50 ospiti punti 1 2.0621 1 lavello per stoviglie, con scolapiatti, ogni 40 ospiti punti 3 2.0623 1 lavatoio per panni ogni 60 ospiti punti 1 2.0626 1 vuotatoio per wc chimici ogni 10 piazzole non fornite di allaccio alla rete fognaria punti 1</h:p>
							<h:p>2.07 Erogazione acqua potabile, da assicurarsi per lavabi, lavelli per stoviglie e docce, nonchè attraverso fontanelle in ragione di almeno una ogni 40 ospiti punti 1</h:p>
							<h:p>2.08 Erogazione acqua calda 2.081 in tutti i bidet ed in almeno il 30% delle docce chiuse punti 1</h:p>
							<h:p>2.09 Dotazione delle piazzole 2.091 presa di corrente punti 1</h:p>
							<h:p>2.10 Attrezzature di ristoro 2.101 bar punti 1 2.105 spaccio punti 1</h:p>
							<h:p>2.12 Attrezzature ricreative e servizi vari (parco giochi bambini, locale di ritrovo, televisione, biliardo, tennis da tavolo, cinema, noleggio imbarcazioni, noleggio articoli sportivi, ecc.) 2.121 almeno una attrezzatura (o servizio) punti 1</h:p>
							<h:p>REQUISITI OBBLIGATI PER CAMPEGGI ***</h:p>
							<h:p>1.01 Viabilità veicolare interna, a prova di acqua e di polvere punti 1</h:p>
							<h:p>1.02 Viabilità pedonale 1.022 passaggi pedonali ogni 2 piazzole punti 2</h:p>
							<h:p>1.03 Parcheggio auto 1.032 una o più aree di parcheggio, a seconda delle dimensioni o della configurazione del terreno, con un numero complessivo di posti - auto non inferiore a quello delle piazzole punti 1</h:p>
							<h:p>1.04 Aree libere per uso comune 1.041 di superficie complessiva non inferiore al 10% dell'intera superficie del campeggio punti 1</h:p>
							<h:p>1.06 Aree ombreggiate 1.062 di superficie complessiva non inferiore al 20% dell'intera superficie del campeggio punti 2</h:p>
							<h:p>1.07 Superficie delle piazzole 1.073 non inferiore a mq 80 punti 5</h:p>
							<h:p>1.08 Individuazione delle piazzole 1.081 contrassegno numerico progressivo, in ogni piazzola punti 1 1.083 confini della piazzola evidenziati con divisori artificiali (diversi da segnali sul terreno o picchetti) punti 2</h:p>
							<h:p>1.09 Sistemazione delle piazzole 1.091 a prova di acqua e di polvere punti 1</h:p>
							<h:p>1.10 Impianto elettrico da realizzarsi nel rispetto delle norme CEI, con canalizzazioni interrate e con prese di corrente poste in colonnine e dotate di chiusura ermetica punti 1</h:p>
							<h:p>1.11 Impianto di illuminazione da realizzarsi nel rispetto delle norme CEI, con punti luce posti alla distanza massima di 50 metri l'uno dall'altro e comunque in modo da garantire la agevole fruizione della viabilità veicolare e pedonale nonchè dei servizi comuni punti 1</h:p>
							<h:p>1.12 Impianto idrico da realizzarsi con tubazioni interrate ed alimentato in modo da consentire l'erogazione minima giornaliera per ospite autorizzato non inferiore a litri 150, di cui almeno litri 80 potabili. Misure diverse sono consentite qualora lo prevedano regolamenti locali punti 1</h:p>
							<h:p>1.13 Impianto di rete fognaria da realizzarsi nel rispetto delle norme vigenti, con allacciamento alla fognatura civica o con proprio impianto di depurazione e smaltimento delle acque punti 1</h:p>
							<h:p>1.14 Impianto prevenzione incendi da realizzarsi nel rispetto delle norme vigenti punti 1</h:p>
							<h:p>1.15 Impianto telefonico per uso comune 1.152 con una linea esterna e cabina punti 3</h:p>
							<h:p>1.16 Impianto raccolta rifiuti solidi da realizzarsi con l'installazione di uno o più</h:p>
							<h:p>recipienti lavabili, muniti di coperchio a tenuta, di capacità complessiva non inferiore a litri 100 per ogni 4 piazzole, e da esse non distanti più di metri 100 punti 1</h:p>
							<h:p>2.01 Servizio ricevimento e accettazione posto in locale apposito all'ingresso del campeggio punti 1</h:p>
							<h:p>2.02 Pulizia ordinaria delle aree comuni 2.022 2 volte al giorno punti 2</h:p>
							<h:p>2.03 Pulizia delle installazioni igienico - sanitarie 2.031 2 volte al giorno punti 1</h:p>
							<h:p>2.04 Raccolta e smaltimento rifiuti solidi e pulizia appositi recipienti 2.041 una volta al giorno punti 1</h:p>
							<h:p>2.05 Pronto soccorso (assicurato, in relazione alla capacità ricettiva del campeggio, secondo quanto previsto dalle sottovoci 2.051-2.052-2.053 della Tabella) punti 1</h:p>
							<h:p>2.06 Installazioni igienico - sanitarie di uso comune, con suddivisione per sesso nei wc, docce e lavabi 2.062 1 wc ogni 15 ospiti punti 4 2.067 1 doccia ogni 20 ospiti punti 5 2.0615 1 lavabo ogni 15 ospiti punti 3 2.0617 1 lavabo aggiuntivo di dimensioni ridotte, ogni 5 lavabi normali, messo in opera a non oltre 50 cm. dal suolo punti 1 2.0618 1 lavapiedi ogni 50 ospiti punti 1 2.0621 1 lavello per stoviglie, con scolapiatti, ogni 40 ospiti punti 3 2.0624 1 lavatoio per panni ogni 60 ospiti, con annesso vano stenditoio punti 3 2.0626 1 vuotatoio per wc chimici ogni 10 piazzole non fornite di allaccio alla rete fognaria punti 1</h:p>
							<h:p>2.07 Erogazione acqua potabile, da assicurarsi per lavabi, lavelli per stoviglie e docce, nonchè attraverso fontanelle in ragione di almeno una ogni 40 ospiti punti 1</h:p>
							<h:p>2.08 Erogazione acqua calda 2.082 in tutti i bidet ed in almeno il 30% delle altre installazioni igienico - sanitarie (escluse le voci 2.061-2.062- 2.0626) punti 3</h:p>
							<h:p>2.09 Dotazione delle piazzole 2.091 presa di corrente punti 1</h:p>
							<h:p>2.10 Attrezzature di ristoro 2.101 bar punti 1 2.103 tavola calda o ristorante self - service punti 2 2.105 spaccio punti 1</h:p>
							<h:p>2.11 Attrezzature sportive (piscina, tennis, bocce, pallavolo, pallacanestro, minigolf, pista di pattinaggio, ecc.) 2.111 almeno una attrezzatura punti 1</h:p>
							<h:p>2.12 Attrezzature ricreative e servizi vari (parco - giochi bambini, locale di ritrovo, televisione, biliardo, tennis tavolo, cinema, noleggio imbarcazioni, noleggio articoli sportivi, ecc.) 2.122 almeno due attrezzature (o servizi) punti 3</h:p>
							<h:p>REQUISITI OBBLIGATI PER CAMPEGGI ****</h:p>
							<h:p>1.01 Viabilità veicolare interna, a prova di acqua e di polvere punti 1</h:p>
							<h:p>1.02 Viabilità pedonale 1.022 passaggi pedonali ogni 2 piazzole punti 2</h:p>
							<h:p>1.03 Parcheggio auto 1.033 una o più aree di parcheggio, a seconda delle dimensioni o della configurazione del terreno, con un numero complessivo di posti - auto non inferiore a quello delle piazzole punti 2</h:p>
							<h:p>1.04 Aree libere per uso comune 1.042 di superficie complessiva non inferiore al 20% dell'intera superficie del campeggio punti 4</h:p>
							<h:p>1.06 Aree ombreggiate 1.063 di superficie complessiva non inferiore al 30% dell'intera superficie del campeggio punti 3</h:p>
							<h:p>1.07 Superficie delle piazzole 1.074 non inferiore a mq 90 punti 7</h:p>
							<h:p>1.08 Individuazione delle piazzole 1.081 contrassegno numerico progressivo, in ogni piazzola punti 1 1.084 confini della piazzola evidenziati con vegetazione (alberi, siepi o aiole coltivate) punti 3</h:p>
							<h:p>1.09 Sistemazione delle piazzole 1.091 a prova di acqua e di polvere punti 1</h:p>
							<h:p>1.10 Impianto elettrico da realizzarsi nel rispetto delle norme CEI, con canalizzazioni interrate e con prese di corrente poste in colonnine e dotate di chiusura ermetica punti 1</h:p>
							<h:p>1.11 Impianto di illuminazione da realizzarsi nel rispetto delle norme CEI, con punti luce posti alla distanza massima di 50 metri l'uno dall'altro e comunque in modo da garantire la agevole fruizione della viabilità veicolare e pedonale nonchè dei servizi comuni punti 1</h:p>
							<h:p>1.12 Impianto idrico da realizzarsi con tubazioni interrate ed alimentato in modo da consentire l'erogazione minima giornaliera per ospite autorizzato non inferiore a litri 150, di cui almeno litri 80 potabili. Misure diverse sono consentite qualora lo prevedano regolamenti locali punti 1</h:p>
							<h:p>1.13 Impianto di rete fognaria da realizzarsi nel rispetto delle norme vigenti, con allacciamento alla fognatura civica o con proprio impianto di depurazione e smaltimento delle acque punti 1</h:p>
							<h:p>1.14 Impianto prevenzione incendi da realizzarsi nel rispetto delle norme vigenti punti 1</h:p>
							<h:p>1.15 Impianto telefonico per uso comune 1.152 con una linea esterna e cabina punti 3</h:p>
							<h:p>1.16 Impianto raccolta rifiuti solidi da realizzarsi con l'installazione di uno o più</h:p>
							<h:p>recipienti lavabili, muniti di coperchio a tenuta, di capacità complessiva non inferiore a litri 100 per ogni 4 piazzole, e da esse non distanti più di metri 100 punti 1</h:p>
							<h:p>2.01 Servizio ricevimento e accettazione posto in locale apposito all'ingresso del campeggio punti 1</h:p>
							<h:p>2.02 Pulizia ordinaria delle aree comuni 2.022 2 volte al giorno punti 2</h:p>
							<h:p>2.03 Pulizia delle installazioni igienico - sanitarie 2.032 con addetto diurno permanente punti 4</h:p>
							<h:p>2.04 Raccolta e smaltimento rifiuti solidi e pulizia appositi recipienti 2.041 una volta al giorno punti 1</h:p>
							<h:p>2.05 Pronto soccorso (assicurato, in relazione alla capacità ricettiva del campeggio, secondo quanto previsto dalle sottovoci 2.051-2.052-2.053 della Tabella) punti 1</h:p>
							<h:p>2.06 Installazioni igienico - sanitarie di uso comune, con suddivisione per sesso nei wc, docce e lavabi 2.062 1 wc ogni 15 ospiti punti 4 2.068 1 doccia chiusa ogni 15 ospiti punti 7 2.0616 1 lavabo ogni 15 ospiti dotato di pannello divisorio punti 4 2.0617 1 lavabo aggiuntivo di dimensioni ridotte, ogni 5 lavabi normali, messo in opera a non oltre 50 cm. dal suolo punti 1 2.0619 1 lavapiedi ogni 40 ospiti punti 2 2.0622 1 lavello per stoviglie, con scolapiatti, ogni 30 ospiti punti 6 2.0625 1 lavatoio per panni ogni 40 ospiti, con annesso vano stenditoio punti 5 2.0626 1 vuotatoio per wc chimici ogni 10 piazzole non fornite di allaccio alla rete fognaria punti 1</h:p>
							<h:p>2.07 Erogazione acqua potabile, da assicurarsi per lavabi, lavelli per stoviglie e docce, nonchè attraverso fontanelle in ragione di almeno una ogni 40 ospiti punti 1</h:p>
							<h:p>2.08 Erogazione acqua calda 2.083 in tutti i bidet ed in almeno il 50% delle altre installazioni igienico - sanitarie (escluse le voci 2.061-2.062- 2.0626) punti 5</h:p>
							<h:p>2.09 Dotazione delle piazzole 2.091 presa di corrente punti 1</h:p>
							<h:p>2.10 Attrezzature di ristoro 2.102 bar in locale appositamente arredato, con tavolini e sedie punti 3 2.103 tavola calda o ristorante self - service punti 2 2.105 spaccio punti 1</h:p>
							<h:p>2.11 Attrezzature sportive (piscina, tennis, bocce, pallavolo, pallacanestro, minigolf, pista di pattinaggio, ecc.) 2.112 almeno due attrezzature punti 3</h:p>
							<h:p>2.12 Attrezzature ricreative e servizi vari (parco - giochi bambini, locale di ritrovo, televisione, biliardo, tennis da tavolo, cinema, noleggio imbarcazioni, noleggio articoli sportivi, ecc.) 2.123 almeno tre attrezzature (o servizi) punti 5</h:p>
							<h:p>TURISMO</h:p>
							<h:p />
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
