<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19810227" num="12" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19810227" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-02-21;24" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Pubbliche calamità" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19810227" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-02-21;24" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>
							Termine prorogato al 31 marzo 1982 ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-03-09;20" xlink:type="simple">legge regionale 9 marzo 1982, n. 20</rif>
							.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19810221">21 febbraio 1981</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>24</numDoc>
				<titoloDoc>Intervento della Regione Toscana nelle zone colpite dal terremoto il 23-11-1980.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 13-1-1981</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 16-2-1981</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta Regionale è autorizzata a disporre, a decorrere dal 25 novembre 1980 e per periodi che non dovranno superare il 31-12-1981
							<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
							, l'invio di personale presso le Regioni e gli Enti Locali della Campania e della Basilicata nonchè delle altre Regioni interessate dal sisma del novembre 1980 per concorrere a tutte le attività che gli enti stessi riterranno utile affidare nell'ambito degli interventi predisposti nelle zone colpite dal terremoto.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>Gli oneri finanziari relativi alle competente spettanti al personale sono a carico della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il personale di cui al precedente articolo è autorizzato ad effettuare prestazioni straordinarie oltre i limiti di orario stabiliti dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54#art51" xlink:type="simple">art. 51 della Legge Regionale 6 settembre 1973, n. 54</rif>
							e successive modificazioni, secondo le esigenze riconosciute dai coordinatori di cui al
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">successivo art. 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>L'autorizzazione di cui al comma precedente è altresì estesa al personale impegnato presso gli uffici della Regione nel servizio di soccorso alle popolazioni terremotate.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Al personale di cui alla presente legge è corrisposta una diaria giornaliera corrispondente al trattamento economico di missione previsto dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-08-09;52" xlink:type="simple">LR 9 agosto 1978, n. 52</rif>
							, maggiorato del 50%.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta Regionale nomina uno o più dipendenti coordinatori del contingente o dei contigenti di personale inviato ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Le prestazioni per il lavoro straordinario e la diaria giornaliera sono liquidate sulla base di rendiconti mensili redatti sotto la responsabilità del coordinatore, o dei coordinatori dei contingenti di personale inviato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale è autorizzata ad erogare anticipazioni ai Coordinatori per la corresponsione di acconti sulle competenze di cui al comma precedente, nonchè delle spese necessarie per la fornitura di carburante, manutenzione attrezzi e di automezzi regionali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>Di tali spese i coordinatori dovranno rimettere rendiconti mensili.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num />
						<corpo>La Giunta Regionale provvede a trasmettere al Consiglio Regionale relazioni periodiche sulla attività svolta dal personale regionale inviato ai sensi della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Agli oneri derivanti dall'applicazione della presente legge è fatto fronte con le disponibilità di cui ai capitoli 02060 e 02080 del bilancio di previsione 1981.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana. La presente legge dichiarata urgente per gli effetti e con le modalità di cui al
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'articolo 127 della Costituzione</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art28" xlink:type="simple">articolo 28 dello Statuto</rif>
				, entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 21 febbraio 1981.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regione il 13-1-1981 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 16-2-1981.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
