<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19810911" num="48" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19810926" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-09-07;75" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Personale" />
						<materia valore="Ente Regione" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19810926" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-09-07;75" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19810907">7 settembre 1981</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>75</numDoc>
				<titoloDoc>Norme in materia di indennità di previdenza del personale proveniente dalle Opere Universitarie della Toscana.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 30-7-1981</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 31-8-1981</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Regione assicura al personale proveniente dalle opere universitarie della Toscana, inquadrato nel ruolo unico regionale in applicazione della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-09-07;74" xlink:type="simple">LR n. 74 del 7-9-81</rif>
							, un trattamento di fine servizio, per ogni anno o frazione di anno superiore ai sei mesi, in misure pari a quanto previsto, allo stesso fine, dall'ordinamento INADEL.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>
							La Regione corrisponderà l'eventuale differenza tra la somma lorda spettante secondo quanto previsto dal comma precedente e quella lorda dovuta a titolo di premio di fine servizio dall'INADEL per i periodi di cui al
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">successivo art. 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>
							Il trattamento di cui ai commi precedenti, in caso di decesso del dipendente, spetta ai superstiti secondo quanto stabilito all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-03-08;152#art2" xlink:type="simple">art. 2 della Legge 8-3-1968, n. 152</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>
							I servizi da considerare nel computo del trattamento previdenziale di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							sono:
						</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>i servizi prestati alle dipendenze della Regione;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								tutti i servizi o periodi già riconosciuti utili ai fini del preesistente trattamento di fine servizio presso l'ente di provenienza, alle seguenti condizioni: che l'importo della liquidazione o altro analogo trattamento ad essi riferito sia stato versato alla Regione dall'Ente di provenienza o dallo Stato, relativamente agli oneri a tale titolo accertati alla data del 31 ottobre 1979, nell'ambito delle procedure per la copertura dei disavanzi delle Opere Universitarie alla predetta data, a norma della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1979-12-22;642" xlink:type="simple">legge 22 dicembre 1979, n. 642</rif>
								; che non siano stati riscattati ai fini dell'indennità premio di servizio INADEL.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Sono comunque esclusi i periodi di servizio per i quali i dipendenti abbiano chiesto ed ottenuto il trattamento di fine servizio dall'Opera Universitaria di provenienza.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>In relazione alle disposizioni degli articoli precedenti, la Regione incamererà gli importi delle indennità di liquidazione maturati fino al 31 gennaio 1981 per i servizi e i periodi utili ai fini del preesistente trattamento di fine servizio, provvedendo a corrispondere ai dipendenti interessati, entro sei mesi dal versamento la eventuale eccedenza tra l'importo versato e quello della indennità premio di servizio determinata in via teorica, secondo le disposizioni dell'ordinamento INADEL vigente alla data del 31 gennaio 1981, in relazione alla posizione economica rivestita dal personale interessato alla predetta data e ai periodi riconosciuti utili nel preesistente ordinamento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Agli oneri derivanti dall'applicazione dell'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							della presente legge per l'anno 1981 è fatto fronte con la disponibilità di cui al Cap. 02180 del bilancio di previsione 1981, che presenta la necessaria disponibilità.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Per gli anni successivi sarà provveduto con lo stanziamento disposto di Capitolo corrispondente dei bilanci interessati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>
							Le indennità di liquidazione maturate di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							della presente legge, valutata in L. 200.000.000 saranno introitate in apposito capitolo del bilancio 1981 con la seguente denominazione: "Indennità di liquidazione maturate sino al 31 gennaio 1981 dal personale delle Opere Universitarie".
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>
							Le indennità da versare ai dipendenti ai sensi del citato
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							valutate in L. 66.000.000 sono imputate ad apposito capitolo del bilancio 1981 con la seguente denominazione: "Versamento al personale delle Opere Universitarie dell'eccedenza fra l'importo versato a titolo di indennità di liquidazione e quello determinato secondo le disposizioni dell'INADEL".
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<alinea>Gli stati previsione di competenza e di cassa della parte Entrata e della parte Spesa del bilancio di previsione per l'anno 1981 sono così modificati:</alinea>
						<ep id="art5-com1-pun1">
							<num />
							<alinea>Parte entrata</alinea>
							<ep id="art5-com1-pun1-pun1">
								<num />
								<corpo>
									Di nuova istituzione
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 24540</h:td>
												<h:td>Indennità di liquidazione maturate sino al 31 gennaio 1981 dal personale delle Opere Universitarie</h:td>
												<h:td />
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>Cassa</h:td>
												<h:td>L. 200.000.000</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>Competenza</h:td>
												<h:td>L. 200.000.000</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
						</ep>
						<ep id="art5-com1-pun2">
							<num />
							<alinea>Parte Spesa</alinea>
							<ep id="art5-com1-pun2-pun1">
								<num />
								<corpo>
									Di nuova istituzione
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 02320</h:td>
												<h:td>Versamento al personale delle Opere Universitarie dell'eccedenza fra l'importo versato a titolo di indennità di liquidazione e quello determinato secondo le disposizioni dell'INADEL</h:td>
												<h:td />
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>Cassa</h:td>
												<h:td>L. 66.000.000</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>Competenza</h:td>
												<h:td>L. 66.000.000</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art5-com1-pun2-pun2">
								<num />
								<corpo>
									In aumento
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 70160</h:td>
												<h:td>Fondo di riserva per spese obbligatorie</h:td>
												<h:td />
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>Cassa</h:td>
												<h:td>L. 134.000.000</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>Competenza</h:td>
												<h:td>L. 134.000.000</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 7 settembre 1981.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 30-7-1981 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 31-8-1981.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
