<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19810320" num="19" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19810404" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-03-16;33" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Giovani" />
						<materia valore="Lavoro" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19810404" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19810404" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-03-16;33" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-03-16;34" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art12" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-03-16;34" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-03-16;34#artunico-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 1 della legge Regione Toscana 16 marzo 1981, n. 34" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art12-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art11-com1" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-03-16;34" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-03-16;34#artunico-com2" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 2 della legge Regione Toscana 16 marzo 1981, n. 34" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#h1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art13-com3" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-03-16;34" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-03-16;34#artunico-com2" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 2 della legge Regione Toscana 16 marzo 1981, n. 34" id="itt3" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#h2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19810316">16 marzo 1981</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>33</numDoc>
				<titoloDoc>
					Istituzione e disciplina delle graduatorie previste dalle disposizioni della
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1980;33" xlink:type="simple">L. 33/80</rif>
					in materia di occupazione giovanile.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 3-2-1981</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 9-3-1981</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto della legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							La presente legge disciplina - in attuazione dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1980-02-29;33#art26septies-com1" xlink:type="simple">articolo 26 septies, primo comma, della legge 29 febbraio 1980 n. 33</rif>
							e dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-07;41#art4" xlink:type="simple">articolo 4, ultimo comma, della legge regionale 7 maggio 1980, n. 41</rif>
							- l'istituzione, l'ordinamento e l'utilizzazione di graduatorie regionali dei giovani assunti dalla Regione, dagli enti da questa dipendenti, dai comuni e dalle comunità montane della Toscana - compresi i giovani soci di cooperative impiegati nell'esecuzione dei progetti specifici di opere e servizi socialmente utili - ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-06-01;285" xlink:type="simple">legge 1 giugno 1977, n. 285</rif>
							e successive modificazioni ed integrazioni, nonchè degli impiegati di ruolo in servizio presso la Regione e gli enti locali, che abbiano superato l'esame di idoneità previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1980-02-29;33#art26ter" xlink:type="simple">articolo 26 ter della citata L. 29-2-1980, n. 33</rif>
							e dalle LLRR 7-5-1980, nn.
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-07;41" xlink:type="simple">41</rif>
							e
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-07;47" xlink:type="simple">47</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Istituzione delle graduatorie)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le graduatorie sono istituite per ciascuna delle seguenti qualifiche o mansioni obiettive, determinate con riferimento al
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-06-01;191" xlink:type="simple">decreto del Presidente della Repubblica 1 giugno 1979, n. 191</rif>
							ed alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54" xlink:type="simple">legge regionale 6 settembre 1973, n. 54</rif>
							modificata con
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-17;38" xlink:type="simple">legge regionale 17 agosto 1979, n. 38</rif>
							:
							<h:br />
							Accanto alle sottoelencate qualifiche o mansioni direttive viene indicato il livello funzionale - retributivo ex
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979;191" xlink:type="simple">DPR 191/1979</rif>
							e LLRR
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973;54" xlink:type="simple">54/1973</rif>
							e
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979;38" xlink:type="simple">38/1979</rif>
							:
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>1 - commesso, ed equiparate:</h:td>
										<h:td>II;</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>2 - operaio qualificato, ed equiparate:</h:td>
										<h:td>III;</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>3 - applicato, ed equiparate:</h:td>
										<h:td>IV;</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>4 - collaboratore amministrativo, ed equiparate:</h:td>
										<h:td>V;</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>5 - collaboratore tecnico, ed equiparate:</h:td>
										<h:td>V;</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>6 - collaboratore culturale, ed equiparate:</h:td>
										<h:td>V;</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>7 - insegnante di scuola materna, ed equiparate:</h:td>
										<h:td>V;</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>8 - istruttore amministrativo, ed equiparate:</h:td>
										<h:td>VI;</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>9 - istruttore tecnico - contabile, ed equiparate:</h:td>
										<h:td>VI;</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>10 - istruttore per il patrimonio culturale, ed equiparate:</h:td>
										<h:td>VI.</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Soggetti aventi titolo all'iscrizione)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<alinea>Hanno titolo ad essere iscritti nelle graduatorie:</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								i giovani assunti dalla Regione o dagli enti locali della Toscana ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-06-01;285" xlink:type="simple">L. 1 giugno 1977, n. 285</rif>
								e successive modificazioni ed integrazioni, compresi i giovani soci di cooperative impiegati nell'esecuzione dei progetti specifici di opere e servizi socialmente utili, che abbiano superato uno degli esami di idoneità indetti dalla Giunta Regionale ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-07;41#art3-com1" xlink:type="simple">art. 3, primo comma, della LR 7 maggio 1980, n. 41</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								gli impiegati di ruolo della Regione e degli enti locali della Toscana che abbiano superato uno degli esami di idoneità indetti dalla Giunta Regionale ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								penultimo comma, della legge regionale predetta.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>L'iscrizione avviene d'ufficio, nella graduatoria relativa alla qualifica o mansione obiettiva per la quale è stata conseguita l'idoneità nell'esame di cui al precedente comma; non è ammessa l'iscrizione in graduatoria diversa o in più di una graduatoria.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Ordinamento delle graduatorie)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>L'iscrizione in graduatoria dei giovani impiegati nell'esecuzione dei progetti specifici avviene secondo l'ordine cronologico determinato dalla data in cui ha avuto inizio il progetto specifico. Gli impiegati di ruolo che hanno conseguito il livello funzionale - retributivo in atto posseduto in data anteriore al 1 maggio 1978 sono iscritti con la decorrenza e secondo l'ordine cronologico determinati dalla data di conseguimento del livello medesimo; gli altri sono iscritti in corrispondenza del progetto specifico avente decorrenza immediatamente successiva alla data di conseguimento del livello funzionale - retributivo richiesto per l'ammissione all'esame di idoneità.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>
							Tra gli iscritti con medesima decorrenza, l'ordine è determinato dal punteggio riportato nell'esame di idoneità; in caso di parità di punteggio si applicano i criteri di precedenza stabiliti nell'art. 5 del testo unico concernente lo statuto degli impiegati civili dello Stato, approvato con
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1957-01-10;3" xlink:type="simple">decreto del Presidente della Repubblica il 10 gennaio 1957, n. 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>Le decorrenze e i punteggi da assumere a base per la formazione delle graduatorie sono esclusivamente quelli risultati dai provvedimenti formali di approvazione degli atti relativi allo svolgimento degli esami di idoneità.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Formazione e pubblicazione)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>La formazione delle graduatorie è eseguita con deliberazione della Giunta Regionale, da pubblicarsi nel Bollettino Ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<alinea>Le graduatorie devono contenere i seguenti dati:</alinea>
						<el id="art5-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>numero d'ordine;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>cognome e nome, seguiti, per le iscritte coniugate, dal cognome del marito;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>luogo e data di nascita;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>decorrenza del progetto specifico di riferimento ovvero data di conseguimento della qualifica o mansione obiettiva in atto posseduta;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>punteggio riportato nell'esame di idoneità;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>eventuali titoli di precedenza;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>ente di appartenenza (per i soli impiegati di ruolo);</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-leth">
							<num>h)</num>
							<corpo>ente con cui è in atto provvisoriamente il rapporto di lavoro a tempo indeterminato (per i soli giovani già impiegati nell'esecuzione dei progetti specifici);</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-leti">
							<num>i)</num>
							<corpo>titoli di studio e professionali che hanno costituito requisito per l'ammissione all'esame;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letl">
							<num>l)</num>
							<corpo>eventuali altri titoli di studio e professionali posseduti;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letm">
							<num>m)</num>
							<corpo>comune di residenza e di domicilio (se diverso da quello di residenza);</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letn">
							<num>n)</num>
							<corpo>eventuali annotazioni utili.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Finalità delle graduatorie)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Le graduatorie sono utilizzate, fino al loro esaurimento, per l'immissione degli iscritti nei ruoli organici del personale della Regione e degli enti locali della Toscana, ovvero, limitatamente agli impiegati di ruolo, per l'attribuzione di qualifica o mansione obiettiva del livello funzionale - retributivo immediatamente superiore a quello posseduto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>
							Fino all'attuazione dei provvedimenti di cui al precedente comma gli iscritti nelle graduatorie già impiegati nell'esecuzione dei progetti specifici continuano a svolgere la propria attività provvisoriamente presso il medesimo ente, con rapporto di lavoro a tempo indeterminato, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1980-02-29;33#art26quater-com1" xlink:type="simple">art. 26 quater, primo comma, della legge 29 febbraio 1980, n. 33</rif>
							e dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-07;41#art3" xlink:type="simple">art. 3, penultimo comma, della legge regionale 7 maggio 1980, n. 41</rif>
							. Gli impiegati di ruolo conservano a tutti gli effetti la loro posizione nell'ente di appartenenza, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1980-02-29;33#art26ter" xlink:type="simple">art. 26 ter, ultimo comma, della citata L. 29 febbraio 1980, n. 33</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Riserva di posti)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>Dalla data di entrata in vigore della presente legge il 50% dei posti disponibili nel ruolo unico del personale della Regione e presso i comuni e le comunità montane della Toscana che hanno realizzato progetti specifici è riservato agli iscritti nelle graduatorie istituite con la presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>Il 50% dei posti disponibili presso le province e i consorzi tra comuni o tra comuni e province della Toscana, nonchè presso i comuni e le comunità montane che non hanno realizzato progetti specifici, è coperto attingendo dalle graduatorie istituite con la presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num />
						<corpo>
							Le disposizioni dei precedenti commi non si applicano ai posti disponibili presso le aziende municipalizzate, provincializzate o consorziali nei cui confronti non trovi applicazione la disciplina stabilita con il
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-06-01;191" xlink:type="simple">decreto del Presidente della Repubblica 1 giugno 1979, n. 191</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num />
						<corpo>Nella determinazione dei posti disponibili ai fini del presente articolo, i posti per i quali risulti pubblicato, alla data di entrata in vigore della presente legge, un bando di concorso sono considerati nei limiti della quota compatibile con l'esecuzione del bando medesimo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com5">
						<num />
						<corpo>In presenza della disponibilità di un sol posto l'ente, salvo il rispetto delle vigenti disposizioni relative al personale già in servizio, ha facoltà di coprire il posto medesimo attingendo dalle graduatorie istituite con la presente legge. In presenza della disponibilità di un numero dispari di posti l'ente ha facoltà di calcolare la quota riservata mediante arrotondamento all'unità, sia per eccesso che per difetto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com6">
						<num />
						<corpo>
							La menzione di adempimento delle disposizioni di cui al
							<mrif>
								<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">primo</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art7-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
							</mrif>
							costituisce condizione di legittimità, rilevabile dai competenti organi di controllo, degli atti di assunzione in ruolo di nuovo personale che siano adottati dagli organi degli enti ivi considerati.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com7">
						<num />
						<corpo>
							Entro venti giorni dall'entrata in vigore della presente legge gli enti di cui al
							<mrif>
								<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">primo</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art7-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
							</mrif>
							sono tenuti a comunicare alla Regione il prospetto dei posti disponibili nei propri ruoli organici, redatto su moduli forniti dalla Regione stessa; con periodicità trimestrale dovranno altresì essere comunicate le eventuali variazioni successive. La ricognizione dei posti disponibili nel ruolo unico del personale regionale è eseguita, negli stessi termini, con deliberazione della Giunta Regionale meramente esecutiva.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Individuazione qualifiche e mansioni obiettive)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<alinea>
							Le graduatorie sono utilizzate per la copertura dei posti disponibili, nei ruoli organici degli enti di cui al
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">precedente articolo 7</rif>
							, per le qualifiche o mansioni obiettive rispettivamente indicate nel seguente prospetto con riferimento all'allegato "A"al
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-06-01;191" xlink:type="simple">decreto del Presidente della Repubblica 1-6-1979, n. 191</rif>
							ed alla tabella "A" allegata alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-17;38" xlink:type="simple">legge regionale 17-8-1979, n. 38</rif>
							:
						</alinea>
						<ep id="art8-com1-pun1">
							<num />
							<corpo>
								n. 1, graduatoria: commesso;
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>
												qualifiche ex
												<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979;191" xlink:type="simple">DPR 191/1979</rif>
												:
											</h:td>
											<h:td>posizioni di lavoro relative alle attività indicate al secondo livello, lettera a) fino a " commessi (comunque denominati)", ed assimilabili;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>
												mansioni ex
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979;38" xlink:type="simple">LR 38/1979</rif>
												:
											</h:td>
											<h:td>commesso;</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art8-com1-pun2">
							<num />
							<corpo>
								n. 2, graduatoria: operaio qualificato;
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>
												qualifiche ex
												<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979;191" xlink:type="simple">DPR 191/1979</rif>
												:
											</h:td>
											<h:td>tutte le qualifiche previste al terzo livello, numeri 1), 2), 4) e 5), ed assimilabili;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>
												mansioni ex
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979;38" xlink:type="simple">LR 38/1979</rif>
												:
											</h:td>
											<h:td>operatore ai servizi tecnico - amministrativi consiliari; riproduttore; aiutante meccanografo; sorvegliante idraulico qualificato; operaio qualificato;</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art8-com1-pun3">
							<num />
							<corpo>
								n. 3, graduatoria: applicato;
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>
												qualifiche ex
												<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979;191" xlink:type="simple">DPR 191/1979</rif>
												:
											</h:td>
											<h:td>impiegati addetti ai compiti amministrativi di ufficio riconducibili alla declaratoria del quarto livello, comunque denominati; messi notificatori; computisti;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>
												mansioni ex
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979;38" xlink:type="simple">LR 38/1979</rif>
												:
											</h:td>
											<h:td>applicato;</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art8-com1-pun4">
							<num />
							<corpo>
								n. 4, graduatoria: collaboratore amministrativo;
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>
												qualifiche ex
												<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979;191" xlink:type="simple">DPR 191/1979</rif>
												:
											</h:td>
											<h:td>segretari, ufficiali amministrativi, ed assimilabili; ragionieri, economi e segretari - economi (in presenza del diploma di ragioniere);</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>
												mansioni ex
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979;38" xlink:type="simple">LR 38/1979</rif>
												:
											</h:td>
											<h:td>collaboratore amministrativo; collaboratore statistico; collaboratore documentalista; collaboratore contabile (in presenza del diploma di ragioniere);</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art8-com1-pun5">
							<num />
							<corpo>
								n. 5, graduatoria: collaboratore tecnico;
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>
												qualifiche ex
												<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979;191" xlink:type="simple">DPR 191/1979</rif>
												:
											</h:td>
											<h:td>periti tecnici delle varie specializzazioni e geometri (in presenza del diploma specifico);</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>
												mansioni ex
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979;38" xlink:type="simple">LR 38/1979</rif>
												:
											</h:td>
											<h:td>collaboratore tecnico;</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art8-com1-pun6">
							<num />
							<corpo>
								n. 6, graduatoria: collaboratore culturale;
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>
												qualifiche ex
												<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979;191" xlink:type="simple">DPR 191/1979</rif>
												:
											</h:td>
											<h:td>addetti, comunque denominati, ad attività riconducibili alla declaratoria del quinto livello nel campo delle biblioteche ed archivi storici, dei musei e monumenti, delle belle arti, delle attività culturali e della didattica dei beni culturali;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>
												mansioni ex
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979;38" xlink:type="simple">LR 38/1979</rif>
												:
											</h:td>
											<h:td>collaboratore per l'istruzione e cultura; collaboratore documentalista;</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art8-com1-pun7">
							<num />
							<corpo>
								n. 7, graduatoria: insegnante di scuola materna;
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>
												qualifiche ex
												<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979;191" xlink:type="simple">DPR 191/1979</rif>
												:
											</h:td>
											<h:td>educatori assistenti all'infanzia e maestri di scuola materna;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>
												mansioni ex
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979;38" xlink:type="simple">LR 38/1979</rif>
												:
											</h:td>
											<h:td>nessuna;</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art8-com1-pun8">
							<num />
							<corpo>
								n. 8, graduatoria: istruttore amministrativo;
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>
												qualifiche ex
												<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979;191" xlink:type="simple">DPR 191/1979</rif>
												:
											</h:td>
											<h:td>funzionari operanti nei settori di attività amministrativa, comunque denominati, con funzioni riconducibili alla declaratoria del sesto livello;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>
												mansioni ex
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979;38" xlink:type="simple">LR 38/1979</rif>
												:
											</h:td>
											<h:td>istruttore amministrativo;</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art8-com1-pun9">
							<num />
							<corpo>
								n. 9, graduatoria: istruttore tecnico - contabile;
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>
												qualifiche ex
												<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979;191" xlink:type="simple">DPR 191/1979</rif>
												:
											</h:td>
											<h:td>funzionari operanti nei settori di attività tecnica, finanziaria e contabile, comunque denominati, con funzioni riconducibili alla declaratoria del sesto livello (in presenza del diploma di laurea specifico);</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>
												mansioni ex
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979;38" xlink:type="simple">LR 38/1979</rif>
												:
											</h:td>
											<h:td>istruttore tecnico - contabile;</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art8-com1-pun10">
							<num />
							<corpo>
								n. 10, graduatoria: istruttore per il patrimonio culturale;
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>
												qualifiche ex
												<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979;191" xlink:type="simple">DPR 191/1979</rif>
												:
											</h:td>
											<h:td>funzionari operanti nei settori di attività bibliotecaria ed archivistica, museale e monumentale, artistica e culturale, comunque denominati, con funzioni riconducibili alla declaratoria del sesto livello;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>
												mansioni ex
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979;38" xlink:type="simple">LR 38/1979</rif>
												:
											</h:td>
											<h:td>istruttore per il patrimonio culturale e i servizi sociali.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>L'attribuzione delle qualifiche o mansioni obiettive per le quali sia espressamente richiesto, dalla legge o dai regolamenti dell'ente interessato, il possesso di specifici titoli legali di studio o professionali è eseguita esclusivamente nei confronti degli iscritti in possesso dei titoli specifici medesimi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num />
						<corpo>L'ente può in ogni caso richiedere al dipendente assunto dalle graduatorie la partecipazione ad attività di formazione professionale specifica, in relazione alle concrete esigenze funzionali dell'ente medesimo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Modalità di utilizzazione delle graduatorie)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>La copertura dei posti nei ruoli organici degli enti che hanno realizzato progetti specifici è eseguita, nell'ordine di graduatoria e fino a concorrenza dei posti disponibili, mediante l'immissione in ruolo - o l'attribuzione della qualifica o mansione obiettiva di livello superiore - degli iscritti che sono stati impiegati nell'esecuzione dei rispettivi progetti specifici o che già hanno una posizione di ruolo alle dipendenze dell'ente interessato, con preferenza rispetto agli altri iscritti anche se questi li precedano nella graduatoria.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<alinea>La copertura dei posti nei ruoli organici degli enti che non hanno realizzato progetti specifici è eseguita, nell'ordine di graduatoria e fino a concorrenza dei posti disponibili, mediante l'immissione in ruolo - o l'attribuzione della qualifica o mansione obiettiva del livello superiore - degli iscritti che già hanno una posizione di ruolo alle dipendenze dell'ente interessato o che sono residenti e domiciliati negli ambiti territoriali di seguito specificati, con preferenza rispetto agli altri iscritti anche se questi li precedano nella graduatoria:</alinea>
						<el id="art9-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>per le province: il territorio della provincia;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>per le comunità montane: il territorio dei comuni costituenti la comunità;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								per i consorzi: il territorio dei comuni costituenti l'associazione, di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-17;37" xlink:type="simple">LR 17 agosto 1979, n. 37</rif>
								, della quale il comune fa parte.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num />
						<corpo>
							I posti che, nei singoli enti, verranno a rendersi disponibili a seguito dell'attribuzione, ai dipendenti che in atto li ricoprono, di qualifica o mansione obiettiva del livello superiore in attuazione della presente legge, saranno portati in aumento delle quote percentuali indicate nel
							<mrif>
								<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">primo</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art7-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
								del precedente articolo 7
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com4">
						<num />
						<corpo>
							Entro i limiti della quota percentuale indicata nel
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">precedente articolo 7</rif>
							, calcolata sul complesso dei posti disponibili nei propri ruoli organici, è in facoltà dell'ente disporre la compensazione dei posti che eventualmente non risulti possibile ricoprire attingendo dalle graduatorie, per carenza od esaurimento di iscritti in possesso della qualifica o mansione obiettiva richiesta, con l'incremento di un uguale numero di posti - o di parte di essi - della quota percentuale relativa a qualifiche o mansioni obiettive presenti nelle graduatorie medesime.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Commissione consultiva per l'utilizzazione delle graduatorie)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<alinea>Per l'utilizzazione delle graduatorie istituite con la presente legge la Giunta Regionale costituisce una commissione consultiva, nominata con propria deliberazione è composta:</alinea>
						<ep id="art10-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>dal componente la Giunta Regionale incaricato della direzione del dipartimento AAGG e Personale, che la presiede;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art10-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>da un rappresentante della sezione regionale toscana dell'Associazione Nazionale Comuni Italiani, designato dal Presidente della sezione stessa;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art10-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>da un rappresentante dell'Unione Regionale Province Toscane, designato dal Presidente dell'unione stessa;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art10-com1-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>da un rappresentante della sezione regionale toscana dell'Unione Nazionale Comuni ed Enti Montani, designato dal Presidente della sezione stessa;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art10-com1-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>da tre rappresentanti delle organizzazioni sindacali dei lavoratori dipendenti maggiormente rappresentative, designati dalla Federazione regionale toscana CGIL - CISL - UIL.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>Le funzioni di segreteria della commissione sono assicurate dal dipartimento AAGG e Personale della Giunta Regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num />
						<corpo>Le riunioni della commissione sono convocate dal suo presidente e sono valide quando vi intervengano almeno cinque componenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com4">
						<num />
						<corpo>Delle proposte e dei pareri formulati dalla commissione deve farsi espressa menzione nei provvedimenti relativi alla utilizzazione delle graduatorie.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Procedimento di assegnazione)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>
							La commissione di cui al
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">precedente articolo 10</rif>
							formula, sulla base dell'analisi dei posti disponibili e in conformità dei criteri stabiliti negli articoli precedenti, le proposte di assegnazione; di esse l'amministrazione regionale dà immediata comunicazione agli enti ed agli iscritti interessati, con invito a far pervenire entro il termine di 10 giorni eventuali osservazioni
							<h:span finevigore="t2" id="h1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
								o ad esercitare, nello stesso termine ed ove ne ricorrano i presupposti, le facoltà di cui al successivo
								<rif xlink:href="#art12-t2" xlink:type="simple">articolo 12</rif>
							</h:span>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num />
						<corpo>Trascorso tale termine, e dopo avere esaminato le eventuali osservazioni o dichiarazioni, la commissione rimette il proprio parere alla Giunta Regionale per le conseguenti determinazioni di competenza.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num />
						<alinea>Con deliberazioni della Giunta Regionale sono disposte:</alinea>
						<el id="art11-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>l'assegnazione ai comuni, alle province, alle comunità montane od ai consorzi degli iscritti nelle graduatorie che abbiano titolo alla copertura dei posti disponibili nei ruoli organici degli enti medesimi;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>l'indicazione, agli stessi enti, degli impiegati di ruolo iscritti nelle graduatorie che abbiano titolo all'attribuzione di qualifica o mansione obiettiva del livello superiore, per la copertura dei posti disponibili nei ruoli organici degli enti medesimi;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>l'attribuzione, agli impiegati del ruolo unico del personale regionale iscritti nelle graduatorie ed aventi titolo, di mansione obiettiva del livello superiore, per la copertura dei posti disponibili nel ruolo medesimo;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com3-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>l'assunzione nel ruolo unico del personale regionale degli iscritti nelle graduatorie che vi abbiano titolo, per la copertura dei posti disponibili nel ruolo medesimo, con contestuale attribuzione della mansione obiettiva.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art11-com4">
						<num />
						<corpo>I provvedimenti di cui al precedente comma sono notificati, a cura della Giunta Regionale, agli enti e/o ai lavoratori interessati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com5">
						<num />
						<alinea>
							I competenti organi dei comuni, delle province, delle comunità montane e dei consorzi provvedono con proprie deliberazioni, da adottarsi entro 15 giorni dalla data di notificazione dei provvedimenti di cui al
							<mrif>
								precedente terzo comma, lettere
								<rif xlink:href="#art11-com3-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art11-com3-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
							</mrif>
							:
						</alinea>
						<ep id="art11-com5-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>
								all'assunzione nei propri ruoli organici degli iscritti nelle graduatorie rispettivamente assegnati, determinandone contestualmente, sulla base del
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-06-01;191" xlink:type="simple">decreto del Presidente della Repubblica 1 giugno 1979, n. 191</rif>
								e dei propri regolamenti di organizzazione, la qualifica funzionale ed il livello retributivo funzionale di inquadramento;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art11-com5-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>all'attribuzione, agli impiegati di ruolo iscritti nelle graduatorie rispettivamente indicati, di qualifica funzionale del livello superiore.</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo finevigore="t2" id="art12-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Rinuncia temporanea all'assegnazione)</rubrica>
					<comma id="art12-t2-com1">
						<num />
						<alinea>
							Fino alla scadenza del nono mese dalla data di pubblicazione delle graduatorie, di cui all'
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">articolo 5, primo comma</rif>
							, gli iscritti che si trovino in una delle condizioni di seguito previste hanno facoltà di rinunciare, nei casi sotto specificati, alle assegnazioni proposte, conservando la posizione occupata nella graduatoria ed il rapporto di impiego di ruolo o di lavoro a tempo indeterminato in essere.
						</alinea>
						<el id="art12-t2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>impiegati di ruolo, se proposti per l'assegnazione - con attribuzione di qualifica o mansione obiettiva del livello superiore - ad ente diverso da quello di appartenenza;</corpo>
						</el>
						<el id="art12-t2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>iscritti con rapporto di lavoro a tempo indeterminato, se proposti per l'assegnazione ad ente diverso da quello con cui hanno in atto il rapporto medesimo;</corpo>
						</el>
						<el id="art12-t2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>iscritti con rapporto di lavoro a tempo indeterminato, se proposti per l'assegnazione a provincia diversa da quella nel cui territorio sono residenti e domiciliati, ovvero a comune, comunità montana o consorzio avente sede esterna all'ambito territoriale dell'associazione intercomunale di cui fa parte il comune nel quale sono residenti e domiciliati.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art12-t2-com2">
						<num />
						<corpo>
							La facoltà di cui al precedente comma deve essere esercitata, mediante dichiarazione scritta indirizzata al Presidente della Giunta Regionale, nel termine perentorio previsto dal
							<rif xlink:href="#art11-com1" xlink:type="simple">primo comma del precedente articolo 11</rif>
							. Il posto rinunciato è assegnato al successivo iscritto che vi abbia titolo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-t2-com3">
						<num />
						<corpo>
							Trascorso il termine indicato al
							<rif xlink:href="#art12-t2-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							, non è più ammessa rinuncia sospensiva e l'iscritto è tenuto ad accettare l'assegnazione propostagli successivamente alla scadenza del termine medesimo, sotto pena della cancellazione dalla graduatoria.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Cancellazione dalla graduatoria)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num />
						<corpo>
							Contestualmente all'adozione dei provvedimenti di cui al
							<rif xlink:href="#art11-com3" xlink:type="simple">terzo comma dell'articolo 11</rif>
							la Giunta Regionale dispone la cancellazione dalla graduatoria degli iscritti interessati.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num />
						<alinea>
							La Giunta Regionale dispone altresì, con propria deliberazione da adottarsi su comunicazione dell'ente interessato e sentita la commissione di cui all'
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">articolo 10</rif>
							, la cancellazione dalle graduatorie degli iscritti, eccettuati gli impiegati di ruolo, che:
						</alinea>
						<ep id="art13-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>non abbiano proseguito o riassunto il servizio dopo la scadenza del progetto specifico, nei termini prescritti a seguito della instaurazione del rapporto di lavoro a tempo indeterminato;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art13-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>non abbiano certificato nei termini assegnati il possesso dei requisiti prescritti per l'instaurazione del rapporto di pubblico impiego;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art13-com2-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>nel corso del rapporto di lavoro a tempo indeterminato si siano resi dimissionari, siano stati dichiarati decaduti o siano comunque cessati dall'impiego per una delle cause previste dalle vigenti disposizioni di legge in materia.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art13-com3">
						<num />
						<corpo>
							Nei casi previsti al precedente comma
							<h:span finevigore="t2" id="h2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
								ed all'ultimo comma del
								<rif xlink:href="#art12-t2" xlink:type="simple">precedente articolo 12</rif>
							</h:span>
							, la cancellazione dalla graduatoria importa la risoluzione del rapporto di lavoro a tempo indeterminato, ove questa non sia già intervenuta per effetto di precedente provvedimento.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com4">
						<num />
						<corpo>I provvedimenti di cui al presente articolo sono notificati, a cura della Giunta Regionale, all'ente e/o al lavoratore interessati nel termine di 15 giorni dalla data in cui sono divenuti esecutivi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>(Aggiornamento delle graduatorie)</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num />
						<corpo>Con periodicità semestrale, la Giunta regionale, con propria deliberazione meramente esecutiva provvede a riconoscere lo stato delle graduatorie istituite ai sensi della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com2">
						<num />
						<corpo>Copia della deliberazione è trasmessa a tutti gli enti interessati.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<rubrica>(Coordinamento con altre disposizioni)</rubrica>
					<comma id="art15-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le disposizioni della presente legge che fanno riferimento alle leggi regionali
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54" xlink:type="simple">6 settembre 1973, n. 54</rif>
							e
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-18;38" xlink:type="simple">18 agosto 1979, n. 38</rif>
							e al
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-06-01;191" xlink:type="simple">decreto del Presidente della Repubblica 1 giugno 1979, n. 191</rif>
							dovranno essere applicate tenendo conto delle modificazioni ad essere eventualmente apportate dalle corrispondenti disposizioni contenute, rispettivamente nella
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-01-19;11" xlink:type="simple">Legge regionale 19 gennaio 1981, n. 11</rif>
							e nel
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1980-11-07;810" xlink:type="simple">decreto del Presidente della Repubblica 7 novembre 1980, n. 810</rif>
							e delle eventuali ulteriori loro modificazioni ed integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<rubrica>(Rinvio)</rubrica>
					<comma id="art16-com1">
						<num />
						<corpo>
							Nel quadro delle determinazioni di indirizzo fissate dal Consiglio Regionale, nonchè degli obiettivi del programma regionale di sviluppo, in relazione alle effettive esigenze funzionali risultanti anche a seguito della attuazione della presente legge, la Giunta Regionale provvederà a presentare, entro dodici mesi dalla data di pubblicazione del provvedimento di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">precedente articolo 5, primo comma</rif>
							, un disegno di legge diretto alla revisione delle dotazioni organiche del ruolo unico del personale regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 16 marzo 1981.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 3 febbraio 1981 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 9 marzo 1981.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
