<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19810626" num="37" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19810901" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-06-19; 53" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Sistema educativo" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19810901" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-06-19; 53" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>La presente legge entra in vigore con l'inizio dell'anno scolastico 1981/82.</h:p>
					</nota>
					<nota id="n2">
						<h:p>
							Termine prorogato limitatamente all'anno 1982al 30 aprile ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-02-01;10" xlink:type="simple">legge regionale 1 febbraio 1982, n. 10</rif>
							.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19810619">19 giugno 1981</dataDoc>
				,n.
				<numDoc>53</numDoc>
				<titoloDoc>
					Interventi per il diritto allo studio.
					<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 12-5-1981</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 12-6-1981</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Obiettivi)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							In conformità ai principi della Costituzione, dello
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:" xlink:type="simple">Statuto regionale</rif>
							toscano e del
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616" xlink:type="simple">DPR 24-7-1977, n. 616</rif>
							, al fine di rimuovere gli ostacoli di ordine economico, sociale e culturale che si frappongono alla partecipazione di ogni cittadino alla comunità scolastica e ne ostacolano il pieno sviluppo della persona, i Comuni intervengono per promuovere le condizioni per l'effettiva generalizzazione del diritto allo studio dall'infanzia all'assolvimento dell'obbligo, nonchè sostenere la diffusione della scuola a tempo pieno, le iniziative formative e la sperimentazione didattica ed educativa, agevolare la prosecuzione degli studi dopo il compimento dell'obbligo e l'acquisizione della formazione professionale quale premessa per rendere effettivo il diritto al lavoro.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Scuola materna e dell'obbligo)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>Nella fascia dell'istruzione materna e dell'obbligo, ivi compresi i corsi per adulti ai fini dell'assolvimento dell'obbligo stesso, vengono attuati i seguenti interventi:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>servizio di trasporto, ivi compresi i relativi oneri assicurativi, da realizzarsi anche mediante facilitazioni di viaggio sui mezzi di linea ordinaria;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>servizi di mensa;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>fornitura di mezzi finanziari per l'acquisto di pubblicazioni per biblioteche di classe, di circolo e di istituti, e di attrezzature e materiale didattico di uso collettivo, nonchè di pubblicazioni ed altro materiale didattico di uso individuale per gli studenti della scuola media in condizioni economiche disagiate;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								sostegno delle attività integrative, del processo educativo e di sperimentazione ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-08-04;517" xlink:type="simple">legge 4 agosto 1977, n. 517</rif>
								, e del
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1974-05-31;419" xlink:type="simple">DPR 31-5-1974, n. 419</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>
								ogni altro intervento volto al perseguimento delle finalità di cui all'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>I Comuni provvedono all'erogazione gratuita dei libri di testo per le scuole elementari, determinando le modalità per l'acquisto e la distribuzione dei libri stessi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>Ferma restando l'applicazione della legislazione statale relativa all'uso dei libri di testo, qualora il genitore o chi ne fa le veci rinunci, all'atto dell'iscrizione dell'alunno alla prima classe elementare, alla erogazione gratuita dei libri di testo, la somma equivalente al costo dei libri stessi è posta a disposizione del Consiglio di circolo per gli interventi di cui alla precedente lett. c). La rinuncia può essere revocata entro il 30 giugno di ciascun anno, con effetto dell'anno scolastico successivo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Scuola secondaria superiore e formazione professionale)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<alinea>Nella fascia dell'istruzione secondaria superiore ed artistica, ivi compresi i Conservatori musicali, le Accademie di Belle Arti ed i corsi per adulti volti al conseguimento di titoli di studio, ed in quella della formazione professionale, vengono attuati i seguenti interventi:</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>servizio di trasporto, normalmente mediante facilitazioni di viaggio sui mezzi di linea ordinaria;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>servizio di mensa;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>fornitura di mezzi finanziari per l'acquisto di pubblicazioni per biblioteche di classe e di istituto, di attrezzature ed altro materiale didattico di uso collettivo;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								ogni altro intervento volto al perseguimento delle finalità di cui al
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">precedente art. 1</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Interventi per studenti capaci e meritevoli in condizioni di disagio economico)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Al fine di consentire agli studenti capaci e meritevoli in condizioni di disagio economico il proseguimento degli studi oltre la scuola dell'obbligo, vengono attuati gratuitamente in loro favore gli interventi di cui all'
							<mrif>
								art. 3 lett.
								<rif xlink:href="#art3-com1-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art3-com1-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
							</mrif>
							ed erogati contributi per l'acquisto di libri di testo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>In mancanza di scuola analoga a quella frequentata in località raggiungibile quotidianamente senza eccessivo disagio dalla residenza dello studente, vengono forniti posti gratuiti o semigratuiti in convitti e pensionati, ivi compresi quelli nazionali, ed erogati contributi a totale o parziale rimborso delle spese sostenute per l'alloggio fuori dalla propria sede di residenza.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>I benefici previsti dai due precedenti commi vengono attribuiti per concorso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>
							I relativi bandi devono indicare i benefici offerti, i requisiti richiesti relativi al merito e alle condizioni di disagio, i criteri di priorità e di preferenza, con particolare riferimento, per ciò che concerne i benefici di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
							, alla distanza tra la località di residenza e la sede della scuola frequentata.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num />
						<corpo>I benefici vengono attribuiti per l'intera durata dell'anno scolastico e confermati per gli anni successivi del corso di studio ove sia conseguita la promozione alla classe superiore e permanga la condizione di disagio economico; in casi eccezionali, debitamente motivati e documentati, i benefici possono essere confermati anche in difetto della promozione alla classe superiore.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Posti gratuiti e semigratuiti nei convitti)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Al fine di consentire la frequenza della scuola d' obbligo agli alunni che appartengono a famiglie di disagiate condizioni economiche e sono impossibilitati a raggiungere quotidianamente la sede scolastica, possono essere conferiti posti gratuiti o semigratuiti nei convitti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>I posti sono attribuiti per concorso. Il relativo bando deve indicare, tra l'altro, le modalità per la conferma del beneficio anche per gli anni successivi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Destinatari degli interventi)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Gli interventi di cui ai precedenti articoli sono attribuiti agli studenti delle scuole statali e degli enti territoriali ed ai frequentanti i corsi della formazione professionale gestiti direttamente dagli enti delegati o da questi finanziati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>Tali interventi sono altresì attribuiti ai frequentanti le altre scuole materne e le scuole e gli istituti di ogni ordine e grado, autorizzati a rilasciare titoli di studio riconosciuti dallo Stato, la cui attività non abbia fini di lucro.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<corpo>Queste ultime istituzioni, per favorire il coordinamento degli interventi per il diritto allo studio da parte dei Comuni, presenteranno agli stessi il programma annuale corredato delle domande degli interessati e, ai fine anno, un rendiconto relativo alla utilizzazione dei contributi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num />
						<corpo>
							I benefici previsti dagli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
							</mrif>
							sono attribuiti gratuitamente, per un periodo corrispondente alla durata dei corsi di studio, ai figli degli emigrati rientrati in Italia, in deroga alle procedure e ai requisiti previsti dagli stessi articoli.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Contribuzione degli utenti agli oneri dei servizi)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							I destinatari degli interventi di cui all'
							<mrif>
								art. 2 lett.
								<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art2-com1-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
							</mrif>
							e all'
							<mrif>
								art. 3 lett.
								<rif xlink:href="#art3-com1-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art3-com1-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
							</mrif>
							usufruiscono degli interventi stessi contribuendo alla copertura finanziaria dei relativi costi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>La contribuzione potrà essere differenziata in fasce connesse con il reddito della famiglia dello studente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num />
						<corpo>Sono esonerati da ogni contribuzione gli studenti frequentanti le scuole materne e dell'obbligo che versano in condizioni di particolare disagio economico.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num />
						<corpo>Del servizio di mensa organizzato per gli alunni delle scuole materne statali può fruire il personale docente addetto alla loro vigilanza durante la consumazione del pasto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Assistenza socio - sanitaria)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le Unità Sanitarie Locali attuano gli interventi di assistenza sociale e medico - psichica e di assistenza ai minorati psico - fisici in ogni ordine di scuola secondo quanto disposto dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-03-12;18" xlink:type="simple">LR 12 marzo 1977, n. 18</rif>
							, istitutiva del servizio di assistenza alla famiglia, alla maternità, all'infanzia e ai giovani in età evolutiva.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Programmazione regionale)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il programma regionale per l'attuazione del diritto allo studio, definito nel quadro del programma regionale di sviluppo economico, determina gli obiettivi generali da conseguire mediante i programmi distrettuali e l'attività dei Comuni, le priorità settoriali e territoriali, l'incidenza minima della contribuzione degli utenti ai costi dei servizi e promuove la definizione dei progetti regionali di intervento di cui al
							<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">successivo art. 11</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>
							Esso dispone per il periodo corrispondente a quello del bilancio pluriennale, assume come riferimento finanziario le suo disponibilità ed è soggetto ad approvazione annuale in funzione della scorrevolezza del bilancio stesso ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28#art49" xlink:type="simple">art. 49 della LR 6 maggio 1977, n. 28</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num />
						<corpo>Alla formulazione del programma regionale concorrono i Comuni ed i Consigli scolastici distrettuali secondo le rispettive competenze.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Programmazione distrettuale)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>
							I Consigli scolastici distrettuali, con riferimento ai rispettivi territori, elaborano ogni anno entro il mese di marzo
							<ndr num="#n2" valore="" xlink:type="simple">(b)</ndr>
							ed ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1974-05-31;416#art12" xlink:type="simple">art. 12 del DPR 31 maggio 1974, n. 416</rif>
							, il programma generale di intervento per l'anno scolastico successivo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>Il programma distrettuale, tenuto conto delle indicazioni contenute nel programma regionale, definisce gli obiettivi dell'intervento ed indica le aree prioritarie in cui deve realizzarsi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Progetti regionali di intervento)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>Al fine di realizzare un graduale ed organico riequilibrio dell'intervento, il programma regionale per l'attuazione del diritto allo studio definisce i settori e le aree prioritarie nei quali dovranno essere promossi e realizzati progetti regionali di intervento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num />
						<corpo>Il Consiglio regionale emana direttive specifiche per la formazione dei progetti distrettuali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num />
						<corpo>Il Consiglio regionale emana direttive specifiche per la formazione dei progetti distrettuali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com4">
						<num />
						<corpo>I Consigli scolastici distrettuali, d' intesa con i Comuni compresi nel territorio del distretto, elaborano i progetti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com5">
						<num />
						<corpo>Il Consiglio regionale, esaminati i progetti distrettuali, definisce il progetto regionale ed il piano di ripartizione dei finanziamenti che vengono assegnati ai Comuni secondo l'indicazione dei progetti distrettuali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Organizzazione e gestione degli interventi)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<corpo>L'organizzazione degli interventi viene definita ogni anno d' intesa fra i Comuni compresi nel territorio di ogni distretto scolastico entro il mese di maggio con un programma che tiene conto dei livelli di fabbisogno da soddisfare, delle risorse disponibili e delle indicazioni contenute nel programma del Consiglio scolastico distrettuale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num />
						<corpo>Nelle aree in cui il bacino di utenza degli insediamenti scolastici si estende oltre i confine distrettuali interessando i territori di più distretti, le scelte relative all'organizzazione dell'intervento saranno assunte d' intesa con tutti i Comuni degli altri distretti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com3">
						<num />
						<corpo>
							La gestione degli interventi è compito dei Comuni nel cui territorio hanno sede le scuole, fatti salvi la gestione dell'intervento previsto dalla
							<rif xlink:href="#art3-com1-leta" xlink:type="simple">lett. a)</rif>
							del precedente art. 3, che è compito dei Comuni di residenza degli studenti, e accordi diversi che possano intervenire fra i Comuni dell'ambito distrettuale o interdistrettuale per particolari esigenze attinenti la funzionalità ed economicità dell'intervento anche in relazione alle situazioni di cui al precedente comma.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com4">
						<num />
						<corpo>E' compito del Comune di residenza l'erogazione degli interventi a favore degli studenti che, per la particolare ubicazione del Comune di provenienza, frequentano le scuole situate in regioni contermini nelle quali trova applicazione il principio della residenza.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com5">
						<num />
						<corpo>All'organizzazione ed alla gestione degli interventi per i frequentanti i corsi di formazione professionale, provvede l'Ente delegato secondo le modalità previste dai primi due commi del presente articolo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Contributi ai Consigli scolastici distrettuali)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num />
						<corpo>Al fine di sostenere l'attività di documentazione e di ricerca riguardante la programmazione del diritto allo studio, la Regione assegna un contributo ai Consigli scolastici distrettuali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num />
						<corpo>Il Programma di finanziamento viene definito annualmente dalla Giunta regionale, sulla base delle richieste dei Consigli scolastici distrettuali e previa relazione al Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>(Ripartizione dei finanziamenti regionali)</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num />
						<alinea>
							Il finanziamento per gli interventi di cui agli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">2</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
							</mrif>
							sono ripartiti fra i Comuni sulla base dei seguenti parametri:
						</alinea>
						<el id="art14-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>il 40% in proporzione diretta al numero dei frequentanti le scuole di ogni ordine e grado con sede nel territorio comunale;</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>il 10% in proporzione diretta al numero degli studenti che frequentano scuole secondarie superiori con sede in Comune diverso da quello di residenza;</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>il 20% in proporzione diretta al rapporto fra popolazione residente in nuclei e case sparse e popolazione totale residente in ciascun Comune;</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>il 30% in proporzione inversa alle condizioni socio economiche del territorio di ciascun Comune.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art14-com2">
						<num />
						<corpo>
							Le condizioni socio - economiche di cui alla
							<rif xlink:href="#art14-com1-letd" xlink:type="simple">lett. d)</rif>
							del comma precedente, sono determinate in base agli specifici indicatori che saranno adottati dal Consiglio regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com3">
						<num />
						<corpo>
							Per le ripartizioni di cui alle
							<mrif>
								lett.
								<rif xlink:href="#art14-com1-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art14-com1-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art14-com1-letc" xlink:type="simple">c)</rif>
							</mrif>
							del comma precedente vengono utilizzati gli ultimi dati disponibili.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com4">
						<num />
						<corpo>Al riparto dei finanziamenti provvede la Giunta regionale con deliberazione da adottarsi entro il 31 gennaio di ogni anno.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<rubrica>(Finanziamento degli interventi)</rubrica>
					<comma id="art15-com1">
						<num />
						<corpo>Al finanziamento degli interventi previsti dalla presente legge si farà fronte, per l'anno 1981, con gli stanziamenti previsti dai Capitoli 11000, 11020, 11040, 11060.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com2">
						<num />
						<alinea>Per gli anni successivi al 1981 sono istituiti nuovi capitoli di spesa con la denominazione sottoindicata, al finanziamento dei quali sarà provveduto con le singole leggi di Bilancio:</alinea>
						<ep id="art15-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>
								Interventi per l'attuazione del diritto allo studio a favore degli alunni delle scuole materne, dell'obbligo e secondarie superiori di cui agli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-06-19;53#art2" xlink:type="simple">2</rif>
									,
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-06-19;53#art3" xlink:type="simple">3</rif>
									,
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-06-19;53#art4" xlink:type="simple">4</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-06-19;53#art5" xlink:type="simple">5</rif>
									della LR 19 giugno 1981, n. 53
								</mrif>
								;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art15-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>
								Contributi ai Consigli scolastici distrettuali di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-06-19;53#art13" xlink:type="simple">art. 13 della LR 19 giugno 1981, n. 53</rif>
								;
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art15-com3">
						<num />
						<corpo>Gli interventi nella fascia della formazione professionale sono finanziati con gli stanziamenti previsti dalla legge regionale di delega in materia.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<rubrica>(Norma finale)</rubrica>
					<comma id="art16-com1">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								La presente legge entra in vigore con l'inizio dell'anno scolastico 1981/82. A partire da tale data sono abrogate le leggi regionali
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-06-07;71" xlink:type="simple">7 giugno 1975, n. 71</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-24;66" xlink:type="simple">24 maggio 1980, n. 66</rif>
								.
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com2">
						<num />
						<corpo>
							La gestione dell'intervento previsto dalla
							<rif xlink:href="#art3-com1-leta" xlink:type="simple">lett. a)</rif>
							del precedente art. 3 competerà ai Comuni di residenza degli studenti a partire dal 1 gennaio 1982.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com3">
						<num />
						<corpo>Per il periodo settembre - dicembre 1981 la gestione dell'intervento continua a far carico ai Comuni sede di scuola media superiore.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 19 giugno 1981.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 12-5-1981 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 12 giugno 1981.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
