<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19810529" num="33" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19810613" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-05-23;48" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-05-23;48@1999-03-10" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Agricoltura" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19810613" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19990403" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-05-23;48" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="LeggeRegionale1-n1">
						<h:p>
							Per un'estensione delle categorie beneficiarie, si veda la
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-11-12;63" xlink:type="simple">legge regionale 12 novembre 1984, n. 63</rif>
							.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1981-05-23;48" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12#ann1-art1-com1-pun214" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 1, comma 1, 214 della legge Regione Toscana 10 marzo 1999, n. 12" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19810523">23 maggio 1981</dataDoc>
				,n.
				<numDoc>48</numDoc>
				<titoloDoc>
					Provvedimenti a favore degli impianti collettivi realizzati a norma del
					<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1964;17" xlink:type="simple">Regolamento CEE 17/64</rif>
					.
					<ndr num="#LeggeRegionale1-n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 14-4-1981</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 18-5-1981</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							In favore delle cooperative agricole e loro Consorzi che gestiscono impianti collettivi per la raccolta, lavorazione e commercializzazione dei prodotti agricoli e zootecnici e relativi sottoprodotti, realizzati con l'intervento finanziario del FEOGA ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1964;17" xlink:type="simple">Regolamento (Cee) n. 17/64</rif>
							, con decreto di impegno emesso dal Ministero Agricoltura e Foreste, che alla data di entrata in vigore della presente legge abbiano ultimato le opere con accertamento finale di esecuzione dei lavori, e che presentino passività onerose contratte anteriormente al 31 (marzo) 1981, è concesso un concorso nel pagamento degli interessi sui mutui, di durata ventennale oltre il periodo di preammortamento della durata massima di sei mesi.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il concorso regionale negli interessi di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							è commisurato alla differenza fra le rate di ammortamento, calcolate al tasso di riferimento e le rate di ammortamento, calcolate al tasso agevolato del 7,30%, di un mutuo, il cui importo, rispetto alle passività esistenti in bilancio non può superare il 75%, elevabile al 90% qualora i progetti siano stati realizzati nei territori delimitati ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:1975;75-268-cee" xlink:type="simple">Direttiva 75/268/Cee</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Le quote sopraindicate devono essere calcolate al netto dei benefici pubblici erogati allo stesso titolo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>
							Le predette passività devono riferirsi ai maggiori oneri incontrati per la realizzazione degli impianti collettivi indicati all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							della presente legge, limitatamente alle opere, la cui spesa ammessa a norma del predetto regolamento, sia risultata inferiore alla effettiva spesa sostenuta.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num />
						<corpo>Tra le suddette passività sono compresi gli interessi passivi sostenuti fino all'entrata in vigore della presente legge, per mutui o prestiti contratti dalle stesse cooperative per la copertura degli oneri anzidetti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num />
						<corpo>Tale intervento finanziario comporta per i soci della Cooperativa beneficiaria la partecipazione alla dimissione delle passività, per la parte non coperta dall'intervento finanziario di cui alla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com6">
						<num />
						<corpo>Le domande per ottenere i benefici di cui al presente articolo devono essere inoltrate alla Giunta regionale, tramite il Dipartimento Agricoltura e Foreste entro sessanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com7">
						<num />
						<corpo>La Giunta informa il Consiglio regionale sull'attuazione della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							A favore dei soggetti, indicati all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							che al momento di entrata in vigore della presente legge non abbiano ultimato le opere, è concesso in sede di liquidazione finale, a fronte delle maggiori spese sostenute per la realizzazione delle opere ammesse, un concorso regionale negli interessi su mutui, di durata ventennale oltre il periodo di preammortamento della durata massima di sei mesi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>
							Il concorso regionale negli interessi è commisurato alla differenza fra le rate di ammortamento, calcolate al tasso di riferimento e le rate di ammortamento calcolate al tasso agevolato del 7,30%, di un mutuo integrativo, il cui importo rispetto alle maggiori spese non può superare il 75%, elevabile al 90% qualora i progetti siano realizzati nei territori delimitati ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:1975;75-268-cee" xlink:type="simple">Direttiva 75/268/Cee</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>Le quote sopraindicate devono essere calcolate al netto dei benefici pubblici erogati allo stesso titolo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>Le maggiori spese devono essere sostenute nel periodo indicato nell'atto di concessione e tenuto conto delle eventuali proroghe concesse.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num />
						<corpo>Tali maggiori oneri, sostenuti rispetto alla sfera autorizzata, dovranno essere dimostrati mediante presentazione degli atti relativi agli appalti ed alle eventuali revisioni dei prezzi in corso d'opera nonchè delle fatture comprovanti l'effettiva spesa sostenuta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com6">
						<num />
						<corpo>
							Il tasso agevolato di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							del presente articolo può essere modificato con deliberazione del Consiglio regionale, in base alle variazioni del tasso di riferimento stabilito a norma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1961-06-02;454#art34" xlink:type="simple">art. 34 della Legge 2-6-1961 n. 454</rif>
							e successive modificazioni ed integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Ai mutui, di cui alla presente legge, si applicano le disposizioni per l'assistenza del Fondo interbancario di garanzia ed in particolare quelle contenute nell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1961-06-02;454#art36" xlink:type="simple">art. 36 della Legge 2-6- 61 n. 454</rif>
							e successive modificazioni ed integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per quanto non espressamente stabilito dalla presente legge, purchè non in contrasto con essa, si applicano le norme di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1928-07-05;1760" xlink:type="simple">legge n. 1760 del 5-7-1928</rif>
							e successive modificazioni ed integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Alla spesa necessaria per la concessione del concorso regionale negli interessi, di cui alla presente legge, e prevista per gli esercizi 1982/1983 in lire 150 milioni, viene fatto fronte le disponibilità di cui al Programma 3.7.1. " Programma per il potenziamento delle strutture produttive agricole, forestali e della pesca" del Bilancio Pluriennale 1981/1983 che presenta la necessaria disponibilità".</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>Per le successive annualità sarà fatto fronte con i fondi recati dalle leggi in bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 23 maggio 1981.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 14-4-1981 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 18-5-1981.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
