<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19810911" num="48" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19810926" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-09-07;68" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Formazione" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19810926" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-09-07;68" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19810907">7 settembre 1981</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>68</numDoc>
				<titoloDoc>
					Norme integrative della
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980;86" xlink:type="simple">LR n. 86/80</rif>
					per l'esercizio delle funzioni in materia di formazione professionale.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 29-7-1981</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 31-8-1981</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Fino a quando non saranno istituite le graduatorie di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-11-15;86#art25-com1-letc" xlink:type="simple">art. 25, primo comma, lett. c) della LR 15 novembre 1980 n. 86</rif>
							, le Province e le Associazioni Intercomunali, per far fronte alle esigenze di personale nei casi indicati alla stessa lett. c) primo comma ed al secondo comma del
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-11-15;86#art25" xlink:type="simple">suddetto art. 25</rif>
							, possono ricorrere ad assunzioni a tempo determinato, previa autorizzazione della Giunta regionale, attingendo da appositi elenchi formati dalle Province. In detti elenchi sono iscritti d' ufficio in ordine alfabetico e suddivisi per mansioni specifiche svolte, gli operatori incaricati per la realizzazione degli interventi compresi nel piano annuale 1980-81 dalle Province o dai Comuni o dalle Comunità Montane con rapporto di lavoro a tempo determinato o a prestazione professionale per almeno 300 ore complessive.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>
							Nel conferimento di incarichi di cui al comma precedente le Province e le Associazioni Intercomunali dovranno dare precedenza agli operatori iscritti nella parte relativa agli enti locali dell'elenco di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-11-15;86#art29" xlink:type="simple">art. 29 della LR 15 novembre 1980, n. 86</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>Qualora, alla data del 1 settembre 1981, una o più Associazioni Intercomunali non siano costituite ovvero non siano stati eletti gli organi esecutivi le funzioni saranno svolte dall'Amministrazione Provinciale territorialmente competente. Nel caso in cui il territorio dell'Associazione Intercomunale interessi più di una provincia, dette funzioni saranno esercitate congiuntamente dalle Province interessate.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 7 settembre 1981.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 29 Luglio 1981 e vistata dal Commissario di Governo il 31 Agosto 1981.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
