<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19810430" num="29" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19810515" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-04-22;40" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="ENTI SANITARI" />
						<materia valore="PERSONALE" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19810515" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-04-22;40" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19810422">22 aprile 1981</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>40</numDoc>
				<titoloDoc>Norme disciplinanti il conferimento di supplenza dei dipendenti temporaneamente assenti titolari di una posizione funzionale assegnata nei servizi dell'Unità sanitaria locale.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 10-3-1981</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 13-4-1981</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il Comitato di Gestione dell'Unità Sanitaria Locale può conferire l'esercizio delle funzioni in via di supplenza nell'ambito di posizioni funzionali resesi temporaneamente vacanti per assenza o impedimento del personale individuato ai sensi delle Leggi regionali
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-11-26;59" xlink:type="simple">26-11-79 n. 59</rif>
							e
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-24;70" xlink:type="simple">24-5-80 n. 70</rif>
							nonchè incluso nei ruoli nominativi predisposti e pubblicati ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art7" xlink:type="simple">art. 7 del DPR 20-12-79 n. 761</rif>
							oltre che utilizzato a norma
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art64-com2" xlink:type="simple">dell'art. 64, secondo comma</rif>
							dello stesso decreto.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>
							Il Comitato di Gestione può provvedere a quanto indicato al precedente comma fino all'inquadramento definitivo del personale nelle piante organiche di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art6" xlink:type="simple">art. 6 del DPR 20-12-79 n. 761</rif>
							nonchè fino all'attivazione dei processi di trasferimento e di comando previsti dagli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art39" xlink:type="simple">39</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art40" xlink:type="simple">40</rif>
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art41" xlink:type="simple">41</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art42" xlink:type="simple">42</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art44" xlink:type="simple">44</rif>
							</mrif>
							del predetto decreto, osservando i criteri e le modalità fissati nella presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>
							In conformità ai principi generali in materia di pubblico impiego, per posizioni funzionali temporaneamente vacanti devono intendersi quelle per le quali sia stato adottato da parte del Comitato di Gestione apposito provvedimento, esecutivo ai sensi di legge, deliberante la concessione di un periodo di congedo straordinario oppure di aspettativa o comunque, di un periodo di assenza normativamente riconosciuta, al titolare della posizione funzionale di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">precedente primo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num />
						<corpo>
							Le posizioni funzionali temporaneamente vacanti, devono essere riconducibili ad atti formalmente adottati e come tali si intendono, altresì, quelle venutesi a creare a seguito dell'applicazione delle norme di cui al
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">successivo art. 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com5">
						<num />
						<corpo>La supplenza ha lo scopo di risolvere l'inattività dei servizi e non è ammessa in presenza di una dotazione organica idonea e sufficiente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>Il possesso dei requisiti professionali necessari è condizione indispensabile per lo svolgimento dei poteri surrogatori della titolarità della posizione funzionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Non sono consentite investiture di fatto o mantenimento di funzioni superiori.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>Nel caso in cui un dipendente si trovi giuridicamente investito delle funzioni vicarie, la supplenza del titolare deve essere conferita a chi di diritto esercita le funzioni vicarie stesse.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num />
						<corpo>
							Il personale medico degli ospedali è tenuto alla continuità delle prestazioni ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1969-03-27;128#art7" xlink:type="simple">art. 7 del DPR 27 marzo 1969, n. 128</rif>
							; in ogni caso è fatto salvo quanto previsto dal
							<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
							del presente articolo.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Ai fini del conferimento delle supplenze, il Comitato di Gestione, analogamente a quanto dispone l'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art13" xlink:type="simple">art. 13, ultimo comma, del DPR 20-12-79 n. 761</rif>
							, utilizza la eventuale precedente graduatoria concorsuale, approvata con atto esecutivo ai sensi di legge, disponibile in relazione alla posizione funzionale oggetto della supplenza stessa.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Nel caso in cui detta graduatoria non esista o comunque sia stata esaurita, il Comitato di Gestione promuove la copertura temporanea della posizione funzionale mediante il ricorso alla indizione di avviso pubblico di supplenza da deliberarsi nei modi e nelle forme di legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>
							L'uso del potere di supplenza non può comunque essere esercitato qualora la deliberazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							preveda un periodo di tempo inferiore ai trenta giorni e non può essere attivato per un periodo superiore a sei mesi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>La supplenza può decadere in qualsiasi momento col venir meno dei presupposti che la determinarono.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num />
						<corpo>
							Al termine del semestre, permanendo i motivi che giustificarono l'adozione dell'atto deliberativo di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com3" xlink:type="simple">terzo comma dell'art. 1</rif>
							il Comitato di Gestione può riaprire il procedimento di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">precedente secondo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com6">
						<num />
						<corpo>L'avviso è esposto al pubblico per dieci giorni assicurandone parimenti la massima diffusione e conterrà la indicazione dei requisiti generali e specifici necessari per svolgere legittimamente le funzioni temporaneamente attribuibili.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com7">
						<num />
						<corpo>Per i predetti requisiti si fa rinvio alla normativa già vigente per la copertura della posizione funzionale oggetto dell'avviso di supplenza.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com8">
						<num />
						<corpo>La supplenza è conferita al candidato collocatosi ultimamente in graduatoria e che abbia ottenuto maggior punteggio in base ai titoli da valutarsi secondo i criteri validi per il pubblico concorso in conformità a quanto indicato al precedente comma.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com9">
						<num />
						<corpo>Il conferimento di una supplenza non precostituisce titolo per l'assegnazione di nuove supplenze nè motivo di esclusione da altre graduatorie.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per i criteri di determinazione del trattamento economico e degli istituti normativi di carattere economico si rinvia a quanto dispone l'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-12-20;761#art82-com2" xlink:type="simple">art. 82, secondo comma, del DPR 20-12-79, n. 761</rif>
							, intendendosi pertanto applicabili le norme e gli accordi vigenti per i dipendenti degli ex enti ospedalieri.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 23 aprile 1981.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 10-3-1981 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 13- 4-1981.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
