<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19810403" num="23" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19810418" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-03-28;37" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-03-28;37@1999-03-10" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="ASSISTENZA SOCIALE" />
						<materia valore="ATTRIBUZIONI DELEGHE" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19810418" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19990403" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-03-28;37" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1981-03-28;37" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12#ann1-art1-com1-pun213" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 1, comma 1, 213 della legge Regione Toscana 10 marzo 1999, n. 12" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19810328">28 marzo 1981</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>37</numDoc>
				<titoloDoc>Norme transitorie per l'adeguamento dei criteri di erogazione dell'assistenza agli orfani dei lavoratori per l'anno 1981.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 24-2-1981</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il</h:p>
				<h:p>visto il 23-3-1981 Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Ambito di applicazione)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							In attesa dell'approvazione della legge regionale di riordino delle funzioni attribuite ai comuni dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art25" xlink:type="simple">art. 25 del DPR 24-7-1977, n. 616</rif>
							, l'assistenza agli orfani dei lavoratori, istituita con
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1948-03-23;327" xlink:type="simple">decreto legislativo 23-3-1948, n. 327</rif>
							e successive modifiche, è attuata per l'anno 1981 secondo le modalità e i criteri di cui agli articoli seguenti.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Assistenza economica)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Ai nuclei composti dal genitore superstite ed un solo orfano sono erogati assegni di assistenza economica secondo i livelli di reddito e nelle misure seguenti:
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td h:style="text-align: center;">
											<h:b>REDDITO MENSILE/ANNUO</h:b>
										</h:td>
										<h:td />
										<h:td>
											<h:b>ASSEGNO</h:b>
										</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td h:style="text-align: center;">DA</h:td>
										<h:td>A</h:td>
										<h:td>MENSILE</h:td>
										<h:td>ANNUO</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>mensile</h:td>
										<h:td h:style="text-align: center;" />
										<h:td>L. 0</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>annuo</h:td>
										<h:td h:style="text-align: center;" />
										<h:td>L. 0</h:td>
										<h:td>L. 200.000</h:td>
										<h:td>L. 2.400.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>mensile</h:td>
										<h:td h:style="text-align: center;">L. 1</h:td>
										<h:td>L. 119.850</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>annuo</h:td>
										<h:td h:style="text-align: center;">L. 1</h:td>
										<h:td>L. 1.558.050</h:td>
										<h:td>L. 140.000</h:td>
										<h:td>L. 1.680.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>mensile</h:td>
										<h:td h:style="text-align: center;">L. 119.851</h:td>
										<h:td>L. 165.000</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>annuo</h:td>
										<h:td h:style="text-align: center;">L. 558.051</h:td>
										<h:td>L. 2.145.000</h:td>
										<h:td>L. 90.000</h:td>
										<h:td>L. 1.080.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>mensile</h:td>
										<h:td h:style="text-align: center;">L. 165.001</h:td>
										<h:td>L. 187.000</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>annuo</h:td>
										<h:td h:style="text-align: center;">L. 2.145.001</h:td>
										<h:td>L. 2.431.000</h:td>
										<h:td>L. 65.000</h:td>
										<h:td>L. 780.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>mensile</h:td>
										<h:td h:style="text-align: center;">L. 187.001</h:td>
										<h:td>L. 200.000</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>annuo</h:td>
										<h:td h:style="text-align: center;">L. 2.431.001</h:td>
										<h:td>L. 2.600.000</h:td>
										<h:td>L. 30.000</h:td>
										<h:td>L. 360.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>mensile</h:td>
										<h:td h:style="text-align: center;">L. 200.001</h:td>
										<h:td>L. 472.360</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>annuo</h:td>
										<h:td h:style="text-align: center;">L. 2.600.001</h:td>
										<h:td>L. 6.140.680</h:td>
										<h:td>L. 25.000</h:td>
										<h:td>L. 300.000</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Il limite di reddito per l'ammissione all'assistenza economica di L. 6.140.680 è aumentato di L. 300.000 annue per ogni orfano oltre il primo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>Le misure degli assegni sono aumentate di Lire 300.000 annue per ogni orfano oltre il primo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Assegno urgente)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Alla morte del genitore, come intervento immediato per far fronte alle prime necessità, è corrisposto un assegno urgente "una tantum" in misura non inferiore a lire 100.000 per ciascun orfano.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>L'assegno urgente non spetta quando il nucleo orfanile dispone di un reddito da lavoro e/o da patrimonio superiore a L. 6.170.680 annue aumentato di L. 300.000 annue per ogni orfano oltre il primo. Sono esclusi dal calcolo i redditi di tipo previdenziale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Assistenza economica per l'orfano solo)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							All'orfano in stato di grave bisogno di assistenza e tutela ai sensi dell'art. 11 del regolamento dell'assistenza dell'ENAOLI, approvato con decreto ministeriale 10-5-1975, che sia privo di reddito e che non fruisca di affidamento familiare o a comunità educativa, ai sensi del
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">successivo art. 7</rif>
							, è corrisposto un assegno di lire 200.000 mensili.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>
							Gli orfani in stato di grave bisogno di assistenza e tutela con un reddito proprio non superiore a L. 2.600.000 annue sono invece assistiti secondo le modalità previste per l'assistenza economica di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>Gli assegni spettanti ad orfani minorenni sono corrisposti al tutore.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Detrazione degli assegni INPS)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							Gli assegni di assistenza economica di cui ai precedenti
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">2</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
							</mrif>
							sono erogati detratto l'importo dell'assegno sostitutivo della pensione ai superstiti, corrisposto dall'INPS ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-10-24;641#art1sexies-com4" xlink:type="simple">comma 4 dell'art. 1 - sexies della legge 24-10-1978, n. 641</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Servizi integrativi della famiglia)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>A favore degli orfani che necessitano di servizi integrativi dell'ambiente familiare ai sensi degli artt. 22 e 23 del regolamento dell'assistenza dell'ENAOLI; approvato con decreto ministeriale 10-5-1975, non assicurati dai servizi socio - sanitari gestiti direttamente dall'ente locale, sono erogati contributi economici non superiori al 90% del costo del servizio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>Gli orfani affidati alle Comunità educative di Montecatini e Rispescia, già gestite dall'ENAOLI, sono a totale carico del comune affidante, ai sensi dell'art. 24 del regolamento dell'assistenza dell'ENAOLI, approvato con decreto ministeriale 10-5-1975.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<corpo>L'orfano è ammesso al contributo per il servizio integrativo quando il reddito del nucleo orfanile non supera il limite di L. 6.140.680 annue aumentato del costo del servizio e della quota di L. 300.000 per ogni orfano oltre il primo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num />
						<corpo>La retta convenzionale per il calcolo dell'ammissibilità dell'orfano a fruire del servizio integrativo presso le Comunità educative di Montecatini e Rispescia, è stabilita nella misura di L. 8.500 per affidamenti completi e L. 5.500 per gli affidamenti diurni o altri tipi di servizio integrativo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com5">
						<num />
						<corpo>
							L'assistenza integrativa è corrisposta contemporaneamente all'assistenza economica di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, se dovuta.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Servizi sostitutivi della famiglia)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>Per gli orfani in stato di grave bisogno di assistenza e tutela sono attuati servizi sostitutivi dell'ambiente familiare d'origine, come previsto dagli artt. 9, 10 e 11 del regolamento dell'assistenza dell'ENAOLI, approvato con decreto ministeriale 10-5-1975.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>La scelta del servizio è effettuata, in rapporto alle specifiche esigenze dell'orfano, in accordo con l'esercente la potestà o col tutore, sentito l'interessato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num />
						<corpo>Il costo del servizio sostitutivo è a totale carico del comune, salvo la detrazione dei redditi pensionistici o da rendita INAIL propri dell'orfano e la detrazione di eventuali quote di concorso alla spesa corrisposta dall'orfano stesso percettore di redditi da lavoro o patrimonio, dal genitore superstite, dai parenti tenuti agli alimenti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Contributi e rette di affidamento)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>Nel determinare l'entità del contributo spettante alle famiglie affidatarie di orfani che fruiscono di servizi integrativi e sostitutivi, i comuni singoli o associati avranno riguardo alle prestazioni che la famiglia affidataria deve fornire in relazione all'età e alle esigenze psico - fisiche e sociali dei minori. Comunque l'importo del contributo non può essere superiore a L. 200.000 mensili aumentabile fino ad una massimo del 30% per quei soggetti che necessitano di particolari prestazioni e cure per rimuovere gravi stati di svantaggi psico - fisico e sociale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>L'entità delle rette di affidamento completo o diurno a comunità educative è stabilita dai comuni singoli o associati secondo i criteri adottati per l'affidamento degli altri minori.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num />
						<corpo>
							Agli orfani di cui all'
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
							può essere erogato anche un intervento economico fino ad una massimo di L. 200.000 per la prima dotazione di vestiario, all'atto dell'affidamento a famiglia o a comunità educativa.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Procedure amministrative)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>Fino al riordino della materia restano in vigore le norme del regolamento dell'assistenza dell'ENAOLI, approvato con decreto ministeriale 10-5-1975; rimangono altresì invariate le procedure amministrative in atto, in quanto compatibili con la presente legge e con l'ordinamento degli enti locali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 28 marzo 1981.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 24-2-1981 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 23-3-1981.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
