<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<Legge>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19810703" num="38" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19810718" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-06-25;54" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="CONTRATTI" />
						<materia valore="CONTABILITÀ" />
						<materia valore="ENTE REGIONE" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19810718" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-06-25;54" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19810625">25 giugno 1981</dataDoc>
				<numDoc>, n. 54</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina dell'attività contrattuale della Regione.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 20-5-1981</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 22-6-1981</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Competenza)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							All'esecuzione dei lavori ed opere, all'acquisizione e alienazione di beni, alla prestazione di servizi, in materie attinenti a competenze proprie della Regione e a quelle delegate dallo Stato, provvede mediante contratti la Giunta regionale, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art46" xlink:type="simple">art. 46, lett. g) dello Statuto</rif>
							, con le modalità stabilite dalla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>Per i contratti di maggiore rilevanza, compresi quelli degli enti e aziende regionali, la Giunta è tenuta a dare tempestiva ed esauriente informazione al Consiglio fin dalla fase di approntamento delle procedure autorizzative.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Forme di contrattazione)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Tutti i contratti dai quali deriva una entrata od una spesa per la Regione sono preceduti di regola, da licitazione privata, salvo che non ricorrano le ipotesi dell'appalto concorso o della trattativa privata, nei casi indicati dai successivi
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">7</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">8</rif>
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta regionale delibera motivatamente, in conformità di quanto stabilito dai successivi
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">6</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">7</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">8</rif>
							</mrif>
							, per ciascun contratto o per gruppi di contratti, sulla scelta della procedura tecnicamente e giuridicamente idonea a garantire l'economicità e l'efficacia delle iniziative, la speditezza e l'efficienza dell'azione amministrativa, nel rispetto dei principi di imparzialità, concorrenza tra gli imprenditori e della parità di trattamento dei concorrenti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>Nessuna fornitura, prestazione od opera può essere artificiosamente suddivisa in più contratti allo scopo di sottrarla all'applicazione della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num />
						<corpo>L'azione dell'Amministrazione deve inoltre ispirarsi al metodo dell'effettivo coordinamento e programmazione delle acquisizioni, sia per forniture che per opere, nella selezione dei loro fini e, in relazione a questi, nella determinazione dei tempi di realizzazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale trasmette al Consiglio, entro il 31 gennaio di ogni anno, un riepilogo dei contratti in corso, nonchè una relazione concernente le opere ed i lavori, le acquisizioni, le alienazioni, le prestazioni di servizi e le ricerche che si presume debbano porsi in essere entro il 31 dicembre dello stesso anno.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com6">
						<num />
						<corpo>Analogo adempimento compete alla Giunta in ordine all'attività contrattuale degli Enti ed Aziende regionali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Esclusione)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Sono esclusi dal partecipare alle gare coloro, persone o ditte, che nell'eseguire altra prestazione nei confronti della Regione si siano resi colpevoli di inadempienza contrattuale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Capitoli d' oneri)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>Entro sei mesi dall'entrata in vigore della presente legge, il Consiglio regionale approva i capitolati generali contenenti le condizioni che possono applicarsi indistintamente a determinati tipi di contratti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<alinea>Sulla base di questi, la Giunta regionale predispone ed approva, con deliberazione autorizzante la spesa, i capitolati speciali sulle condizioni relative all'oggetto proprio del contratto singolo, ovvero di una ristretta categoria di contratti della stessa specie, e contenenti i seguenti elementi:</alinea>
						<el id="art4-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>oggetto della fornitura, dei lavori o delle prestazioni;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>caratteristiche tecnico - merceologiche;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>ammontare presunto della spesa, sulla base di perizie tecniche aggiornate;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>termini e luogo della consegna;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>modalità di esecuzione, di controllo e collaudo;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>penalità applicabili per ritardo nelle consegne e per qualsiasi altra inadempienza;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>ogni altro obbligo posto a carico delle ditte fornitrici quali quelli relativi agli oneri fiscali o contrattuali (cauzione, imballo, trasporto, montaggio e simili).</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Licitazione privata. Procedimento)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<alinea>Nei casi in cui si procede a licitazione privata, la Regione dà preventivo avviso di gara, pubblicato sul Bollettino Ufficiale della Regione e, per estratto, su alcuni principali quotidiani a diffusione nazionale, di cui almeno due aventi anche particolare diffusione nella Regione Toscana. L'avviso contiene:</alinea>
						<el id="art5-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								l'indicazione dell'Ente appaltante, con gli del provvedimento con il quale è stata deliberata la licitazione, e dell'ufficio al quale devono essere indirizzate le domande di cui alla
								<rif xlink:href="#art5-com1-letd" xlink:type="simple">successiva lett. d)</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>l'indicazione della prestazione da eseguire;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>l'indicazione della procedura adottata per l'aggiudicazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>l'indicazione di un termine non inferiore a 10 gg. entro il quale gli interessati possono chiedere di essere invitati alla gara.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>La richiesta di invito non vincola l'Amministrazione regionale; l'eventuale esclusione è disposta con atto motivato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>
							La individuazione delle imprese invitate a partecipare alla gara deve essere effettuata tenuto conto della loro capacità tecnica, risultante dall'elenco delle principali forniture effettuate negli ultimi tre anni e dalla descrizione delle rispettive attrezzature tecniche, nonchè dalla loro serietà e capacità finanziaria, dimostrata mediante idonea documentazione, al momento della richiesta di invito o della domanda di iscrizione all'albo dei fornitori di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-04-07;23#art4" xlink:type="simple">articolo 4 della LR 7 aprile 1978, n. 23</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num />
						<corpo>Gli inviti debbono essere diramati a mezzo di servizio postale raccomandato di Stato entro 60 gg. dalla pubblicazione dell'avviso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num />
						<corpo>Le offerte, insieme con i documenti richiesti nella lettera di invito, devono essere trasmesse all'ufficio competente regionale a mano o a mezzo di servizio postale raccomandato di Stato, secondo le prescrizioni modalità e termini fissati dalla Giunta regionale, pena la nullità dell'offerta nella lettera di invito.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com6">
						<num />
						<corpo>Le offerte hanno natura di proposta irrevocabile.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com7">
						<num />
						<corpo>Nel caso di presentazione di due offerte aventi lo stesso oggetto, da parte della stessa ditta, viene presa in considerazione l'ultima in ordine di tempo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com8">
						<num />
						<corpo>Non sono ammesse offerte per telegramma, nè offerte condizionate o espresse in modo indeterminato o con semplice riferimento ad altra offerta propria o di altri.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com9">
						<num />
						<corpo>Quando in una offerta vi sia discordanza fra il prezzo indicato in lettere e quello indicato in cifra è valida l'indicazione in lettere.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com10">
						<num />
						<corpo>Nel giorno ed ora stabiliti dalla lettera di invito, l'autorità che presiede la gara designata nel provvedimento autorizzativo, la dichiara aperta. Essa è dichiarata deserta ove non siano state presentate almeno due offerte, salvo che nell'avviso di gara e nella lettera di invito non sia prevista l'aggiudicazione in caso di una sola offerta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com11">
						<num />
						<corpo>Ove nel provvedimento di licitazione sia stabilito che il verbale tiene luogo di contratto, la gara è presieduta da un componente della Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Licitazione privata: Metodi)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<alinea>All'aggiudicazione, a seguito di licitazione privata, si provvede in uno dei seguenti modi:</alinea>
						<el id="art6-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>per mezzo di offerta segreta da confrontarsi con il prezzo base indicato nell'avviso di gara;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>per mezzo di offerte di prezzi unitari.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>
							Quando la licitazione si tiene col metodo di cui alla precedente
							<rif xlink:href="#art6-com1-leta" xlink:type="simple">lett. a)</rif>
							il Presidente, aperti i pieghi ricevuti e lette le offerte, aggiudica il contratto a colui che ha presentato l'offerta più vantaggiosa.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<corpo>L'Amministrazione può prefissare il limite di aumento o di ribasso che le offerte non devono oltrepassare; in tal caso il limite sarà indicato in una scheda sigillata che il Presidente aprirà solo dopo la lettura di tutte le offerte valide, eliminando dalla gara le offerte che abbiano oltrepassato il limite segreto contenuto nella scheda. Possono essere parimenti eliminate le offerte, che anche in assenza del limite prefissato dalla Amministrazione, presentino una percentuale di ribasso o di aumento superiore al 50 per cento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num />
						<corpo>
							In presenza di offerte identiche si procede al sorteggio ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1924-05-23;827#art77" xlink:type="simple">art. 77 del DPR 23 maggio 1924, n. 827</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com5">
						<num />
						<corpo>
							Quando la licitazione si tiene con il metodo di cui alla precedente
							<rif xlink:href="#art6-com1-letb" xlink:type="simple">lett. b)</rif>
							l'Amministrazione invia ai concorrenti, unitamente alla lettera di invito, l'elenco descrittivo delle voci relative alle varie categorie di lavoro, senza la indicazione dei corrispondenti prezzi unitari, e un modulo a più colonne denominato: "Lista delle categorie di lavoro e forniture previste per l'esecuzione dell'appalto".
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com6">
						<num />
						<alinea>Nel suddetto modulo devono essere riportati per ogni categoria di lavoro e forniture:</alinea>
						<el id="art6-com6-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>nella prima colonna, l'indicazione delle voci relative alle varie categorie di lavoro, con specifico riferimento all'elenco descrittivo;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com6-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>nella seconda colonna l'unità di misura ed il quantitativo previsto per ciascuna voce.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art6-com7">
						<num />
						<corpo>Nel termine fissato con lettera di invito, i concorrenti rimettono all'Amministrazione, unitamente agli altri documenti richiesti, il modulo di cui ai precedenti commi, completato nella terza colonna, con i prezzi unitari che si dichiarano disposti ad offrire per ogni voce relativa alle varie categorie di lavoro e, nella quarta colonna, con il prodotto dei quantitativi risultanti dalla seconda colonna per i prezzi indicati nella terza.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com8">
						<num />
						<corpo>Il prezzo complessivo offerto, indicato in cifre e lettere, è rappresentato dalla somma di tali prodotti, e deve essere apposto dal concorrente in calce al modulo stesso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com9">
						<num />
						<corpo>I prezzi unitari sono indicati in cifre e in lettere.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com10">
						<num />
						<corpo>In caso di discordanza, vale il prezzo indicato in lettere.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com11">
						<num />
						<corpo>Il modulo è sottoscritto in ciascun foglio dal concorrente e non può presentare correzioni che non siano da lui stesso espressamente confermate e sottoscritte.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com12">
						<num />
						<corpo>Il Presidente apre i pieghi ricevuti, contrassegna ed autentica le offerte in ciascun foglio e le eventuali correzioni apportate nel modo indicato nel precedente comma; legge ad alta voce il prezzo complessivo offerto da ciascun concorrente e forma la graduatoria delle offerte.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com13">
						<num />
						<corpo>Successivamente procede alla verifica dei conteggi presentati dal concorrente che ha offerto il prezzo complessivo più vantaggioso, tenendo per validi ed immutabili i prezzi unitari e provvedendo, ove si riscontrino errori di calcolo, a correggere i prodotti e la loro somma.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com14">
						<num />
						<corpo>Se non vi sono correzioni da apportare o se, nonostante questo l'offerta verificata resti la più vantaggiosa, il Presidente aggiudica i lavori al concorrente per il prezzo complessivo, eventualmente rettificato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com15">
						<num />
						<corpo>Nel caso in cui per effetto delle correzioni apportate l'offerta verificata, risulti che il prezzo complessivo più vantaggioso è stato proposto da altro concorrente, l'aggiudicazione viene dichiarata a favore di questi, anche in tal caso previa verifica dei conteggi presentati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com16">
						<num />
						<corpo>Le sedute di gara possono essere sospese ed aggiornate ad altra ora od al giorno successivo, previa verbalizzazione delle sedute e delle fasi eseguite e da eseguire, apprestando appositi sigilli su plichi e documenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com17">
						<num />
						<corpo>
							L'Amministrazione può prestabilire, comunicandolo nella lettera di invito alla gara, il prezzo massimo complessivo che le offerte non devono superare. Quando ciò non avvenga, e l'offerta rimasta aggiudicataria ed eventualmente altre offerte presentino manifestamente un carattere anormale rispetto alla prestazione, o gravi squilibri fra i prezzi unitari, il Presidente verifica la composizione delle offerte e, non oltre 10 gg. dalla data della gara, chiede, per mezzo del servizio postale di Stato, agli offerenti di consegnare a mano all'Ufficiale Rogante di cui al
							<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">successivo art. 11</rif>
							, nel termine di 10 gg. dalla data di ricezione della richiesta, le analisi di tutto o di alcuni prezzi unitari e le altre giustificazioni necessarie.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com18">
						<num />
						<corpo>Quando tali elementi non siano stati presentati o non vengano ritenuti adeguati, il Presidente, con atto motivato sulla base di precise formulazioni tecniche e contabili, annulla l'aggiudicazione, esclude le offerte ritenute inaccettabili e aggiudica al concorrente che segue nella graduatoria.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com19">
						<num />
						<corpo>I prezzi unitari indicati dal concorrente aggiudicatario valgono quali prezzi contrattuali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Appalto concorso)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>Si procede all'appalto concorso quando si tratti di lavori o forniture di particolare complessità tecnica, scientifica, ovvero di particolare pregio artistico.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>In tal caso, fissate dall'Amministrazione le caratteristiche dell'appalto concorso, le persone o le ditte ritenute idonee sono invitate a presentare entro un termine preciso, nei modi e nelle forme stabilite nella lettera d' invito, i progetti tecnici e le condizioni alle quali siano disposte ad eseguire l'appalto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num />
						<corpo>Scaduto tale termine una Commissione, di natura interdisciplinare, appositamente nominata dalla Giunta e composta da tre a cinque membri, procede all'esame dei progetti, proponendo quello che ritiene preferibile, tenuto conto degli elementi economici e tecnici nonchè delle garanzie di capacità e serietà che presentano gli offerenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num />
						<corpo>
							Le funzioni di segretario della Commissione sono svolte dall'Ufficiale Rogante di cui al
							<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">successivo art. 11</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com5">
						<num />
						<corpo>Nel caso che nessuno dei progetti presentati corrisponda alle esigenze per le quali è stato bandito l'appalto concorso, la Giunta regionale può dar luogo ad altra gara.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com6">
						<num />
						<corpo>Nessun compenso o rimborso spetta di regola ai concorrenti per la compilazione di progetti da essi presentati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com7">
						<num />
						<corpo>E' tuttavia in facoltà dell'Amministrazione di acquisire, su proposta della suddetta Commissione, uno o più progetti, pagando il prezzo in una somma entro i limiti massimi e minimi stabiliti preventivamente nella lettera di invito.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com8">
						<num />
						<corpo>L'Amministrazione può altresì, ove ricorrano circostanze eccezionali, qualificate sia in relazione all'interesse dell'Amministrazione, sia in rapporto alla professionalità ed all'impegno di spesa del concorrente, concedere, su proposta della Commissione stessa, compensi o rimborsi spese ai concorrenti i cui progetti, anche se non prescelti, siano tuttavia riconosciuti di particolare rilievo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com9">
						<num />
						<corpo>
							Nel procedimento di appalto concorso l'Amministrazione pubblica l'avviso di appalto con le stesse modalità di cui al
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">precedente art. 5</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Trattativa privata)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<alinea>L'Amministrazione regionale può procedere a trattativa privata allorchè ricorra una delle seguenti circostanze:</alinea>
						<el id="art8-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>quando si tratti di spesa il cui importo presunto non superi L. 10.000.000, esclusi gli oneri fiscali, ed il prezzo dell'oggetto sia determinato da listini, mercuriali, tariffe o sistemi analoghi;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>quando la licitazione o l'appalto siano stati esperiti infruttuosamente;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>quando si tratti di acquisto di cose la cui produzione è garantita da privativa industriale ovvero di macchine, strumenti ed oggetti che una sola impresa può fornire con i requisiti tecnici ed il grado di perfezione richiesti;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>quando si tratti di locazione di immobili destinati ad uffici o servizi regionali;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>
								quando si tratti di contratti di ricerca ai sensi del
								<rif xlink:href="#art19" xlink:type="simple">successivo art 19</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>quando l'urgenza, è espressamente riconosciuta e motivata dalla Giunta regionale, e di cui è dato atto nel provvedimento deliberativo, renda opportuno o conveniente il ricorso alla trattativa privata, qualora l'importo del contratto non superi L. 30.000.000.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>Gli importi limite di cui ai sopracitati punti a) e f) saranno adeguati annualmente dalla Giunta regionale, con provvedimento da adottarsi nel mese di gennaio di ciascun anno, tenuto conto della variazione di percentuale verificatasi tra gli indici generali dei prezzi al consumo per l'intera collettività nazionale relativi al mese di settembre degli ultimi due anni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num />
						<corpo>
							Sono altresì elevabili con identica procedura i limiti di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-04-07;23#art7-com3" xlink:type="simple">art. 7, comma 3, della LR 7 aprile 1978, n 23</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Funzionario responsabile del contratto)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>Con la deliberazione di autorizzazione della singola iniziativa di spesa o di indizione di gara, la Giunta regionale designa un funzionario responsabile del contratto che, per esperienza ed attitudine professionale, è incaricato di assicurare il puntuale rispetto degli adempimenti e la massima speditezza dei tempi procedurali sia nella fase di formazione del contratto sia in quella successiva di esecuzione, sino alla definitiva conclusione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>
							Per l'entità di spesa autorizzata, costituente il valore economico del contratto, il predetto funzionario liquida la spesa, complessivamente o per stati d' avanzamento, secondo le prescrizioni contrattuali, e può altresì operare quale funzionario delegato al pagamento secondo le disposizioni di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-12-04;73" xlink:type="simple">LR 4 dicembre 1978, n. 73</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num />
						<corpo>Il funzionario predetto, nell'ambito della nomina ricevuta, risponde nei confronti dell'Amministrazione, qualora l'azione amministrativa, sotto il profilo dell'efficacia e della efficienza dei risultati, non raggiunga gli obiettivi previsti per negligenza od inerzie oggettivamente imputabili al comportamento del funzionario stesso. A tal scopo l'Amministrazione avrà cura, nel provvedimento di designazione, di assegnare al funzionario nominato congrui termini entro i quali addivenire alla stipula ed alla esecuzione del contratto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com4">
						<num />
						<corpo>Al termine dell'incarico, ed ogni qualvolta lo ritenga opportuno, il funzionario relaziona alla Amministrazione sullo stato del rapporto contrattuale e sul verificarsi di fatti rilevanti che possano in qualche modo influire e modificare l'impostazione contrattuale originaria.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com5">
						<num />
						<corpo>Il funzionario responsabile del contratto è tenuto, nei confronti di richiedenti anche estranei all'Amministrazione, comunque direttamente interessati al contratto, a fornire informazioni puntuali ed oggettive sulla situazione ufficiale del procedimento amministrativo contrattuale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com6">
						<num />
						<corpo>
							Per i contratti relativi a beni e servizi di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-04-07;23" xlink:type="simple">LR 7 aprile 1978, n. 23</rif>
							, la nomina del relativo funzionario responsabile è disposta con deliberazione della Giunta regionale da adottarsi entro il 30 Gennaio Alla scadenza annuale dell'incarico il predetto funzionario presenta alla Giunta regionale una relazione dettagliata contenente l'esposizione dei tempi impiegati nelle forniture di maggiore rilevanza, uno studio dei costi sostenuti in rapporto alle situazioni settoriali di mercato, nonchè una proposta complessiva di piano degli approvvigionamenti per l'anno successivo.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Approvazione e stipulazione dei contratti)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>La Giunta, su proposta del funzionario responsabile del contratto, approva le risultanze della gara o della trattativa privata, il relativo schema di contratto ed autorizza la stipula del contratto definitivo che dovrà avvenire di norma entro 30 gg. dalla esecutività del provvedimento di approvazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>Quando si verifichi una evenienza di carattere negativo che rendesse superflua o dannosa la conclusione del contratto, la Giunta, fino a quando il contratto medesimo non è stato stipulato, può revocare il provvedimento di cui al precedente comma.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num />
						<corpo>
							Il contratto è stipulato dal Presidente della Giunta regionale, ovvero da un componente della stessa a ciò delegato ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art47" xlink:type="simple">art. 47, lett. f) dello Statuto</rif>
							. La stipulazione rende perfetto ed eseguibile il contratto.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com4">
						<num />
						<alinea>I contratti possono essere stipulati:</alinea>
						<el id="art10-com4-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>in forma pubblico - amministrativa, innanzi all'ufficiale rogante, a norma delle vigenti disposizioni;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com4-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>a mezzo di scrittura privata;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com4-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>per mezzo di accettazione sottoscritta dalla controparte in calce al capitolato od alla proposta dell'Amministrazione regionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com4-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>a mezzo di corrispondenza, secondo gli usi del commercio, quando sia concluso con ditte commerciali.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Ufficiale rogante)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>I contratti ed i verbali di aggiudicazione e tutti gli atti per cui occorra pubblicità e autenticità della forma, sono ricevuti con le modalità prescritte dalla legge notarile, in quanto applicabili, dal funzionario regionale, designato dalla Giunta regionale, quale ufficiale rogante. La deliberazione di nomina e quella del sostituto in caso di sua assenza o impedimento sono pubblicate nel Bollettino Ufficiale della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num />
						<corpo>L'ufficiale rogante deve registrare e custodire i contratti ed i verbali di gara di cui al punto a) del precedente articolo, con effetti di legge in fascicoli per ordine cronologico e tenerne il repertorio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num />
						<corpo>
							Per i contratti di cui al punto a) del
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">precedente art. 10</rif>
							, l'ufficiale rogante autentica le copie degli atti originali da lui ricevuti, per ogni effetto di legge e rilascia le copie stesse alle parti che ne facciano richiesta.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com4">
						<num />
						<corpo>L'ufficiale rogante cura altresì gli adempimenti tributari connessi ai contratti della Regione in forma pubblica amministrativa e ne è responsabile; a lui fanno carico le penalità di vario ordine previste in caso di mancata o tardiva registrazione, in quanto a lui stesso imputabile.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com5">
						<num />
						<corpo>All'ufficiale rogante, per la sua funzione, non è dovuto alcuno diritto contrattuale o indennità a carico dell'Amministrazione o di terzi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Durata dei contratti)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<corpo>I contratti devono avere termine e durata certi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num />
						<corpo>Quelli di locazione di immobili non possono superare i 9 anni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com3">
						<num />
						<corpo>Non si può variare la durata dei contratti già stipulati quando siano in corso di esecuzione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Cauzioni provvisorie)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num />
						<corpo>La costituzione della cauzione provvisoria è fatta secondo le forme prescritte dall'Amministrazione nella lettera di invito.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num />
						<corpo>
							La cauzione provvisoria prestata dal concorrente aggiudicatario, ove prevista, resta vincolata fino alla stipulazione del contratto, ovvero fino alla costituzione della cauzione definitiva, ovvero fino all'eventuale annullamento dell'aggiudicazione di cui al
							<rif xlink:href="#art10-com2" xlink:type="simple">secondo comma del precedente art. 10</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com3">
						<num />
						<corpo>Le cauzioni provvisorie degli altri concorrenti vengono svincolate non appena terminata la gara.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com4">
						<num />
						<corpo>Nel caso in cui l'aggiudicatario non si presti a stipulare il contratto per cause a lui imputabili, l'Amministrazione, a titolo di penalità, incamera la cauzione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com5">
						<num />
						<corpo>
							Le cooperative di produzione e lavoro ed i loro Consorzi possono chiedere l'applicazione delle disposizioni di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1967-07-27;649" xlink:type="simple">L. 27 luglio 1967, n. 649</rif>
							e delle altre agevolazioni per esse previste.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>(Cauzione definitiva)</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num />
						<alinea>La cauzione deve essere costituita, anche integrando il deposito cauzionale provvisorio, in una delle seguenti forme:</alinea>
						<el id="art14-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>deposito presso il Tesoriere di numerario, vincolato per il ritiro al benestare dell'Ente;</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>deposito presso il Tesoriere di titoli di Stato o garantiti dallo Stato, valutati a prezzo di borsa nel giorno del deposito;</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>prestazione di specifica fidejussione bancaria o di altri istituti ed aziende autorizzati. L'accettazione di tale forma è comunque subordinata al miglioramento del prezzo di aggiudicazione secondo quanto previsto dalle disposizioni vigenti per le pubbliche amministrazioni.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art14-com2">
						<num />
						<corpo>Il deposito cauzionale definitivo è svincolato e restituito al contraente soltanto a conclusione del rapporto, dopo che sia stato accertato il regolare soddisfacimento degli obblighi contrattuali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com3">
						<num />
						<corpo>Gli interessi eventualmente prodotti dai depositi definitivi sono liberamente esigibili dal depositante; comunque nessun onere per interessi può far carico all'Ente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com4">
						<num />
						<corpo>Nel procedimento di licitazione privata, ove il verbale tiene luogo al contratto, la cauzione prestata dal contraente aggiudicatario è cauzione definitiva a tutti gli effetti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<rubrica>(Integrazione e revisione dei prezzi)</rubrica>
					<comma id="art15-com1">
						<num />
						<corpo>I contratti non possono prevedere pagamenti anticipati nè interessi per le somme che i contraenti debbono anticipare per la loro esecuzione, essendo solo ammessi pagamenti in acconto, in ragione delle parti di opere realizzate o dei beni o delle prestazioni fornite.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com2">
						<num />
						<corpo>
							Salvo che per i beni o prestazioni il cui prezzo sia determinato per legge o atto amministrativo, i prezzi contrattuali si intendono fissi ed invariabili. E' peraltro ammessa la revisione dei prezzi a norma delle vigenti disposizioni del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262" xlink:type="simple">Codice Civile</rif>
							e delle altre leggi statali.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<rubrica>(Atti di sottomissione e atti aggiuntivi)</rubrica>
					<comma id="art16-com1">
						<num />
						<corpo>Qualora nel corso di esecuzione del contratto occorra un aumento o una diminuzione della prestazione, il contraente è obbligato ad assoggettarvisi, mediante atto di sottomissione, agli stessi patti e condizioni del contratto originario, sempre che le suddette variazioni siano contenute entro il quinto dell'importo contrattuale e non siano tali da mutare la natura della prestazione compresa nell'appalto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com2">
						<num />
						<corpo>Oltre a questi limiti è necessario provvedere alla compilazione di un atto aggiuntivo che deve essere deliberato dalla Giunta e stipulato nella stessa forma del contratto principale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art17">
					<num>ARTICOLO 17</num>
					<rubrica>(Spese contrattuali)</rubrica>
					<comma id="art17-com1">
						<num />
						<corpo>Le spese di copia, di bollo, di registrazione ed ogni altra spesa connessa al contratto, ivi compresi gli oneri tributari inerenti allo stesso che per legge non devono gravare sul committente, sono a carico del contraente a meno che, per esplicita convenzione, le stesse siano a carico, in tutto o in parte, della Regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art18">
					<num>ARTICOLO 18</num>
					<rubrica>(Collaudo)</rubrica>
					<comma id="art18-com1">
						<num />
						<corpo>Qualora l'oggetto del contratto riguardi beni, prestazioni od opere che devono avere particolari requisiti di natura tecnica, si procede, prima della liquidazione della spesa, al collaudo da parte di una commissione composta di non meno di tre esperti nominati dalla Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art18-com2">
						<num />
						<corpo>I membri della Commissione debbono essere scelti tra appartenenti al personale dipendente della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art18-com3">
						<num />
						<corpo>Gli incaricati del collaudo rispondono solidalmente, sotto il profilo patrimoniale, qualora l'inosservanza di prescrizioni tecniche abbia comportato l'inefficienza dell'opera o della fornitura anche sotto i profili del costo sopportato.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art19">
					<num>ARTICOLO 19</num>
					<rubrica>(Contratto di ricerca e consulenza)</rubrica>
					<comma id="art19-com1">
						<num />
						<corpo>Al fine di soddisfare proprie necessità di conoscenza, in settori e materie di competenza istituzionali della Regione, l'Amministrazione può dar luogo al contratto di ricerca e di consulenza previa trattativa privata con le Università, il CNR od Istituti pubblici di ricerca.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com2">
						<num />
						<corpo>Ove non sia possibile addivenire ad affidamento di ricerca e di consulenza con i soggetti di cui sopra l'Amministrazione può interpellare Istituti privati tramite appalto concorso o licitazione privata.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com3">
						<num />
						<corpo>Il contratto deve prevedere un termine entro il quale la ricerca sarà conclusa. Eventuali proroghe debbono essere concordate. Deve essere altresì prevista la facoltà dell'Amministrazione di recedere allo scadere di un determinato termine o quando le spese abbiano superato un certo ammontare.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com4">
						<num />
						<corpo>Qualora l'Amministrazione lo ritenga conveniente la ricerca può essere divisa in più fasi, con un prezzo determinato per ciascuna delle fasi, con possibilità per l'Amministrazione di recesso al termine di ciascuna fase.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com5">
						<num />
						<corpo>Il prezzo in ogni caso dovrà essere determinato globalmente o forfettariamente dal contratto. Qualora ciò non fosse possibile od opportuno, la remunerazione del contraente è costituita dal rimborso dei costi effettivamente sopportati, eventualmente aumentato di una somma fissa a titolo di profitto; in tal caso il contratto dovrà tuttavia prevedere in modo circostanziato le spese di ricerca rimborsabili, nonchè le condizioni di esercizio del controllo dell'Amministrazione sui costi effettivi e gli obblighi di natura amministrativo - contabile imposti al contraente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com6">
						<num />
						<corpo>Il contratto può altresì prevedere premi nell'ipotesi di riduzione dei costi e dei tempi previsti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com7">
						<num />
						<corpo>
							I diritti di proprietà industriale nascenti dalla ricerca sono regolati secondo le disposizioni vigenti, in particolare le norme del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262#tit9-cap1" xlink:type="simple">titolo IX, capo I, del Codice Civile</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com8">
						<num />
						<corpo>L'Amministrazione può disporre dei risultati della ricerca per bisogni propri o per Enti pubblici comunque menzionati nel contratto, senza che il contraente possa rivendicare alcun diritto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art20">
					<num>ARTICOLO 20</num>
					<rubrica>(Norma di rinvio)</rubrica>
					<comma id="art20-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per quanto altro attinente la materia dei contratti, non espressamente disciplinato dalla presente legge, si applicano le norme di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1923-11-18;2440" xlink:type="simple">RD 18 novembre 1923 n. 2440</rif>
							e successive modificazioni ed integrazioni, al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1924-05-23;827" xlink:type="simple">RD 23 maggio 1924, n. 827</rif>
							e successive modifiche ed integrazioni, nonchè alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1973-02-02;14" xlink:type="simple">L. 2 febbraio 1973, n. 14</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art21">
					<num>ARTICOLO 21</num>
					<rubrica>(Adeguamento alle direttive CEE)</rubrica>
					<comma id="art21-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per gli appalti per lavori pubblici, di importo superiore a 1.000 milioni di lire, IVA esclusa, si applicano le norme contenute nella
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-08-08;584" xlink:type="simple">L. 8 agosto 1977 n. 584</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art21-com2">
						<num />
						<corpo>
							Per le forniture di beni, compresi i necessari lavori di installazione, il cui valore di stima, con esclusione dell'imposta sul valore aggiunto, sia uguale o superiore alle 200.000 unità di conto europee, si applicano le norme contenute nella
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-03-30;113" xlink:type="simple">L. 30 marzo 1981, n. 113</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art22">
					<num>ARTICOLO 22</num>
					<comma id="art22-com1">
						<num />
						<corpo>La presente legge si estende agli enti funzionali della Regione, ferme restando le competenze degli organi fissate dalle leggi istitutive degli enti medesimi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art22-com2">
						<num />
						<corpo>
							Non si applica al Consiglio regionale e agli uffici da esso dipendenti a norma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art9" xlink:type="simple">art. 9 dello Statuto</rif>
							e della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1973-12-06;853" xlink:type="simple">legge 6 dicembre 1973, n. 853</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art22-com3">
						<num />
						<corpo>
							In materia di responsabilità si applicano le norme di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28" xlink:type="simple">LR 6 maggio 1977, n. 28</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art22-com4">
						<num />
						<corpo>
							Sono fatte salve le leggi regionali
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-07-20;21" xlink:type="simple">20 luglio 1972, n. 21</rif>
							e
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-04-07;23" xlink:type="simple">7 aprile 1978, n. 23</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 25 giugno 1981.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 20-5-1981 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 22- 6-1981.</soggetto>
			</conclusione>
		</Legge>
	</NIR>
