<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20041006" num="38" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20041021" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-09-28;50" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Organi" />
						<materia valore="Ordinamento" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20041021" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-09-28;50" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20040928">28 settembre 2004</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>50</numDoc>
				<titoloDoc>Disposizioni regionali in materia di libere professioni intellettuali.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 21-09-2004</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>La presente legge definisce:</alinea>
						<el id="art1-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>le modalità di raccordo strutturale e funzionale tra la Regione e le professioni intellettuali regolamentate dallo Stato, mediante la costituzione di Ordini o Collegi;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>le modalità di raccordo funzionale tra la Regione e le associazioni professionali;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>l'istituzione e i compiti della Commissione regionale delle professioni e delle associazioni professionali.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Coordinamenti regionali)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per i fini di cui alla presente legge gli Ordini ed i Collegi professionali costituiscono propri coordinamenti regionali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I coordinamenti regionali sono strutture operative degli Ordini e Collegi territoriali dotate d'autonomia organizzativa e finanziaria.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La Regione riconosce i coordinamenti regionali degli Ordini e Collegi quali soggetti di rappresentanza istituzionale regionale delle singole professioni e ne assicura la partecipazione alle scelte regionali sulle tematiche di loro interesse, anche attraverso l'attività della Commissione di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<alinea>I coordinamenti regionali:</alinea>
						<el id="art2-com4-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>rappresentano gli Ordini ed i Collegi territoriali nei rapporti con la Regione, e svolgono al riguardo attività informativa verso gli Ordini e Collegi territoriali ed i consigli nazionali;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com4-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>ormulano pareri e proposte su tematiche d'interesse delle professioni comunque riconducibili a competenze della Regione;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com4-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>partecipano alle attività di formazione professionale sia per il periodo del tirocinio, sia per le attività di formazione continua;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com4-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>designano i rappresentanti di loro competenza in seno ad organismi regionali.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Gli oneri finanziari per la costituzione ed il funzionamento dei coordinamenti regionali sono coperti esclusivamente mediante la contribuzione degli Ordini e Collegi territoriali partecipanti ai coordinamenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Gli Ordini e i Collegi deliberano la costituzione dei coordinamenti regionali secondo le procedure stabilite dai rispettivi ordinamenti. Della costituzione dei coordinamenti è data comunicazione alla Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>Gli Ordini regionali e le federazioni regionali di Ordini e Collegi professionali già costituiti in base alle rispettive leggi istitutive tengono luogo dei coordinamenti di cui al presente articolo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Formazione e aggiornamento professionale)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I coordinamenti regionali possono promuovere l'organizzazione di attività di formazione e aggiornamento professionale anche tramite la stipula di convenzioni con enti pubblici e privati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I coordinamenti possono proporre iniziative di formazione e aggiornamento per i professionisti in accordo con le linee di intervento previste nel piano di indirizzo generale integrato di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-07-26;32#art31" xlink:type="simple">articolo 31 della legge regionale 26 luglio 2002, n. 32</rif>
							(Testo unico della normativa della Regione Toscana in materia di educazione, istruzione, formazione professionale e lavoro).
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Istituzione e composizione della Commissione regionale delle professioni e delle associazioni professionali)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Al fine di favorire il raccordo funzionale tra la Regione e le professioni è istituita presso la Giunta regionale la Commissione regionale delle professioni e delle associazioni professionali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>La Commissione è composta:</alinea>
						<el id="art4-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>dall'Assessore regionale competente in materia di professioni, che la presiede;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>da un rappresentante di ciascun coordinamento regionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								da nove rappresentanti delle associazioni professionali di cui al
								<rif xlink:href="#art4-com5" xlink:type="simple">comma 5</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							I soggetti di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							, lettere b) e c) designano rispettivamente un vicepresidente.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>I rappresentanti dei coordinamenti regionali degli Ordini o Collegi e delle associazioni professionali durano in carica tre anni e non percepiscono indennità e rimborsi spesa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num>5.</num>
						<alinea>Ai fini della partecipazione alla Commissione costituiscono associazioni professionali:</alinea>
						<el id="art4-com5-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								le associazioni professionali di cui al
								<rif xlink:href="#art4-com2-letc" xlink:type="simple">comma 2, lettera c)</rif>
								, aventi sede in Toscana ed operanti a livello regionale, e che abbiano ottenuto il riconoscimento della personalità giuridica di diritto privato ai sensi del decreto del Presidente della Giunta regionale 17 luglio 2001, n. 31/R (Regolamento di attuazione della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-04-24;19" xlink:type="simple">legge regionale 24 aprile 2001, n. 19</rif>
								in materia di persone giuridiche private);
							</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com5-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>le articolazioni organizzative e funzionali, operanti a livello regionale, di associazioni nazionali tra professionisti dotate di personalità giuridica.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Compiti della Commissione regionale delle professioni e delle associazioni professionali)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Commissione è lo strumento di raccordo attraverso cui si realizza la partecipazione degli Ordini e Collegi e delle associazioni professionali alle scelte della Regione Toscana relative all'elaborazione di norme e disposizioni tecniche in ordine alle competenze esercitate dalla Regione stessa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La Commissione di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							esprime pareri in ordine al riconoscimento delle associazioni professionali di cui all'
							<rif xlink:href="#art4-com5" xlink:type="simple">articolo 4, comma 5</rif>
							. Tale riconoscimento non attribuisce alcun diritto di esclusiva all'esercizio dell'attività professionale, né di sovrapposizione alle attività comunque riservate agli Ordini e Collegi professionali.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Funzionamento della Commissione regionale delle professioni e delle associazioni professionali)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Commissione si articola in due sezioni, una per gli Ordini e Collegi ed una per le associazioni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Commissione è convocata dal presidente ogni tre mesi, ovvero quando ne facciano richiesta almeno sette membri, ed è integrata dagli Assessori regionali competenti nelle materie oggetto di discussione e da due consiglieri regionali membri della Commissione permanente competente per materia.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Possono essere invitati a partecipare alle riunioni della Commissione i responsabili delle strutture regionali competenti nelle materie oggetto di discussione, al fine di fornire elementi conoscitivi utili.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Con deliberazione della Giunta regionale sono definite ulteriori modalità di funzionamento della Commissione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>La struttura regionale competente in materia di professioni assicura il supporto organizzativo alla Commissione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Norma transitoria)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>In sede di prima applicazione la Commissione regionale delle professioni e delle associazioni professionali è istituita decorsi sei mesi dall'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La copertura degli oneri finanziari per l'attuazione della presente legge è determinata dalla legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 28 settembre 2004</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 21.09.2004.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
