<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20040414" num="14" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20040429" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-04-05;20" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-04-05;20@2009-02-04" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Organi" />
						<materia valore="Ente Regione" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20040429" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20090226" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-04-05;20" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-02-04;4" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:2004-04-05;20" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-02-04;4" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-02-04;4#art6-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 6, comma 1 della legge Regione Toscana 4 febbraio 2009, n. 4" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20040405">5 aprile 2004</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>20</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina delle spese di rappresentanza del Consiglio regionale.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 30-03-2004</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<capo id="LeggeRegionale1-cap1">
					<num>CAPO I</num>
					<rubrica>Spese di rappresentanza e partecipazione a comitati d'onore</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Spesa di rappresentanza)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Si intende per spesa di rappresentanza quella spesa che:</alinea>
							<el id="art1-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>riguarda forme di ospitalità ed atti di cortesia che si svolgono per consuetudine affermata o per motivi di reciprocità, in occasione di rapporti di carattere ufficiale tra soggetti aventi veste rappresentativa del Consiglio e soggetti esterni anch'essi dotati di analoga rappresentatività o figure rappresentative della società civile;</corpo>
							</el>
							<el id="art1-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>risponde alle esigenze del Consiglio regionale di intrattenere pubbliche relazioni in rapporto ai propri fini istituzionali, al fine di mantenere ed accrescere il prestigio del Consiglio, del suo ruolo e della sua presenza nel contesto sociale interno ed internazionale;</corpo>
							</el>
							<el id="art1-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>è effettuata in circostanze temporali e modali estranee all'ordinaria attività del Consiglio;</corpo>
							</el>
							<el id="art1-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>è priva di intenti e di connotazione di mera liberalità non giustificata dai fini istituzionali del Consiglio regionale.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Adesione ad iniziative e partecipazione a comitati)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Il Consiglio regionale può:</alinea>
							<el id="art2-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>aderire a singole iniziative ritenute meritevoli per le loro finalità di promozione sociale e culturale;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>partecipare a comitati d'onore attraverso l'inserimento del Consiglio regionale, normalmente nella persona del suo Presidente, in comitati destinati a conferire prestigio e rilevanza a manifestazioni sociali e culturali.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>L'Ufficio di Presidenza può concorrere allo svolgimento ed allo sviluppo di iniziative e di manifestazioni di rilievo regionale, poste in essere da soggetti pubblici o da soggetti privati dotati di elevata rappresentatività aderendo eventualmente, a nome del Consiglio regionale, ai relativi comitati d'onore.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>L'adesione a singole iniziative o la partecipazione del Consiglio regionale a comitati d'onore o a comitati affini sono richiesti dai promotori dell'iniziativa con istanza motivata diretta al Presidente del Consiglio regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com4">
							<num>4.</num>
							<alinea>L'adesione a singole iniziative, a comitati d'onore o a comitati affini possono comportare:</alinea>
							<el id="art2-com4-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>la concessione, a carico del bilancio del Consiglio, di premi, targhe, coppe o altri trofei, con esclusione di ogni premio in denaro;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com4-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>la messa a disposizione gratuita di strutture, servizi o mezzi di pertinenza del Consiglio regionale;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com4-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>il concorso alle spese di organizzazione o la concessione, in casi eccezionali e di particolare rilevanza, di contributi in denaro.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art2-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>L'Ufficio di Presidenza del Consiglio regionale può, inoltre, per le finalità di cui alla presente legge, promuovere direttamente iniziative volte alla valorizzazione del ruolo e dell'immagine del Consiglio stesso.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="LeggeRegionale1-cap2">
					<num>CAPO II</num>
					<rubrica>Titolari dell'attività di rappresentanza, fondo di rappresentanza e modalità di erogazione</rubrica>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Soggetti titolari dell'attività di rappresentanza)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Titolare dell'attività di rappresentanza esterna è il Presidente del Consiglio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Tale attività può in via ordinaria essere esercitata anche dai Vicepresidenti del Consiglio e dagli altri componenti dell'Ufficio di Presidenza.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Può, altresì, essere esercitata anche dai Presidenti delle Commissioni consiliari.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Può, inoltre, essere delegata ai singoli Consiglieri designati dal Presidente a rappresentarlo in pubbliche manifestazioni, ove non siano disponibili componenti dell'Ufficio di Presidenza.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Determinazione del fondo di rappresentanza e modalità di erogazione)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>L'Ufficio di Presidenza provvede annualmente alla determinazione dell'importo globale del fondo destinato alle spese di rappresentanza ed alla ripartizione dello stesso tra i soggetti titolari di tali spese.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								L'Ufficio di Presidenza delibera, su proposta del Presidente, sulle spese di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com4-letc" xlink:type="simple">articolo 2, comma 4, lettera c)</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Le spese di modesta entità e comunque inferiori a 2000,00 euro, comprese quelle di cui al comma precedente, sono disposte direttamente dai soggetti titolari dell'attività di rappresentanza nel rispetto delle modalità fissate dall'Ufficio di Presidenza ed in conformità alle disposizioni del regolamento interno di amministrazione e contabilità del Consiglio regionale (RIAC).</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Il Presidente del Consiglio dispone in ordine alle adesioni e partecipazioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple">articolo 2, comma 3</rif>
								ed alle concessioni di cui allo stesso
								<mrif>
									articolo 2, comma 4, lettera
									<rif xlink:href="#art2-com4-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art2-com4-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Le spese di rappresentanza sono motivate e sostenute da idonea documentazione giustificativa in ordine alla natura delle erogazioni ed alle circostanze che le hanno occasionate.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Organismi esterni)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Il Difensore civico ed i Presidenti degli organismi esterni costituiti con legge regionale e collegati sotto il profilo organizzativo con il Consiglio regionale sono titolari di spese di rappresentanza, così come definite dall'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
								, nei limiti stabiliti dall'Ufficio di Presidenza del Consiglio.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Agli oneri derivanti dall'attuazione della presente legge si fa fronte, per l'anno 2004, con gli stanziamenti di spesa recati dal capitolo 200 del bilancio di previsione, e per gli anni successivi con gli appositi stanziamenti previsti nel bilancio del Consiglio regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 5 aprile 2004</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 30.03.2004.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
