<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20041124" num="46" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20041209" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-11-15;63" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Diritti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20041209" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-11-15;63" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20041115">15 novembre 2004</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>63</numDoc>
				<titoloDoc>Norme contro le discriminazioni determinate dall'orientamento sessuale o dall'identità di genere.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 10.11.2004</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<capo id="cap1">
					<num>CAPO I</num>
					<rubrica>Principi generali</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Finalità)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La Regione Toscana adotta, in attuazione dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art3" xlink:type="simple">articolo 3 della Costituzione</rif>
								, politiche finalizzate a consentire a ogni persona la libera espressione e manifestazione del proprio orientamento sessuale e della propria identità di genere, e promuove il superamento delle situazioni di discriminazione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La Regione Toscana garantisce il diritto all'autodeterminazione di ogni persona in ordine al proprio orientamento sessuale e alla propria identità di genere.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La Regione Toscana garantisce l'accesso a parità di condizioni agli interventi e ai servizi ricompresi nella potestà legislativa regionale, senza alcuna discriminazione determinata dall'orientamento sessuale o dall'identità di genere.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap2">
					<num>CAPO II</num>
					<rubrica>Disposizioni in materia di formazione</rubrica>
					<sezione id="cap2-sez1">
						<num>SEZIONE I</num>
						<rubrica>Disposizioni in materia di formazione professionale e politiche del lavoro</rubrica>
						<articolo id="art2">
							<num>ARTICOLO 2</num>
							<rubrica>(Interventi in materia di politiche del lavoro e integrazione sociale)</rubrica>
							<comma id="art2-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Il piano di indirizzo generale integrato di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-07-26;32#art31-com3" xlink:type="simple">articolo 31, comma 3, della legge regionale 26 luglio 2002, n. 32</rif>
									(Testo unico della normativa della Regione Toscana in materia di educazione, istruzione, orientamento, formazione professionale e lavoro) favorisce l'integrazione sociale anche mediante specifiche politiche del lavoro, nel rispetto dell'orientamento sessuale o dell'identità di genere.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art2-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Il sistema regionale per l'impiego disciplinato dalla
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002;32" xlink:type="simple">LR 32/2002</rif>
									sostiene le politiche per l'inserimento lavorativo delle persone discriminate per motivi derivanti dall'orientamento sessuale o dalla identità di genere.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art2-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									I transessuali e i "transgender" sono destinatari di specifiche politiche regionali del lavoro, quali soggetti esposti al rischio di esclusione sociale di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002;32#art21-com2-letc" xlink:type="simple">articolo 21, comma 2, lettera c), della LR 32/2002</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art3">
							<num>ARTICOLO 3</num>
							<rubrica>(Uguaglianza di opportunità nell'accesso ai percorsi formativi)</rubrica>
							<comma id="art3-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>La Regione e le province garantiscono opportune misure di accompagnamento anche al fine di assicurare percorsi di formazione e di riqualificazione alle persone che risultino discriminate o esposte al rischio di esclusione sociale per motivi derivanti dall'orientamento sessuale o dalla identità di genere.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art4">
							<num>ARTICOLO 4</num>
							<rubrica>(Promozione della cultura professionale e dell'imprenditorialità)</rubrica>
							<comma id="art4-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>In coerenza con le strategie dell'Unione europea per lo sviluppo delle risorse umane, la Regione e le province favoriscono l'accrescimento della cultura professionale correlata all'acquisizione positiva dell'orientamento sessuale o dell'identità di genere di ciascuno.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art4-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>La Regione e le province, anche attraverso il sistema regionale per l'impiego, supportano gli utenti nell'individuazione e costruzione di percorsi di formazione e inserimento lavorativo che valorizzino le qualità individuali e li indirizzano agli strumenti per la promozione e l'avvio di nuove imprese.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art5">
							<num>ARTICOLO 5</num>
							<rubrica>(Responsabilità sociale delle imprese)</rubrica>
							<comma id="art5-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Le associazioni rappresentative dei diversi orientamenti sessuali e identità di genere, che non abbiano fini di lucro, sono da considerarsi parte interessata ai sensi della definizione 6 della norma "Social Accountability (SA) 8000".</corpo>
							</comma>
							<comma id="art5-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									L'azienda in possesso della certificazione "Social Accountability (SA) 8000" deve consentire ai soggetti di cui al
									<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									lo svolgimento di verifiche di conformità delle condizioni di lavoro presso l'azienda ai criteri di cui al punto 5 (Discriminazione) di "Social Accountability (SA) 8000".
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art5-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									La Commissione regionale permanente tripartita di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002;32#art23" xlink:type="simple">articolo 23 della LR 32/2002</rif>
									, anche su segnalazione motivata di una delle associazioni di cui al
									<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									, propone alle aziende inadempienti le azioni correttive ai sensi della definizione 5 di "Social Accountability (SA) 8000" ed i rimedi opportuni.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</sezione>
					<sezione id="cap2-sez2">
						<num>SEZIONE II</num>
						<rubrica>Disposizioni in materia di formazione del personale regionale</rubrica>
						<articolo id="art6">
							<num>ARTICOLO 6</num>
							<rubrica>(Formazione del personale)</rubrica>
							<comma id="art6-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>La Regione promuove l'adozione di modalità linguistiche e comportamentali ispirate alla considerazione e rispetto per ogni orientamento sessuale e identità di genere e individua altresì l'adozione di tali modalità tra gli obiettivi delle attività di formazione del personale dei suoi uffici ed enti.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art6-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									La Regione attiva iniziative specifiche ed emana direttive da inserire nella programmazione delle attività di cui al
									<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art6-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									Gli organi regionali tengono conto dei principi di cui all'
									<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
									nella redazione di codici di comportamento dei propri dipendenti.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</sezione>
				</capo>
				<capo id="cap3">
					<num>CAPO III</num>
					<rubrica>Disposizioni in materia di sanità e assistenza</rubrica>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Consenso informato ai trattamenti terapeutici)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Ciascuno ha diritto di designare la persona a cui gli operatori sanitari devono riferirsi per riceverne il consenso a un determinato trattamento terapeutico, qualora l'interessato versi in condizione di incapacità naturale e il pericolo di un grave pregiudizio alla sua salute o alla sua integrità fisica giustifichi l'urgenza e indifferibilità della decisione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La disposizione di cui al
								<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								non si applica ai minori di anni diciotto.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Nel caso di ricovero ospedaliero in strutture pubbliche o private è fatto obbligo agli operatori sanitari di verificare l'avvenuta manifestazione della dichiarazione, di cui al
								<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								, e di darvi attuazione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								La manifestazione di volontà, di cui al
								<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								, garantisce altresì alla persona designata di prestare assistenza al malato in ogni fase della degenza, nel rispetto delle modalità definite dai regolamenti delle strutture di ricovero e cura.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>La richiesta di un trattamento sanitario, che abbia ad oggetto la modificazione dell'orientamento sessuale o dell'identità di genere per persona maggiore degli anni diciotto, deve provenire personalmente dall'interessato, il quale deve preventivamente ricevere un'adeguata informazione in ordine allo scopo e natura dell'intervento, alle sue conseguenze ed ai suoi rischi.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Modalità attuative)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La Regione, con proprio regolamento, disciplina le modalità per rendere la dichiarazione di volontà di cui all'
								<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">articolo 7, comma 1</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Il regolamento disciplina in particolare:</alinea>
							<el id="art8-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>la forma della dichiarazione;</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>le procedure per l'acquisizione della dichiarazione da parte delle strutture sanitarie competenti;</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									le modalità attraverso le quali la persona che deve essere sottoposta a un determinato trattamento terapeutico, qualora non abbia reso la dichiarazione di cui al
									<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									nella forma e secondo le procedure di cui alle lettere a) e b), può rendere una dichiarazione di volontà di contenuto ed effetti equivalenti, da registrare nella cartella clinica;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>l'informazione agli utenti;</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>la costituzione e la gestione di una banca dati;</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com2-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>le garanzie a tutela della "privacy" degli utenti.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Patologie invalidanti)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione garantisce il diritto di condurre un'esistenza libera e dignitosa a tutte le persone affette da patologie che comportino, anche in via temporanea, significative riduzioni dell'autosufficienza e necessità continuativa di prestazioni ospedaliere.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>La Regione inserisce tra gli obiettivi della programmazione sanitaria:</alinea>
							<el id="art9-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									la promozione di campagne di prevenzione specificamente orientate a categorie di cittadini sovraesposti all'insorgenza delle patologie, di cui al
									<rif xlink:href="#art9-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>l'attuazione di interventi per il mantenimento dell'autonomia e dell'autosufficienza residua e per l'eventuale recupero degli esiti invalidanti;</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>la realizzazione di un sistema di servizi di assistenza domiciliare integrata e di spedalizzazione domiciliare.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Compiti delle aziende unità sanitarie locali in materia di scelta dell'orientamento sessuale o della identità di genere)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le aziende unità sanitarie locali (aziende USL) assicurano adeguati interventi di informazione, consulenza e sostegno per rimuovere gli ostacoli alla libertà di scelta della persona circa il proprio orientamento sessuale o la propria identità di genere.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le aziende USL e le altre amministrazioni pubbliche promuovono altresì il confronto culturale sulle tematiche familiari per favorire, senza pregiudizio delle diverse identità e dei diversi orientamenti sessuali, l'eguaglianza di opportunità di ogni genitore nell'assunzione di compiti di cura ed educazione dei propri figli nel rispetto dei diritti dei minori.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Finanziamento degli interventi e convenzionamento con associazioni private)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La Regione promuove l'attivazione degli interventi, di cui all'
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">articolo 10</rif>
								, destinando appositi fondi del piano sanitario regionale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Allo scopo di promuovere iniziative di particolare rilievo sociale sui temi della discriminazione e di istituire circuiti di informazione e di solidarietà tra gli utenti, le aziende USL possono stipulare convenzioni con le associazioni e i gruppi rappresentativi dei diversi orientamenti sessuali e identità di genere.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap4">
					<num>CAPO IV</num>
					<rubrica>Disposizioni in materia di comitato regionale per le comunicazioni</rubrica>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>(Funzioni del Comitato regionale per le comunicazioni)</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Il Comitato regionale per le comunicazioni (CORECOM) tiene conto dei principi di cui all'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
								nell'esercizio delle funzioni proprie, attribuite dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-06-25;22#art29" xlink:type="simple">articolo 29 della legge regionale 25 giugno 2002, n. 22</rif>
								(Norme e interventi in materia di informazione e comunicazione. Disciplina del Comitato regionale per le comunicazioni).
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<rubrica>(Monitoraggio)</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Il CORECOM, nell'ambito delle funzioni di monitoraggio di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002;22#art29-com1-leta-num5" xlink:type="simple">articolo 29, comma 1, lettera a), numero 5), della LR 22/2002</rif>
								, effettua la rilevazione sui contenuti della programmazione televisiva e radiofonica regionale e locale eventualmente discriminatori rispetto alla pari dignità riconosciuta ai diversi orientamenti sessuali e identità di genere della persona.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<rubrica>(Accesso)</rubrica>
						<comma id="art14-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Il CORECOM, nell'ambito delle funzioni di disciplina dell'accesso radiofonico e televisivo regionale, di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002;22#art29-com1-letb-num1" xlink:type="simple">articolo 29, comma 1, lettera b), numero 1), della LR 22/2002</rif>
								, garantisce adeguati spazi di informazione ed espressione in ordine alla trattazione delle tematiche di cui alla presente legge.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap5">
					<num>CAPO V</num>
					<rubrica>Disposizioni in materia di attività culturali, turistiche e commerciali</rubrica>
					<articolo id="art15">
						<num>ARTICOLO 15</num>
						<rubrica>(Promozione di eventi culturali)</rubrica>
						<comma id="art15-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione e gli enti locali, nell'ambito delle rispettive competenze, favoriscono l'offerta di eventi culturali e forme di intrattenimento aperte ai diversi stili di vita, così come caratterizzati, tra l'altro, dall'orientamento sessuale, dall'identità di genere, dalle condizioni personali, opinioni religiose e identità etniche degli utenti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art16">
						<num>ARTICOLO 16</num>
						<rubrica>(Divieto di discriminazione nei pubblici esercizi e nei servizi turistici e commerciali)</rubrica>
						<comma id="art16-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Gli esercenti di pubblici esercizi non possono rifiutare le loro prestazioni, né erogarle a condizioni deteriori rispetto a quelle praticate alla generalità degli utenti senza un legittimo motivo e in particolare, fra l'altro, per motivi riconducibili all'orientamento sessuale o all'identità di genere.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Il divieto di cui al
								<rif xlink:href="#art16-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								è esteso agli esercenti di professioni turistiche e di imprese commerciali.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Le funzioni di vigilanza e di controllo sulla osservanza dei divieti, di cui ai
								<mrif>
									commi
									<rif xlink:href="#art16-com1" xlink:type="simple">1</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art16-com2" xlink:type="simple">2</rif>
								</mrif>
								, sono esercitate dai comuni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Chiunque contravvenga ai divieti di cui ai
								<mrif>
									commi
									<rif xlink:href="#art16-com1" xlink:type="simple">1</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art16-com2" xlink:type="simple">2</rif>
								</mrif>
								, è soggetto alla sanzione amministrativa pecuniaria da un minimo di 516,00 euro a un massimo di 3.098,00 euro.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 15 novembre 2004</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 10.11.2004.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
