<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20041220" num="51" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20041221" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-12-17;70" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Attività Istituzionali" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20041221" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-12-17;70" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20041217">17 dicembre 2004</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>70</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per la selezione dei candidati e delle candidate alle elezioni per il Consiglio regionale e alla carica di Presidente della Giunta regionale.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 15.12.2004</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<capo id="cap1">
					<num>CAPO I</num>
					<rubrica>Norme generali</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Oggetto e finalità)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La presente legge, nel quadro della competenza regionale in materia elettorale, disciplina le modalità di partecipazione degli elettori alla selezione dei candidati alla elezione del Consiglio regionale e del Presidente della Giunta regionale, di seguito denominate "elezioni primarie".</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La presente legge intende favorire e promuovere la partecipazione democratica dei cittadini ai processi di selezione dei candidati alle elezioni regionali.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Soggetti)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								I soggetti che intendono presentare liste elettorali ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-05-13;25#art8" xlink:type="simple">articolo 8 della legge regionale 13 maggio 2004, n. 25</rif>
								(Norme per l'elezione del Consiglio regionale e del Presidente della Giunta regionale) possono presentare alla Regione candidature per le elezioni primarie se sostenute da un numero di firme pari a quello previsto dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art11" xlink:type="simple">articolo 11 della LR 25/2004</rif>
								ed a condizione che siano presentate candidature in non meno di sei circoscrizioni elettorali.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Nel caso in cui i soggetti di cui al
								<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								intendano presentare candidati alle elezioni primarie solo per la carica di Presidente della Giunta regionale, tali candidature sono sostenute da un numero di firme non inferiore a cinquemila e non superiore a settemila.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Unitamente alla presentazione delle candidature ogni soggetto può comunicare la decisione di limitare l'elettorato attivo ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
								; in difetto di tale comunicazione si applica l'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Elettorato attivo e passivo)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								L'elettorato attivo e passivo è attribuito ai sensi degli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art5" xlink:type="simple">5</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art6" xlink:type="simple">6</rif>
									della LR 25/2004
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Albi degli elettori)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Qualora i soggetti che presentino candidature per le elezioni primarie trasmettano la comunicazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple">articolo 2, comma 3</rif>
								, il diritto di elettorato attivo è esercitato secondo quanto previsto dal presente articolo.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Ciascun soggetto che intende partecipare alle elezioni primarie forma albi degli elettori, secondo le modalità stabilite dal regolamento di cui all'
								<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">articolo 16</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Per l'esercizio del diritto di voto è necessaria l'iscrizione preventiva dell'elettore agli albi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Non possono iscriversi ad un albo le persone che non godono di elettorato attivo ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Gli albi degli elettori sono circoscrizionali e regionali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>I soggetti che formano albi degli elettori sono tenuti a trasmetterne una copia agli uffici elettorali dei comuni e alla Regione entro otto giorni dalla tenuta delle consultazioni, secondo le modalità stabilite dal regolamento.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Candidature e definizione delle liste)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le candidature alle elezioni primarie sono ammissibili solo se accompagnate da una dichiarazione di accettazione personalmente sottoscritta da ciascun candidato.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le liste dei candidati regionali alle elezioni primarie sono formate da almeno due e non più di dieci candidati e sono presentate in ordine alternato di genere.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Nel caso in cui i candidati regionali siano due e i candidati alle elezioni primarie siano in numero pari è presentato un identico numero di candidati per ciascun genere; se i medesimi candidati sono in numero dispari i candidati di un genere possono al massimo raggiungere un numero superiore di un'unità rispetto all'altro genere.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Le liste dei candidati circoscrizionali alle elezioni primarie sono formate da un numero di candidati pari al numero massimo previsto per ciascuna circoscrizione dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art8" xlink:type="simple">articolo 8 della LR 25/2004</rif>
								, aumentato di almeno un'unità; in ogni caso il numero dei candidati non può essere superiore al doppio dei candidati previsti per ciascuna circoscrizione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Nelle liste dei candidati circoscrizionali alle elezioni primarie non possono essere presentati più dei due terzi di candidati dello stesso genere.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								I candidati circoscrizionali alle elezioni primarie sono elencati in ordine alternato di genere, fino al conseguimento delle quote di cui al
								<rif xlink:href="#art5-com5" xlink:type="simple">comma 5</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>Per la Presidenza della Giunta regionale sono presentati almeno due e non più di tre candidati.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com8">
							<num>8.</num>
							<alinea>Si applicano i seguenti limiti di candidatura:</alinea>
							<el id="art5-com8-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>per liste contrassegnate dallo stesso simbolo, è consentito presentare la propria candidatura alle elezioni primarie in non più di tre circoscrizioni;</corpo>
							</el>
							<el id="art5-com8-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>i candidati regionali possono presentarsi, per le proprie liste, anche come candidati circoscrizionali, in non più di due circoscrizioni;</corpo>
							</el>
							<el id="art5-com8-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>i candidati alla carica di Presidente della Giunta regionale non possono essere presentati come candidati regionali o candidati circoscrizionali.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap2">
					<num>CAPO II</num>
					<rubrica>Adempimenti procedurali e sezioni elettorali</rubrica>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Indizione e svolgimento)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Presidente della Regione indice con decreto le elezioni primarie non oltre centoventi giorni antecedenti il compimento del quinquennio dalle elezioni del Consiglio regionale in carica; in caso di elezioni anticipate il decreto di indizione è adottato entro quindici giorni dal decreto di scioglimento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Il decreto di indizione, da pubblicarsi nel Bollettino ufficiale della Regione, indica il numero massimo di candidati per ciascuna circoscrizione sulla base delle modalità stabilite per le elezioni regionali dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art8-com3" xlink:type="simple">articolo 8, comma 3 della LR 25/2004</rif>
								e di quanto previsto dall'
								<rif xlink:href="#art5-com4" xlink:type="simple">articolo 5, comma 4</rif>
								; indica altresì l'orario di apertura delle sezioni elettorali.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Le elezioni primarie si svolgono non oltre la decima domenica antecedente il compimento del quinquennio dalle elezioni del Consiglio regionale in carica; in caso di scioglimento anticipato le elezioni primarie si svolgono non oltre l'ottava domenica successiva al decreto di indizione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Le elezioni primarie per la Presidenza della Giunta regionale si svolgono in ambito regionale mediante organizzazione delle relative procedure in tutti i comuni della Regione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Registrazione)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>
								Entro venti giorni dalla pubblicazione del decreto di indizione di cui all'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">articolo 6</rif>
								, i soggetti che intendano partecipare alle elezioni primarie presentano alla Regione una dichiarazione corredata dalla seguente documentazione:
							</alinea>
							<el id="art7-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>il simbolo con cui intendono concorrere alle elezioni primarie;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<alinea>l'indicazione del tipo di elezioni primarie per le quali intendono concorrere, anche congiuntamente, tra le seguenti:</alinea>
								<en id="art7-com1-letb-num1">
									<num>1)</num>
									<corpo>elezioni primarie per la selezione del candidato alla carica di Presidente della Giunta regionale;</corpo>
								</en>
								<en id="art7-com1-letb-num2">
									<num>2)</num>
									<corpo>elezioni primarie per la selezione dei candidati regionali;</corpo>
								</en>
								<en id="art7-com1-letb-num3">
									<num>3)</num>
									<corpo>elezioni primarie per la selezione dei candidati circoscrizionali;</corpo>
								</en>
							</el>
							<el id="art7-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									le liste dei candidati corredate dal numero di firme previsto all'
									<mrif>
										articolo 2, commi
										<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">1</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">2</rif>
									</mrif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>
									una comunicazione relativa all'eventuale limitazione dell'elettorato attivo ai sensi dell'
									<rif xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple">articolo 2, comma 3</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>un regolamento di autodisciplina della campagna elettorale, idoneo ad assicurare condizioni di parità fra i propri candidati, con riferimento anche all'entità, alle modalità e alla documentazione delle spese; tale regolamento indica anche le sanzioni stabilite per i candidati che non ne rispettino le prescrizioni;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>l'indicazione delle cause e delle condizioni che comportano, per i candidati che abbiano partecipato alle elezioni primarie, un'eventuale esclusione dalla candidatura alle elezioni regionali;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>l'indicazione dei criteri con cui si intendono applicare i principi di un'equa rappresentanza di genere nella definizione delle liste dei candidati alle elezioni regionali;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com1-leth">
								<num>h)</num>
								<corpo>l'attestazione del versamento di una cauzione di euro cinquemila, secondo le modalità disciplinate dal regolamento regionale.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Le modalità di presentazione alla Regione della documentazione prevista al
								<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								sono disciplinate dal regolamento regionale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								All'atto della registrazione i soggetti di cui all'
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
								nominano un proprio rappresentante presso l'Ufficio elettorale della Regione, abilitato a presenziare a tutte le operazioni e ad inserire osservazioni a verbale.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Pubblicità)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Presidente della Giunta regionale assicura la più ampia pubblicità sulla data e le modalità di svolgimento delle elezioni primarie mediante appositi avvisi su almeno due organi di stampa diffusi a livello regionale e mediante ogni altro mezzo ritenuto opportuno.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>I comuni informano gli elettori sulle sedi di svolgimento delle elezioni primarie.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Sezioni elettorali)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Ciascun comune provvede alla individuazione delle sezioni elettorali per le elezioni primarie e alla individuazione delle relative sedi, secondo i criteri di cui al
								<rif xlink:href="#art9-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								e nei tempi stabiliti dal regolamento.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>I comuni individuano le sezioni elettorali per le elezioni primarie, unificando in una o più sedi le sezioni elettorali ordinariamente previste per lo svolgimento delle elezioni regionali; a tal fine, i comuni operano sulla base dei seguenti criteri:</alinea>
							<el id="art9-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>almeno una sezione elettorale in ogni comune; i comuni territorialmente contigui possono accordarsi per la costituzione di un'unica sezione elettorale;</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>almeno una sezione elettorale ogni ventimila elettori;</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>distribuzione uniforme delle sezioni nel territorio comunale;</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>individuazione delle sedi delle sezioni elettorali in luoghi pubblici a disposizione dell'amministrazione comunale, della Regione o di altri enti pubblici; la scelta delle sedi avviene avendo cura di non intralciare le normali attività che in esse si svolgono.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art9-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Il presidente di ciascuna sezione elettorale è nominato dal comune mediante sorteggio tra gli idonei all'ufficio di presidente di sezione elettorale iscritti nell'albo di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-03-21;53#art1" xlink:type="simple">articolo 1 della legge 21 marzo 1990, n. 53</rif>
								(Misure urgenti atte a garantire maggiore efficienza nel regolamento elettorale).
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com4">
							<num>4.</num>
							<alinea>Il comune nomina:</alinea>
							<el id="art9-com4-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									due scrutatori di cui uno, su designazione del presidente, assume le funzioni di vicepresidente, ai sensi della
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1989-03-08;95" xlink:type="simple">legge 8 marzo 1989, n. 95</rif>
									(Norme per l'istituzione dell'albo e per il sorteggio delle persone idonee all'ufficio di scrutatore di seggio elettorale e modifica all'articolo 53 del testo unico delle leggi per la composizione e la elezione degli organi delle amministrazioni comunali, approvato con
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1960-05-16;570" xlink:type="simple">DPR 16 maggio 1960, n. 570</rif>
									) da ultimo modificata dalla
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1999-04-30;120" xlink:type="simple">legge 30 aprile 1999, n. 120</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com4-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									i rappresentanti dei soggetti di cui all'
									<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
									, abilitati a presenziare a tutte le operazioni elettorali e ad inserire osservazioni a verbale.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art9-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Il comune nomina altresì, su indicazione del presidente, uno scrutatore che assume le funzioni di segretario.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								Il presidente della sezione elettorale, qualora si rendesse necessario ai fini di un più celere svolgimento delle operazioni elettorali, può nominare, secondo le modalità previste dal regolamento, da due a quattro scrutatori aggiunti, che prestano la loro opera a titolo gratuito, scelti all'interno di un elenco fornito dai rappresentanti di cui al
								<rif xlink:href="#art9-com4-letb" xlink:type="simple">comma 4, lettera b)</rif>
								all'atto dell'insediamento della sezione elettorale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>
								Il presidente e gli altri membri della sezione elettorale di cui al
								<rif xlink:href="#art9-com4-leta" xlink:type="simple">comma 4, lettera a)</rif>
								e al
								<rif xlink:href="#art9-com5" xlink:type="simple">comma 5</rif>
								, ricevono lo stesso compenso stabilito per le elezioni regionali.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap3">
					<num>CAPO III</num>
					<rubrica>Operazioni elettorali</rubrica>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Scheda elettorale ed operazioni elettorali)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Mediante disciplina adottata con regolamento, la Regione può disporre, anche in via sperimentale, l'utilizzo di postazioni informatiche, presso le sezioni elettorali di cui all'
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">articolo 9</rif>
								, che consentano l'espressione del voto in modalità elettroniche, prevedendo un numero ridotto dei membri dei seggi elettorali; altrimenti le operazioni elettorali sono disciplinate dagli articoli seguenti.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le schede per le elezioni primarie sono predisposte dalla Regione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Per ogni soggetto di cui all'
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
								è predisposta una scheda di colore diverso, secondo i modelli allegati al regolamento regionale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>La scheda per le elezioni primarie del Presidente della Regione è distinta dalla scheda per le elezioni primarie dei candidati circoscrizionali e regionali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Il presidente ovvero il vicepresidente della sezione ammette al voto l'elettore previa esibizione di un documento di identità valido e, ove ne sia in possesso, della tessera elettorale di cui al
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:2000-09-08;299" xlink:type="simple">decreto del Presidente della Repubblica 8 settembre 2000, n. 299</rif>
								(Regolamento concernente l'istituzione, le modalità di rilascio, l'aggiornamento ed il rinnovo della tessera elettorale personale a carattere permanente, a norma dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1999-04-30;120#art13" xlink:type="simple">articolo 13 della legge 30 aprile 1999, n. 120</rif>
								).
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com6">
							<num>6.</num>
							<alinea>Il presidente ovvero il vicepresidente della sezione:</alinea>
							<el id="art10-com6-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>consegna, per ciascun tipo di elezioni primarie, una sola scheda relativa al soggetto politico indicato dall'elettore;</corpo>
							</el>
							<el id="art10-com6-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>a seconda dei casi, deposita le schede restituite dall'elettore dopo l'espressione del voto nell'urna delle schede per le elezioni primarie del Presidente della Regione o in quella delle schede per le elezioni primarie dei candidati regionali e circoscrizionali.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art10-com7">
							<num>7.</num>
							<alinea>Lo scrutatore:</alinea>
							<el id="art10-com7-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									verifica l'iscrizione dell'elettore nelle liste elettorali assegnate alla sezione; nel caso in cui il soggetto promotore delle primarie abbia trasmesso la comunicazione di cui all'
									<rif xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple">articolo 2, comma 3</rif>
									è verificata anche l'iscrizione dell'elettore al relativo albo;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art10-com7-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>registra l'avvenuto esercizio del voto annotando il nome dell'elettore, il tipo di elezioni primarie cui ha partecipato e il relativo soggetto politico.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Espressione del voto)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il voto è espresso tracciando un segno sul candidato prescelto.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Per le elezioni primarie relative ai candidati circoscrizionali, ai candidati regionali e ai candidati alla Presidenza della Giunta regionale, ciascun elettore vota un solo candidato.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Le cause di nullità del voto sono disciplinate dal regolamento regionale secondo il principio del più ampio riconoscimento della manifestazione della volontà dell'elettore.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>(Scrutinio)</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Lo scrutinio e le relative modalità di verbalizzazione sono disciplinate dal regolamento.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<rubrica>(Graduatorie dei candidati)</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione riceve i dati dai comuni ed elabora le graduatorie complessive dei candidati, per ciascun tipo di elezione primaria e ciascun soggetto politico, formandole in ordine decrescente rispetto ai suffragi riportati.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La Regione rende pubbliche le graduatorie mediante pubblicazione nel Bollettino Ufficiale della Regione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Avverso le graduatorie, entro due giorni dalla pubblicazione nel Bollettino Ufficiale, è esperibile ricorso al Collegio regionale di garanzia elettorale, di cui all'
								<rif xlink:href="#art15" xlink:type="simple">articolo 15</rif>
								, di seguito denominato "Collegio di garanzia", che decide entro due giorni dalla ricezione del ricorso.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Le graduatorie definitive sono pubblicate nel Bollettino Ufficiale; la Regione diffonde i risultati attraverso almeno due organi di stampa diffusi nella Regione e ogni altro mezzo ritenuto opportuno.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap4">
					<num>CAPO IV</num>
					<rubrica>Modalità diverse di selezione dei candidati</rubrica>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<rubrica>(Modalità diverse di selezione dei candidati)</rubrica>
						<comma id="art14-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>
								I soggetti che intendono svolgere la selezione dei propri candidati alle elezioni regionali secondo modalità diverse da quelle previste dai
								<mrif>
									capi
									<rif xlink:href="#cap1" xlink:type="simple">I</rif>
									,
									<rif xlink:href="#cap2" xlink:type="simple">II</rif>
									e
									<rif xlink:href="#cap3" xlink:type="simple">III</rif>
								</mrif>
								della presente legge, possono presentare alla Regione, entro venti giorni dal decreto di indizione di cui all'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">articolo 6</rif>
								:
							</alinea>
							<el id="art14-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									un elenco degli elettori aventi diritto al voto, che rispondano ai requisiti previsti dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art5" xlink:type="simple">articolo 5 della LR 25/2004</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art14-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									liste di candidati circoscrizionali o regionali o di candidati alla carica di Presidente della Giunta regionale, anche congiuntamente. Le liste dei candidati circoscrizionali e regionali sono formate nel rispetto dei criteri di cui all'
									<mrif>
										articolo 5, commi
										<rif xlink:href="#art5-com3" xlink:type="simple">3</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art5-com5" xlink:type="simple">5</rif>
									</mrif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art14-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>un regolamento in cui sono indicate le procedure e le modalità di voto che intendono seguire e che comunque preveda l'esercizio del voto, per gli aventi diritto, in modo personale, libero, uguale e segreto.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art14-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Il Collegio di garanzia esamina la documentazione e il regolamento presentati e ne verifica la rispondenza ai criteri di cui al
								<rif xlink:href="#art14-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Nel caso in cui tale verifica dia esito negativo, il Collegio di garanzia comunica, entro quarantotto ore, ai soggetti proponenti le modifiche ritenute opportune; i soggetti proponenti possono, entro le successive ventiquattro ore, presentare eventuali modifiche al regolamento proposto. Il Collegio di garanzia, entro le successive ventiquattro ore, decide definitivamente e ne dà comunicazione ai soggetti proponenti e alla Regione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								La Regione, avuta notizia delle decisioni favorevoli del Collegio di garanzia, concorda con i soggetti proponenti la data e le modalità di svolgimento delle operazioni elettorali e provvede alla costituzione di un'unica sezione elettorale speciale, su base regionale, o di almeno sei, e non più di dieci, sezioni elettorali speciali su base provinciale, a cui sono assegnati gli elettori di cui al
								<rif xlink:href="#art14-com1-leta" xlink:type="simple">comma 1, lettera a)</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap5">
					<num>CAPO V</num>
					<rubrica>Collegio regionale di garanzia elettorale</rubrica>
					<articolo id="art15">
						<num>ARTICOLO 15</num>
						<rubrica>(Collegio regionale di garanzia elettorale)</rubrica>
						<comma id="art15-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Entro quindici giorni dal decreto di indizione delle elezioni primarie, il Consiglio regionale elegge, con una maggioranza di due terzi dei votanti, il Collegio regionale di garanzia elettorale composto da tre membri di riconosciuta indipendenza, dotati di esperienze e competenze nel campo del diritto pubblico o delle scienze politiche.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Il Collegio di garanzia elegge nel suo seno un presidente e cessa dalle sue funzioni con la conclusione delle operazioni previste al
								<rif xlink:href="#art15-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>Il Collegio di garanzia:</alinea>
							<el id="art15-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>esamina i ricorsi presentati avverso le graduatorie regionali e rende note le graduatorie definitive;</corpo>
							</el>
							<el id="art15-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<alinea>
									restituisce la cauzione depositata ai sensi dell'
									<rif xlink:href="#art7-com1-leth" xlink:type="simple">articolo 7, comma 1, lettera h)</rif>
									, entro dieci giorni dalla presentazione delle candidature alle elezioni regionali, ai soggetti che nella presentazione di dette candidature abbiano:
								</alinea>
								<en id="art15-com3-letb-num1">
									<num>1)</num>
									<corpo>recepito integralmente le graduatorie definitive;</corpo>
								</en>
								<en id="art15-com3-letb-num2">
									<num>2)</num>
									<corpo>
										modificato le graduatorie ai fini esclusivi del rispetto delle quote di genere previste dalla
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25" xlink:type="simple">LR 25/2004</rif>
										, e non peggiorando comunque la posizione in graduatoria di alcun esponente del genere sotto-rappresentato;
									</corpo>
								</en>
								<en id="art15-com3-letb-num3">
									<num>3)</num>
									<corpo>
										modificato le graduatorie a seguito delle eventuali esclusioni di candidati conseguenti al verificarsi delle cause e delle condizioni di cui all'
										<rif xlink:href="#art7-com1-letf" xlink:type="simple">articolo 7, comma 1, lettera f)</rif>
										.
									</corpo>
								</en>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art15-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Il Collegio di garanzia dà la più ampia pubblicità alle proprie decisioni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Ai membri del Collegio di garanzia è attribuito un'indennità stabilita dall'Ufficio di presidenza del Consiglio regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap6">
					<num>CAPO VI</num>
					<rubrica>Disposizioni attuative</rubrica>
					<articolo id="art16">
						<num>ARTICOLO 16</num>
						<rubrica>(Regolamento)</rubrica>
						<comma id="art16-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Con regolamento sono stabilite:</alinea>
							<el id="art16-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>le modalità di formazione, gestione e trasmissione degli albi degli elettori;</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									le modalità di presentazione delle liste dei candidati di cui all'
									<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">articolo 5</rif>
									, e delle comunicazioni, delle dichiarazioni e della documentazione di cui agli
									<mrif>
										articoli
										<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">2</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">7</rif>
									</mrif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									le modalità di nomina dei membri delle sezioni elettorali e dei rappresentanti di lista e delle relative comunicazioni ai sensi dell'
									<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">articolo 9</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>
									i modelli delle schede elettorali, ai sensi dell'
									<mrif>
										articolo 10, commi
										<rif xlink:href="#art10-com2" xlink:type="simple">2</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art10-com3" xlink:type="simple">3</rif>
									</mrif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>le modalità di svolgimento delle procedure elettorali incluso lo scrutinio nonché le modalità di verbalizzazione di tutte le operazioni;</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com1-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>
									le modalità con le quali è resa l'informativa di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:2003-06-30;196#art13" xlink:type="simple">articolo 13 del decreto legislativo 30 giugno 2003, n. 196</rif>
									(Codice in materia di protezione dei dati personali) per i trattamenti di dati di competenza della Regione, nonché i tipi di dati e di operazioni eseguibili nell'ambito di tali trattamenti;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com1-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>le fattispecie di nullità del voto;</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com1-leth">
								<num>h)</num>
								<corpo>
									il dettaglio delle operazioni di competenza della Regione di cui all'
									<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">articolo 7</rif>
									e le relative modalità di verbalizzazione;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com1-leti">
								<num>i)</num>
								<corpo>
									le modalità di notifica dei ricorsi di cui all'
									<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">articolo 13</rif>
									nonché le modalità con le quali sono rese pubbliche le decisioni del Collegio di garanzia;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com1-letl">
								<num>l)</num>
								<corpo>
									le modalità di versamento della cauzione di cui all'
									<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">articolo 7</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com1-letm">
								<num>m)</num>
								<corpo>
									le modalità tecniche per l'espressione del voto con mezzi elettronici di cui all'
									<rif xlink:href="#art10-com1" xlink:type="simple">articolo 10, comma 1</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art17">
						<num>ARTICOLO 17</num>
						<rubrica>(Rimborsi ai comuni)</rubrica>
						<comma id="art17-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Gli oneri sostenuti dai comuni sono rimborsati dalla Regione, a seguito di rendiconto da presentare entro novanta giorni dallo svolgimento delle elezioni primarie.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art18">
						<num>ARTICOLO 18</num>
						<rubrica>(Trattamento dei dati)</rubrica>
						<comma id="art18-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								I trattamenti dei dati previsti dalla presente legge sono svolti per finalità di rilevante interesse pubblico ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:2003-06-30;196#art65" xlink:type="simple">articolo 65 del decreto legislativo 30 giugno 2003, n. 196</rif>
								(Codice in materia di protezione dei dati personali) e sono svolti nel rispetto dei principi e dei livelli di tutela stabiliti dal predetto decreto legislativo.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art19">
						<num>ARTICOLO 19</num>
						<rubrica>(Norma transitoria)</rubrica>
						<comma id="art19-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>In sede di prima applicazione della presente legge:</alinea>
							<el id="art19-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									le firme di cui all'
									<mrif>
										articolo 2, commi
										<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">1</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">2</rif>
									</mrif>
									sono ridotte alla metà;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art19-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>il Presidente della Giunta regionale indice le elezioni primarie non oltre cento giorni antecedenti il compimento del quinquennio dalle elezioni del Consiglio regionale in carica;</corpo>
							</el>
							<el id="art19-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>le elezioni primarie si svolgono non oltre l'ottava domenica antecedente il compimento del quinquennio dalle elezioni del Consiglio regionale in carica;</corpo>
							</el>
							<el id="art19-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>
									i soggetti che intendono partecipare alle elezioni primarie presentano la dichiarazione di cui all'
									<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">articolo 7, comma 1</rif>
									entro trenta giorni dalla pubblicazione del decreto di indizione delle elezioni primarie.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art20">
						<num>ARTICOLO 20</num>
						<rubrica>(Disposizione finanziaria)</rubrica>
						<comma id="art20-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Agli oneri di cui alla presente legge, quantificati per il 2005 in euro 400.000,00 si fa fronte con le risorse stabilite nell'ambito della Unità Previsionale di Base (UPB) 840 "elezioni regionali".</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art21">
						<num>ARTICOLO 21</num>
						<rubrica>(Entrata in vigore)</rubrica>
						<comma id="art21-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La presente legge entra in vigore il giorno successivo alla pubblicazione sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 17 dicembre 2004</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">
					PASSALEVA
					<h:br />
					(designato con DPGR n. 132 del 22.5.2000)
				</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 15.12.2004.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
