<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20041027" num="40" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20041028" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-10-20;53" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Edilizia" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20041028" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-10-20;53" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20041020">20 ottobre 2004</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>53</numDoc>
				<titoloDoc>Norme in materia di sanatoria edilizia straordinaria.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 19-10-2004</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La presente legge contiene norme in materia di sanatoria edilizia straordinaria in conformità ai principi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:2003-09-30;269#art32" xlink:type="simple">articolo 32 del decreto legge 30 settembre 2003, n. 269</rif>
							(Disposizioni urgenti per favorire lo sviluppo e la correzione dell'andamento dei conti pubblici), come convertito, con modificazioni, dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2003-11-24;326" xlink:type="simple">legge 24 novembre 2003, n. 326</rif>
							e modificato dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2003-12-24;350" xlink:type="simple">legge 24 dicembre 2003, n. 350</rif>
							(Disposizioni per la formazione del bilancio annuale e pluriennale dello Stato - legge finanziaria 2004) e disposizioni regionali in attuazione dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:2004-07-12;168#art5" xlink:type="simple">articolo 5 del decreto legge 12 luglio 2004, n. 168</rif>
							(Interventi urgenti per il contenimento della spesa pubblica), convertito, con modifiche, dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2004-07-30;191" xlink:type="simple">legge 30 luglio 2004, n. 191</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Tipologia delle opere edilizie ammesse a sanatoria e limiti all'ammissibilità a sanatoria delle opere abusive)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Sono suscettibili di sanatoria, nel rispetto dei limiti indicati al
							<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							, fatte salve le esclusioni indicate ai commi 4 e 5:
						</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								le opere e gli interventi sottoposti a concessione edilizia ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
								e quelli sottoposti a denuncia di inizio attività ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-10-14;52#art4-com1-leta" xlink:type="simple">articolo 4, comma 1, lettera a) della legge regionale 14 ottobre 1999, n. 52</rif>
								(Norme sulle concessioni, le autorizzazioni e le denunce di inizio delle attività edilizie - Disciplina dei controlli nelle zone soggette al rischio sismico - Disciplina del contributo di concessione - Sanzioni e vigilanza sull'attività urbanistico/edilizia - Modifiche ed integrazioni alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-05-23;39" xlink:type="simple">legge regionale 23 maggio 1994, n. 39</rif>
								e modifica della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-10-17;69" xlink:type="simple">legge regionale 17 ottobre 1983, n. 69</rif>
								) realizzati con variazioni essenziali dal titolo abilitativo o, comunque, in difformità rispetto ad esso, anche se non conformi agli strumenti urbanistici;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								le opere e gli interventi sottoposti a denuncia di inizio attività ai sensi dell'
								<mrif>
									articolo 4, comma 1, lettere
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999;52#art4-com1-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
									,
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999;52#art4-com1-lete" xlink:type="simple">e)</rif>
									,
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999;52#art4-com1-letf" xlink:type="simple">f)</rif>
									,
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999;52#art4-com1-letg" xlink:type="simple">g)</rif>
									,
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999;52#art4-com1-letgbis" xlink:type="simple">g-bis)</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999;52#art4-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
									della LR 52/1999
								</mrif>
								realizzati in assenza o in difformità dal titolo abilitativo, anche se non conformi agli strumenti urbanistici.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							Le opere e gli interventi di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">comma 1, lettera a)</rif>
							, realizzati con variazioni essenziali o, comunque, in difformità dalla concessione edilizia e quelli di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1-letb" xlink:type="simple">comma 1, lettera b)</rif>
							, riconducibili nell'ambito della ristrutturazione edilizia, non sono suscettibili di sanatoria se abbiano comportato:
						</alinea>
						<el id="art2-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>un aumento superiore a 100 metri cubi della volumetria di ogni singola unità abitativa, e comunque un aumento complessivamente superiore, nel caso di edifici con più unità abitative, a 200 metri cubi, con riferimento a costruzioni destinate a uso abitativo;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								un aumento superiore a 100 metri cubi della volumetria di ogni singola unità immobiliare originaria, con riferimento a costruzioni destinate ad uso non abitativo situate al di fuori delle zone classificate D ed E ai sensi del decreto ministeriale 2 aprile 1968, n. 1444 (Limiti inderogabili di densità edilizia, di altezza, di distanza tra i fabbricati e rapporti massimi tra spazi destinati agli insediamenti residenziali e produttivi e spazi pubblici o riservati alle attività collettive, al verde pubblico o a parcheggi da osservare ai fini della formazione dei nuovi strumenti urbanistici o della revisione di quelli esistenti, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1967-08-06;765#art17" xlink:type="simple">articolo 17 della legge 6 agosto 1967, n. 765</rif>
								) o assimilate, individuate dagli strumenti di pianificazione;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								un aumento superiore al 30 per cento della volumetria originaria di ogni singola unità immobiliare e, in ogni caso, un ampliamento del manufatto superiore a 300 metri cubi, con riferimento a costruzioni destinate ad uso non abitativo situate nell'ambito delle zone classificate D ed E ai sensi del
								<rif xlink:href="urn:nir:ministero.lavori.pubblici+ministero.interno:decreto:1968;1444" xlink:type="simple">DM 1444/1968</rif>
								o assimilate, individuate dagli strumenti di pianificazione.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Gli immobili con destinazione agricola oggetto degli ampliamenti di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com2-letc" xlink:type="simple">comma 2, lettera c)</rif>
							, mantengono tale destinazione d'uso nei venti anni successivi alla data di entrata in vigore della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Non sono comunque ammessi a sanatoria le opere e gli interventi quando siano in contrasto con i vincoli di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-02-28;47#art33" xlink:type="simple">articolo 33 della legge 28 febbraio 1985, n. 47</rif>
							(Norme in materia di controllo dell'attività urbanistico-edilizia, sanzioni, recupero e sanatoria delle opere edilizie) istituiti prima dell'entrata in vigore della presente legge e quando ricorrano i casi di cui all'
							<mrif>
								articolo 32, comma 27, lettere
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:2003;269#art32-com27-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:2003;269#art32-com27-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:2003;269#art32-com27-letc" xlink:type="simple">c)</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:2003;269#art32-com27-lete" xlink:type="simple">e)</rif>
								ed
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:2003;269#art32-com27-letf" xlink:type="simple">f)</rif>
								del DL 269/2003
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num>5.</num>
						<alinea>Non sono inoltre in alcun caso ammessi a sanatoria:</alinea>
						<el id="art2-com5-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>le opere abusive in contrasto con i vincoli imposti sulla base di leggi statali e regionali a tutela degli interessi idrogeologici e delle falde acquifere, dei beni ambientali e paesistici nonché dei parchi e delle aree protette nazionali, regionali e provinciali ed istituiti prima dell'entrata in vigore della presente legge, e che non siano conformi alle norme urbanistiche e alle prescrizioni degli strumenti urbanistici;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com5-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>le opere e gli interventi realizzati nei porti, su una qualunque area demaniale nonché su terreni gravati da diritti di uso civico;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com5-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>le opere e gli interventi in contrasto con le destinazioni d'uso ammesse, nella zona interessata, dagli strumenti urbanistici vigenti al momento dell'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							Qualora i vincoli di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com4" xlink:type="simple">comma 4</rif>
							e al
							<rif xlink:href="#art2-com5-leta" xlink:type="simple">comma 5, lettera a)</rif>
							siano istituiti dopo l'entrata in vigore della presente legge, si applica quanto previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985;47#art32" xlink:type="simple">articolo 32 della l. 47/1985</rif>
							. Si applica ugualmente l'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985;47#art32" xlink:type="simple">articolo 32 della l. 47/1985</rif>
							per la sanatoria delle opere di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com5-leta" xlink:type="simple">comma 5, lettera a)</rif>
							, conformi agli strumenti urbanistici.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Incremento dell'oblazione)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La misura dell'oblazione stabilita nella tabella C, allegata al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:2003;269" xlink:type="simple">DL 269/2003</rif>
							per la sanatoria degli illeciti urbanistico- edilizi, è incrementata del 10 per cento al fine dell'attivazione di politiche di repressione degli abusi edilizi e per la promozione di interventi di riqualificazione dei nuclei interessati da fenomeni di abusivismo edilizio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La quota integrativa dell'oblazione di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							è versata direttamente al comune. Il versamento dell'importo è effettuato al momento della presentazione della domanda di sanatoria edilizia.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Incremento del contributo relativo alle concessioni edilizie e alle denunce di inizio attività)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il contributo commisurato all'incidenza del costo di costruzione e quello commisurato agli oneri di urbanizzazione, se dovuti al comune ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999;52#tit4" xlink:type="simple">Titolo IV della LR 52/1999</rif>
							per gli interventi oggetto di domanda di sanatoria edilizia, sono incrementati del 100 per cento in base ai valori vigenti e alle tabelle parametriche comunali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							L'importo complessivo dei contributi di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							è integralmente versato dagli interessati in via anticipata al comune al momento della presentazione della domanda di sanatoria edilizia.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Procedimento per il rilascio del titolo abilitativo edilizio in sanatoria)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La domanda relativa al rilascio del titolo abilitativo edilizio in sanatoria è redatta sul modello allegato ed è presentata al comune unitamente all'attestazione del pagamento dell'oblazione e del contributo di cui all'
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">articolo 4, comma 1</rif>
							, a partire dal giorno successivo a quello dell'entrata in vigore della presente legge e fino al termine perentorio del 10 dicembre 2004. Alla domanda è inoltre allegata la restante documentazione indicata nel modello.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Al momento della presentazione della domanda è comunicato al richiedente il nominativo del responsabile del procedimento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>L'esame delle domande, che risultano formalmente complete in base a quanto richiesto nel modello allegato alla presente legge, si svolge secondo l'ordine di presentazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Il responsabile del procedimento acquisisce tutti i necessari pareri di competenza comunale ed i documenti eventualmente mancanti, redige una relazione contenente la qualificazione tecnico-giuridica dell'intervento per il quale è fatta richiesta del titolo abilitativo edilizio in sanatoria e formula una motivata proposta all'autorità competente all'emanazione del provvedimento conclusivo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Il provvedimento finale, da notificare all'interessato, è adottato dall'autorità comunale competente entro il termine di due anni dalla data di presentazione della domanda.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Dell'avvenuto rilascio del titolo abilitativo edilizio in sanatoria è data notizia al pubblico mediante affissione all'albo pretorio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Regime transitorio)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Sono assoggettate alla presente legge tutte le domande per il rilascio del titolo abilitativo edilizio in sanatoria, di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:2003;269#art32" xlink:type="simple">articolo 32 del DL 269/2003</rif>
							, anche se presentate prima dell'entrata in vigore della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Entrata in vigore)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge entra in vigore il giorno successivo alla data di pubblicazione sul Bollettino ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 20 ottobre 2004</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 19.10.2004.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>Allegato A</denAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="xxxxx">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-10-20;53:allegato.a" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>Modello Domanda</titoloDoc>
						</intestazione>
						<contenitore id="con1" nome="corpo">
							<h:p>&lt;Si omette la pubblicazione dell'allegato&gt;</h:p>
							<h:p />
							<h:p />
						</contenitore>
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
