<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20041229" num="53" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20041230" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-12-23;74" />
					<urn iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-12-23;74@2009-12-14" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Elezioni" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20041230" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20041230" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="20100102" fonte="rp1" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-12-23;74" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-12-14;75" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art13-com2" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#mod1-vir1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="comma" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="comma" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modificheattive>
					<modifichepassive>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art13-com3" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-12-14;75" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-12-14;75#art14-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 14, comma 1 della legge Regione Toscana 14 dicembre 2009, n. 75" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art13-com3bis" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20041223">23 dicembre 2004</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>74</numDoc>
				<titoloDoc>
					Norme sul procedimento elettorale relativo alle elezioni per il Consiglio regionale e per l'elezione del Presidente della Giunta regionale della Toscana, in applicazione della
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-05-13;25" xlink:type="simple">legge regionale 13 maggio 2004, n. 25</rif>
					(Norme per l'elezione del Consiglio regionale e del Presidente della Giunta regionale).
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 22.12.2004</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<capo id="cap1">
					<num>CAPO I</num>
					<rubrica>Procedimento elettorale</rubrica>
					<sezione id="cap1-sez1">
						<num>SEZIONE I</num>
						<rubrica>Indizione</rubrica>
						<articolo id="art1">
							<num>ARTICOLO 1</num>
							<rubrica>(Decreto di indizione del Presidente della Giunta regionale)</rubrica>
							<comma id="art1-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Le elezioni per il Consiglio regionale e per il Presidente della Giunta regionale sono indette, ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-05-13;25#art4" xlink:type="simple">articolo 4 della legge regionale 13 maggio 2004, n. 25</rif>
									(Norme per l'elezione del Consiglio regionale e del Presidente della Giunta regionale), con decreto del Presidente della Giunta regionale.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art1-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Il decreto di indizione delle elezioni stabilisce il numero massimo dei candidati circoscrizionali di ciascuna lista provinciale sulla base dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art8-com3" xlink:type="simple">articolo 8, comma 3 della l.r. 25/2004</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art1-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>Il decreto di indizione stabilisce altresì la data di svolgimento delle elezioni e gli orari di apertura delle sezioni elettorali.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art1-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>Il decreto è comunicato al rappresentante dello Stato per i rapporti con il sistema delle autonomie, ai sindaci dei comuni toscani, ai presidenti delle Corti d'appello nelle cui circoscrizioni sono compresi i comuni toscani e ai presidenti delle commissioni elettorali circondariali.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art1-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>I sindaci ne danno notizia agli elettori con apposito manifesto che deve essere affisso quarantacinque giorni prima della data stabilita per le elezioni.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</sezione>
					<sezione id="cap1-sez2">
						<num>SEZIONE II</num>
						<rubrica>Uffici centrali circoscrizionali e ufficio centrale regionale</rubrica>
						<articolo id="art2">
							<num>ARTICOLO 2</num>
							<rubrica>(Ufficio centrale circoscrizionale e ufficio centrale regionale)</rubrica>
							<comma id="art2-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									L'ufficio centrale circoscrizionale presso il Tribunale nella cui giurisdizione è il comune capoluogo della provincia è quello costituito ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-02-17;108#art8-com1" xlink:type="simple">articolo 8, comma 1 della legge 17 febbraio 1968, n. 108</rif>
									(Norme per la elezione dei Consigli regionali delle Regioni a statuto normale) da ultimo modificata dalla
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1995-02-23;43" xlink:type="simple">legge 23 febbraio 1995, n. 43</rif>
									(Nuove norme per la elezione dei consigli delle regioni a statuto ordinario).
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art2-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									L'ufficio centrale regionale presso la Corte di appello del capoluogo della Regione è quello costituito ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968;108#art8-com3" xlink:type="simple">articolo 8, comma 3 della legge 108/1968</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</sezione>
					<sezione id="cap1-sez3">
						<num>SEZIONE III</num>
						<rubrica>Presentazione delle liste provinciali e delle candidature alla carica di Presidente della Giunta regionale</rubrica>
						<articolo id="art3">
							<num>ARTICOLO 3</num>
							<rubrica>(Presentazione delle liste provinciali)</rubrica>
							<comma id="art3-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Le liste dei candidati per ogni circoscrizione provinciale, comprensive dei candidati regionali, ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art8-com3" xlink:type="simple">articolo 8 comma 3, della l.r. 25/2004</rif>
									, sono presentate all'ufficio centrale circoscrizionale dalle ore 8 del trentesimo giorno alle ore 12 del ventinovesimo giorno antecedenti quelli della votazione; in tale periodo la cancelleria dell'ufficio centrale circoscrizionale rimane aperta quotidianamente, compresi i giorni festivi, dalle ore 8 alle ore 20.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art3-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Per il numero di firme necessarie per la presentazione delle liste di cui al
									<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									e le relative modalità di sottoscrizione, i criteri della loro composizione e i limiti di candidatura, si applicano gli
									<mrif>
										articoli
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art8" xlink:type="simple">8</rif>
										,
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art10" xlink:type="simple">10</rif>
										e
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art11" xlink:type="simple">11</rif>
										della l.r. 25/2004
									</mrif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art3-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>Ai fini della sottoscrizione, nei quindici giorni antecedenti il termine di presentazione delle liste, ogni comune assicura agli elettori di qualunque comune della circoscrizione la possibilità di sottoscrivere le liste dei candidati, durante l'orario di apertura dei propri uffici e, comunque, per non meno di otto ore al giorno dal lunedì al venerdì e durante le giornate del sabato e della domenica antecedenti il termine di presentazione delle liste; le ore di apertura sono ridotte della metà nei comuni con meno di tremila abitanti. Gli orari di apertura sono resi noti al pubblico mediante avviso reso palese anche nelle ore di chiusura degli uffici nonché attraverso gli organi di informazione.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art3-com4">
								<num>4.</num>
								<alinea>Unitamente alla lista dei candidati sono presentati:</alinea>
								<el id="art3-com4-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>i certificati, anche collettivi, rilasciati dai sindaci dei singoli comuni ai quali appartengono i sottoscrittori della dichiarazione di presentazione della lista, che ne attestano l'iscrizione nelle liste elettorali di un comune della circoscrizione; i sindaci rilasciano tali certificazioni nel termine improrogabile di ventiquattro ore dalla richiesta;</corpo>
								</el>
								<el id="art3-com4-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>
										la dichiarazione di accettazione della candidatura di ogni candidato; la candidatura è accettata con dichiarazione firmata ed autenticata ai sensi dell'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-03-21;53#art14" xlink:type="simple">articolo 14 della legge 21 marzo 1990, n. 53</rif>
										(Misure urgenti atte a garantire maggiore efficienza al procedimento elettorale), da ultimo modificata dalla
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1999-04-30;120" xlink:type="simple">legge 30 aprile 1999, n. 120</rif>
										. La dichiarazione di accettazione della candidatura contiene l'esplicita dichiarazione del candidato di non essere in alcuna delle condizioni previste dall'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-03-19;55#art15-com1" xlink:type="simple">articolo 15, comma 1 della legge 19 marzo 1990, n. 55</rif>
										(Nuove disposizioni per la prevenzione della delinquenza di tipo mafioso e di altre gravi forme di manifestazione di pericolosità sociale), da ultimo modificata dalla
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2003-01-14;7" xlink:type="simple">legge 14 gennaio 2003, n. 7</rif>
										;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art3-com4-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>il certificato di iscrizione nelle liste elettorali di un qualsiasi comune della Repubblica di ciascun candidato.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art3-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>La dichiarazione di presentazione della lista dei candidati contiene l'indicazione di due delegati autorizzati a designare, personalmente o per mezzo di persone da essi autorizzate con dichiarazione autenticata, i rappresentanti della lista presso ogni seggio e presso l'ufficio centrale circoscrizionale.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art3-com6">
								<num>6.</num>
								<corpo>La dichiarazione di presentazione della lista dei candidati contiene altresì l'indicazione di un delegato e di un supplente autorizzati a presentare all'ufficio centrale regionale, personalmente o per mezzo di persone da essi autorizzate con dichiarazione autenticata, le candidature alla carica di Presidente della Giunta regionale e la relativa dichiarazione di collegamento.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art4">
							<num>ARTICOLO 4</num>
							<rubrica>(Presentazione dei candidati alla carica di Presidente della Giunta regionale)</rubrica>
							<comma id="art4-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Secondo le modalità previste dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art12" xlink:type="simple">articolo 12 della l.r. 25/2004</rif>
									, le candidature alla carica di Presidente della Giunta regionale sono presentate presso l'ufficio centrale regionale mediante una dichiarazione sottoscritta, per ciascun gruppo di liste provinciali, dal delegato di cui all'
									<rif xlink:href="#art3-com6" xlink:type="simple">articolo 3, comma 6</rif>
									accompagnata dalle dichiarazioni di collegamento ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art11-com1-letb" xlink:type="simple">articolo 11, comma 1, lettera b) della l.r. 25/2004</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art4-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Le candidature alla carica di Presidente della Giunta regionale sono presentate all'ufficio centrale regionale dalle ore 8 del trentesimo giorno alle ore 12 del ventinovesimo giorno antecedenti quelli della votazione; per tale periodo la cancelleria rimane aperta dalle ore 8 alle ore 20, compresi i giorni festivi.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art4-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>I delegati contestualmente alla presentazione delle candidature depositano presso l'ufficio regionale, in triplice copia, il simbolo da cui è contrassegnato il candidato Presidente nonché il simbolo da cui è contrassegnato ciascun gruppo di liste.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art4-com4">
								<num>4.</num>
								<alinea>Non è ammessa la presentazione:</alinea>
								<en id="art4-com4-num1">
									<num>1)</num>
									<corpo>di contrassegni identici o confondibili con quelli presentati in precedenza o con quelli notoriamente usati da altri partiti o gruppi politici;</corpo>
								</en>
								<en id="art4-com4-num2">
									<num>2)</num>
									<corpo>da parte di chi non ha titolo, di contrassegni riproducenti simboli o elementi caratterizzanti di simboli che, per essere usati tradizionalmente da partiti presenti in Parlamento o in Consiglio regionale, possono trarre in errore l'elettore;</corpo>
								</en>
								<en id="art4-com4-num3">
									<num>3)</num>
									<corpo>di contrassegni riproducenti immagini o soggetti religiosi.</corpo>
								</en>
							</comma>
						</articolo>
					</sezione>
					<sezione id="cap1-sez4">
						<num>SEZIONE IV</num>
						<rubrica>Ammissione e ricorsi delle liste provinciali e dei candidati alla carica di Presidente della Giunta regionale</rubrica>
						<articolo id="art5">
							<num>ARTICOLO 5</num>
							<rubrica>(Operazioni dell'ufficio centrale circoscrizionale)</rubrica>
							<comma id="art5-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>L'ufficio centrale circoscrizionale, entro ventiquattro ore dalla scadenza del termine stabilito per la presentazione delle liste dei candidati:</alinea>
								<el id="art5-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>verifica se le liste siano state presentate nei termini e siano sottoscritte dal numero previsto di elettori;</corpo>
								</el>
								<el id="art5-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<alinea>cancella dalle liste i nomi dei candidati:</alinea>
									<en id="art5-com1-letb-num1">
										<num>1)</num>
										<corpo>
											a carico dei quali viene accertata la sussistenza di alcuna delle condizioni previste dall'
											<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990;55#art15-com1" xlink:type="simple">articolo 15, comma 1 della legge 55/1990</rif>
											, o per i quali manca la prescritta accettazione o la stessa non è completa a norma dell'
											<rif xlink:href="#art3-com4-letb" xlink:type="simple">articolo 3, comma 4, lettera b)</rif>
											;
										</corpo>
									</en>
									<en id="art5-com1-letb-num2">
										<num>2)</num>
										<corpo>che non abbiano compiuto e che non compiano il diciottesimo anno di età il giorno delle elezioni;</corpo>
									</en>
									<en id="art5-com1-letb-num3">
										<num>3)</num>
										<corpo>per i quali non sia stato presentato il certificato di iscrizione nelle liste elettorali di un qualsiasi comune della Repubblica;</corpo>
									</en>
									<en id="art5-com1-letb-num4">
										<num>4)</num>
										<corpo>compresi in altra lista già presentata nella circoscrizione;</corpo>
									</en>
								</el>
								<el id="art5-com1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>
										verifica altresì se le liste presentate rispettino le condizioni relative alla rappresentanza di genere di cui all'
										<mrif>
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art8-com4" xlink:type="simple">articolo 8, comma 4</rif>
											e all'
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art10-com2" xlink:type="simple">articolo 10, comma 2</rif>
											, della l.r 25/2004
										</mrif>
										; in caso negativo le esclude dalla consultazione elettorale;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art5-com1-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>
										verifica se le liste comprendano un numero di candidati ricompreso fra il massimo e il minimo previsto dall'
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art8-com3" xlink:type="simple">articolo 8, comma 3 della l.r. 25/2004</rif>
										ed esclude le liste non conformi;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art5-com1-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>
										verifica se le liste comprendano un numero di candidati superiore a quanto indicato nel decreto di cui all'
										<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">articolo 1, comma 2</rif>
										; in caso affermativo, procede all'esclusione dei candidati eccedenti seguendo l'ordine di presentazione della lista, a partire dall'ultimo candidato; quindi verifica se le liste così modificate rispettino le condizioni sulla rappresentanza di genere previste dall'
										<mrif>
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art8-com4" xlink:type="simple">articolo 8, comma 4</rif>
											e dall'
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art10-com2" xlink:type="simple">articolo 10, comma 2</rif>
											, della l.r. 25/2004
										</mrif>
										; se tali condizioni risultano rispettate la lista viene ammessa, altrimenti viene esclusa dalla consultazione elettorale;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art5-com1-letf">
									<num>f)</num>
									<corpo>
										verifica se i candidati Presidente della Giunta regionale siano stati presentati come candidati regionali o candidati circoscrizionali, ai sensi dell'
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art10-com4" xlink:type="simple">articolo 10, comma 4 della l.r. 25/2004</rif>
										; in caso affermativo, fatta salva la validità della candidatura alla carica di Presidente della Giunta regionale, procede all'esclusione delle candidature regionali o circoscrizionali e verifica ulteriormente se, per liste provinciali così modificate, sussistano ancora le condizioni di cui all'
										<mrif>
											articolo 8 , commi
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art8-com6" xlink:type="simple">6</rif>
											e
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art8-com7" xlink:type="simple">7</rif>
											, della l.r. 25/2004
										</mrif>
										.
									</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art5-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									I delegati di ciascuna lista possono prendere cognizione, entro le otto ore successive alla scadenza delle operazioni di esame e ammissione delle liste di cui al
									<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									, delle contestazioni fatte dall'ufficio centrale circoscrizionale e delle modificazioni da questo apportate alla lista.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art5-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>L'ufficio centrale circoscrizionale torna a riunirsi alle ore 12 del giorno successivo per udire eventualmente i delegati delle liste contestate o modificate ed ammettere nuovi documenti e quindi deliberare seduta stante; le decisioni dell'ufficio centrale circoscrizionale sono comunicate, nella stessa giornata, ai delegati di lista.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art5-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>Avverso le decisioni di esclusione di liste o di candidati, i delegati di lista possono ricorrere all'ufficio centrale regionale, entro il termine perentorio di ventiquattro ore dalla comunicazione, mediante deposito del ricorso all'ufficio centrale circoscrizionale.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art5-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>L'ufficio centrale circoscrizionale, nella stessa giornata, trasmette, a mezzo di corriere speciale, all'ufficio centrale regionale il ricorso con le proprie deduzioni; l'ufficio centrale regionale decide nei due giorni successivi. Le decisioni dell'ufficio centrale regionale sono comunicate nelle ventiquattro ore ai ricorrenti ed agli uffici centrali circoscrizionali.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art6">
							<num>ARTICOLO 6</num>
							<rubrica>(Operazioni dell'Ufficio centrale regionale)</rubrica>
							<comma id="art6-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>L'ufficio centrale circoscrizionale, entro dodici ore dalla scadenza del termine stabilito per la presentazione delle liste dei candidati circoscrizionali e regionali, invia le liste stesse all'ufficio centrale regionale il quale, nelle dodici ore successive, sentiti i rappresentanti di lista, verifica:</alinea>
								<el id="art6-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>
										l'ammissibilità dei simboli ai sensi dell'
										<rif xlink:href="#art4-com4" xlink:type="simple">articolo 4, comma 4</rif>
										;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art6-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<alinea>
										la sussistenza delle condizioni previste dalle seguenti disposizioni della
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25" xlink:type="simple">l.r. 25/2004</rif>
										:
									</alinea>
									<en id="art6-com1-letb-num1">
										<num>1)</num>
										<corpo>
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art8-com6" xlink:type="simple">articolo 8, comma 6</rif>
											;
										</corpo>
									</en>
									<en id="art6-com1-letb-num2">
										<num>2)</num>
										<corpo>
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art8-com7" xlink:type="simple">articolo 8, comma 7</rif>
											;
										</corpo>
									</en>
									<en id="art6-com1-letb-num3">
										<num>3)</num>
										<corpo>
											<mrif>
												articolo 10 , commi
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art10-com1" xlink:type="simple">1</rif>
												e
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art10-com3" xlink:type="simple">3</rif>
											</mrif>
											;
										</corpo>
									</en>
									<en id="art6-com1-letb-num4">
										<num>4)</num>
										<corpo>
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art10-com4" xlink:type="simple">articolo 10, comma 4</rif>
											;
										</corpo>
									</en>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art6-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Nel caso in cui le verifiche relative al comma 1, lettera a) e lettera b), numeri 1) e 2) diano esito negativo, l'ufficio centrale regionale esclude il candidato Presidente o i relativi gruppi di liste dalla consultazione elettorale.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art6-com3">
								<num>3.</num>
								<alinea>Nel caso in cui le verifiche di cui al comma 1, lettera b) , numeri 3) e 4) diano esito negativo, l'ufficio centrale regionale, rispettivamente:</alinea>
								<el id="art6-com3-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>procede all'esclusione delle candidature inammissibili sulla base dell'ordine cronologico di presentazione delle stesse, a partire dall'ultima, fatto salvo il rispetto delle norme sulla rappresentanza di genere;</corpo>
								</el>
								<el id="art6-com3-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>fatta salva la validità della candidatura alla carica di Presidente della Giunta regionale, procede all'esclusione delle candidature regionali e circoscrizionali e verifica ulteriormente se, per le liste provinciali così modificate, sussistano ancora le condizioni di cui al comma 1, lettera b) numeri 1) e 2).</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art6-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>I delegati e i rappresentanti di ciascun candidato e di ciascun gruppo di liste possono presentare opposizione, entro ventiquattro ore dalla comunicazione delle decisioni di cui ai commi 1, 2 e 3 all'ufficio centrale regionale che delibera, in via definitiva, entro le successive ventiquattro ore.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art6-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>Le decisioni dell'ufficio centrale regionale sono comunicate ai ricorrenti e agli uffici centrali circoscrizionali.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art7">
							<num>ARTICOLO 7</num>
							<rubrica>(Manifesto e schede elettorali)</rubrica>
							<comma id="art7-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>L'ufficio centrale circoscrizionale, non appena scaduto il termine stabilito per la presentazione dei ricorsi, ovvero, nel caso in cui sia stato presentato ricorso, non appena ricevuta la comunicazione della decisione dell'ufficio centrale regionale:</alinea>
								<el id="art7-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>
										effettua i sorteggi previsti dall'
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art13" xlink:type="simple">articolo 13 della l.r. 25/2004</rif>
										, al fine di determinare l'ordine dei candidati alla carica di Presidente della Giunta regionale e delle liste provinciali collegate sulla scheda elettorale; a tale scopo assegna in primo luogo un numero progressivo a ciascun candidato Presidente e, mediante sorteggio, ne determina la posizione sulla scheda. Nel caso di una coalizione, un successivo sorteggio determina la posizione di ciascuna lista provinciale all'interno del rettangolo più ampio che delimita la coalizione stessa. Tutti i sorteggi si effettuano alla presenza dei delegati di lista, di cui all'
										<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
										, commi 5 e 6, appositamente convocati;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art7-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>procede per mezzo della Regione alla stampa del manifesto con le liste dei candidati ed i relativi contrassegni, secondo l'ordine risultante dal sorteggio, ed al relativo invio ai sindaci dei comuni della provincia che ne curano l'affissione all'albo pretorio ed in altri luoghi pubblici entro il quindicesimo giorno antecedente quello della votazione;</corpo>
								</el>
								<el id="art7-com1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>trasmette immediatamente alla Regione le liste definitive con i relativi contrassegni, per la stampa delle schede; i contrassegni dei candidati alla carica di Presidente della Giunta regionale nonché delle liste provinciali, sono riportati sulla scheda elettorale secondo l'ordine determinato dai sorteggi di cui alla lettera a).</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art7-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Le schede sono stampate in conformità ai modelli allegati A e B alla presente legge.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</sezione>
					<sezione id="cap1-sez5">
						<num>SEZIONE V</num>
						<rubrica>Spoglio dei voti e operazioni elettorali</rubrica>
						<articolo id="art8">
							<num>ARTICOLO 8</num>
							<rubrica>(Validità e invalidità del voto)</rubrica>
							<comma id="art8-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									La validità dei voti contenuti nella scheda è ammessa ogni qualvolta se ne possa desumere la volontà effettiva dell'elettore, secondo il principio del più ampio riconoscimento, fatto salvo quanto disposto al
									<rif xlink:href="#art8-com4" xlink:type="simple">comma 4</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art8-com2">
								<num>2.</num>
								<alinea>Sono in ogni caso validi, e dunque attribuiti alle rispettive liste provinciali:</alinea>
								<el id="art8-com2-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>i voti espressi tracciando un segno in una qualunque area del rettangolo entro il quale sono contenuti il simbolo della lista, nonché i nomi dei relativi candidati regionali e circoscrizionali;</corpo>
								</el>
								<el id="art8-com2-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>i voti espressi tracciando uno o più segni, eventualmente oltre che sul simbolo della lista, anche sui nomi dei candidati regionali e circoscrizionali posti all'interno dello stesso rettangolo.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art8-com3">
								<num>3.</num>
								<alinea>Sono altresì validi, e dunque attribuiti al rispettivo candidato alla carica di Presidente della Giunta regionale:</alinea>
								<el id="art8-com3-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>i voti espressi tracciando un segno in una qualunque area del rettangolo contenente il nome e il cognome e il simbolo del candidato alla carica di Presidente della Giunta regionale.</corpo>
								</el>
								<el id="art8-com3-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>i voti espressi tracciando un segno sia sul nome e cognome, sia sul simbolo del candidato alla carica di Presidente della Giunta regionale;</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art8-com4">
								<num>4.</num>
								<alinea>Sono nulli i voti contenuti in schede che:</alinea>
								<el id="art8-com4-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>sono difformi da quelle di cui agli allegati della presente legge;</corpo>
								</el>
								<el id="art8-com4-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>non portano la firma o il bollo prescritti;</corpo>
								</el>
								<el id="art8-com4-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>presentano scritture o segni tali da far ritenere, in modo inoppugnabile, che l'elettore abbia voluto far riconoscere il proprio voto.</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art9">
							<num>ARTICOLO 9</num>
							<rubrica>(Invio del verbale delle sezioni all'ufficio centrale circoscrizionale.)</rubrica>
							<comma id="art9-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>I presidenti degli uffici elettorali di sezione, ultimato lo scrutinio, curano il recapito del verbale delle operazioni e dei relativi allegati all'ufficio centrale circoscrizionale.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art9-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Nei comuni ripartiti in due o più sezioni il verbale e gli allegati sono consegnati al presidente dell'ufficio elettorale della
									<rif xlink:href="#cap1-sez1" xlink:type="simple">prima sezione</rif>
									, che ne curerà il successivo inoltro all'ufficio centrale circoscrizionale.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art9-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									Per le sezioni dei comuni sedi dell'ufficio centrale circoscrizionale si applica il
									<rif xlink:href="#art9-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art10">
							<num>ARTICOLO 10</num>
							<rubrica>(Operazioni dell'ufficio centrale circoscrizionale)</rubrica>
							<comma id="art10-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>L'ufficio centrale circoscrizionale, entro ventiquattro ore dal ricevimento degli atti delle sezioni elettorali:</alinea>
								<el id="art10-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>effettua lo spoglio delle schede eventualmente inviate dalle sezioni;</corpo>
								</el>
								<el id="art10-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>procede, per ogni sezione, al riesame delle schede contenenti voti contestati e provvisoriamente non assegnati e, tenendo presenti le annotazioni riportate a verbale nonché le proteste e i reclami presentati in proposito, decide sull'assegnazione o meno dei voti relativi; un estratto del verbale concernente tali operazioni è rimesso alla segreteria del comune dove ha sede la sezione interessata.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art10-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Ultimato il riesame, il presidente dell'ufficio centrale circoscrizionale fa chiudere per ogni sezione le schede riesaminate, assegnate e non assegnate, in un unico plico che, suggellato e firmato dai componenti dell'ufficio medesimo, verrà allegato all'esemplare del verbale di cui al
									<rif xlink:href="#art10-com4" xlink:type="simple">comma 4</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art10-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>Compiute le operazioni di cui ai commi 1 e 2, l'ufficio centrale circoscrizionale determina la cifra elettorale di ciascun candidato alla Presidenza della Giunta regionale nonché la cifra elettorale di ciascuna lista provinciale ed invia immediatamente all'ufficio centrale regionale estratto del verbale.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art10-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>Un esemplare del verbale, con i documenti annessi, nonché tutti i verbali delle sezioni con i relativi atti e documenti allegati, sono inviati dal presidente dell'ufficio centrale circoscrizionale all'ufficio centrale regionale, il quale rilascia ricevuta.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art10-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>Il secondo esemplare del verbale è depositato nella cancelleria del Tribunale.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art11">
							<num>ARTICOLO 11</num>
							<rubrica>(Operazioni dell'ufficio centrale regionale. Proclamazione del Presidente e attribuzione dei seggi)</rubrica>
							<comma id="art11-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>L'ufficio centrale regionale, ricevuti gli estratti dei verbali dagli uffici centrali circoscrizionali:</alinea>
								<el id="art11-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>
										procede alla somma dei voti validi ottenuti in tutte le circoscrizioni da ciascun candidato alla carica di Presidente della Giunta regionale, proclamando eletto Presidente il candidato che abbia riportato il maggior numero di voti validi, ai sensi dell'
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art15" xlink:type="simple">articolo 15 della l.r. 25/2004</rif>
										;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art11-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>
										determina la cifra elettorale regionale di ciascun gruppo di liste, ai sensi dell'
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art16" xlink:type="simple">articolo 16 della l.r. 25/2004</rif>
										;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art11-com1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>
										procede all'assegnazione dei seggi ai gruppi di liste ai sensi degli
										<mrif>
											articoli
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art17" xlink:type="simple">17</rif>
											,
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art18" xlink:type="simple">18</rif>
											e
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art19" xlink:type="simple">19</rif>
											della l.r. 25/2004
										</mrif>
										.
									</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art12">
							<num>ARTICOLO 12</num>
							<rubrica>(Operazioni dell'ufficio centrale regionale - Proclamazione dei consiglieri regionali)</rubrica>
							<comma id="art12-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>L'ufficio centrale regionale proclama eletti:</alinea>
								<el id="art12-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>alla carica di consigliere regionale il candidato alla carica di Presidente della Giunta regionale che ha ottenuto il numero di voti validi immediatamente inferiore a quello ottenuto dal Presidente eletto;</corpo>
								</el>
								<el id="art12-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>
										alla carica di consigliere gli altri candidati alla carica di Presidente della Giunta regionale per i quali sussistano le condizioni previste dall'
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art20-com2" xlink:type="simple">articolo 20, comma 2 della l.r. 25/2004</rif>
										.
									</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art12-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									L'ufficio centrale regionale, effettuate le operazioni previste agli
									<mrif>
										articoli
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art21" xlink:type="simple">21</rif>
										e
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art22" xlink:type="simple">22</rif>
										della l.r. 25/2004
									</mrif>
									, proclama eletti gli altri consiglieri regionali.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art12-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>L'ufficio centrale regionale trasmette un esemplare del verbale delle proprie operazioni al Consiglio regionale.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</sezione>
				</capo>
				<capo id="cap2">
					<num>CAPO II</num>
					<rubrica>Spese</rubrica>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<rubrica>(Spese per la procedura elettorale)</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le spese inerenti le elezioni per il Presidente della Giunta regionale e per il Consiglio regionale sono a carico della Regione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il trattamento economico dei componenti dei seggi elettorali corrisponde a quanto stabilito per le elezioni della Camera dei deputati.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Gli oneri derivanti dalla presente legge sono anticipati dai comuni e rimborsati dalla Regione in base a rendiconto documentato presentato entro tre mesi dallo svolgimento delle consultazioni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com3bis" iniziovigore="t3">
							<num>3 bis.</num>
							<corpo>Il rimborso di cui al comma 3, spettante ai comuni, è calcolato in base ad importi stabiliti per elettore e per sezione elettorale da una deliberazione della Giunta regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Nel caso di svolgimento contemporaneo delle elezioni regionali con altre consultazioni disposto dalla legge statale, la ripartizione degli oneri tra Stato e Regione, in base al principio di leale collaborazione, avviene mediante apposita intesa.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<rubrica>(Spese per la campagna elettorale)</rubrica>
						<comma id="art14-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le spese per la campagna elettorale di ciascun candidato alle elezioni regionali in una lista provinciale non possono superare l'importo massimo dato dalla cifra fissa pari a euro diecimila incrementato di una ulteriore cifra pari al prodotto di euro 0,005 per ogni elettore della circoscrizione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Per coloro che si candidano in più liste provinciali le spese per la campagna elettorale non possono comunque superare l'importo più alto consentito per una delle circoscrizioni in cui è presentata la candidatura aumentato del dieci per cento; per i candidati regionali le spese per la campagna elettorale non possono comunque superare l'importo più alto consentito per una delle circoscrizioni in cui è presentata la candidatura aumentato del trenta per cento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Le spese per la propaganda elettorale espressamente riferite a singoli candidati, ad eccezione del candidato alla carica di Presidente della Giunta regionale, ancorchè sostenute dai partiti di appartenenza o dalle liste, sono computate, ai fini dei limiti di spesa di cui ai commi 1 e 2, tra le spese dei candidati stessi, eventualmente pro quota; tali spese sono quantificate nella dichiarazione di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1982-07-05;441#art2-com1-num3" xlink:type="simple">articolo 2, comma 1, numero 3), della legge 5 luglio 1982, n. 441</rif>
								(Disposizioni per la pubblicità della situazione patrimoniale di titolari di cariche elettive e di cariche direttive di alcuni enti).
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Le spese per la campagna elettorale di ciascun gruppo di liste ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art10-com1" xlink:type="simple">articolo 10 comma 1 della l.r. 25/2004</rif>
								, escluse quelle di cui al
								<rif xlink:href="#art14-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
								, non possono superare la somma risultante dall'importo di 1,2 euro moltiplicato per il numero complessivo degli elettori residenti nelle circoscrizioni provinciali nelle quali si sono presentati.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Le spese di ciascun candidato alla carica di Presidente della Giunta regionale non possono superare l'importo massimo dato dalla cifra fissa pari a euro centodiecimila incrementato di una ulteriore cifra pari al prodotto di euro 0,005 per ogni elettore della Regione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com6">
							<num>6.</num>
							<alinea>
								Alla dichiarazione delle spese e delle obbligazioni assunte per la campagna elettorale di cui al
								<rif xlink:href="#art14-com5" xlink:type="simple">comma 5</rif>
								, si applicano:
							</alinea>
							<el id="art14-com6-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									gli
									<mrif>
										articoli
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-06-21;49#art2" xlink:type="simple">2</rif>
										,
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-06-21;49#art3" xlink:type="simple">3</rif>
										,
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-06-21;49#art6" xlink:type="simple">6</rif>
										e
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-06-21;49#art7" xlink:type="simple">7</rif>
										della legge regionale 21 giugno 1983, n. 49
									</mrif>
									(Disposizioni per la pubblicità della situazione patrimoniale dei titolari di cariche elettive e di cariche direttive in alcuni enti) come modificata dalla
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-14;65" xlink:type="simple">legge regionale 14 aprile 1995, n. 65</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art14-com6-letb">
								<num>b)</num>
								<alinea>
									le seguenti disposizioni della
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1993-12-10;515" xlink:type="simple">legge 10 dicembre 1993, n. 515</rif>
									(Disciplina delle campagne elettorali per l'elezione alla Camera dei deputati e al Senato della Repubblica) da ultimo modificata dalla
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2004-04-08;90" xlink:type="simple">legge 8 aprile 2004, n. 90</rif>
									e come attuata dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-14;65#art4" xlink:type="simple">articolo 4 della legge regionale 14 aprile 1995, n. 65</rif>
									(Disciplina delle spese relative alla campagna elettorale per le elezioni regionali: attuazione della
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1995-02-23;43" xlink:type="simple">legge 23 febbraio 1995, n. 43</rif>
									):
								</alinea>
								<en id="art14-com6-letb-num1">
									<num>1)</num>
									<corpo>
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1993-12-10;515#art7" xlink:type="simple">articolo 7</rif>
										, commi 3 e 4, con esclusione dei candidati che spendono meno di euro duemilacinquecento avvalendosi unicamente di denaro proprio, fermo restando l'obbligo di redigere il rendiconto di cui al comma 6 ; comma 6 , intendendosi sostituito al presidente della Camera di appartenenza il presidente del Consiglio regionale; comma 7;
									</corpo>
								</en>
								<en id="art14-com6-letb-num2">
									<num>2)</num>
									<corpo>
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1993-12-10;515#art11" xlink:type="simple">articolo 11</rif>
										;
									</corpo>
								</en>
								<en id="art14-com6-letb-num3">
									<num>3)</num>
									<corpo>
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1993-12-10;515#art12" xlink:type="simple">articolo 12</rif>
										intendendosi sostituiti i Presidenti delle rispettive camere con il Presidente del Consiglio regionale;
									</corpo>
								</en>
								<en id="art14-com6-letb-num4">
									<num>4)</num>
									<corpo>
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1993-12-10;515#art13" xlink:type="simple">articolo 13</rif>
										;
									</corpo>
								</en>
								<en id="art14-com6-letb-num5">
									<num>5)</num>
									<corpo>
										<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">articolo 14</rif>
										;
									</corpo>
								</en>
								<en id="art14-com6-letb-num6">
									<num>6)</num>
									<corpo>
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1993-12-10;515#art15" xlink:type="simple">articolo 15</rif>
										, commi 3 e 5; comma 6 , intendendosi i limiti di spesa ivi previsti riferiti a quelli di cui al comma 5 del presente articolo; commi 7 e 8; comma 9 intendendosi i limiti di spesa ivi previsti riferiti a quelli di cui al comma 5 del presente articolo; comma 10, intendendosi sostituito al Presidente della camera di appartenenza il Presidente del Consiglio regionale; comma 11; comma 19, primo periodo.
									</corpo>
								</en>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap3">
					<num>CAPO III</num>
					<rubrica>Norme finali</rubrica>
					<articolo id="art15">
						<num>ARTICOLO 15</num>
						<rubrica>(Intese)</rubrica>
						<comma id="art15-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Fermo restando l'
								<rif xlink:href="#art13-com1" xlink:type="simple">articolo 13, comma 1</rif>
								, gli adempimenti per le elezioni regionali di competenza della Regione possono essere svolti anche mediante intese con gli organi statali.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art16">
						<num>ARTICOLO 16</num>
						<rubrica>
							(Modifica alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25" xlink:type="simple">l.r. 25/04</rif>
							)
						</rubrica>
						<comma id="art16-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								<mod id="mod1">
									Il
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;25#art13-com2" xlink:type="simple">comma 2 dell'articolo 13 della l.r. 25/2004</rif>
									è sostituito dal seguente: "
									<virgolette id="mod1-vir1" tipo="struttura">
										<comma id="mod1-vir1-com2">
											<num>2.</num>
											<corpo>La scheda reca, entro un rettangolo, il simbolo di ciascuna lista provinciale, affiancato dalla lettera iniziale puntata del nome e dal cognome dei candidati regionali e circoscrizionali, distintamente indicati.</corpo>
										</comma>
									</virgolette>
									".
								</mod>
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art17">
						<num>ARTICOLO 17</num>
						<rubrica>(Rinvio)</rubrica>
						<comma id="art17-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Per l'elezione del Consiglio regionale e per l'elezione del Presidente della Giunta regionale si osservano, per ciò che non è previsto dalla presente legge ed in quanto applicabili, le norme statali e regionali vigenti per le elezioni regionali ed in particolare:</alinea>
							<el id="art17-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968;108" xlink:type="simple">legge 108/1968</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art17-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1995;43" xlink:type="simple">legge 43/1995</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art17-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;65" xlink:type="simple">l.r. 65/1995</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art17-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Cessa di avere applicazione il
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968;108#art3-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'articolo 3 della legge 108/1968</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art18">
						<num>ARTICOLO 18</num>
						<rubrica>(Entrata in vigore)</rubrica>
						<comma id="art18-com1">
							<num />
							<corpo>La presente legge entra in vigore il giorno successivo alla sua pubblicazione nel Bollettino ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 23 dicembre 2004</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 22.12.2004.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-12-23;74:allegato" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>MODELLI A e B</titoloDoc>
						</intestazione>
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<h:p>Omissis</h:p>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
