<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20041124" num="46" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20041209" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-11-16;64" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Zootecnia" />
						<materia valore="Agricoltura" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20041209" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20070322" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-11-16;64" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-07-16;50" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-07-16;50" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-07-16;50" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20041116">16 novembre 2004</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>64</numDoc>
				<titoloDoc>Tutela e valorizzazione del patrimonio di razze e varietà locali di interesse agrario, zootecnico e forestale.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 10.11.2004</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto e finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione Toscana preserva e tutela sotto il profilo economico, scientifico e culturale il patrimonio di razze e varietà locali come definite dall'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le razze e varietà locali appartengono al patrimonio naturale di interesse agrario, zootecnico e forestale della Toscana.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La Regione Toscana promuove e garantisce l'utilizzazione collettiva del patrimonio di razze e varietà locali effettuata attraverso la rete di conservazione e sicurezza di cui all'
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">articolo 7</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Definizioni)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Ai fini della presente legge sono considerate razze e varietà locali, e di seguito denominate risorse genetiche:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>specie, razze, varietà, cultivar, popolazioni, ecotipi e cloni originari del territorio toscano;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>specie, razze, varietà, cultivar, popolazioni, ecotipi e cloni che, seppure di origine esterna, sono stati introdotti da lungo tempo nel territorio toscano ed integrati tradizionalmente nella sua agricoltura e nel suo allevamento;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>specie, razze, varietà, cultivar, popolazioni ed ecotipi derivanti dalle precedenti per selezione massale;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>specie, razze, varietà, cultivar, popolazioni ed ecotipi originari del territorio toscano ma attualmente scomparsi in Toscana e conservati in orti botanici, allevamenti o centri di ricerca in altre regioni o paesi.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Attività della Regione)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>La Giunta regionale esercita la propria attività di tutela e valorizzazione delle risorse genetiche:</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>favorendo le iniziative, pubbliche o private, tendenti a preservare e ricostituire le risorse genetiche, a diffonderne la conoscenza, il rispetto, l'uso ed a valorizzarne i prodotti;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>assumendo direttamente iniziative volte alla tutela ed alla valorizzazione di tali risorse.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il Consiglio regionale, su proposta della Giunta regionale, approva appositi programmi d'intervento nei quali sono stabilite le attività e le iniziative che si ritiene necessario attivare ed incentivare, sono determinati i criteri di accesso ai benefici, la misura degli incentivi e le relative modalità di attuazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Repertori regionali)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Le risorse genetiche sono iscritte in appositi repertori regionali, di seguito denominati repertori, tenuti dall'Agenzia regionale per lo sviluppo e l'innovazione nel settore agricolo- forestale (ARSIA).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I repertori sono organizzati secondo criteri e caratteristiche tecniche che consentano l'omogeneità e la confrontabilità con analoghi strumenti esistenti a livello nazionale ed internazionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>L'iscrizione nei repertori di risorse genetiche a rischio di estinzione è corredata di apposita annotazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Iscrizione ai repertori regionali)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>L'iscrizione delle risorse genetiche ai repertori è effettuata dall'ARSIA, sulla base del parere favorevole espresso da apposite commissioni tecnico-scientifiche, costituite dalla Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'iscrizione ai repertori avviene su iniziativa dell'ARSIA, ovvero su proposta della Giunta regionale, di enti scientifici, enti pubblici, organizzazioni private e singoli cittadini.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>
							Con il regolamento di cui all'
							<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">articolo 12</rif>
							sono disciplinati:
						</alinea>
						<el id="art5-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>le modalità e le procedure per l'iscrizione ai repertori;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								la composizione e il funzionamento delle commissioni di cui al
								<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Banca regionale del germoplasma)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Al fine di garantire la tutela, mediante la conservazione ex situ, delle risorse genetiche è istituita la Banca regionale del germoplasma di seguito denominata Banca.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Banca svolge tutte le operazioni dirette a salvaguardare il materiale in essa conservato da qualsiasi forma di contaminazione, alterazione e distruzione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Nella Banca confluiscono tutte le risorse genetiche iscritte nei repertori.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Alla gestione della Banca provvede l'ARSIA, che può avvalersi di altri soggetti, pubblici o privati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Con il regolamento di cui all'
							<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">articolo 12</rif>
							è disciplinato il funzionamento della Banca.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Rete di conservazione e sicurezza delle risorse genetiche)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>È istituita la rete di conservazione e sicurezza delle risorse genetiche, di seguito denominata rete, gestita e coordinata dall'ARSIA.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Della rete fanno parte di diritto i coltivatori custodi di cui all'
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">articolo 9</rif>
							e la Banca regionale del germoplasma.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Alla rete possono aderire altresì altri soggetti pubblici e privati secondo le modalità previste dal regolamento di cui all'
							<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">articolo 12</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La rete svolge ogni attività diretta a mantenere in vita le risorse genetiche a rischio di estinzione, attraverso la conservazione ex situ e in situ, e a incentivarne la circolazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>L'aderente alla rete che abbia depositato una domanda di privativa varietale o brevettuale su di una varietà essenzialmente derivata da una varietà iscritta nei repertori oppure su materiale biologico da questa derivante, ne dà tempestivo avviso all'ARSIA.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Circolazione di materiale genetico)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Al fine di garantire un uso durevole delle risorse genetiche è consentita, tra gli aderenti alla rete, la circolazione, senza scopo di lucro, in ambito locale, di una modica quantità di materiale genetico, volta al recupero, mantenimento e riproduzione di varietà locali a rischio di estinzione e iscritte nei repertori.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							Con il regolamento di cui all'
							<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">articolo 12</rif>
							sono definite:
						</alinea>
						<el id="art8-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>la modica quantità con riferimento alla singola specie;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>le modalità di circolazione del materiale genetico.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Coltivatore custode)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Ai fini della presente legge si definisce coltivatore custode chi provvede alla conservazione in situ delle risorse genetiche a rischio di estinzione iscritte nei repertori.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Il coltivatore custode:</alinea>
						<el id="art9-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>provvede alla messa in sicurezza della singola risorsa genetica proteggendola e salvaguardandola da qualsiasi forma di contaminazione, alterazione o distruzione;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>diffonde la conoscenza e la coltivazione delle risorse genetiche di cui è custode, attenendosi ai principi di cui alla presente legge;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>effettua il rinnovo dei semi di specie erbacee conservati nella Banca regionale del germoplasma.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>L'incarico di coltivatore custode è conferito a seguito della iscrizione in apposito elenco tenuto dall'ARSIA.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Nella scelta del coltivatore custode sono favoriti i membri delle comunità locali tradizionalmente impegnate nella conservazione delle risorse genetiche toscane, e chi abbia provveduto alla loro riscoperta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>La riproduzione di risorse genetiche effettuata dai coltivatori custodi avviene presso le zone originarie di prelievo o quelle riconosciute come tradizionali luoghi di presenza della coltivazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>In caso di necessità e urgenza l'ARSIA può provvedere per fini di pubblico interesse all'immediata riproduzione in campo di una varietà in via di estinzione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com7">
						<num>7.</num>
						<alinea>
							Con il regolamento di cui all'
							<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">articolo 12</rif>
							sono disciplinati:
						</alinea>
						<el id="art9-com7-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								le modalità di iscrizione all'elenco di cui al
								<rif xlink:href="#art9-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com7-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>i requisiti oggettivi e soggettivi necessari per ricoprire e per mantenere l'incarico di coltivatore custode;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com7-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>le modalità di eventuali rimborsi spese per attività prestate dal coltivatore custode.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Registro regionale delle varietà da conservazione)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Ai fini della valorizzazione e rilancio produttivo, attraverso la commercializzazione, delle sementi di varietà locali, è istituito il registro regionale delle varietà da conservazione tenuto dall'ARSIA.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Nel registro possono essere iscritte le varietà già iscritte nei repertori e a rischio di estinzione, su istanza di privati interessati al rilancio produttivo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La produzione e commercializzazione delle sementi delle varietà da conservazione iscritte nel registro è sottoposta a restrizioni quantitative stabilite per ciascuna varietà con il regolamento di cui all'
							<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">articolo 12</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Contrassegno)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per favorire la più ampia conoscenza e informazione dei cittadini in ordine a prodotti ottenuti da varietà e razze locali a rischio di estinzione è istituito un contrassegno regionale da apporre sui prodotti costituiti, contenenti o derivati da materiale iscritto nei repertori.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							L'uso del contrassegno è facoltativo ed è concesso dall'ARSIA ad aziende agricole che producono e trasformano direttamente in azienda, secondo il metodo biologico, di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1991;2092" xlink:type="simple">regolamento (CE) n. 2092/91</rif>
							del Consiglio, del 24 giugno 1991, relativo al metodo di produzione biologico di prodotti agricoli e alla indicazione di tale metodo sui prodotti agricoli e sulle derrate alimentari, o secondo il metodo della produzione integrata, di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-04-15;25" xlink:type="simple">legge regionale 15 aprile 1999, n. 25</rif>
							(Norme per la valorizzazione dei prodotti agricoli ed alimentari ottenuti con tecniche di produzione integrata e tutela contro la pubblicità ingannevole).
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Ai fini della concessione del contrassegno l'azienda produttrice è tenuta a produrre idonea certificazione rilasciata da un organismo di controllo autorizzato per la produzione biologica o integrata di cui al
							<rif xlink:href="#art11-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							, attestante la conformità del prodotto alle condizioni previste dalla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Con il regolamento di cui all'
							<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">articolo 12</rif>
							sono disciplinati contenuto, caratteristiche grafiche e modalità di ottenimento e impiego del contrassegno di cui al
							<rif xlink:href="#art11-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Regolamento di attuazione)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il regolamento di attuazione della presente legge è approvato entro centottanta giorni dall'entrata in vigore della stessa.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Gli oneri di cui alla presente legge sono quantificati in euro 150.000,00 per l'anno 2005 e trovano copertura nella unità previsionale di base (UPB) n. 522 "Interventi per lo sviluppo rurale, aiuti al reddito, agli investimenti, allo sviluppo delle imprese agricole, zootecniche e forestali - spese di investimento" del bilancio pluriennale a legislazione vigente 2004/2006, annualità 2005.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Per gli anni successivi si fa fronte con legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>(Monitoraggio e valutazione)</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>A partire dal secondo anno dall'entrata in vigore della presente legge, entro il primo semestre di ogni anno, la Giunta regionale trasmette alla commissione consiliare competente una relazione a consuntivo, con informazioni documentate, delle attività svolte con particolare riferimento a:</alinea>
						<el id="art14-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>iniziative assunte da soggetti pubblici e/o privati tendenti a preservare e ricostituire le risorse genetiche, a diffonderne la conoscenza, il rispetto, l'uso ed a valorizzarne i prodotti;</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>iniziative volte alla tutela ed alla valorizzazione di tali risorse assunte direttamente;</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>istituzione e funzionamento della Banca regionale del germoplasma, con particolare riguardo alle procedure individuate per la forma di gestione adottata, anche in collaborazione con soggetti diversi;</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								realizzazione della rete di conservazione e sicurezza delle risorse genetiche di cui all'
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">articolo 7</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>
								gestione dei repertori regionali di cui all'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
								, con particolare riferimento allo sviluppo di standard per omogeneità e confrontabilità con analoghi strumenti nazionali ed internazionali;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>
								sviluppo del rilancio produttivo e commercializzazione delle varietà da conservazione iscritte nel registro regionale di cui all'
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">articolo 10</rif>
								, con dati quantitativi sul numero di contrassegni richiesti e concessi alle aziende agricole produttrici di cui all'
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">articolo 11</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<rubrica>(Entrata in vigore, abrogazioni)</rubrica>
					<comma id="art15-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								Le disposizioni della presente legge si applicano dalla data di entrata in vigore del regolamento di attuazione e da tale data è abrogata la
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-07-16;50" xlink:type="simple">legge regionale 16 luglio 1997, n. 50</rif>
								(Tutela delle risorse genetiche autoctone).
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 16 novembre 2004</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 10.11.2004.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
