<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20040331" num="12" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20040401" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-03-22;18" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Ente Regione" />
						<materia valore="Bilancio" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20040401" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-03-22;18" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20040322">22 marzo 2004</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>18</numDoc>
				<titoloDoc>Autorizzazione all'indebitamento finalizzato all'acquisto di immobili sede di uffici regionali. Variazione al bilancio di previsione per l'esercizio 2004 e bilancio pluriennale 2004-2006.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 16-03-2004.</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Autorizzazione all'indebitamento finalizzato all'acquisto di sedi regionali)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per l'acquisto e la valorizzazione degli immobili posti in Firenze, Via di Novoli n. 26 (Palazzi "A" e "B" del Centro direzionale) e per l'acquisto di parte dell'immobile sede del Consiglio regionale, posto in Firenze, Via Cavour n. 2, la Giunta regionale è autorizzata a contrarre, nell'esercizio 2004, ulteriore indebitamento rispetto alle autorizzazioni di cui agli
							<mrif>
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2003-12-19;59#art4" xlink:type="simple">articoli 4</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2003-12-19;59#art5" xlink:type="simple">5</rif>
								della legge regionale 19 dicembre 2003, n. 59
							</mrif>
							(Bilancio di previsione per l'esercizio 2004 e bilancio pluriennale 2004-2006) per l'importo massimo di euro 83 milioni 812 mila.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							L'ulteriore indebitamento di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, rientrante nel limite massimo previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-08;36#art8-com2" xlink:type="simple">art. 8, comma 2, della legge regionale 8 agosto 2001, n. 36</rif>
							(Ordinamento contabile della Regione Toscana), è assunto od emesso ad un tasso iniziale massimo del 6 per cento effettivo annuo, da estinguersi in un periodo non superiore a trenta anni e con ammortamento decorrente dal 1 gennaio 2005.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Copertura finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le risorse di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">art. 1, comma 1</rif>
							, sono allocate nel bilancio di previsione dell'esercizio 2004 e pluriennale 2004- 2006, per l'entrata, nella unità previsionale di base (UPB) n. 511 "Entrate derivanti da mutui ed altre forme di indebitamento" (annualità 2004) per euro 83 milioni 812 mila e, per la spesa, nella UPB n. 734 "Patrimonio - spese di investimento" (annualità 2004) per euro 77 milioni 812 mila e nella UPB n. 713 "Funzionamento della struttura regionale - spese di investimento" (annualità 2004) per euro 6 milioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							L'onere derivante dall'indebitamento di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, è quantificato in:
						</alinea>
						<ep id="art2-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>euro 1 milione 90 mila, quale preammortamento relativo all'esercizio 2004;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>euro 4 milioni 666 mila, quale rata annua di ammortamento gravante sugli esercizi 2005 e successivi.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							L'eventuale maggiorazione dell'onere annuo di ammortamento delle operazioni di indebitamento di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							, dovuta alla variabilità del tasso od agli eventuali oneri conseguenti al rischio di cambio, trova copertura finanziaria con variazione ai bilanci annuali e pluriennali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<alinea>Agli oneri di preammortamento relativi all'esercizio 2004, viene fatto fronte come segue:</alinea>
						<el id="art2-com4-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>mediante gli introiti, da allocare nella UPB n. 312 "Entrate relative a rendite patrimoniali e proventi del demanio" (annualità 2004), derivanti dai canoni di affitto relativi ai locali siti nell'immobile di via Cavour n. 2 ed attualmente locati per un valore stimato di euro 234 mila al netto di oneri fiscali;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com4-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>mediante riduzione, dallo stanziamento attualmente allocato nella UPB n. 134 "Funzionamento del Consiglio Regionale - spese correnti" (annualità 2004), della somma di euro 856 mila, finalizzata alla copertura del canone di locazione dell'immobile posto in Via Cavour n. 2;</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Le somme di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
							, occorrenti per il pagamento degli oneri di preammortamento, sono allocate, per euro 1 milione 90 mila nella UPB 732 "Oneri del ricorso al credito - spese correnti" (annualità 2004) del bilancio di previsione 2004 e pluriennale 2004-2006.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com6">
						<num>6.</num>
						<alinea>Agli oneri di ammortamento relativi agli esercizi 2005-2006 viene fatto fronte come segue:</alinea>
						<el id="art2-com6-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>mediante gli introiti, da allocare nella UPB n. 312 "Entrate relative a rendite patrimoniali e proventi del demanio" (annualità 2005-2006), derivanti dai canoni di affitto relativi ai locali siti nell'immobile di Via Cavour n. 2 ed attualmente locati per un valore stimato di euro 281 mila annui;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com6-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>mediante riduzione, dallo stanziamento attualmente allocato nella UPB n. 134 "Funzionamento del Consiglio Regionale - spese correnti" (annualità 2005-2006), della somma di euro 1 milione 28 mila finalizzata alla copertura del canone annuo di locazione dell'immobile posto in Via Cavour n. 2;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com6-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>mediante riduzione, dallo stanziamento attualmente allocato nella UPB n. 711 "Funzionamento della struttura regionale - Spese correnti", (annualità 2005-2006) di euro 3 milioni 357 mila.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>
							Le somme di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com5" xlink:type="simple">comma 5</rif>
							, occorrenti per il pagamento degli oneri di ammortamento 2005/2006, verranno rispettivamente allocate, per euro 2 milioni 930 mila nella UPB n. 732 "Oneri del ricorso al credito - spese correnti" (annualità 2005-2006) e per euro 1 milione 736 mila nella UPB n. 735 "Rimborso prestiti" (annualità 2005-2006) del bilancio pluriennale 2004-2006.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>Le rate di ammortamento relative agli esercizi successivi al 2006, troveranno copertura nelle successive leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Entrata in vigore)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge entra in vigore il giorno successivo alla data di pubblicazione sul Bollettino ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 22 marzo 2004</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">Martini</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 16.03.2004.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
