<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20050105" num="1" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20050120" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-12-27;78" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-12-27;78@2006-11-21" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Attività Artistiche" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20050120" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20061214" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-12-27;78" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-11-21;57" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-11-21;57" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-11-21;57#art1-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 1 della legge Regione Toscana 21 novembre 2006, n. 57" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#h1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20041227">27 dicembre 2004</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>78</numDoc>
				<titoloDoc>Disposizioni in materia di autorizzazione all'esercizio cinematografico.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 22.12.2004</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto e principi)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge disciplina le funzioni amministrative della Regione Toscana in materia di modalità di autorizzazione alla realizzazione, trasformazione ed adattamento di immobili da destinare a sale ed arene cinematografiche, nonché all'ampliamento di sale e arene già in attività.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Al fine di promuovere la più adeguata presenza, la migliore distribuzione, la qualificazione e lo sviluppo delle attività cinematografiche sul territorio, la Regione si attiene ai seguenti principi:</alinea>
						<el id="art1-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>centralità dello spettatore;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>sviluppo e innovazione della rete di sale cinematografiche efficiente, diversificata, capillare sul territorio e tecnologicamente avanzata;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>crescita dell'imprenditoria e dell'occupazione, qualità del lavoro e formazione professionale degli operatori e dei dipendenti;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>pluralismo ed equilibrio tra le diverse tipologie di esercizio;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>valorizzazione della funzione dell'esercizio cinematografico per la qualità sociale delle città e del territorio.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Obiettivi generali)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Nell'ambito dei principi di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							, la Regione promuove lo sviluppo e la qualificazione dell'esercizio sulla base dei seguenti obiettivi generali:
						</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>favorire l'offerta in relazione alle esigenze dei cittadini, con particolare riguardo all'integrazione delle sale nel contesto sociale e ambientale e in relazione alle caratteristiche del sistema delle infrastrutture e della mobilità;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>favorire la crescita di attività che valorizzino la qualità urbana e la riqualificazione e il riuso di aree urbane, la loro vivibilità e sicurezza;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>salvaguardare i centri storici, favorendo la presenza adeguata di esercizi;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>salvaguardare e riqualificare il sistema nelle zone montane, nei comuni minori e in quelli particolarmente svantaggiati;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>favorire un equilibrato sviluppo delle diverse tipologie di strutture, assicurando il rispetto del principio della libera concorrenza.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Autorizzazione all'esercizio cinematografico)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La realizzazione, la trasformazione e l'adattamento di immobili da destinare a sale e arene per spettacoli cinematografici, nonché l'ampliamento di sale cinematografiche già in attività, sono subordinati ad autorizzazione, solamente nel caso in cui la capienza complessiva sia o divenga superiore a trecento posti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La Regione è competente al rilascio dell'autorizzazione di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Le domande di autorizzazione sono inoltrate al comune territorialmente competente e sono esaminate dal comune con le procedure in tema di sportello unico delle attività produttive di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1998-10-20;447" xlink:type="simple">decreto del Presidente della Repubblica 20 ottobre 1998, n. 447</rif>
							(Regolamento recante norme di semplificazione dei procedimenti di autorizzazione per la realizzazione, l'ampliamento, la ristrutturazione e la riconversione di impianti produttivi, per l'esecuzione di opere interne ai fabbricati, nonché per la determinazione delle aree destinate agli insediamenti produttivi, a norma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1997-03-15;59#art20-com8" xlink:type="simple">articolo 20, comma 8, della legge 15 marzo 1997, n. 59</rif>
							).
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La inattività dell'esercizio cinematografico autorizzato per un periodo superiore a un anno comporta la decadenza dall'autorizzazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Restano ferme le autorizzazioni e gli altri titoli abilitativi richiesti a fini urbanistici, o comunque per fini diversi da quelli di cui alla presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Indirizzi regionali)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Le autorizzazioni sono rilasciate dalla Regione in coerenza con gli indirizzi stabiliti dalla Giunta regionale ed emanati previo parere della commissione consiliare permanente competente in materia.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Gli indirizzi sono stabiliti sulla base di indicatori che tengono conto fra l'altro
							<h:span finevigore="t2" id="h1" iniziovigore="t1" status="abrogato">della presenza e densità delle sale e degli schermi sul territorio regionale,</h:span>
							dei dati quantitativi e qualitativi sull'andamento del consumo nell'ambito cinematografico, anche in rapporto alla popolazione, del livello qualitativo degli impianti, delle attrezzature e degli strumenti tecnologici necessari, delle caratteristiche della viabilità per i percorsi di avvicinamento e accesso.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Regolamento di attuazione)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Con regolamento regionale, da adottarsi entro sessanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge, sono disciplinati:</alinea>
						<el id="art5-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								la documentazione necessaria alla valutazione delle domande di cui all'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>i requisiti tecnici per le diverse tipologie di strutture ai fini del rilascio dell'autorizzazione.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Monitoraggio e informazione)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta regionale realizza un sistema informativo della rete distributiva e un sistema di monitoraggio, e comunica annualmente i risultati al Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 27 dicembre 2004</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 22.12.2004.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
