<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19960626" num="35" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19960711" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-06-19;44" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-06-19;44@2001-12-21" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Tributi" />
						<materia valore="Sistema Educativo" />
						<materia valore="Organizzazioni Pubbliche" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19960711" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20020115" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-06-19;44" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-12-21;65" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art10" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-12-21;65" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-12-21;65#art6-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 6, comma 1 della legge Regione Toscana 21 dicembre 2001, n. 65" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art10" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art10-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art11-com1" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-12-21;65" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-12-21;65#art6-com2" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 6, comma 2 della legge Regione Toscana 21 dicembre 2001, n. 65" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art11-com1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art11-com1-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19960619">19 giugno 1996</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>44</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina della tassa regionale per il diritto allo studio universitario e tassa di abilitazione.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 21-5-1996</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 12-6-1996</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Tassa regionale per il diritto allo studio universitario)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per ciascun anno accademico di immatricolazione o di iscrizione ai corsi di studio delle Università aventi sede legale in Firenze, Pisa e Siena, dell'Università per Stranieri di Siena e dell'Istituto Superiore di Educazione Fisica di Firenze, di seguito chiamate "università", ivi compresi i corsi di studio che si svolgono presso sedi o sezioni decentrate o staccate ubicate in altre regioni o province autonome, è dovuto il pagamento alla Regione Toscana della tassa regionale per il diritto allo studio universitario istituita dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1995-12-28;549#art3-com20" xlink:type="simple">articolo 3, comma 20, della legge 28 dicembre 1995, n. 549</rif>
							, di seguito indicata come "legge statale".
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Per corsi di studio si intendono i corsi di laurea, i corsi di diploma universitario e di scuola diretta a fini speciali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1995-12-28;549#art3-com23" xlink:type="simple">articolo 3, comma 23, della legge statale</rif>
							, il gettito della tassa regionale è interamente destinato alla concessione delle borse di studio e dei prestiti d'onere di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-12-02;390" xlink:type="simple">legge 2 dicembre 1991, n. 390</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Versamento della tassa)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							La tassa regionale è versata alle aziende regionali per i diritto allo studio universitario, di seguito indicate come "aziende", istituite con
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-08-11;55" xlink:type="simple">LR 11 agosto 1993, n. 55</rif>
							, e precisamente:
						</alinea>
						<ep id="art2-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>Azienda regionale per il diritto allo studio di Firenze: per gli iscritti all'Università degli Studi di Firenze e all'ISEF di Firenze;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>Azienda regionale per il diritto allo studio universitario di Pisa: per gli iscritti all'Università degli Studi di Pisa;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>Azienda regionale per il diritto allo studio universitario di Siena: per gli iscritti all'Università degli Studi di Siena e all'Università per Stranieri di Siena.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le modalità di versamento della tassa regionale sono stabilite dalle aziende d'intesa con le rispettive università, nell'ambito dei rapporti di cui al
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">successivo articolo 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il gettito della tassa regionale riferito a ciascun anno accademico è introitato dalle aziende su apposito capitolo del bilancio aziendale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							In caso di trasferimento dello studente da una sede ad altra sede, nell'ambito delle università richiamate all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							, l'obbligo tributario relativo all'anno accademico nel corso del quale avviene il trasferimento è soddisfatto con il versamento effettuato all'atto dell'immatricolazione o dell'iscrizione iniziale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Gli studenti sono tenuti al pagamento della tassa regionale in unica soluzione entro il termine di scadenza previsto per le immatricolazioni e le iscrizioni ai corsi di studio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Le università accettano le immatricolazioni e le iscrizioni ai corsi previa verifica dell'avvenuto versamento della tassa regionale nella misura dovuta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>
							Per gli studenti che hanno presentato domanda di borsa di studio o di prestito d'onore di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-12-02;390" xlink:type="simple">legge 2 dicembre 1991 n. 390</rif>
							, il termine previsto al
							<rif xlink:href="#art2-com5" xlink:type="simple">comma 5</rif>
							è differito al 28 febbraio dell'anno successivo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>
							Gli studenti che non risultano vincitori o idonei nelle graduatorie di cui al
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">successivo articolo 5</rif>
							sono tenuti al pagamento della tassa regionale in unica soluzione entro 30 giorni dal termine previsto al
							<rif xlink:href="#art2-com7" xlink:type="simple">precedente comma 7</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Ammontare della tassa)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>L'ammontare della tassa è determinato con legge regionale da adottarsi almeno sei mesi prima dell'inizio dell'anno accademico di applicazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Qualora non si sia provveduto alla determinazione dell'importo della tassa nei modi ed entro i termini di cui sopra, la tassa è dovuta nella misura stabilita per l'anno precedente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Rapporti con le università)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le aziende stabiliscono intese con le università per la definizione delle procedure operative volte a garantire l'assolvimento dell'obbligo tributario da parte degli studenti nonché per il riconoscimento del diritto all'esonero di cui al
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">successivo articolo 5</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Esoneri)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Sono esonerati dal pagamento della tassa regionale dovuta per l'immatricolazione e iscrizione:</alinea>
						<el id="art5-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								gli studenti dichiarati vincitori di borsa di studio o di prestito d'onore di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-12-02;390" xlink:type="simple">legge 2 dicembre 1991 n. 390</rif>
								, con le rispettive graduatorie;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								gli studenti che hanno conseguito l'idoneità nelle graduatorie per l'attribuzione dei benefici di cui alla
								<rif xlink:href="#art5-com1-leta" xlink:type="simple">precedente lettera a)</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								altre categorie di studenti capaci e meritevoli privi di mezzi, individuate nell'ambito della programmazione regionale prevista dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-08-11;55#art28" xlink:type="simple">articolo 28 della LR 11 agosto 1993, n. 55</rif>
								e successive modificazioni;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								gli studenti portatori di handicap, esonerati dalle rispettive Università dal pagamento della tassa di iscrizione ai sensi del
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1994-04-13;nir-1#art6-com1" xlink:type="simple">DPCM 13 aprile 1994, art. 6, comma 1</rif>
								.
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1994-04-13" xlink:type="simple" />
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le aziende comunicano alle università l'elenco degli studenti di cui al comma precedente secondo procedure definite nelle intese di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Rimborsi)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Gli studenti che hanno ottenuto il trasferimento ad università con sede legale in altra regione o provincia autonoma, possono chiedere il rimborso della tassa regionale stessa alla competente azienda mediante apposita istanza da presentare entro il termine di decadenza dei tre anni a decorrere dalla data di trasferimento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Programmazione regionale)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							L'attuazione del disposto dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1995-12-28;549#art3-com23" xlink:type="simple">art. 3, comma 23, della legge statale</rif>
							, in ordine alla destinazione del gettito complessivo della tassa regionale, è assicurato nell'ambito della programmazione regionale degli interventi per il diritto allo studio universitario prevista dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-08-11;55#art28" xlink:type="simple">articolo 28 della LR 11 agosto 1993, n. 55</rif>
							, mediante la ripartizione del gettito stesso fra le aziende, indipendentemente dagli introiti realizzati da ciascuna di esse.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Comunicazioni)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Entro il 30 di aprile di ogni anno le aziende comunicano alla Regione:</alinea>
						<el id="art8-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								il numero ed il valore delle borse di studio e dei prestiti d'onore concessi ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991;390" xlink:type="simple">legge n. 390/91</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>il numero degli esoneri concessi;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>il numero dei versamenti e l'ammontare della tassa regionale introitata.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le aziende comunicano tempestivamente alla Regione le violazioni tributarie alle norme di cui alla presente legge ai fini dell'applicazione delle sanzioni previste dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-15;54" xlink:type="simple">LR 15 maggio 1980, n. 54</rif>
							, successive modificazioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Norma contabile)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione, in base alle comunicazioni di cui al
							<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">precedente articolo 8</rif>
							e fatte salve le ulteriori verifiche che intenda disporre anche con accertamenti presso le singole aziende, iscrive in apposito capitolo di entrata le somme indicate allo stesso
							<rif xlink:href="#art8-com1-letc" xlink:type="simple">articolo 8, comma 1, lettera c)</rif>
							e le destina alle finalità di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1995-12-28;549#art3-com23" xlink:type="simple">articolo 3, comma 23, della legge statale</rif>
							, istituendo a tal fine specifico capitolo di spesa nel proprio bilancio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le variazioni di bilancio di cui al comma precedente sono disposte anche con atto della Giunta Regionale ai sensi e per gli effetti dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28#art91" xlink:type="simple">articolo 91 della LR 6 maggio 1977, n. 28</rif>
							e successive modificazioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La tassa regionale introitata dalle aziende regionali per il diritto allo studio universitario è riservata alla Regione, che può provvedere alla riscossione anche mediante compensazione a valere sulle erogazioni alle singole aziende di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-08-11;55" xlink:type="simple">LR 11 agosto 1993, n. 55</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo finevigore="t2" id="art10-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Ammontare della tassa per l'anno accademico 1996-97)</rubrica>
					<comma id="art10-t2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per l'anno accademico 1996-97 la tassa regionale per il diritto allo studio universitario è dovuta nell'importo di lire 190.000 (centonovantamila).</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10" iniziovigore="t2">
					<num>Art. 10</num>
					<rubrica>(Ammontare della tassa a decorrere dall'anno accademico 2002-2003)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>A decorrere dall'anno accademico 2002-2003 la tassa regionale per il diritto allo studio universitario è determinata in euro 98,00.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Tassa di abilitazione all'esercizio professionale)</rubrica>
					<comma finevigore="t2" id="art11-com1-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							A decorrere dal 1 gennaio 1997 la tassa prevista dal primo comma dell'art. 190 del testo unico approvato con
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1933-08-31;1592" xlink:type="simple">RD 31 agosto 1933, n. 1592</rif>
							, a carico di coloro che conseguono l'abilitazione all'esercizio professionale essendo provvisti di titolo accademico in una università avente sede in Toscana, è fissata in lire 200.000 (duecentomila).
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com1" iniziovigore="t2">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							A decorrere dal 1 gennaio 2002 la tassa prevista dal
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1933-08-31;1592#art190-com1" xlink:type="simple">comma 1 dell'articolo 190 del regio decreto 31 agosto 1933, n. 1592</rif>
							(Approvazione del testo unico delle leggi sull'istruzione superiore) e successive modificazioni, a carico di coloro che conseguono l'abilitazione all'esercizio professionale essendo provvisti di titolo accademico in una università avente sede in Toscana, è determinata in euro 103,00.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La tassa è versata su apposito conto corrente postale intestato alla Regione Toscana - Servizio di Tesoreria.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>L'effettuato pagamento della tassa, deve essere dimostrato all'atto della consegna del titolo di abilitazione ovvero, per le professioni per le quali non si fa luogo al rilascio del titolo, all'atto dell'iscrizione nell'albo o nel ruolo professionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Rinvio)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per quanto non previsto dalla presente legge, si applicano le disposizioni di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1995-12-28;549" xlink:type="simple">legge statale</rif>
							nonché quelle vigenti in materia di tasse sulle concessioni regionali.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 19 Giugno 1996</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 21-5-1996 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 12-6-1996.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
