<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19960620" num="34" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19960705" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-06-10;42" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Protezione Civile" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19960705" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-06-10;42" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19960610">10 giugno 1996</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>42</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina delle attività regionali di Protezione Civile.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 6-6-1996.</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 6-6-1996</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>DISPOSIZIONI GENERALI</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Finalità)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La presente legge detta norme sulle attività regionali in materia di protezione civile così come disciplinata dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-24;225" xlink:type="simple">legge 24-2-1992, n. 225</rif>
								(di seguito definita legge nazionale) e nel rispetto delle attribuzioni da essa stabilite, nell'ambito del servizio nazionale di protezione civile, promuovendo anche il concorso degli enti locali secondo i principi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142" xlink:type="simple">legge 8 giugno 1990, n. 142</rif>
								e della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-07-19;77" xlink:type="simple">legge regionale 19 luglio 1995, n. 77</rif>
								, e favorendo la partecipazione delle organizzazioni del volontariato nonché delle strutture operative e tecnico- scientifiche già presenti nel territorio della Regione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La Regione assume, quali finalità nella realizzazione delle proprie attività in materia di protezione civile, l'incolumità della popolazione, la salvaguardia dell'ambiente e delle infrastrutture pubbliche e private dai danni e dal pericolo di danni derivanti da calamità naturali, da catastrofi e da altri eventi calamitosi.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Attività di protezione civile)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Sono attività di protezione civile alle quali la Regione partecipa, quelle volte alla previsione e prevenzione delle varie ipotesi di rischio di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-24;225#art2" xlink:type="simple">art. 2 della legge nazionale</rif>
								, al soccorso delle popolazioni sinistrate e al superamento dell'emergenza, secondo quanto specificato dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-24;225#art3" xlink:type="simple">art. 3 della legge nazionale</rif>
								. Per gli interventi di soccorso e di superamento dell'emergenza, la Regione svolge compiti di collaborazione e di concorso con gli organi centrali e periferici dello Stato e con gli enti locali.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La Regione mantiene un costante rapporto di informazione, di collaborazione e partecipazione con le autorità nazionali, con gli enti locali e con gli organismi operanti nell'ambito regionale in materia di protezione civile, anche su base volontaria.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>La Regione può:</alinea>
							<el id="art2-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>partecipare, su richiesta e previo accordo con i competenti organi statali e delle Regioni interessate, alle iniziative di protezione civile nel territorio di altre Regioni;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>addivenire ad intese preventive con le Regioni finitime ai fini dell'espletamento di attività di protezione civile di comune interesse.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>PROGRAMMAZIONE REGIONALE</rubrica>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Piano regionale previsionale e piano generale di prevenzione)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione approva, entro dodici mesi dall'entrata in vigore della presente legge, il piano regionale previsionale e il piano generale di prevenzione relativi ai possibili eventi calamitosi interessanti il territorio regionale, in armonia con le indicazioni dei programmi nazionali ove esistenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Il piano regionale previsionale individua, in particolare:</alinea>
							<el id="art3-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>i dati e le informazioni concernenti il territorio regionale necessari al fine della individuazione e caratterizzazione dei rischi ed eventuali forme di rilevazione, elaborazione e memorizzazione specificamente necessaria per i fini della protezione civile;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>l'effettuazione di studi e ricerche su fenomeni generatori delle condizioni di rischio al fine di definire modelli o procedure previsionali di valutazione delle situazioni di rischio;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>la predisposizione e l'utilizzazione dei modelli matematici previsionali o di altre procedure equivalenti per la valutazione quantitativa e qualitativa delle possibili conseguenze degli eventi calamitosi;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>la definizione di mappe tematiche previsionali di rischio interessanti determinate zone del territorio regionale, sulla base delle caratteristiche di pericolosità, esposizione e di vulnerabilità;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>la ricomposizione organica delle conoscenze acquisite relativamente al territorio e alla popolazione interessata dai rischi e dagli eventi calamitosi.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Il piano regionale previsionale è definito tenendo conto delle competenze in materia di raccolta, elaborazione, gestione e diffusione dei dati attribuite dalla normativa vigente ai diversi livelli istituzionali ed alle competenze dei dipartimenti e uffici regionali. Per gli aspetti connessi al rischio industriale, derivante dalle attività soggette agli obblighi di cui agli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1988;175#art4" xlink:type="simple">4</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1988;175#art6" xlink:type="simple">6</rif>
									del DPR n. 175/88
								</mrif>
								e successive modificazioni ed integrazioni, il piano previsionale è predisposto con la collaborazione dell'ARPAT e dei dipartimenti di prevenzione delle Aziende sanitarie per le parti di competenza.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com4">
							<num>4.</num>
							<alinea>
								Il piano generale di prevenzione, che si attua attraverso piani programma di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992;26#art9" xlink:type="simple">art. 9 della LR 26/92</rif>
								, nei limiti delle disponibilità di bilancio, prevede in particolare:
							</alinea>
							<el id="art3-com4-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>il fabbisogno di opere, interventi, progetti per prevenire, mitigare e fronteggiare le conseguenze di eventi calamitosi, mediante l'adeguamento a condizione di sicurezza, e secondo criteri di priorità, delle situazioni che possono generare pericoli per il territorio con particolare riferimento alle popolazioni e alle infrastrutture essenziali;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com4-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>l'effettuazione di studi e ricerche finalizzate all'applicazione di procedure e metodologie preventive correlate alle singole tipologie di rischio;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com4-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									le modalità per l'organizzazione di periodiche esercitazioni, anche con le strutture degli enti locali compresi gli operai forestali dipendenti dagli stessi, del Servizio sanitario nazionale, del Corpo forestale dello Stato e delle associazioni del volontariato, per sperimentare i sistemi di allertamento e di intervento nonché per affinare le forme di reciproca collaborazione e di coordinamento con gli organi centrali e periferici dello Stato di cui all'
									<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com4-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>la realizzazione di attività di informazione e di sensibilizzazione, in favore delle popolazioni interessate alle diverse ipotesi di rischio, sui comportamenti da tenere per prevenire gli eventi calamitosi o per ridurre gli effetti dannosi nonché per la immediata organizzazione del soccorso basata sulla capacità della comunità di sfruttare le proprie risorse;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com4-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>il fabbisogno complessivo di mezzi materiali, attrezzature fornibili agli enti locali ed alle associazioni di volontariato con obbligo di immediata disponibilità per impieghi di protezione civile;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com4-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>
									la realizzazione di attività di preparazione e aggiornamento professionale in materia di protezione civile destinate agli operatori con particolare riguardo al personale, compreso quello volontario appartenente ad associazioni iscritte nel registro regionale del volontariato e nell'elenco nazionale di cui al
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1994-09-21;613" xlink:type="simple">DPR 21 settembre 1994 n. 613</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art3-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Nella predisposizione dei piani di cui al presente articolo la Giunta regionale può avvalersi anche del concorso delle strutture operative del Servizio nazionale della protezione civile operanti a livello regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Il piano regionale previsionale ed il piano generale di prevenzione sono pubblicati sul Bollettino Ufficiale della Regione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Piano regionale di emergenza)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La Regione, sulla base delle informazioni e dei dati previsionali utilizzati nell'ambito dei programmi regionali di previsione e prevenzione, approva, entro diciotto mesi dall'entrata in vigore della presente legge, il piano regionale di emergenza disaggregato secondo le principali tipologie di rischio interessanti il territorio regionale, assicurandone il coordinamento con i piani provinciali di emergenza di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-24;225#art14" xlink:type="simple">art. 14 della legge nazionale</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Il Piano regionale di emergenza disciplina in particolare:</alinea>
							<el id="art4-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>le modalità di concorso per la gestione delle emergenze e le modalità di raccordo organizzativo con le strutture operative nazionali di cui all'art. 11 della legge operanti a livello regionale;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>l'individuazione e l'organizzazione delle risorse umane e materiali di cui può disporre la Regione, per interventi di primo soccorso ed assistenza;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>la costituzione di un organico sistema di strutture logistiche nonché di centri operativi per l'attuazione del concorso della Regione nei soccorsi, nel ricovero dei sinistrati e nel superamento delle situazioni di emergenza;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>la realizzazione di una rete di collegamenti per la comunicazione e la trasmissione di informazioni;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>la predisposizione di procedure e metodi, per gli interventi di soccorso ed emergenza;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>l'individuazione e la modalità di redazione di progetti di intervento di importanza strategica ai fini di protezione civile di singole opere ed infrastrutture;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>
									le modalità di intervento nel caso di aziende con rischio di incidenti rilevanti di cui alla
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1991-08-12;41" xlink:type="simple">LR 12 agosto 1991, n. 41</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art4-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il piano fornisce indicazioni sulle modalità di intervento finanziario della Regione degli enti locali per la sua realizzazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Il piano è pubblicato sul Bollettino Ufficiale della Regione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Individuazione di azioni e prescrizioni su specifici ambiti territoriali)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								In base alle mappe tematiche previsionali di rischio di cui all'
								<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">art. 3, comma secondo</rif>
								punto d), la Regione individua specifiche azioni e prescrizioni concernenti ambiti territoriali, finalizzate alla riduzione e prevenzione del rischio.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Tali azioni e prescrizioni sono inserite nel Piano di bacino di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1989-05-18;183#art17" xlink:type="simple">art. 17 e seguenti della legge 18/5/1989 n. 183</rif>
								"Norme per il riassetto organizzativo e funzionale della difesa del suolo " e nel Piano di indirizzo territoriale (PIT) di cui arll'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-16;5#art6" xlink:type="simple">art. 6 della LR 16/01/1995 n. 5</rif>
								"Norme per il Governo del territorio ", secondo le disposizioni contenute nel Titolo II, capo primo della suddetta legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La Giunta Regionale applica, ove ne ricorrano le circostanze, le disposizioni cautelari di cui all'art. 12 della LR di cui al comma precedente.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit3">
					<num>TITOLO III</num>
					<rubrica>ORGANIZZAZIONE REGIONALE DELLA PROTEZIONE CIVILE</rubrica>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Competenze degli organi e delle strutture regionali)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Il Consiglio regionale approva i pani di cui agli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La Giunta regionale provvede, secondo quanto disposto dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-11-07;81" xlink:type="simple">LR 7 novembre 1994 n. 81</rif>
								in ordine agli studi ed alle ricerche preliminari alla redazione dei programmi e del piano di cui agli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								</mrif>
								nonché alle convenzioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
								; cura l'attuazione dei piani di previsione e prevenzione e del piano di emergenza di cui agli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								</mrif>
								; assicura l'attuazione degli interventi di emergenza di competenza regionale conseguenti alla dichiarazione dello stato di emergenza. La Giunta regionale, inoltre, relaziona annualmente al Consiglio sullo stato di attuazione della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il Presidente della Giunta regionale, ai fini dell'espletamento delle competenze della Regione in materia di protezione civile, può acquisire, anche mediante apposite riunioni, il parere del Commissario di Governo nella Regione e dei Prefetti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Il Presidente della Giunta regionale richiede al Presidente del Consiglio dei Ministri la dichiarazione dello stato di emergenza di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-24;225#art5" xlink:type="simple">art. 5 della legge nazionale</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Comitato regionale di protezione civile)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>È istituito il Comitato regionale di protezione civile quale organo consultivo della Regione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>
								Il Comitato fornisce, in particolare, pareri alla Giunta regionale in ordine ai piani di cui agli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								</mrif>
								. Il Comitato è composto da:
							</alinea>
							<el id="art7-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>il Presidente della Giunta regionale, o l'Assessore regionale da questi delegato, che lo presiede;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>gli altri assessori regionali designati dal Presidente della Giunta;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>i Presidenti delle Province o gli Assessori provinciali da loro delegati;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>i Sindaci o Assessori delegati dei Comuni capoluogo di Provincia, nonché i Sindaci o Assessori delegati di altri cinque comuni, designati dalla sezione regionale dell'ANCI, tenendo anche conto degli interessi omogenei in relazione alle diverse aree di rischio;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>cinque rappresentanti delle Comunità Montane, designati dalla Sezione regionale dell'UNCEM;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com2-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>il comandante della Regione Militare Tosco-Emiliana o suo delegato;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com2-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>i segretari generali delle Autorità di Bacino o loro delegati;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com2-leth">
								<num>h)</num>
								<corpo>l'Ispettore regionale dei Vigili del Fuoco o suo delegato;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com2-leti">
								<num>i)</num>
								<corpo>
									sette rappresentanti delle Associazioni di volontariato iscritte nel registro regionale e nell'elenco nazionale di cui al
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1994-09-21;613" xlink:type="simple">DPR 21 settembre 1994, n. 613</rif>
									e designati dalla Consulta regionale del volontariato;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com2-letl">
								<num>l)</num>
								<corpo>l'amministratore dell'ARSIA;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com2-letm">
								<num>m)</num>
								<corpo>il direttore generale dell'ARPAT;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com2-letn">
								<num>n)</num>
								<corpo>il responsabile regionale del soccorso alpino del CAI;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com2-leto">
								<num>o)</num>
								<corpo>un rappresentante della Croce Rossa Italiana;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com2-letp">
								<num>p)</num>
								<corpo>il coordinatore regionale del Corpo Forestale dello Stato;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com2-letq">
								<num>q)</num>
								<corpo>il coordinatore del Comitato regionale grandi rischi;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com2-letr">
								<num>r)</num>
								<corpo>un direttore generale di Azienda sanitaria e un direttore generale di Azienda ospedaliera designati collegialmente dai direttori generali delle Aziende toscane;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com2-lets">
								<num>s)</num>
								<corpo>un dirigente del Dipartimento della prevenzione di una Azienda sanitaria designato collegialmente dai direttori generali delle Aziende toscane.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>Sono altresì invitati a partecipare alle sedute del Comitato:</alinea>
							<el id="art7-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>i Prefetti delle Province della Toscana o loro delegati;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>un rappresentante del Dipartimento nazionale della protezione civile.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art7-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Il Presidente della Giunta regionale può prevedere la partecipazione alle riunioni del Comitato di rappresentanti di altri enti o Organismi eventualmente interessati.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Il Comitato è nominato con decreto del Presidente della Giunta regionale entro sessanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge e dura in carica tre anni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Le funzioni di segretario del Comitato sono svolte da un dipendente regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>Le spese di funzionamento del Comitato sono a carico della Regione. Le eventuali indennità di missione e di trasferta sono a carico delle amministrazioni di appartenenza dei singoli componenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>Ai rappresentanti di cui al comma 2 lett. i) e n) è corrisposto il rimborso delle spese effettivamente sostenute per la partecipazione alle sedute del Comitato.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Struttura organizzativa regionale)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Entro 60 giorni dall'entrata in vigore della presente legge, nell'ambito del Dipartimento delle Attività Generali della Presidenza e degli Affari Legislativi e Giuridici è individuata, con deliberazione della Giunta regionale, la responsabilità organizzativa per il coordinamento dei compiti in materia di protezione civile attribuiti alle strutture del Centro Direzionale ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994;81" xlink:type="simple">LR n. 81/94</rif>
								, sulla base di specifiche direttive della Giunta regionale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La Giunta regionale provvede ad istituire il gruppo operativo regionale per la protezione civile e ne disciplina le attribuzioni, la composizione e il funzionamento entro 60 giorni dall'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il gruppo operativo può essere articolato in nuclei in relazione alla tipologia di evento calamitoso ed alla sua localizzazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Il gruppo operativo è presieduto dal dirigente responsabile della struttura di cui al
								<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								ed è attivato in caso di eventi calamitosi.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Il gruppo operativo coordina gli interventi delle strutture organizzative interessate al soccorso e all'emergenza.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								Il dirigente responsabile della struttura di cui al
								<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								garantisce la partecipazione alle attività del gruppo operativo di rappresentanti delle associazioni del volontariato operanti in materia, precisate all'
								<rif xlink:href="#art3-com4-letc" xlink:type="simple">art. 3, comma 4, lett. c)</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>Alle riunioni del gruppo operativo possono partecipare gli assessori regionali competenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>
								Qualora sia necessario, al verificarsi degli eventi calamitosi, un intervento urgente ed indifferibile, i relativi provvedimenti amministrativi, previa autorizzazione del Presidente della Giunta, sono adottati dal responsabile della struttura organizzativa di cui al
								<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								, in deroga a quanto previsto dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994;81#art11-com5" xlink:type="simple">art. 11, comma 5, della LR n. 81/1994</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Convenzioni)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La Regione, per il conseguimento degli obiettivi definiti dalla presente legge e per affrontare complessi problemi di carattere operativo e tecnico-scientifico attinenti a ricerche od indagini riguardanti la previsione, la prevenzione, l'attività di preparazione all'emergenza, l'aggiornamento professionale, l'informazione della popolazione in materia di protezione civile, può avvalersi, mediante apposite convenzioni, di istituti universitari e di ricerca, di enti ed organi tecnici dello Stato, di aziende pubbliche e private, di istituzioni scientifiche, delle cooperative sociali iscritte all'albo regionale, istituito dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-01-28;13" xlink:type="simple">LR 28 gennaio 1994, n. 13</rif>
								e delle Associazioni di volontariato iscritte nel registro regionale e nell'elenco nazionale di cui al
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1994-09-21;613" xlink:type="simple">DPR 21 settembre 1994, n. 613</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La Regione può, altresì, stipulare convenzioni con aziende pubbliche e private, con associazioni di volontariato iscritte al registro regionale e nell'elenco nazionale di cui al
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1994-09-21;613" xlink:type="simple">DPR 21 settembre 1994 n. 613</rif>
								, con le cooperative sociali iscritte all'albo regionale, al fine di assicurare la pronta disponibilità di attrezzature, mezzi, macchinari e personale specializzato da impiegare nelle fasi di emergenza a supporto delle strutture di protezione civile. I soggetti convenzionati devono assicurare il rispetto della normativa per la tutela della salute nei luoghi di lavoro nonché il rispetto delle norme anche contrattuali che regolano il relativo rapporto di lavoro.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Le convenzioni di cui al precedente comma sono stipulate sulla base di quanto contenuto nel piano generale di prevenzione di cui all'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
								con particolare riguardo alla lettera e) del medesimo art. 3.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Analoghe convenzioni possono essere stipulate dagli enti locali, per quanto di rispettiva competenza.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit4">
					<num>TITOLO IV</num>
					<rubrica>CONCORSO DEGLI ENTI LOCALI, DELLE AZIENDE SANITARIE E DEL VOLONTARIATO</rubrica>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Coordinamento con gli enti locali)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Le Province ed i Comuni concorrono alla organizzazione e realizzazione delle attività di protezione civile nel rispetto della disciplina stabilita dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-24;225" xlink:type="simple">legge nazionale</rif>
								e delle attribuzioni di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142" xlink:type="simple">legge 8 giugno 1990 n. 142</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>A tal fine la Regione può stipulare apposite convenzioni con gli enti locali per favorire il più efficace coordinamento delle iniziative in materia di protezione civile.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Competenze delle Province)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Per le finalità di protezione Civile le Province svolgono i seguenti compiti:</alinea>
							<el id="art11-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>rilevazione, raccolta, elaborazione ed aggiornamento dei dati di rischio acquisiti sulla base di uniformi metodologie, ai fini dell'elaborazione e dell'aggiornamento dei piani di indirizzo di previsione e prevenzione e dei piani di indirizzo di emergenza;</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									approvazione di programmi provinciali di previsione e di prevenzione sulla base dei piani comunali di cui al
									<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">successivo art. 12</rif>
									ed in armonia con i programmi ed i piani regionali e nazionali;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									predisposizione di un piano finalizzato a fronteggiare le situazioni di emergenza di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-24;225#art2-com1-leta" xlink:type="simple">art. 2, comma 1, lettera a), della legge nazionale</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>collaborazione tecnica e organizzativa per la istituzione degli uffici comunali di protezione civile.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Ai fini della elaborazione dei programmi regionali di previsione e prevenzione e del piano regionale di indirizzo di emergenza, secondo le procedure e le competenze proprie, le Province trasmettono annualmente alla Giunta regionale i rispettivi programmi e piani, nonché la relazione illustrativa atta a valutare i livelli di organizzazione permanente in tema di interventi di emergenza previsti a livello provinciale, ivi compresi quelli dei Comuni.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>(Competenze dei Comuni)</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Per la finalità di protezione civile i Comuni svolgono i seguenti compiti:</alinea>
							<el id="art12-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>istituzione dell'ufficio di protezione civile;</corpo>
							</el>
							<el id="art12-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>predisposizione ed aggiornamento dei piani comunali di previsione, prevenzione e di emergenza;</corpo>
							</el>
							<el id="art12-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>approntamento dei mezzi e delle strutture operative e di comunicazioni necessarie agli interventi di protezione civile previsti dai piani comunali di cui alla lettera b);</corpo>
							</el>
							<el id="art12-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>
									informazione alla popolazione, ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1988;175#art11" xlink:type="simple">art. 11 del DPR n. 175/1988</rif>
									e successive modificazioni e integrazioni, in relazione alla presenza sul territorio di attività a rischio di incidenti rilevanti, con la collaborazione dell'ARPAT e dei dipartimenti di prevenzione delle Aziende sanitarie per le parti di competenza.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art12-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>I Comuni provvedono alla rilevazione sistematica dei danni intervenuti ed alla relativa stima con particolare riferimento ai seguenti settori:</alinea>
							<el id="art12-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>opere, beni e servizi pubblici;</corpo>
							</el>
							<el id="art12-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>attività produttive: industriali, artigianali, commerciali, turistiche e della pesca;</corpo>
							</el>
							<el id="art12-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>altri beni previsti.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art12-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								La rilevazione dei danni intervenuti e la relativa stima sono trasmesse alla Regione a cura delle Province che effettuano il coordinamento e la raccolta dei dati, anche ai fini degli interventi previsti dall'
								<rif xlink:href="#art4-com3" xlink:type="simple">art. 4, comma 3</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<rubrica>(Concorso delle Comunità Montane)</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le Comunità Montane concorrono alla organizzazione e realizzazione delle attività di protezione civile secondo le indicazioni contenute nel programma regionale di emergenza.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>In particolare, le Comunità montane concorrono alle attività d prevenzione, di indagine, di vigilanza e di allertamento correlate al rischio idrogeologico e agli incendi boschivi.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<rubrica>(Concorso delle Aziende sanitarie)</rubrica>
						<comma id="art14-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>
								Il servizio sanitario regionale concorre alla realizzazione delle attività di protezione civile contenute nel piano regionale di emergenza, di cui all'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								, tramite le Aziende sanitarie. In particolare, le Aziende sanitarie:
							</alinea>
							<ep id="art14-com1-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>partecipano alle iniziative di informazione e sensibilizzazione rivolte alla popolazione;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art14-com1-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>predispongono attività dirette alla formazione ed aggiornamento degli operatori di protezione civile in materia di igiene, sanità, pronto soccorso ed emergenza;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art14-com1-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>collaborano, tramite i dipartimenti di prevenzione, alla individuazione delle misure sanitarie e di sicurezza relative agli ambiti di lavoro e di vita;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art14-com1-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>
									organizzano le attività di emergenza sanitaria tramite i Dipartimenti di emergenza ed urgenza di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-02;1#art14" xlink:type="simple">art. 14 della LR 2 gennaio 1995, n. 1</rif>
									i quali integrano i "piani disastri" di cui al paragrafo 11.1.3, parte quarta, del piano sanitario regionale approvato con deliberazione del Consiglio regionale 21 dicembre 1995, n. 527.
								</corpo>
							</ep>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art15">
						<num>ARTICOLO 15</num>
						<rubrica>(Volontariato di protezione civile)</rubrica>
						<comma id="art15-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione riconosce il ruolo essenziale del Volontariato e delle sue Associazioni nelle attività di protezione civile.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La Regione assicura la più ampia partecipazione delle Associazioni di volontariato di protezione civile, iscritte al registro regionale del volontariato, alle attività di previsione, prevenzione e soccorso.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>I Comuni assicurano la partecipazione delle associazioni di volontariato alla predisposizione e alla attuazione dei piani comunali di protezione civile.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								La Regione sostiene le attività di protezione civile delle Associazioni del volontariato anche attraverso appositi interventi finanziari, ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-04-26;28" xlink:type="simple">LR 26 aprile 1993, n. 28</rif>
								modificata dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-04-15;29" xlink:type="simple">LR 15 aprile 1996, n. 29</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit5">
					<num>TITOLO V</num>
					<rubrica>FINANZIAMENTO DEGLI INTERVENTI</rubrica>
					<articolo id="art16">
						<num>ARTICOLO 16</num>
						<rubrica>(Fondo per la protezione civile)</rubrica>
						<comma id="art16-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>È istituito il "Fondo regionale per la protezione civile" per fare fronte agli oneri derivanti dalla attuazione degli interventi previsti dai Titoli II e III della presente legge, la cui entità è stabilita a far data dall'esercizio 1996, in Lire 300 milioni, e si fa fronte con la presente variazione da apportare, per analogo importo di competenza e di cassa, al bilancio di previsione corrente:</alinea>
							<ep id="art16-com1-pun1">
								<num />
								<corpo>
									In Diminuzione
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 50260</h:td>
												<h:td>Fondo di riserva per spese impreviste</h:td>
												<h:td>L. 300 milioni</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art16-com1-pun2">
								<num />
								<corpo>
									Di Nuova istituzione
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 28315</h:td>
												<h:td>Spese per le attività regionali di protezione civile (LR)</h:td>
												<h:td>L. 300 milioni</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art16-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Agli oneri di spesa per gli esercizi successivi al 1996 si farà fronte con legge di bilancio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art17">
						<num>ARTICOLO 17</num>
						<rubrica>(Partecipazione finanziaria al Fondo di altri soggetti)</rubrica>
						<comma id="art17-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Al sostegno degli oneri di cui all'
								<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">art. 16</rif>
								possono contribuire Enti locali, altri Enti pubblici e soggetti privati.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il Presidente della Giunta Regionale è autorizzato a provvedere, con proprio decreto, alla apertura di un apposito conto corrente bancario e/o postale al quale potranno affluire i contributi di enti e soggetti pubblici e privati in occasione di particolari eventi calamitosi.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit6">
					<num>TITOLO VI</num>
					<rubrica>DISPOSIZIONI FINALI</rubrica>
					<articolo id="art18">
						<num>ARTICOLO 18</num>
						<rubrica>(Esecuzione delle opere di pronto intervento)</rubrica>
						<comma id="art18-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Per gli interventi urgenti e indifferibili di emergenza e soccorso si può provvedere mediante licitazione, trattativa privata o in economia, in deroga a quanto previsto dalle vigenti disposizioni in materia.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente Legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 10 Giugno 1996</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale l'8-5-1996 ed è stata vistata dal Commissario del Governo 6-6-1996</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
