<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19960701" num="36" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19960701" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-06-27;46" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-06-27;46@1996-08-08" />
					<urn finevigore="t4" iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-06-27;46@1996-11-14" />
					<urn iniziovigore="t4" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-06-27;46@1997-06-05" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Pubbliche Calamità" />
						<materia valore="Finanziamenti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19960701" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19960813" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19961125" fonte="rp2" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="19970701" fonte="rp3" id="t4" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-06-27;46" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-08-08;66" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-11-14;87" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp3" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-06-05;40" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art4" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-08-08;66" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-08-08;66#art1-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 1 della legge Regione Toscana 8 agosto 1996, n. 66" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art4-com6" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-08-08;66" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-08-08;66#art2-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 2, comma 1 della legge Regione Toscana 8 agosto 1996, n. 66" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#h3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art4-com5" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-08-08;66" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-08-08;66#art3-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 3, comma 1 della legge Regione Toscana 8 agosto 1996, n. 66" id="itt3" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#h4" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art4" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-11-14;87" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-11-14;87#art1-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 1 della legge Regione Toscana 14 novembre 1996, n. 87" id="itt4" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#h2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#h1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art4" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-11-14;87" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-11-14;87#art1-com2" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 2 della legge Regione Toscana 14 novembre 1996, n. 87" id="itt5" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art4-com7" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art4" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-06-05;40" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-06-05;40#artunico-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 1 della legge Regione Toscana 5 giugno 1997, n. 40" id="itt6" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art4bis" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19960627">27 giugno 1996</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>46</numDoc>
				<titoloDoc>Interventi straordinari ed urgenti per gli eventi calamitosi verificatisi in Toscana il 19 giugno 1996.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 25-6-1996</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 27-6-1996</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Nei Comuni elencati nell'apposita ordinanza della Presidenza del Consiglio dei Ministri - Dipartimento della protezione civile, colpiti dagli eventi calamitosi del giorno 19 giugno 1996 si applicano gli interventi straordinari ed urgenti di cui ai successivi articoli.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La presente legge dispone altresì interventi straordinari di promozione turistica del litorale di Massa Carrara, della Versilia e della Garfagnana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Interventi dei Comuni a favore delle popolazioni colpite)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per interventi a favore delle popolazioni maggiormente colpite è autorizzata la spesa di L. 1.000.000.000.= da ripartire tra i Comuni individuati con deliberazione della Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Interventi a favore dell'emergenza abitativa)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per far fronte ai problemi abitativi delle popolazioni maggiormente colpite è autorizzata la spesa di lire 5.000.000.000.= per interventi di edilizia agevolata e di lire 10.000.000.000.= per interventi di edilizia sovvenzionata, nei Comuni individuati con deliberazione della Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Ai fini di cui al comma precedente la Giunta regionale attiva, d'intesa con i Comuni interessati, programmi straordinari attingendo alle disponibilità di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:comitato.interministeriale.programmazione.economica:delibera:1994-04-16;nir-1" xlink:type="simple">delibera CIPE del 16.4.94</rif>
							, al
							<rif xlink:href="urn:nir:ministero.tesoro:decreto:1994-07-29;nir-1" xlink:type="simple">decreto del Ministero del Tesoro del 29.7.94</rif>
							, all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1983-01-10;637#art4bis" xlink:type="simple">art. 4 bis della legge 10.1.83 n. 637</rif>
							, nonché ai fondi resi disponibili dalla cessione del patrimonio ERP, effettuata ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1993-12-24;560" xlink:type="simple">legge 24.12.93, n. 560</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>
						(
						<h:span finevigore="t3" id="h1" iniziovigore="t1" status="abrogato">Agevolazioni in favore di piccole e medie Imprese danneggiate</h:span>
						<h:span id="h2" iniziovigore="t3">Soggetti beneficiari degli interventi e procedure</h:span>
						)
					</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Sono concessi tramite la Fidi Toscana SpA, contributi in conto interessi su finanziamenti a medio termine concessi dalle banche alle piccole e medie imprese per la ricostruzione dei beni danneggiati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Sono beneficiarie le piccole e medie Imprese che hanno i requisiti previsti dalla Raccomandazione della Commissione delle Comunità Europee n. 96/280/CE del 3.4.1996. I contributi in conto interessi sono pari a 5 punti annui, su finanziamenti di durata non superiore a 7 anni, con preammortamento fino a 2 anni, di importo non superiore al 75% della spesa ammissibile, e comunque non superiore a 300 milioni di lire, ad un tasso di interesse non superiore al tasso di riferimento. Sono ammissibili le spese finalizzate alla ricostruzione o alla straordinaria manutenzione di immobili, impianti, macchinari, automezzi, attrezzature e scorte. Nel caso in cui l'investimento sia destinato esclusivamente alla ricostruzione delle scorte, ferme restando tutte le altre condizioni, il finanziamento è di durata non superiore a 36 mesi, con preammortamento fino a 6 mesi.
							<h:span id="h3" iniziovigore="t2">Sono compresi tra le scorte anche i beni di terzi in temporaneo deposito o in lavorazione presso l'impresa danneggiata. In ogni caso le disposizioni di cui al presente articolo non si applicano ai soggetti proprietari dei beni in deposito od in lavorazione presso le imprese danneggiate.</h:span>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La domanda di contributi in conto interessi deve essere presentata dall'impresa alla Fidi Toscana SpA, corredata da una dichiarazione sostitutiva di atto notorio ex
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968;15#art4" xlink:type="simple">art. 4 della L. 15/68</rif>
							contenente l'indicazione dell'iscrizione alla C.C.I.A.A., dei danni subiti e dell'esistenza dei requisiti dimensionali. La Fidi Toscana SpA istruisce le domande di contributo; delibera la concessione di contributi ogni tre mesi, per le imprese che hanno completato la documentazione almeno trenta giorni prima della fine del trimestre e sulla base dell'ordine cronologico derivante dal completamento della documentazione; eroga i contributi attualizzati in unica soluzione direttamente all'impresa beneficiaria, previa erogazione del finanziamento da parte della banca e completamento dell'investimento da parte dell'impresa medesima. Il contributo in conto interessi è attualizzato al tasso ufficiale di sconto. La Fidi Toscana SpA trasmette ogni trimestre alla Giunta regionale il rendiconto delle domande presentate e dei contributi concessi ed erogati.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La Fidi Toscana SpA su domanda delle imprese interessate può concedere la propria garanzia sussidiaria sui finanziamenti a medio termine previsti dal presente articolo, nell'ambito delle disposizioni di legge e statutarie che ne disciplinano l'attività.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Per gli interventi previsti dal presente articolo, è costituito presso la Fidi Toscana SpA un apposito fondo, con i contributi della Regione Toscana e di eventuali altri soggetti pubblici e privati. Il contributo della Regione Toscana al fondo è determinato in lire 2.000.000.000.=.
							<h:span id="h4" iniziovigore="t2">Gli interessi maturati sulle disponibilità finanziarie del fondo sono destinati al fondo medesimo, al netto degli oneri fiscali di competenza, nonché delle spese di gestione e di pubblicizzazione, nei limiti queste ultime del 4% della consistenza del fondo; e comunque in un importo non superiore agli interessi maturati.</h:span>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com6" iniziovigore="t2">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							Sono beneficiari altresì gli esercenti le libere professioni. La domanda di contributi in conto interessi deve essere presentata alla Fidi Toscana SpA, corredata da una dichiarazione sostitutiva di atto di notorietà di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-01-04;15#art4" xlink:type="simple">art. 4 della legge 4 gennaio 1968 n. 15</rif>
							contenente l'indicazione dei danni subiti, dal numero di partita IVA e dell'avvenuta presentazione della dichiarazione di redditi dell'anno 1995. Per le attività professionali iniziate dopo l'1.1.1996, nella dichiarazione di cui sopra, in luogo dell'avvenuta dichiarazione dei redditi, deve essere indicato il volume di affari presunto dichiarato in occasione della richiesta della partita IVA.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com7" iniziovigore="t3">
						<num>7.</num>
						<corpo>
							Sono beneficiari altresì gli esercenti altre attività di lavoro autonomo e le associazioni in qualsiasi forma costituite purché rivolte a soddisfare le esigenze del tempo libero e della domanda turistica. La domanda di contributi in conto interessi deve essere presentata alla Fidi Toscana SpA, corredata da una dichiarazione sostitutiva di atto di notorietà di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-01-04;15#art4" xlink:type="simple">art. 4 della legge 4 gennaio 1968, n. 15</rif>
							, contenente l'indicazione dei danni subiti. Per gli esercenti altre attività di lavoro autonomo, la dichiarazione di cui sopra deve contenere l'indicazione del codice fiscale e dell'avvenuta presentazione della dichiarazione dei redditi relativa all'anno 1995. Per le attività iniziate dopo il 1.1.1996, la dichiarazione di cui sopra deve contenere l'attestazione che l'esercizio dell'attività è iniziato in corso dell'anno e comunque precedentemente al 19 giugno 1996. Per le associazioni in qualsiasi forma costituite deve essere allegato altresì lo statuto vigente ed il rendiconto annuale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4bis" iniziovigore="t4">
					<num>Art. 4 bis</num>
					<rubrica>(Termine)</rubrica>
					<comma id="art4bis-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La documentazione prevista ai fini dell'erogazione dei contributi in conto interessi di cui all'art. 4, comprendente, tra l'altro, l'attestazione dell'erogazione del finanziamento da parte della banca e del completamento dell'investimento da parte dei soggetti beneficiari, deve pervenire alla Fidi Toscana SpA entro il termine perentorio del 15 luglio 1997.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4bis-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							In caso di inosservanza del termine di cui al comma 1, le domande già presentate per la concessione dei contributi di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							decadono per la parte di finanziamento assistito da contributo non utilizzato; ugualmente decadono le relative deliberazioni di concessione adottate dalla Fidi Toscana SpA.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Opere pubbliche)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per le opere di pronto intervento e di ripristino relative ad opere pubbliche di competenza della Regione, è autorizzata un'ulteriore spesa di L. 1.500.000.000.=, ai sensi e per gli effetti di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-03-02;14" xlink:type="simple">LR 2 marzo 1988 n. 14</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Per le opere di pronto intervento e di ripristino relative ad opere pubbliche di competenza delle Province, dei Comuni e loro Consorzi e delle Comunità Montane è autorizzata un'ulteriore spesa di L. 500.000.000.=, ai sensi e per gli effetti di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-03-02;14" xlink:type="simple">LR 2 marzo 1988 n. 14</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Gli interventi di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-03-02;14" xlink:type="simple">LR 2 marzo 1988 n. 14</rif>
							di competenza degli enti di cui al comma precedente sono a totale carico del fondo di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-03-02;14#art3" xlink:type="simple">art. 3 della legge medesima</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Interventi di sistemazione idraulico - forestale)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Alla Comunità Montana dell'Alta Versilia ed alla Comunità Montana della Garfagnana è attribuita la somma totale di lire 1.000.000.000.= per interventi di sistemazione idraulica, di ripristino della viabilità forestale e di sistemazione frane.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Promozione turistica)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per interventi straordinari di promozione turistica del litorale di Massa Carrara, della Versilia e della Garfagnana è autorizzata la spesa di L. 500.000.000.=</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Gli interventi di cui al comma precedente sono attuati dalla Giunta regionale, anche con affidamento diretto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Incremento straordinario dei fondi per la retribuzione accessoria del personale)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per la remunerazione di specifiche azioni volte al ripristino dei servizi ed all'eliminazione dei danni e dei disagi causati dalla calamità, richiedenti l'impegno straordinario del personale dipendente dagli enti interessati, è stanziato un contributo "una tantum" di complessive L. 500.000.000.=.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Lo stanziamento di cui al comma precedente è ripartito dalla Giunta regionale fra gli enti locali maggiormente colpiti, secondo criteri stabiliti sentite le amministrazioni interessate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Le amministrazioni utilizzano il contributo di cui al presente articolo per compensare l'impegno straordinario richiesto ai propri dipendenti coinvolti nelle azioni di cui al
							<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							. Al tal fine il contributo è portato ad incremento dei rispettivi fondi costituiti per il finanziamento della parte variabile della retribuzione, relativi all'esercizio in corso, per essere erogato ai dipendenti specificamente interessati.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Norma finale)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Gli interventi di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">2</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">6</rif>
							</mrif>
							della presente legge confluiscono nel piano di interventi di emergenza previsto da apposita ordinanza della presidenza del Consiglio dei Ministri - Dipartimento della Protezione Civile, e sono attuati con le procedure da esso previste.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Finanziamento)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Agli oneri derivanti dall'applicazione della presente legge si fa fronte con la seguente variazione da apportarsi, per analogo importo di competenza e di cassa, agli stati di previsione della parte spesa del bilancio 1996:</alinea>
						<ep id="art10-com1-pun1">
							<num />
							<corpo>
								Spesa in Diminuzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 17040</h:td>
											<h:td>
												Interventi in materia di emigrazione (
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-03-19;17" xlink:type="simple">LR 19.3.90 n. 17</rif>
												)
											</h:td>
											<h:td>200.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 38080</h:td>
											<h:td>
												Fondo interventi potenziamento e qualificazione offerta turistica (
												<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1983;217" xlink:type="simple">L. 217/83</rif>
												,
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984;13#art2" xlink:type="simple">art. 2, lett. b LR 13/84</rif>
												)
											</h:td>
											<h:td>1.500.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 50240</h:td>
											<h:td>
												Fondo riserva spese obbligatorie (
												<mrif>
													artt.
													<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977;28#art38" xlink:type="simple">38</rif>
													e
													<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977;28#art84" xlink:type="simple">84</rif>
													LR 28/77
												</mrif>
												)
											</h:td>
											<h:td>4.300.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 50060</h:td>
											<h:td>
												"Fondo globale. Finanziamenti ulteriori" programmi di sviluppo (spese di investimento -
												<mrif>
													artt.
													<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977;28#art38" xlink:type="simple">38</rif>
													e
													<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977;28#art87" xlink:type="simple">87</rif>
													LR28/77
												</mrif>
												)
											</h:td>
											<h:td>1.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td>-------------</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>Totale</h:td>
											<h:td>7.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art10-com1-pun2">
							<num />
							<corpo>
								Spese di Nuova Istituzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 38420</h:td>
											<h:td>
												Fidi Toscana SpA Fondo per la concessione di contributi alle imprese danneggiate dagli eventi calamitosi del 19.6.96 (
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996;46#art4" xlink:type="simple">art. 4 LR 46/96</rif>
												)
											</h:td>
											<h:td>2.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 38235</h:td>
											<h:td>
												Piano straordinario di promozione turistica del litorale di Massa Carrara, della Versilia e della Garfagnana (
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996;46#art7" xlink:type="simple">art. 7 LR 46/96</rif>
												)
											</h:td>
											<h:td>500.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 28325</h:td>
											<h:td>
												Contributo ai Comuni colpiti dagli eventi calamitosi del 19.6.96 (
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996;46#art2" xlink:type="simple">art. 2 LR 46/96</rif>
												)
											</h:td>
											<h:td>1.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 50076</h:td>
											<h:td>
												Contributi ai Comuni per la retribuzione accessoria del personale (
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996;46#art8" xlink:type="simple">art. 8 della LR 46/96</rif>
												)
											</h:td>
											<h:td>500.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td>-------------</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>Totale</h:td>
											<h:td>4.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art10-com1-pun3">
							<num />
							<corpo>
								Spesa in Aumento
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 28320</h:td>
											<h:td>
												Fondo interventi prevenzione tutela calamità naturali (
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988;14" xlink:type="simple">LR 14/88</rif>
												)
											</h:td>
											<h:td>1.500.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 28380</h:td>
											<h:td>
												Fondo rotazione finanziamento opere prevenzione e soccorso competenza Enti locali relativo a pubbliche calamità (
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988;14" xlink:type="simple">LR 14/88</rif>
												)
											</h:td>
											<h:td>500.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 24010</h:td>
											<h:td>
												"Interventi di sistemazione idraulico- forestale sistemazione bacini montani, rimboschimento, miglioramento boschi degradati, opere forestali per la difesa delle coste (
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989;10" xlink:type="simple">LR 10/89</rif>
												)
											</h:td>
											<h:td>1.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td>-------------</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>Totale</h:td>
											<h:td>3.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art10-com1-pun4">
							<num />
							<corpo>
								Riepilogo
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Capitoli di nuova istituzione</h:td>
											<h:td>4.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Capitoli in aumento</h:td>
											<h:td>3.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>--------------</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>7.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Capitoli in diminuzione</h:td>
											<h:td>7.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente Legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana. La presente Legge è dichiarata urgente ai sensi dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art28" xlink:type="simple">art. 28 dello Statuto</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127" xlink:type="simple">art. 127 della Costituzione</rif>
				ed entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 27 giugno 1996</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 25-6-1996 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 27-6-1996.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
