<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t3" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19961125" num="54" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19961210" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-11-14;83" />
					<urn iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-11-14;83@2000-03-23" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Sport" />
						<materia valore="Ordinamento" />
						<materia valore="Albi" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19961210" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19961210" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="20000418" fonte="rp1" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-11-14;83" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-10-27;77" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-23;42" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-10-27;77" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-10-27;77" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1996-11-14;83" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-23;42" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-23;42#art156-com1-letd" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 156, comma 1, lettera d) della legge Regione Toscana 23 marzo 2000, n. 42" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19961114">14 novembre 1996</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>83</numDoc>
				<titoloDoc>Ordinamento delle professioni di maestro di sci e di guida alpina.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 15-10-1996</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 11-11-1996</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="LeggeRegionale1-tit1">
					<num>Titolo I</num>
					<rubrica>FINALITÀ</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Oggetto della legge)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La presente legge disciplina l'ordinamento delle professioni di maestro di sci e di guida alpina in attuazione della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-03-08;81" xlink:type="simple">Legge 8 marzo 1991, n. 81</rif>
								"Legge-quadro per la professione di maestro di sci e ulteriori disposizioni in materia di ordinamento della professione di guida alpina" e della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1989-01-02;6" xlink:type="simple">Legge 2 gennaio 1989 n. 6</rif>
								, "Ordinamento della professione di guida alpina".
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="LeggeRegionale1-tit2">
					<num>Titolo II</num>
					<rubrica>DISCIPLINA DELLA PROFESSIONE DI MAESTRO DI SCI</rubrica>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Definizione della figura professionale di maestro di sci)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								È maestro di sci, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991;81#art2" xlink:type="simple">art. 2 della Legge n. 81/91</rif>
								, chi insegna professionalmente, anche in modo non esclusivo e non continuativo, a persone singole ed a gruppi di persone, le tecniche sciistiche in tutte le loro specializzazioni, esercitate con qualsiasi tipo di attrezzo, su piste di sci, itinerari sciistici, percorsi di sci fuori pista ed escursioni con gli sci che non comportino difficoltà richiedenti l'uso di tecniche e materiali alpinistici, quali corda, piccozza e ramponi.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Le aree sciistiche ove è prevista l'attività dei maestri di sci sono individuate e delimitate dalle Province, ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-12-13;93" xlink:type="simple">LR 13 dicembre 1993, n. 93</rif>
								recante "Norme in materia di piste da sci e impianti a fune ad esse collegati".
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Albo professionale regionale dei maestri di sci)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>È istituito l'albo professionale regionale dei maestri di sci, nel quale devono essere iscritti tutti i soggetti che intendono esercitare in modo stabile in Toscana la professione di maestro di sci. Si intende esercizio stabile della professione l'attività svolta dal maestro di sci che abbia un recapito in Toscana ai fini dell'offerta delle proprie prestazioni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								L'albo è tenuto ed aggiornato dal collegio regionale dei maestri di sci di cui al
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">successivo articolo 8</rif>
								, sotto la vigilanza della Regione che la esercita nelle forme previste dal
								<rif xlink:href="#art21" xlink:type="simple">successivo articolo 21</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>L'albo professionale regionale dei maestri di sci è suddiviso nelle seguenti due sezioni:</alinea>
							<ep id="art3-com3-pun1">
								<num />
								<corpo>sezione A) maestri di sci alpino</corpo>
							</ep>
							<ep id="art3-com3-pun2">
								<num />
								<corpo>sezione B) maestri di sci di fondo.</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art3-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								L'iscrizione nell'albo professionale ha efficacia per tre anni, è limitata alla sezione in cui il maestro è iscritto ed è mantenuta a seguito di presentazione del certificato di idoneità psico-fisica di cui all'
								<rif xlink:href="#art4-com1-letc" xlink:type="simple">art. 4, comma 1, lett. c)</rif>
								nonché dell'attestato di frequenza degli appositi corsi di aggiornamento di cui al
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">successivo art. 5</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Requisiti per l'iscrizione all'albo)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Possono essere iscritti all'albo professionale regionale dei maestri di sci coloro che sono in possesso dei seguenti requisiti:</alinea>
							<el id="art4-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>cittadinanza italiana o di altro Stato membro dell'Unione Europea;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>maggiore età;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>idoneità psico-fisica attestata da certificato rilasciato dall'Unità Sanitaria Locale del Comune di residenza;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>licenza di scuola dell'obbligo;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>assenza di condanne penali che comportino l'interdizione, anche temporanea, dall'esercizio della professione, salvo che non sia intervenuta la riabilitazione;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>
									abilitazione all'esercizio della professione, conseguita mediante la frequenza dei corsi di qualificazione professionale di cui al
									<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">successivo art. 5</rif>
									, ed il superamento dei relativi esami.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Interventi di formazione professionale)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La Regione organizza interventi di qualificazione e di specializzazione professionale per maestri di sci, nonché i corsi di aggiornamento obbligatori di cui all'
								<rif xlink:href="#art3-com4" xlink:type="simple">art. 3, comma 4</rif>
								, mediante delega alle Province, ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-08-31;70" xlink:type="simple">LR 31 agosto 1994, n. 70</rif>
								recante "Nuova disciplina in materia di formazione professionale", e successive modificazioni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La Regione determina i programmi dei corsi garantendo il rispetto dei criteri e dei livelli delle tecniche sciistiche definiti dalla Federazione Italiana Sport Invernali e promuovendo il coordinamento tra le Province al fine di consentire l'ottimale svolgimento delle funzioni ad esse delegate.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Gli interventi formativi sono attuati dalle Province, in collaborazione con il Collegio regionale dei maestri di sci, prevedendo, per le materie di carattere tecnico e didattico, l'impiego di istruttori nazionali della Federazione Italiana Sport Invernali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>La Regione determina la quota parte di spesa a carico dei partecipanti ai corsi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>I corsi di qualificazione hanno durata minima di novanta giorni effettivi; le materie di insegnamento sono raggruppate in tre sezioni distinte: tecnica, didattica, culturale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								L'ammissione ai corsi è subordinata al superamento di una prova attitudinale pratica, espletata davanti alla commissione di cui all'
								<rif xlink:href="#art6-com5" xlink:type="simple">art. 6, comma 5</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>
								I corsi di aggiornamento obbligatori di cui all'
								<rif xlink:href="#art3-com4" xlink:type="simple">art. 3, comma 4</rif>
								, si riferiscono alle stesse materie di insegnamento di cui al
								<rif xlink:href="#art5-com5" xlink:type="simple">precedente comma 5</rif>
								. L'attestato di frequenza finale viene rilasciato ai soli soggetti che abbiano assicurato la propria presenza ad almeno il settantacinque per cento delle ore di insegnamento.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>
								Il maestro di sci che si trovi nella impossibilità di frequentare il corso di aggiornamento periodico obbligatorio a causa di malattia od altro comprovato motivo di forza maggiore, è tenuto a frequentare il corso di aggiornamento immediatamente successivo alla cessazione dell'impedimento; in tal caso, la validità dell'iscrizione nell'albo professionale, è prorogata fino a quando il corso obbligatorio sia superato ed, in ogni caso, per un periodo massimo di tre anni, fatto salvo l'accertamento dell'idoneità psico-fisica di cui all'
								<rif xlink:href="#art4-com1-letc" xlink:type="simple">art. 4, comma 1, lettera c)</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com9">
							<num>9.</num>
							<corpo>
								I corsi finalizzati al conseguimento di specializzazioni nelle varie tecniche sciistiche sono riservati ai soggetti già abilitati all'esercizio della professione di maestro di sci. Il rilascio del relativo attestato di specializzazione è subordinato al superamento dell'esame finale, sostenuto davanti alla commissione competente tra quelle indicate all'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Esami di abilitazione)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Gli esami finali dei corsi di qualificazione per il conseguimento dell'abilitazione all'esercizio della professione di maestro di sci, nonché gli esami finali dei corsi di specializzazione, sono sostenuti davanti a due distinte commissioni, rispettivamente per le discipline alpine e per lo sci di fondo, di volta in volta nominate dalla Provincia.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>La commissione relativa alle discipline alpine è composta da:</alinea>
							<el id="art6-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>un dipendente della Provincia con qualifica non inferiore a funzionario, con funzioni di presidente;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>due maestri di sci alpino, scelti fra una rosa di nominativi proposta dal Collegio regionale dei maestri di sci;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>tre istruttori nazionali di sci, specializzati nelle discipline alpine, scelti fra una rosa di nominativi proposta dal Collegio regionale dei maestri di sci;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<alinea>
									quattro esperti nelle materie di cui al
									<rif xlink:href="#art5-com5" xlink:type="simple">precedente art. 5, comma 5</rif>
									, ed in particolare:
								</alinea>
								<ep id="art6-com2-letd-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>un esperto in topografia montana, meteorologia e sicurezza alpina;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art6-com2-letd-pun2">
									<num>-</num>
									<corpo>un esperto in medicina dello sport e primo soccorso;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art6-com2-letd-pun3">
									<num>-</num>
									<corpo>un esperto in fisiologia e metodologia dell'allenamento;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art6-com2-letd-pun4">
									<num>-</num>
									<corpo>un esperto in materia fiscale e tributaria nonché in legislazione inerente la professione.</corpo>
								</ep>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>La commissione relativa allo sci di fondo è composta da:</alinea>
							<el id="art6-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>un dipendente della Provincia con qualifica non inferiore a funzionario, con funzioni di presidente;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>un maestro di sci di fondo, fra una rosa di nominativi proposta dal Collegio regionale dei maestri di sci;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>due istruttori nazionali di sci di fondo, scelti fra una rosa di nominativi proposta dal Collegio regionale dei maestri di sci;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com3-letd">
								<num>d)</num>
								<alinea>
									quattro esperti nelle materie di cui al
									<rif xlink:href="#art5-com5" xlink:type="simple">precedente art. 5, comma 5</rif>
									, ed in particolare:
								</alinea>
								<ep id="art6-com3-letd-pun1">
									<num>-</num>
									<corpo>un esperto in topografia montana, meteorologia e sicurezza alpina;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art6-com3-letd-pun2">
									<num>-</num>
									<corpo>un esperto in medicina dello sport e primo soccorso;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art6-com3-letd-pun3">
									<num>-</num>
									<corpo>un esperto in fisiologia e metodologia dell'allenamento;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art6-com3-letd-pun4">
									<num>-</num>
									<corpo>un esperto in materia fiscale e tributaria nonché in legislazione inerente la professione.</corpo>
								</ep>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art6-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Per ogni membro della commissione, ad eccezione del Presidente, è nominato un membro supplente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Per l'espletamento della prova attitudinale pratica prevista dal
								<rif xlink:href="#art5-com6" xlink:type="simple">precedente art. 5, comma 6</rif>
								, nonché delle prove di esame relative alle sezioni di tecnica e di didattica, la composizione di ciascuna commissione è limitata ai soli membri di cui alle lettere a), b) e c) dei precedenti commi 2 e 3.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Le prove di esame comprendono tre sezioni: tecnica, didattica, culturale. L'esame è superato solo se il candidato raggiunge la sufficienza in ciascuna delle tre sezioni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>Il candidato che non consegua la sufficienza in una o più sezioni può ripetere le relative prove nella sola sessione di esami immediatamente successiva, previa frequenza del corso di qualificazione per le materie relative alle prove di esame da ripetere.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>
								Ai componenti delle commissioni di cui al presente articolo si applica il disposto dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994;70#art11-com7" xlink:type="simple">art. 11, comma 7, della LR n. 70/94</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Maestri di sci di altre regioni e Stati)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>I maestri di sci già iscritti negli albi professionali di altre regioni che intendono esercitare stabilmente la professione di maestro di sci anche in Toscana devono richiedere l'iscrizione nell'albo professionale regionale della Toscana.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Il Collegio regionale dei maestri di sci provvede all'iscrizione dopo aver verificato la effettiva iscrizione del richiedente nell'albo professionale della Regione di provenienza nonché la permanenza dei requisiti di cui all'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>I maestri di sci iscritti negli albi di altre regioni che intendono esercitare per periodi superiori ai quindici giorni per stagione in Toscana devono darne preventiva comunicazione al Collegio regionale dei maestri di sci, indicando le località sciistiche nelle quali intendono esercitare ed il periodo di attività.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>I maestri di sci stranieri non iscritti in alcun albo regionale che intendono esercitare per periodi superiori ai quindici giorni per stagione in Toscana devono richiedere preventivamente il nulla osta al Collegio regionale dei maestri di sci.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								I maestri di sci stranieri, cittadini di Stati membri dell'Unione Europea, che intendono esercitare la professione stabilmente in Toscana devono richiedere l'iscrizione nell'albo regionale. L'iscrizione è subordinata al possesso dei requisiti di cui all'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								. Ai fini del requisito di cui all'
								<rif xlink:href="#art4-com1-letf" xlink:type="simple">art. 4, comma 1, lettera f)</rif>
								si applicano le disposizioni contenute nel
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1994-05-02;319" xlink:type="simple">decreto legislativo 2 maggio 1994, n. 319</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>I maestri di sci stranieri, cittadini di Stati non appartenenti all'Unione Europea, che intendano esercitare la loro professione stabilmente devono richiedere l'iscrizione in un apposito elenco speciale parimenti tenuto dal collegio regionale dei maestri di sci. Gli iscritti in tale elenco non sono membri del collegio pur rimanendo soggetti ai poteri di vigilanza e disciplinari del collegio stesso.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>
								Il nulla osta ovvero l'iscrizione, per i cittadini di Stati non membri dell'Unione Europea, sono subordinati al riconoscimento da parte della Federazione Italiana Sport Invernali, d'intesa con il Collegio nazionale dei maestri di sci, dell'equivalenza del titolo rilasciato nello Stato di provenienza e della reciprocità di trattamento. L'iscrizione è altresì subordinata al possesso dei requisiti di cui all'
								<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">art. 4, comma 1</rif>
								, lettere b), c) d), e).
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>I maestri di sci che provengono da altri Stati o da altre regioni e che accompagnano propri gruppi di allievi non sono soggetti agli obblighi di cui ai precedenti commi 4, 5, 6 e 7.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Collegio regionale dei maestri di sci)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>È istituito, quale organo di autodisciplina e di autogoverno della professione, il Collegio regionale dei maestri di sci. Del Collegio fanno parte tutti i maestri iscritti nell'albo della Regionale, nonché i maestri di sci che abbiano cessato l'attività per anzianità o per invalidità, purché residenti in Toscana.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Sono organi del Collegio:</alinea>
							<el id="art8-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>l'assemblea, costituita da tutti i membri del Collegio;</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									il consiglio direttivo, i cui componenti sono eletti dalla assemblea con le modalità previste dal regolamento di cui al
									<rif xlink:href="#art8-com3-letd" xlink:type="simple">successivo comma 3, lettera d)</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>il presidente, eletto dal consiglio direttivo al proprio interno.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art8-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>Spetta all'assemblea del Collegio:</alinea>
							<el id="art8-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>eleggere il consiglio direttivo;</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>approvare annualmente il bilancio del Collegio;</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>eleggere i propri rappresentanti nel Collegio nazionale dei maestri di sci;</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com3-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>adottare il regolamento relativo al funzionamento del Collegio, su proposta del consiglio direttivo;</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com3-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>pronunciarsi su ogni questione che sia sottoposta dal consiglio direttivo o sulla quale una pronuncia dell'assemblea sia richiesta da almeno un quinto dei componenti.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art8-com4">
							<num>4.</num>
							<alinea>Spetta al consiglio direttivo del Collegio:</alinea>
							<el id="art8-com4-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>svolgere tutte le funzioni concernenti la tenuta dell'albo;</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com4-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>vigilare sull'esercizio della professione;</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com4-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>applicare le sanzioni disciplinari;</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com4-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>collaborare con la Regione Toscana;</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com4-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>svolgere ogni altra azione diretta a tutelare gli interessi degli iscritti;</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com4-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>stabilire le caratteristiche e le modalità d'uso del distintivo di riconoscimento e della divisa di maestro di sci.</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com4-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>
									stabilire i compensi professionali ai sensi dell'
									<rif xlink:href="#art19" xlink:type="simple">art. 19</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art8-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								In applicazione di quanto previsto dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991;81#art14-com2" xlink:type="simple">art. 14, comma 2, della Legge n. 81/91</rif>
								, il Consiglio regionale, su richiesta di una Regione contigua, sentito il consiglio direttivo del Collegio regionale dei maestri di sci, può deliberare la trasformazione del Collegio regionale in Collegio interregionale.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Scuole di Sci)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Agli effetti della presente legge, per scuola di sci si intende qualunque associazione o società cui fanno capo più maestri di sci per esercitare in modo coordinato la loro attività professionale. Le scuole di sci devono avere sede nelle aree sciistiche di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">articolo 2, comma 2</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il legale rappresentante di una associazione o società di maestri di sci che intenda istituire una scuola di sci deve trasmettere al Comune in cui intende ubicare la sede della scuola la domanda per il rilascio della autorizzazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>Tale domanda deve contenere l'impegno della scuola a prestare opera in interventi straordinari di soccorso sulla neve ed essere accompagnata da idonea documentazione comprovante il possesso dei seguenti requisiti:</alinea>
							<el id="art9-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>un organico minimo di sei maestri di sci, con l'indicazione del maestro di sci responsabile organizzativo dell'attività tecnico-didattica. Nelle piccole stazioni sciistiche, il Comune, qualora ne ravvisi la opportunità, può autorizzare l'apertura di una scuola di sci con un organico minimo di quattro maestri di sci;</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>una sede adeguata per il periodo di funzionamento della scuola, posta in località idonea all'esercizio dell'attività sciistica;</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>impegno del legale rappresentante a garantire il funzionamento della scuola, senza interruzione, per tutta la stagione sciistica con l'organico minimo autorizzato;</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com3-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>copia conforme dell'atto costitutivo dell'associazione o società e dell'atto notarile rilasciato in data non anteriore di tre mesi che certifichi il nominativo del legale rappresentante;</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com3-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>copia conforme dello statuto che deve essere ispirato a criteri di democraticità e di partecipazione effettiva dei maestri di sci alla gestione e all'organizzazione della scuola;</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com3-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>una polizza di assicurazione contro i rischi di responsabilità civile verso terzi conseguenti all'esercizio dell'insegnamento da parte dei maestri di sci aderenti alla scuola.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art9-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Entro e non oltre sessanta giorni dal ricevimento della domanda, il Comune, sentito il Collegio regionale dei maestri di sci, autorizza l'apertura della scuola previa verifica dei requisiti richiesti, nonché della corrispondenza con la documentazione trasmessa. Qualora il parere del Collegio regionale dei maestri di sci non sia espresso entro trenta giorni dalla richiesta del Comune, si prescinde dallo stesso.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Trascorsi i sessanta giorni di cui al
								<rif xlink:href="#art9-com4" xlink:type="simple">comma 4</rif>
								, senza che il Comune abbia rilevato e notificato irregolarità o carenza di documentazione, la scuola di sci può intraprendere la propria attività, intendendosi il silenzio del Comune come assenso.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								L'autorizzazione all'esercizio di una scuola di sci è revocata dal Sindaco nel caso in cui sia venuto meno uno dei requisiti di cui al
								<rif xlink:href="#art9-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Abrogazione)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								<mod id="mod1">
									È abrogata la
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-10-27;77" xlink:type="simple">LR 27 ottobre 1981, n. 77</rif>
									"Disciplina dell'insegnamento dello sci in Toscana", e successive modificazioni.
								</mod>
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="LeggeRegionale1-tit3">
					<num>Titolo III</num>
					<rubrica>DISCIPLINA DELLA PROFESSIONE DI GUIDA ALPINA</rubrica>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Definizione della figura professionale di guida alpina)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>
								È guida alpina, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1989;6#art2" xlink:type="simple">art. 2 della L. n. 6/89</rif>
								, che svolge professionalmente, anche in modo non esclusivo e non continuativo, le seguenti attività:
							</alinea>
							<el id="art11-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>accompagnamento di persone in ascensioni sia su roccia che su ghiaccio o in escursioni in montagna;</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>accompagnamento di persone in ascensioni sci-alpinistiche o in escursioni sciistiche;</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>insegnamento delle tecniche alpinistiche e sci-alpinistiche, con esclusione delle tecniche sciistiche su piste di discesa e di fondo.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>La professione si articola in due gradi:</alinea>
							<el id="art11-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>aspirante guida;</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>guida alpina - maestro d'alpinismo.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art11-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								L'aspirante guida può svolgere le attività di cui al
								<rif xlink:href="#art11-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								, con riferimento ad ascensioni di difficoltà non superiore al sesto grado; detto limite non sussiste nel caso che l'aspirante guida alpina faccia parte di comitive condotte da una guida alpina-maestro d'alpinismo e nelle arrampicate in strutture o palestre attrezzate per l'arrampicata sportiva.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>L'aspirante guida può esercitare l'insegnamento sistematico delle tecniche alpinistiche e sci-alpinistiche solo nell'ambito di una scuola di alpinismo o di sci-alpinismo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								L'aspirante guida deve conseguire il grado di guida alpina- maestro d'alpinismo entro il decimo anno successivo a quello in cui ha conseguito l'abilitazione tecnica all'esercizio della professione. In difetto il diritto all'iscrizione nell'albo professionale di cui al
								<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">successivo art. 12</rif>
								, decade.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Le guide alpine sono tenute, in caso di infortuni in montagna o comunque di pericolo per alpinisti, escursionisti o sciatori, a prestare la loro opera di soccorso, compatibilmente con il dovere di mantenere le condizioni di massima sicurezza per i propri clienti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>(Albo professionale regionale delle guide alpine)</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								È istituito l'albo professionale regionale delle guide alpine nel quale devono risultare iscritti tutti i soggetti che intendono esercitare in modo stabile in Toscana la professione di guida alpina. L'albo è distinto in due sezioni, nelle quali sono iscritte, rispettivamente, gli aspiranti guide e le guide alpine- maestri di alpinismo. L'albo è tenuto ed aggiornato dal Collegio regionale delle guide alpine di cui al
								<rif xlink:href="#art17" xlink:type="simple">successivo art. 17</rif>
								, sotto la vigilanza della Regione che la esercita nelle forme previste dall'
								<rif xlink:href="#art21" xlink:type="simple">art. 21</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>È considerato esercizio stabile della professione l'attività svolta dalla guida alpina che abbia un recapito, anche stagionale, in Toscana ai fini dell'offerta delle proprie prestazioni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								L'iscrizione nell'albo professionale regionale ha efficacia per tre anni ed è mantenuta a seguito di presentazione del certificato di idoneità psico-fisica di cui al
								<rif xlink:href="#art13-com1-letc" xlink:type="simple">successivo art. 13, comma 1, lettera c)</rif>
								, nonché dell'attestato di frequenza degli appositi corsi di aggiornamento obbligatorio di cui all'
								<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">art. 14</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<rubrica>(Requisiti per l'iscrizione all'albo)</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Possono essere iscritti all'albo professionale regionale delle guide alpine coloro che sono in possesso dei seguenti requisiti:</alinea>
							<el id="art13-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>cittadinanza italiana o di altro Stato membro dell'Unione Europea;</corpo>
							</el>
							<el id="art13-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>maggiore età per gli aspiranti guida, età minima di ventuno anni per le guide alpine-maestri di alpinismo;</corpo>
							</el>
							<el id="art13-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>idoneità psico-fisica attestata da certificato rilasciato dalla Unità sanitaria locale del Comune di residenza;</corpo>
							</el>
							<el id="art13-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>licenza di scuola dell'obbligo;</corpo>
							</el>
							<el id="art13-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>assenza di condanne penali che comportino l'interdizione, anche temporanea, dall'esercizio della professione, salvo che non sia intervenuta la riabilitazione;</corpo>
							</el>
							<el id="art13-com1-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>
									abilitazione all'esercizio della professione, conseguita mediante la frequenza dei corsi di qualificazione professionale di cui all'
									<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">art. 14</rif>
									, ed il superamento dei relativi esami.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<rubrica>(Interventi di formazione professionale)</rubrica>
						<comma id="art14-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La Regione organizza per i cittadini residenti in Toscana corsi di qualificazione professionale per aspiranti guide e guide alpine-maestri di alpinismo, nonché i corsi di aggiornamento obbligatorio di cui al
								<rif xlink:href="#art12-com3" xlink:type="simple">precedente art. 12, comma 3</rif>
								, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994;70#art17" xlink:type="simple">art. 17 della LR 70/94</rif>
								, e successive modificazioni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Ai corsi di qualificazione per guide alpine-maestri di alpinismo sono ammessi unicamente gli aspiranti guida che abbiano esercitato la professione per almeno due anni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>L'ammissione ai corsi di qualificazione per aspiranti guida è subordinata al superamento di una prova pratica attitudinale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Gli interventi formativi sono attuati in collaborazione con il Collegio regionale delle guide alpine di cui al
								<rif xlink:href="#art17" xlink:type="simple">successivo art. 17</rif>
								ed avvalendosi del Collegio nazionale delle guide alpine di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1989;6#art15" xlink:type="simple">art. 15 della L. 6/89</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>La Regione determina la quota parte di spesa a carico dei partecipanti ai corsi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								I corsi di aggiornamento obbligatorio di cui all'
								<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">art. 12</rif>
								terminano con il rilascio di un attestato di frequenza alle sole guide che abbiano assicurato la propria presenza ad almeno il settantacinque per cento delle ore di insegnamento.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>
								La guida che si trova nella impossibilità di frequentare il corso di aggiornamento periodico obbligatorio a causa di malattia od altro comprovato motivo di forza maggiore, è tenuta a frequentare il corso di aggiornamento immediatamente successivo alla cessione dell'impedimento; in tal caso, la validità dell'iscrizione nell'albo professionale è prorogata fino a quando il corso obbligatorio sia superato ed, in ogni caso, per un periodo massimo di tre anni, fatto salvo l'accertamento dell'idoneità psico-fisica di cui all'
								<rif xlink:href="#art13-com1-letc" xlink:type="simple">art. 13, comma 1, lettera c)</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art15">
						<num>ARTICOLO 15</num>
						<rubrica>(Esami di abilitazione)</rubrica>
						<comma id="art15-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Gli esami finali dei corsi di qualificazione per il conseguimento dell'abilitazione all'esercizio della professione di aspirante guida o di guida alpina-maestro di alpinismo, sono sostenuti davanti ad una commissione nominata dalla Regione, su proposta del Collegio regionale delle guide alpine.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>La commissione è composta da:</alinea>
							<el id="art15-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>una guida alpina-maestro di alpinismo indicata dal collegio regionale, con funzioni di presidente;</corpo>
							</el>
							<el id="art15-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									tre istruttori di guida alpina in possesso del diploma di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1989;6#art7-com8" xlink:type="simple">articolo 7, comma 8, della L. n. 6/1989</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art15-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>due esperti nelle materie teoriche previste dai programmi;</corpo>
							</el>
							<el id="art15-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>un esperto in medicina dello sport e primo soccorso.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art15-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Per ogni membro della commissione, ad eccezione del presidente, è nominato un membro supplente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Per l'espletamento della prova attitudinale pratica prevista dall'
								<rif xlink:href="#art14-com3" xlink:type="simple">art. 14, comma 3</rif>
								, nonché della prova di esame di tecnica, la composizione della commissione è limitata ai soli membri di cui alle lettere a) e b) del
								<rif xlink:href="#art15-com2" xlink:type="simple">precedente comma 2</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Ai componenti della commissione di cui al presente articolo si applica il disposto dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994;70#art11-com7" xlink:type="simple">art. 11, comma 7, della LR n. 70/94</rif>
								, e successive modificazioni.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art16">
						<num>ARTICOLO 16</num>
						<rubrica>(Guide alpine di altre regioni e Stati)</rubrica>
						<comma id="art16-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Le guide alpine iscritte nell'albo di altre regioni possono richiedere il trasferimento all'albo della Regione Toscana. Il trasferimento è disposto dal Collegio regionale di cui all'
								<rif xlink:href="#art17" xlink:type="simple">art. 17</rif>
								, previa verifica della sussistenza dei requisiti soggettivi prescritti per l'iscrizione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Le guide alpine-maestri di alpinismo iscritti negli albi di altre regioni che intendono svolgere, per un periodo massimo di sei mesi l'anno, il solo insegnamento in scuole di alpinismo o di sci-alpinismo, di cui all'
								<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">art. 18</rif>
								, possono chiedere al Collegio regionale l'aggregazione temporanea all'albo regionale, conservando l'iscrizione nell'albo di appartenenza.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>L'esercizio della professione da parte di guide alpine che provengono dall'estero e che accompagnano loro clienti non è subordinato all'iscrizione nell'albo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Le guide alpine straniere, cittadini di Stati membri dell'Unione Europea, che intendono esercitare la professione stabilmente in Toscana devono richiedere l'iscrizione nell'albo regionale. L'iscrizione è subordinata al possesso dei requisiti di cui all'
								<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">art. 13</rif>
								. Ai fini del requisito di cui all'
								<rif xlink:href="#art13-com1-letf" xlink:type="simple">art. 13, comma 1, lettera f)</rif>
								, si applicano le disposizioni contenute nel
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1994-05-02;319" xlink:type="simple">decreto legislativo 2 maggio 1994. n. 319</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Le guide alpine straniere cittadini di Stati non appartenenti all'Unione Europea, che intendono esercitare la loro professione stabilmente devono richiedere l'iscrizione in un apposito elenco speciale tenuto dal Collegio regionale delle guide alpine; gli iscritti in tale elenco non sono membri del collegio, pur rimanendo soggetti ai poteri di vigilanza e disciplinari del collegio stesso.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								L'iscrizione, per i cittadini di Stati non appartenenti all'Unione Europea, è subordinata al riconoscimento da parte del Collegio nazionale delle guide alpine dell'equivalenza del titolo rilasciato nello Stato di provenienza e della reciprocità di trattamento; l'iscrizione è altresì subordinata al possesso dei requisiti di cui all'
								<rif xlink:href="#art13-com1" xlink:type="simple">art. 13, comma 1</rif>
								, lettere b), c), d), e).
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art17">
						<num>ARTICOLO 17</num>
						<rubrica>(Collegio regionale delle guide alpine)</rubrica>
						<comma id="art17-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>È istituito, quale organo di autodisciplina e di autogoverno della professione, il Collegio regionale delle guide alpine; del collegio fanno parte tutti gli aspiranti guida e le guide alpine- maestri di alpinismo iscritti nell'albo regionale, nonché le guide che abbiano cessato l'attività o per invalidità, residenti in Toscana.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Sono organi del collegio:</alinea>
							<el id="art17-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>l'assemblea, costituita da tutti i membri del collegio;</corpo>
							</el>
							<el id="art17-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									il consiglio direttivo, i cui componenti sono eletti dall'assemblea con le modalità previste dal regolamento di cui al
									<rif xlink:href="#art17-com3-letd" xlink:type="simple">successivo comma 3, lett. d)</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art17-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>il presidente, eletto dal consiglio direttivo e scelto fra le guide alpine-maestri di alpinismo componenti il consiglio stesso.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art17-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>Spetta all'assemblea del collegio:</alinea>
							<el id="art17-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>eleggere il consiglio direttivo;</corpo>
							</el>
							<el id="art17-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>approvare annualmente il bilancio del collegio;</corpo>
							</el>
							<el id="art17-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>pronunciarsi su ogni questione che sia sottoposta dal consiglio o sulla quale una pronuncia dell'assemblea sia richiesta da almeno un terzo dei componenti;</corpo>
							</el>
							<el id="art17-com3-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>adottare il regolamento relativo al funzionamento del collegio, su proposta del consiglio direttivo.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art17-com4">
							<num>4.</num>
							<alinea>Spetta al consiglio direttivo del collegio:</alinea>
							<el id="art17-com4-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>svolgere tutte le funzioni concernenti la tenuta dell'albo;</corpo>
							</el>
							<el id="art17-com4-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>vigilare sull'esercizio della professione ed applicare le sanzioni disciplinari;</corpo>
							</el>
							<el id="art17-com4-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>collaborare con la Regione e con ogni altro ente, anche ai fini della tutela dell'ambiente montano, nonché della promozione dell'alpinismo e del turismo montano;</corpo>
							</el>
							<el id="art17-com4-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>svolgere ogni altra azione diretta a tutelare gli interessi degli iscritti;</corpo>
							</el>
							<el id="art17-com4-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>stabilire le caratteristiche e le modalità d'uso del distintivo di riconoscimento di guida alpina;</corpo>
							</el>
							<el id="art17-com4-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>
									stabilire i compensi professionali, ai sensi del
									<rif xlink:href="#art19" xlink:type="simple">successivo art. 19</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art18">
						<num>ARTICOLO 18</num>
						<rubrica>(Scuole di alpinismo e di sci-alpinismo)</rubrica>
						<comma id="art18-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Agli effetti della presente legge, per scuola di alpinismo e di sci-alpinismo si intende qualunque associazione o società cui fanno capo più guide alpine per esercitare in modo coordinato la loro attività professionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Il legale rappresentante di una associazione o società di guide alpine che intenda istituire una scuola di alpinismo e di sci-alpinismo deve trasmettere al Comune in cui è ubicata la sede della scuola la denuncia di inizio attività, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-08-07;241#art19" xlink:type="simple">art. 19 della L. 7 agosto 1990, n. 241</rif>
								, così come modificato dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1993-12-24;537" xlink:type="simple">L. 24 dicembre 1993, n. 537</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>
								La denuncia di cui al
								<rif xlink:href="#art18-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								deve contenere l'impegno della scuola a prestare opera in interventi straordinari di soccorso in montagna e deve essere accompagnata da idonea documentazione comprovante il possesso dei seguenti requisiti:
							</alinea>
							<el id="art18-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>un organico minimo di tre guide alpine, con l'indicazione della guida alpina responsabile organizzativo dell'attività tecnico-didattica;</corpo>
							</el>
							<el id="art18-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>una sede adeguata per il periodo di funzionamento della scuola, posta in località idonea all'esercizio dell'attività;</corpo>
							</el>
							<el id="art18-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>copia conforme dell'atto costitutivo dell'associazione o società ed atto notarile rilasciato in data non anteriore di tre mesi che certifichi il nominativo del legale rappresentante;</corpo>
							</el>
							<el id="art18-com3-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>copia conforme dello statuto, che deve essere ispirato a criteri di democraticità e di partecipazione effettiva delle guide alpine alla gestione e all'organizzazione della scuola.</corpo>
							</el>
							<el id="art18-com3-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>una polizza di assicurazione contro i rischi di responsabilità civile verso terzi conseguenti all'esercizio dell'attività da parte delle guide alpine aderenti alla scuola.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art18-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Entro e non oltre sessanta giorni dal ricevimento della denuncia di inizio d'attività, il Comune verifica d'ufficio la sussistenza dei requisiti richiesti e la corrispondenza con la documentazione trasmessa disponendo, ove occorra, il divieto di prosecuzione dell'attività e la rimozione dei suoi effetti con provvedimento motivato e notificato all'interessato entro il medesimo termine.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Qualora sia possibile, il Comune fissa un termine perentorio entro il quale il legale rappresentante della scuola provvede a conformare l'attività alla presente normativa; nei trenta giorni successivi alla scadenza del termine, il Comune provvede alla verifica e dispone definitivamente in merito alla prosecuzione dell'attività.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								Trascorsi i trenta giorni di cui al
								<rif xlink:href="#art18-com5" xlink:type="simple">precedente comma 5</rif>
								senza che il Comune abbia provveduto, la scuola può riprendere l'attività, intendendosi il silenzio del Comune come assenso.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>Le disposizioni di cui ai precedenti commi 5 e 6 non si applicano nel caso di dichiarazioni mendaci o di false attestazioni da parte dell'interessato.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>
								La presentazione della denuncia di inizio attività non conforme alle disposizioni di cui al
								<rif xlink:href="#art18-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
								equivale, a tutti gli effetti di legge, a mancata presentazione della denuncia.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="LeggeRegionale1-tit4">
					<num>Titolo IV</num>
					<rubrica>NORME COMUNI</rubrica>
					<articolo id="art19">
						<num>ARTICOLO 19</num>
						<rubrica>(Compensi professionali)</rubrica>
						<comma id="art19-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								I compensi per le prestazioni professionali di maestro di sci e di guida alpina sono determinati dai rispettivi Collegi regionali e dai medesimi comunicati entro il 30 settembre di ogni anno alle Province nel cui territorio ricadono le aree di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">art. 2, comma 2</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le scuole di sci e le scuole di alpinismo e sci-alpinismo devono esporre nelle loro sedi e negli eventuali recapiti, in modo ben visibile al pubblico, la tabella dei compensi praticati.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>È vietato applicare compensi superiori a quelli determinati dai Collegi regionali.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art20">
						<num>ARTICOLO 20</num>
						<rubrica>(Sanzioni disciplinari e ricorsi)</rubrica>
						<comma id="art20-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>
								I maestri di sci e le guide alpine iscritti nei rispettivi albi regionali, che si rendano colpevoli di violazione delle norme di deontologia professionale, ovvero dalle norme di comportamento previste dalla presente legge o dalle Leggi
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1989;6" xlink:type="simple">n. 6/89</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991;81" xlink:type="simple">n. 81/91</rif>
								, sono passibili delle seguenti sanzioni disciplinari:
							</alinea>
							<el id="art20-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>ammonizione scritta;</corpo>
							</el>
							<el id="art20-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>censura;</corpo>
							</el>
							<el id="art20-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>sospensione dell'albo per un periodo compreso tra un mese ed un anno;</corpo>
							</el>
							<el id="art20-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>radiazione.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art20-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>I provvedimenti disciplinari sono adottati dai consigli direttivi dei Collegi regionali a maggioranza assoluta dei componenti, contro di essi è ammesso ricorso ai consigli direttivi dei Collegi nazionali, entro trenta giorni dalla notifica; la proposizione del ricorso sospende fino alla decisione l'esecutività del provvedimento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>I provvedimenti adottati dai Collegi regionali, eccettuati quelli in materia disciplinare, e tutti quelli adottati dai Collegi nazionali, sono definiti e sono impugnabili dinanzi al competente organo di giustizia amministrativa.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art21">
						<num>ARTICOLO 21</num>
						<rubrica>(Vigilanza della Regione)</rubrica>
						<comma id="art21-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La vigilanza sui Collegi regionali dei maestri di sci e delle guide alpine, istituiti ai sensi della presente legge, spetta alla Giunta regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art21-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>
								Ai fini di cui al
								<rif xlink:href="#art21-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								, i presidenti dei Collegi regionali dei maestri di sci e delle guide alpine trasmettono alla Giunta regionale, entro il termine perentorio del 30 settembre di ogni anno:
							</alinea>
							<el id="art21-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>copia degli atti concernenti la tenuta dei rispettivi albi professionali, corredati della relativa documentazione;</corpo>
							</el>
							<el id="art21-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>i provvedimenti dei Collegi regionali in materia di sanzioni disciplinari adottati ai sensi della presente legge.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art21-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La Giunta regionale approva i regolamenti relativi al funzionamento dei Collegi regionali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art21-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>La Giunta regionale, con provvedimento motivato, delibera lo scioglimento dei Consigli direttivi dei Collegi che non siano in grado di funzionare regolarmente, sentito il parere dei rispettivi Collegi nazionali; in tal caso, le funzioni del Consiglio sono affidate ad un commissario straordinario fino alla elezione del nuovo Consiglio, che deve aver luogo entro novanta giorni dallo scioglimento del precedente.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art22">
						<num>ARTICOLO 22</num>
						<rubrica>(Sanzioni amministrative)</rubrica>
						<comma id="art22-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Fermo restando quando previsto dalle norme penali, è soggetto alla sanzione amministrativa pecuniaria da L. 300.000 a L. 1.800.000:</alinea>
							<el id="art22-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									chiunque eserciti stabilmente la professione di maestro di sci o di guida alpina senza essere iscritto agli albi regionali di cui agli
									<mrif>
										artt.
										<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">12</rif>
									</mrif>
									della presente legge, ovvero agli elenchi speciali di cui agli
									<mrif>
										artt.
										<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">7</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">16</rif>
									</mrif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art22-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									il maestro di sci straniero che eserciti temporaneamente l'attività senza aver ottenuto il preventivo nulla osta di cui al
									<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">precedente art. 7</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art22-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									la guida alpina iscritta ad altro albo che non richieda l'aggregazione temporanea per l'insegnamento dell'alpinismo di cui all'
									<rif xlink:href="#art16-com2" xlink:type="simple">art. 16, comma 2</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art22-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>È soggetto alla sanzione amministrativa pecuniaria da L. 100.000 a L. 600.000:</alinea>
							<el id="art22-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									il maestro di sci, iscritto ad albo regionale, che eserciti temporaneamente l'attività senza aver provveduto a darne preventiva comunicazione ai sensi dell'
									<rif xlink:href="#art7-com3" xlink:type="simple">art. 7, comma 3</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art22-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									il maestro di sci o la guida alpina che contravvenga alla disposizione dell'
									<rif xlink:href="#art19-com3" xlink:type="simple">art. 19, comma 3</rif>
									; la sanzione è raddoppiata nell'ipotesi in cui contravvenga a tale disposizione una scuola di sci o una scuola di alpinismo e sci-alpinismo;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art22-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									le scuole di sci o le scuole di alpinismo e sci-alpinismo che contravvengono alle disposizioni dell'
									<rif xlink:href="#art19-com2" xlink:type="simple">art. 19, comma 2</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art22-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>chiunque contravvenga ad obblighi e disposizioni di cui alla presente legge non espressamente sanzionati.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art22-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>L'esercizio abusivo di scuole di sci o di scuole di alpinismo e sci-alpinismo, comunque denominate, comporta la sanzione amministrativa pecuniaria da Lire 2.000.000 a Lire 12.000.000, oltre la sanzione accessoria della chiusura della struttura.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Le funzioni di vigilanza e controllo sul rispetto delle disposizioni di cui alla presente legge, compresa l'applicazione delle relative sanzioni amministrative, sono di competenza dei Comuni, che le esercitano in conformità alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-12-24;689" xlink:type="simple">L. 24 dicembre 1981 n. 689</rif>
								e alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-11-12;85" xlink:type="simple">LR 12 novembre 1993, n. 85</rif>
								, e ne introitano i relativi proventi.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>I Comuni provvedono ad inviare ai Collegi regionali copia dei verbali di accertamento delle infrazioni riguardanti i soggetti iscritti nei rispettivi albi professionali regionali.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art23">
						<num>ARTICOLO 23</num>
						<rubrica>(Corsi ed istruttori del Club alpino italiano)</rubrica>
						<comma id="art23-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								In conformità a quanto disposto dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1989;6#art20" xlink:type="simple">art. 20 della L. n. 6/89</rif>
								e dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991;81#art21" xlink:type="simple">art. 21 della L. n. 81/91</rif>
								, sono fatte salve le facoltà riconosciute al Club alpino italiano (CAI), nonché le disposizioni attinenti le attività degli istruttori del CAI.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art24">
						<num>ARTICOLO 24</num>
						<rubrica>(Norme transitorie)</rubrica>
						<comma id="art24-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Entro sessanta giorni dalla data di entrata in vigore della presente legge, il Collegio regionale dei maestri di sci ed il Collegio regionale delle guide alpine, già insediati ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-03-08;81#art13" xlink:type="simple">art. 13 della L. 8 marzo 1991, n. 81</rif>
								e degli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1989-01-02;6#art13" xlink:type="simple">13</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1989-01-02;6#art24" xlink:type="simple">24</rif>
									della L. 2 gennaio 1989, n. 6
								</mrif>
								, convocano le assemblee degli iscritti ai propri albi professionali e trasmettono alla Giunta regionale copia aggiornata dei rispettivi albi professionali, nonché la composizione dei consigli direttivi in carica.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art24-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Entro dodici mesi dall'entrata in vigore della presente legge, le scuole di sci già autorizzate ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981;77#art7" xlink:type="simple">art. 7 della LR n. 77/81</rif>
								comunicano al Comune la prosecuzione dell'attività, corredata dalla documentazione di cui al
								<rif xlink:href="#art9-com3" xlink:type="simple">precedente art. 9, comma 3</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art25">
						<num>ARTICOLO 25</num>
						<rubrica>(Norma finale)</rubrica>
						<comma id="art25-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Per quanto non disposto dalla presente legge si applicano le norme di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1989-01-02;6" xlink:type="simple">L. 2 gennaio 1989, n. 6</rif>
								e alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-03-08;81" xlink:type="simple">L. 8 marzo 1991, n. 81</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente Legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 14 novembre 1996</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 15-10-1996 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 11-11-1996.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
