<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19960205" num="7" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19960220" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-01-25;4" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Ente Regione" />
						<materia valore="Diritti" />
						<materia valore="Contabilità Contratti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19960220" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-01-25;4" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19960125">25 gennaio 1996</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>4</numDoc>
				<titoloDoc>Disposizione di semplificazione per la partecipazione delle imprese alle procedure di gara pubblica.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 20-12-1995</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 18-1-1996</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>DISPOSIZIONI GENERALI</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Oggetto)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La presente legge detta disposizioni per favorire la partecipazione delle imprese alle procedure di gara pubblica indette dalla Regione per l'acquisizione dei beni e servizi e per l'aggiudicazione di lavori pubblici, in conformità con i principi di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-08-07;241" xlink:type="simple">legge 7 agosto 1990, n. 241</rif>
								"Nuove norme in materia di procedimento amministrativo e di diritto di accesso ai documenti amministrativi" e perseguendo obiettivi di semplificazione e trasparenza dell'azione amministrativa.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Ambito di applicazione)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le disposizioni della presente legge si applicano, oltre all'amministrazione regionale, agli enti dipendenti dalla Regione, alle società a partecipazione regionale e alle aziende sanitarie.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le disposizioni della presente legge costituiscono inoltre la normativa di riferimento per gli enti locali, che adeguano in tale direzione i rispettivi ordinamenti interni ai fini della costituzione di un sistema omogeneo di procedure per tutte le gare pubbliche che si svolgono nell'ambito del territorio regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								L'adeguamento di cui al
								<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
								, trascorsi sei mesi dalla entrata in vigore della presente legge, costituisce condizione per la concessione da parte della Regione di contributi finanziari relativamente all'oggetto delle gare.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Sostituzione delle certificazioni amministrative)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>
								La sostituzione delle certificazioni amministrative tramite dichiarazioni, in conformità con quanto previsto dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-01-04;15" xlink:type="simple">legge 4 gennaio 1968, n. 15</rif>
								"Norme sulla documentazione amministrativa e sulla legalizzazione e autenticazione delle firme", è ammessa, nei casi di cui agli articoli successivi, esclusivamente in relazione alla documentazione di fatti, stati e qualità:
							</alinea>
							<el id="art3-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>dell'impresa;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>personali dei singoli amministratori.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Nei casi di cui al
								<rif xlink:href="#art3-com1-leta" xlink:type="simple">comma 1, lett. a)</rif>
								, la dichiarazione è sottoscritta dal legale rappresentante dell'impresa; nei casi di cui alla
								<rif xlink:href="#art3-com1-letb" xlink:type="simple">lett. b)</rif>
								dal singolo interessato.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Nei procedimenti di gara di rilevanza comunitaria, la sostituzione delle certificazioni amministrative con dichiarazioni è ammessa, da parte di imprese di altri Stati membri, ai sensi e con le modalità previste dalla normativa comunitaria e dalle leggi statali di recepimento.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Integrazioni e accertamenti d'ufficio)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								L'amministrazione può richiedere chiarimenti e integrazioni delle dichiarazioni presentate ai sensi del
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">precedente art. 2</rif>
								nonché procedere, in qualsiasi momento delle procedure di cui alla presente legge, ad accertamenti d'ufficio circa i requisiti documentati dalle imprese tramite le dichiarazioni medesime.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Qualora dagli accertamenti in questione emergono dichiarazioni false, l'amministrazione, salvi gli adempimenti previsti ai sensi della legge penale, provvede, in conformità all'ordinamento vigente, alla revoca degli atti eventualmente già adottati in favore dell'impresa.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>FASE DI PRE-QUALIFICAZIONE</rubrica>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Schede per la rilevazione della capacità economica e finanziaria e della capacità tecnica)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Ai fini della speditezza e della trasparenza dell'attività amministrativa relativa alla valutazione della capacità economica e finanziaria e della capacità tecnica richieste per la partecipazione alle procedure di gara pubblica, i relativi dati sono acquisiti dall'amministrazione tramite apposite schede di rilevazione da compilare a cura dell'impresa, sottoscritte dal rappresentante legale della medesima con le forme di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-01-04;15" xlink:type="simple">legge 4 gennaio 1968, n. 15</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>L'utilizzo delle schede da parte dell'impresa è obbligatorio e sostituisce la documentazione relativa ai dati ivi previsti ai fini della valutazione della domanda di partecipazione alla procedura di gara.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La struttura organizzativa regionale competente in materia di contatti predispone, entro il termine di sessanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge, schemi tipo di schede per la rilevazione della capacità economica, finanziaria e tecnica delle imprese. Nell'ambito di tali schemi, ciascun bando di gara individua ed approva la scheda pertinente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Fermo quanto disposto ai precedenti commi, le schede possono essere utilizzate per l'attivazione di ulteriori forme di semplificazione e di razionalizzazione delle procedure di cui alla presente legge, anche in collegamento con l'attività dell'Osservatorio regionale degli appalti e nell'ambito del sistema delle autonomie locali, ai sensi di quanto previsto al
								<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 2</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>L'utilizzazione di cui al comma precedente è disposta in conformità a direttive generali emanate dalla Giunta regionale, entro 30 giorni dall'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Documentazione a corredo delle schede)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Ai fini della valutazione della capacità economica e finanziaria, unitamente alle schede di cui al
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">precedente art. 5</rif>
								, il bando può prevedere, in conformità alla vigente legislazione, la presentazione di idonee dichiarazioni bancarie.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Dichiarazioni sostitutive di certificazioni amministrative)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Gli eventuali ulteriori dati rilevanti ai fini dell'ammissione a partecipare alle gare pubbliche, ove attestabili tramite apposite certificazioni amministrative, sono dimostrati a mezzo di dichiarazioni sostitutive rilasciate dal soggetto competente ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
								, con le modalità di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-01-04;15#art20" xlink:type="simple">art. 20 della legge 4 gennaio 1968, n. 15</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Le dichiarazioni di cui al precedente comma sostituiscono, in via definitiva, limitatamente alla fase procedurale di pre- qualificazione, le corrispondenti certificazioni per le seguenti fattispecie:</alinea>
							<el id="art7-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>insussistenza di cause di esclusione dalle procedure di aggiudicazione previste ai sensi della legislazione vigente;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>iscrizione in albi tenuti da pubbliche amministrazioni, ivi compreso l'Albo nazionale dei costruttori;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>titoli di studio e professionali;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>precedenti prestazioni eseguite dall'impresa a favore di altre pubbliche amministrazioni.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Trasmissione dei documenti)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La documentazione prevista per la partecipazione alla gara può essere trasmessa all'amministrazione tramite fac-simile, supporto magnetico e per rete telematica, ove previsto dal bando di gara e secondo le modalità ivi indicate.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Ai fini di cui al comma precedente, la Giunta regionale, con apposita deliberazione, definisce, anche sotto il profilo tecnico, i requisiti delle comunicazioni medesime, in modo da garantirne la autenticità e la riservatezza.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Criteri di valutazione)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Le imprese richiedenti sono ammesse a partecipare alla gara sulla base di criteri di valutazione predeterminati nel bando di gara, di norma consistenti in un punteggio minimo e massimo attribuito a ciascuno degli elementi rilevati dalla scheda di cui all'
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
								e certificati ai sensi degli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">6</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">7</rif>
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit3">
					<num>TITOLO III</num>
					<rubrica>FASE DI AGGIUDICAZIONE</rubrica>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Certificazioni a corredo delle offerte)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Tutti i requisiti, comprovabili tramite certificazioni amministrative, richiesti per l'aggiudicazione della gara, dal bando di gara e dalla lettera di invito sono temporaneamente sostituiti da dichiarazioni rese dall'interessato nelle forme di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-01-04;15#art20" xlink:type="simple">art. 20 della legge 4 gennaio 1968, n. 15</rif>
								. La sostituzione opera in via definitiva nei casi previsti dalla legislazione vigente.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Le certificazioni temporaneamente sostituite ai sensi del
								<rif xlink:href="#art10-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								sono prodotte dal solo aggiudicatario, successivamente all'aggiudicazione nel termine fissato dall'amministrazione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>I certificati concernenti i precedenti penali e i carichi pendenti dell'aggiudicatario nonché quelli relativi ai procedimenti di applicazione delle misure di prevenzione di cui alla normativa statale contro la mafia sono richiesti a cura dell'amministrazione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 25 Gennaio 1996</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">
					MARCUCCI
					<h:br />
					(Incaricata con DPGR n. 121/15.6.95)
				</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 20-12-1995 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 18-1-1996.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
