<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19961125" num="54" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19961125" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-11-14;88" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Zootecnia" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19961125" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-11-14;88" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19961114">14 novembre 1996</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>88</numDoc>
				<titoloDoc>Promozione del latte Toscano di alta qualità.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 29-10-1996</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 9-11-1996</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>La Toscana promuove per l'anno 1996 la valorizzazione del latte fresco di alta qualità proveniente da materia prima della Regione. L'iniziativa è volta a rilanciare l'immagine delle produzioni toscane e in particolare della zootecnia da latte attraverso un alimento simbolo quale il latte fresco.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Modalità di attuazione)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta regionale è incaricata, avvalendosi anche di un soggetto operante nel settore del latte fresco di alta qualità toscano, di curare una campagna promo-pubblicitaria finalizzata alla valorizzazione di tutto il latte fresco di alta qualità trasformato nella regione e proveniente da allevamenti toscani.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Nel caso in cui la Giunta regionale si avvalga di un soggetto esterno la Regione compartecipa finanziariamente all'azione realizzata da tale soggetto mediante la erogazione di un contributo una tantum fino all'importo di L. 360 milioni; l'erogazione del contributo è effettuata sulla base della presentazione della documentazione di spesa attestante la realizzazione delle fasi di attuazione dell'iniziativa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La Giunta regionale, al termine della iniziativa, informa il Consiglio regionale sui risultati conseguiti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Imputazione della spesa)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>L'onere derivante dall'attuazione della presente legge, previsto in L. 360.000.000. per l'esercizio in corso farà carico sul capitolo 20300 del bilancio 1996 che presenta la necessaria disponibilità.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente Legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come Legge della Regione Toscana. La presente Legge dichiarata urgente ai sensi dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art28" xlink:type="simple">art. 28 dello Statuto</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127" xlink:type="simple">art. 127 della Costituzione</rif>
				entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 14 Novembre 1996</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente Legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 29-10-1996 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 9-11-1996.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
