<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t3" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19960823" num="47" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19960907" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-08-13;73" />
					<urn iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-08-13;73@2000-03-21" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Pubbliche Calamità" />
						<materia valore="Foreste" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19960907" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19960907" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="20000415" fonte="rp1" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-08-13;73" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-08-30;52" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-21;39" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-08-30;52" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-08-30;52" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1996-08-13;73" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-21;39" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-21;39#art97-com1-leto" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 97, comma 1, lettera o) della legge Regione Toscana 21 marzo 2000, n. 39" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19960813">13 agosto 1996</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>73</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per la difesa dei boschi dagli incendi.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 26-7-1996</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 9-8-1996</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità e ambito di applicazione)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione, ai fini della difesa del suolo e dell'ambiente naturale, tutela il patrimonio boschivo e la vegetazione spontanea e disciplina gli interventi per la prevenzione e l'estinzione degli incendi boschivi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Ai fini della presente legge costituisce bosco qualsiasi area, di estensione non inferiore a 2.000 metri quadrati, coperta da vegetazione forestale arborea che abbia una densità non inferiore a 500 piante per ettaro oppure tale da determinare, con la proiezione delle chiome, una copertura del terreno pari ad almeno il 20%.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Per le finalità della presente legge sono assimilati ai boschi, come definiti al
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
							, tutti gli ecosistemi forestali, in qualsiasi stadio di evoluzione e sviluppo, comprese le formazioni costituite, al momento, da vegetazione forestale arbustiva, quali le formazioni di macchia mediterranea, purché di estensione non inferiore a 2.000 metri quadrati.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Ai fini di quanto previsto al
							<rif xlink:href="#art1-com3" xlink:type="simple">terzo comma</rif>
							, la vegetazione forestale può essere di origine naturale od artificiale ed in qualsiasi stadio di sviluppo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Per la determinazione dell'estensione minima, di cui al secondo e
							<rif xlink:href="#art1-com3" xlink:type="simple">terzo comma</rif>
							, non influiscono i confini delle singole proprietà. La continuità della vegetazione forestale non è considerata interrotta dalla presenza di strade, di elettrodotti o di altre infrastrutture.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Sono considerate bosco le radure, incluse nel bosco, di superficie inferiore a mezzo ettaro.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>Ai castagneti da frutto, ancorchè non costituenti bosco, si applicano le disposizioni della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>
							Ai fini dell'applicazione della presente legge, continuano ad essere considerate boscate le aree nelle quali la vegetazione forestale, di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
							, è venuta a mancare per eventi naturali o per intervento dell'uomo, salve le trasformazioni effettuate in conformità con la normativa vigente.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com9">
						<num>9.</num>
						<corpo>Ai fini della presente legge i termini "area boscata" e "terreno boscato" sono sinomini del termine "bosco", il termine "Foresta" indica un bosco di vaste dimensioni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com10">
						<num>10.</num>
						<corpo>
							Le disposizioni della presente legge si applicano anche agli impianti per l'arboricoltura da legno, ancorchè non considerati bosco, secondo la definizione del
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Piano operativo antincendi boschivi)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta regionale, entro 180 giorni dall'entrata in vigore della presente legge, predispone il piano operativo pluriennale, con validità massima di cinque anni, approvato dal Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>A tal fine la Giunta regionale acquisisce, entro 60 giorni dalla richiesta, da parte degli Enti locali, degli Enti parco nonché dalle strutture del Corpo forestale dello Stato che operano nel territorio regionale, la documentazione relativa ai mezzi, agli strumenti, al personale ed agli interventi per l'organizzazione del servizio antincendi boschivi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>Il piano può essere modificato ed integrato con le procedure di cui ai commi precedenti, e definisce:</alinea>
						<el id="art2-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>gli indici di pericolosità per lo sviluppo degli incendi boschivi del territorio regionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la dotazione e la localizzazione dei mezzi, degli strumenti e del personale impiegati nella prevenzione ed estinzione degli incendi boschivi;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>gli interventi regionali, degli enti e degli altri soggetti preposti alla prevenzione ed estinzione degli incendi boschivi, nonché il loro coordinamento;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com3-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>i criteri e le modalità per la salvaguardia e ricostituzione delle aree percorse dal fuoco;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com3-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>le direttive per l'adeguamento, da parte delle Province, delle prescrizioni di massima e di polizia forestale;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com3-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>le azioni di informazione per la prevenzione degli incendi boschivi e per la segnalazione di ogni eventuale situazione a rischio;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com3-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>la destinazione delle risorse finanziarie.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Competenze della Regione e degli enti locali)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							La Regione attua il "Servizio antincendi boschivi", di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art69-com3" xlink:type="simple">art. 69 terzo comma del DPR 24 luglio 1977 n. 616</rif>
							, mediante l'organizzazione ed il coordinamento di tutte le attività di prevenzione e repressione degli incendi boschivi, fatte salve le competenze statali in materia, nonché mediante l'esercizio delle funzioni amministrative relative a:
						</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>impianti di telecontrollo;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>servizi aerei di controllo del territorio e per l'estinzione degli incendi boschivi;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>telecomunicazioni e rilevamento dati;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>formazione, addestramento, ed aggiornamento;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>
								dichiarazione dello stato di grave pericolosità per lo sviluppo degli incendi boschivi in attuazione dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-03-01;47#art9" xlink:type="simple">art. 9 della Legge 1 marzo 1975 n. 47</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							Le Province e le Comunità Montane esercitano, con le modalità attuative previste nel piano operativo di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, le funzioni amministrative nonché gli interventi relativi a:
						</alinea>
						<el id="art3-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>avvistamento ed estinzione degli incendi;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>gestione dei mezzi, delle attrezzature e del personale per l'attività di prevenzione ed estinzione degli incendi boschivi;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>realizzazione di strutture ed infrastrutture per la prevenzione e l'estinzione degli incendi boschivi;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>realizzazione degli interventi per la salvaguardia e la ricostituzione delle aree percorse dal fuoco.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							I compiti di cui alle lettere a) e b) sono svolti anche dai Comuni, secondo quanto previsto dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-03-01;47" xlink:type="simple">Legge 1 marzo 1975 n. 47</rif>
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">articolo 7 comma 1</rif>
							. Tali compiti possono essere svolti, altresì, dagli enti parco di cui alla normativa regionale vigente.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Qualora i Comuni siano titolari di delega delle funzioni amministrative di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976;64" xlink:type="simple">LR 64/76</rif>
							, esercitano anche le funzioni amministrative di cui alle lettere c) e d) del
							<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Le funzioni di cui ai commi 2, 3, e 4 sono esercitate con le modalità attuative previste dal piano operativo di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Repressione degli incendi)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Ferme restando le competenze del Corpo dei Vigili del fuoco e delle altre strutture statali, all'estinzione degli incendi provvedono, in conformità al piano operativo di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							:
						</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>il personale del Corpo Forestale dello Stato;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>le squadre d'intervento organizzate dai Comuni, dalle Comunità Montane, dalle Province e dagli Enti parco regionali;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								le squadre costituite da appartenenti ad associazioni del volontariato di cui all'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Obblighi degli enti locali e degli enti gestori dei parchi)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I Comuni, le Comunità Montane, le Province e gli Enti gestori dei parchi regionali, in caso di incendio, sono tenuti a provvedere all'immediata mobilitazione delle proprie squadre.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il personale del Corpo Forestale dello Stato assume la direzione delle operazioni di estinzione, ferme restando le competenze del Corpo dei Vigili del Fuoco. In assenza del personale del Corpo Forestale dello Stato la direzione delle operazioni è assunta dai tecnici degli enti di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>I Comuni provvedono inoltre ad assicurare i servizi logistici necessari per le squadre di pronto intervento e gli altri soggetti che concorrono all'estinzione dell'incendio, adottando, ove necessario, gli opportuni provvedimenti autoritativi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							I Comuni assicurano, altresì, la disponibilità degli automezzi e delle macchine operatrici esistenti nell'ambito dei comuni medesimi e utilmente impiegabili nelle operazioni di estinzione, attraverso convenzioni con i proprietari, fermo restando il potere di requisizione del Sindaco, nei casi di grave ed urgente necessità, come previsto all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1865-03-20;2248#art7" xlink:type="simple">art. 7 della legge 20 marzo 1865, n. 2248</rif>
							allegato E.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Volontariato)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per la prevenzione e l'estinzione degli incendi boschivi la Regione e gli enti di cui ai commi 2 e 3 dell'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							, possono impiegare, tramite apposite convenzioni, squadre delle associazioni di volontariato ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-08-11;266" xlink:type="simple">Legge 11 agosto 1991 n. 266</rif>
							e della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-04-26;28" xlink:type="simple">LR 26 aprile 1993 n. 28</rif>
							e successive modifiche ed integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il piano operativo regionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							individua le modalità di impiego delle squadre di volontariato.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Finanziamento dell'attività antincendio)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione eroga le risorse finanziarie agli enti di cui ai commi 2, 3 e 4 dell'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							, con le modalità definite dal piano operativo antincendio di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Formazione, addestramento ed aggiornamento)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Al fine di migliorare i sistemi di allertamento e di intervento, nonché la preparazione tecnico-operativa e la sicurezza, la Regione promuove l'addestramento ed il periodico aggiornamento del personale che opera, a tutti i livelli, per la prevenzione ed estinzione degli incendi boschivi; promuove, altresì, la formazione dei soggetti previsti dalla normativa vigente in materia di formazione professionale. La Regione promuove opportune iniziative per l'integrazione di tutti i soggetti chiamati, a vario titolo, ad operare nelle attività di cui alla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le attività di cui al
							<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							rientrano fra gli interventi di formazione professionale ai sensi della disciplina regionale vigente.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Per la gestione e l'organizzazione delle attività di formazione, addestramento ed aggiornamento del personale, la Regione applica la disciplina prevista in materia di formazione professionale o quella di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142" xlink:type="simple">legge 8 giugno 1990, n. 142</rif>
							e successive modifiche ed integrazioni in materia di servizi pubblici e di interesse pubblico.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Ai fini delle attività di cui al presente articolo possono essere utilizzati beni del patrimonio agricolo forestale regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Il piano operativo antincendi boschivi, di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, detta ulteriori disposizioni per lo svolgimento delle attività di cui al presente articolo.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Ripristino)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Nelle aree percorse dal fuoco possono essere attuate opere, per il ripristino del soprassuolo, a totale carico pubblico, fatto salvo quanto disposto ai commi 3 e 4 dell'
							<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">art. 12</rif>
							, nei casi in cui:
						</alinea>
						<el id="art9-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>sia stata compromessa la ricostituzione naturale;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>si riscontri pericolo per la difesa del suolo e la regimazione delle acque;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>per la tutela di particolari valori ambientali e paesaggistici.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Alla realizzazione di tali opere si provvede mediante occupazione temporanea e di urgenza dei termini oggetto degli interventi, per la quale non viene corrisposta alcuna indennità, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-03-01;47#art8" xlink:type="simple">art. 8 della legge 1.3.1975 n. 47</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Divieti e prescrizioni)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							È vietato accendere fuochi nelle aree definite bosco ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							, ed in una fascia di larghezza pari a 100 metri dalle stesse, qualunque sia la destinazione dei terreni, fatte salve comunque, in attesa del piano operativo antincendi di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, le deroghe previste dalle prescrizioni di massima e di polizia forestale delle singole Province.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Durante i periodi nei quali è dichiarato lo stato di grave pericolosità per lo sviluppo degli incendi boschivi, nelle aree di cui al
							<rif xlink:href="#art10-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							ed in una fascia di larghezza definita nella dichiarazione stessa, è vietata l'accensione di fuochi, far brillare mine, usare, in luogo aperto, apparecchi a fiamma od elettrici per tagliare metalli, motori, fornelli od inceneritori che producano faville o brace, o compiere ogni altra operazione che possa creare comunque periodo mediato o immediato d'incendio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Il piano operativo antincendi, di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, può individuare, per specifiche attività, deroghe ai divieti di cui ai commi 1) e 2), indicando le relative modalità di attuazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Nei boschi percorsi da incendi è vietato il pascolo di qualsiasi specie di bestiame per almeno 5 anni, salvo l'applicazione di norme più restrittive di cui alle prescrizioni di massima e di polizia forestale vigenti in ciascuna provincia.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Nei boschi percorsi dal fuoco è vietato qualsiasi uso diverso da quello in atto prima dell'incendio, fino alla completa ricostituzione del soprassuolo preesistente e comunque per un periodo minimo di dieci anni. È comunque ammessa la realizzazione di quanto previsto negli strumenti urbanistici approvati precedentemente al verificarsi dell'incendio. È fatta salva la realizzazione di opere necessarie alla prevenzione ed estinzione degli incendi boschivi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							È fatto obbligo al Sindaco di compilare, entro il mese di ottobre di ogni anno, la planimetria, in scala 1:10.000, dei territori percorsi dal fuoco. Le planimetrie sono inviate alla Regione, con le modalità indicate al piano operativo di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Vigilanza)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>La vigilanza sull'applicazione della presente legge è affidata:</alinea>
						<el id="art11-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>agli appartenenti al Corpo Forestale dello Stato, con funzioni di polizia giudiziaria;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>alle guardie provinciali e municipali;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>alle guardie dei parchi e agli agenti dipendenti dalle Comunità Montane;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>agli altri agenti ed agli ufficiali di polizia giudiziaria.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Accertamento e sanzioni)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							All'accertamento e contestazione delle violazioni ai divieti di cui alla presente legge provvedono gli agenti di cui all'
							<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">art. 11</rif>
							, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-11-24;689#art13" xlink:type="simple">art. 13 della legge 24 novembre 1981, n. 689</rif>
							, in conformità con le disposizioni della medesima
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-11-24;689" xlink:type="simple">legge 24 novembre 1981, n. 689</rif>
							nonché alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-11-12;85" xlink:type="simple">LR 12 novembre 1993, n. 85</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Per la violazione delle disposizioni della presente legge sono applicate le seguenti sanzioni amministrative:</alinea>
						<el id="art12-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								per le violazioni di cui al
								<rif xlink:href="#art10-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 10</rif>
								da lit. 100.000 a lit. 2.000.000;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art12-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								per le violazioni di cui al
								<rif xlink:href="#art10-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 10</rif>
								da lit. 100.000 a lit. 1.000.000;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art12-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								per le violazioni di cui al
								<rif xlink:href="#art10-com4" xlink:type="simple">quarto comma dell'art. 10</rif>
								da lit. 4.000 a lit. 12.000 per ogni capo di bestiame;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art12-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								per ogni 1.000 metri quadri o loro frazione in violazione di quanto al
								<rif xlink:href="#art10-com5" xlink:type="simple">quinto comma dell'art. 10</rif>
								da lit. 1.000.000 a lit. 10.000.000.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art12-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Nel caso di infrazioni ai sensi della presente legge la Provincia può prescrivere a carico del trasgressore i lavori di ripristino, consolidamento o adeguamento che risultino necessari al fine di ricostituire il bosco, evitare danni di natura idrogeologica o tutelare particolari valori ambientali e paesaggistici.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Qualora il trasgressore non provveda all'esecuzione nei termini disposti dalla Provincia, i lavori possono essere effettuati da quest'ultima in danno del trasgressore medesimo, avvalendosi delle procedure previste dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1923-12-30;3267#art25" xlink:type="simple">art. 25 del RD 30 dicembre 1923, n. 3267</rif>
							. In tal caso il trasgressore è soggetto anche alla sanzione amministrativa pari al 20% del costo degli interventi effettuati in danno.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Applicazione delle sanzioni e devoluzione dei proventi)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							All'applicazione delle sanzioni provvede l'Amministrazione Provinciale con le modalità di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-11-24;689" xlink:type="simple">legge 24 novembre 1981, n. 689</rif>
							nonché alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-11-12;85" xlink:type="simple">LR 12 novembre 1993, n. 85</rif>
							e ne incamera i relativi proventi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I proventi delle sanzioni sono utilizzati dalle Provincie per gli scopi e le finalità della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>(Norme transitorie)</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I procedimenti sanzionatori per le violazioni accertate anteriormente all'entrata in vigore della presente legge, di competenza regionale, sono conclusi dagli uffici regionali ed i relativi proventi sono di spettanza della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le Provincie provvedono ad adeguare le prescrizioni di massima e di polizia forestale, relativamente alla tutela dei boschi dagli incendi, entro 180 giorni dall'approvazione del piano operativo di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							. Trascorso tale termine provvede la Regione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Fino a quando non saranno esecutive le prescrizioni di massima e di polizia forestale adeguate dalle Province, secondo quanto previsto al
							<rif xlink:href="#art14-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							, valgono, ai fini della tutela dei boschi dagli incendi, le vigenti prescrizioni, per quanto non in contrasto con la presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<rubrica>(Abrograzione)</rubrica>
					<comma id="art15-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								È abrogata la
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-08-30;52" xlink:type="simple">LR 30 agosto 1973, n. 52</rif>
								"Prevenzione ed estinzione degli incendi boschivi" e successive modifiche ed integrazioni.
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Sono fatte salve le obbligazioni assunte alla data di entrata in vigore della presente legge in attuazione della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973;52" xlink:type="simple">LR 52/73</rif>
							, nonché della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993;28" xlink:type="simple">LR 28/93</rif>
							e successive modificazioni e integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art16-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Agli oneri derivanti dall'applicazione della presente legge, in quanto decorrenti dal 1997, si farà fronte, da tale anno e per gli esercizi successivi, con lo stanziamento che la legge di bilancio disporrà in sostituzione dello stanziamento disposto sul capitolo 24110 del corrente esercizio, nonché con eventuali stanziamenti, a destinazione vincolata, assegnati alla Regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 13 Agosto 1996</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARCUCCI (Incaricata con DPGR n. 221 del 15.6.1995)</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 26.7.96 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 9.8.96.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
