<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19960107" num="1" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19960107" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-12-27;99" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-12-27;99@2000-02-29" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Trasporti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19960107" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20000325" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-12-27;99" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1996-12-27;99" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19#ann1-art25-com231" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 25, comma 231 della legge Regione Toscana 29 febbraio 2000, n. 19" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19961227">27 dicembre 1996</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>99</numDoc>
				<titoloDoc>Norme transitorie in materia di trasporto pubblico locale.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 27-11-1996</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 20-12-1996</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Proroga delle concessioni e redazione - piano economico finanziario)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Gli Enti concedenti servizi di trasporto pubblico locale possono prorogare fino al 31.12.97 le concessioni in atto al 31.12.1996. Gli Enti medesimi possono disporre, anche nel corso dell'anno di proroga, variazioni in ordine alle percorrenze delle concessioni sulla base di provvedimenti di cui ai commi 1, e 2, dell'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Regione, Province e Comuni, ciascuno per i servizi di propria competenza, provvedono, ai fini della predeterminazione dei costi e dei ricavi effettivi, ad integrare i provvedimenti di concessione e gli altri atti in base ai quali sono eserciti i servizi di trasporto pubblico locale, con un piano economico- finanziario annuale di gestione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Ammissione ai contributi regionali)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il Consiglio regionale, unitamente ai costi standards ed ai ricavi presunti per l'anno 1997, stabilisce con deliberazione le condizioni ed i criteri a cui la Giunta regionale e le Province debbono attenersi nella individuazione dei servizi da ammettere al contributo regionale nell'anno medesimo, nonché lo schema tipo del piano economico-finanziario di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">precedente art. 1, comma 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Entro 30 giorni dalla data di assegnazione delle risorse per l'anno 1997 di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com5" xlink:type="simple">comma 5</rif>
							del presente articolo, la Giunta regionale e le Province, rispettivamente per i servizi di competenza regionale e per quelli di ciascun Bacino di traffico, individuano con apposito atto i servizi da ammettere al contributo regionale nell'anno medesimo. La Giunta regionale e le Province, fermo restando l'ammontare complessivo dei finanziamenti loro assegnati, possono stabilire, sulla base dei pregressi consuntivi di gestione, variazioni dei ricavi presunti rispetto a quelli determinati dal Consiglio regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Dei provvedimenti di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							del presente articolo è data comunicazione entro 10 giorni da parte della Giunta regionale, alle aziende interessate e, da parte delle Province, ai Comuni ed alle Aziende interessate, nonché alla Giunta regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Nel corso dell'anno 1997 possono essere ammessi al contributo regionale ulteriori percorrenze solo a compensazione, in termini di risorse, di riduzioni operate su altri servizi ammessi al medesimo contributo o nel caso in cui vengano individuate risorse finanziarie regionali aggiuntive.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							L'assegnazione delle risorse da attribuire ai servizi di competenza regionale ed a ciascuno dei bacini di traffico di cui agli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984;14#art7" xlink:type="simple">7</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984;14#art32" xlink:type="simple">32</rif>
								della LR 14/84
							</mrif>
							è stabilita con apposita norma della legge regionale di approvazione del Bilancio di previsione per l'anno finanziario 1997.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana. La presente legge dichiarata urgente ai sensi dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343#art28" xlink:type="simple">art. 28 dello Statuto</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127" xlink:type="simple">art. 127 della Costituzione</rif>
				entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 27 Dicembre 1996</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 27-11-1996 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 20-12-1996.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
