<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19960513" num="26" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19960528" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-05-02;35" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Disarmo" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19960528" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-05-02;35" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19960502">2 maggio 1996</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>35</numDoc>
				<titoloDoc>Interventi in materia di servizio civile.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 27-3-1996</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 27-4-1996</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione Toscana, nel rispetto dei principi sanciti dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art52" xlink:type="simple">art. 52 della Costituzione</rif>
							e in attuazione delle finalità previste dagli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								dello Statuto
							</mrif>
							, disciplina nell'ambito delle proprie competenze le attività relative al servizio civile, in conformità con la legislazione nazionale vigente.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Oggetto della legge)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Sono oggetto della presente legge:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>le modalità di definizione, pianificazione e finanziamento da parte della Regione Toscana dei programmi d'intervento specificamente rivolti alle problematiche regionali, limitatamente ai settori previsti dalla normativa nazionale, la cui attuazione è realizzata tramite gli Enti privati e pubblici con sedi sul territorio regionale che, ai sensi della legge nazionale vigente, hanno stipulato con l'Amministrazione statale competente una convenzione o un accordo per impiegare i giovani in servizio civile;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>le modalità di realizzazione e finanziamento delle attività volte ad informare i cittadini, ed in particolare i giovani chiamati allo svolgimento del servizio di leva, circa l'esistenza e il contenuto della normativa statale in materia di servizio civile;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>le modalità di realizzazione e finanziamento delle attività di formazione e addestramento al servizio civile rivolte ai giovani ammessi a svolgerlo, nonché di formazione degli operatori cui ne è affidata la gestione;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								la disciplina dei rapporti tra la Regione Toscana e gli Enti di cui alla
								<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">lettera a)</rif>
								, finalizzata al conseguimento delle attività previste nelle
								<mrif>
									lettere
									<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art2-com1-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art2-com1-letc" xlink:type="simple">c)</rif>
								</mrif>
								del presente articolo.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Consulta regionale del servizio civile)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>È istituita la Consulta regionale del servizio civile quale organismo di consulenza della Regione nella materia oggetto della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>La Consulta regionale del servizio civile è composta da:</alinea>
						<el id="art3-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>due membri per ciascuna delle associazioni rappresentative degli obiettori di coscienza attive in ambito regionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								venti membri in rappresentanza degli Enti di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">art. 2 lettera a)</rif>
								, di cui dieci in rappresentanza degli Enti privati e dieci in rappresentanza degli Enti pubblici, la cui convenzione o accordo con l'Amministrazione statale competente preveda la possibilità di impiegare, tra le sedi attive in Toscana, il maggior numero di giovani in servizio civile (a parità di numero vale la maggiore anzianità di convenzione);
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								un membro per ciascuno dei coordinamenti costituiti in ambito locale, di cui facciano parte non meno di cinque tra gli Enti di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">art. 2 lettera a)</rif>
								, la cui finalità sia quella di realizzare programmi di intervento, attività di formazione, corsi di formazione per giovani in servizio civile o per i propri operatori;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>due membri per l'Associazione Nazionale Comuni d'Italia.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>
							Gli Enti privati di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">art. 2 lettera a)</rif>
							, i coordinamenti degli Enti di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com2-letc" xlink:type="simple">comma 2 lettera c)</rif>
							, nonché le associazioni degli obiettori di coscienza di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com2-leta" xlink:type="simple">comma 2 lettera a)</rif>
							, esprimono un proprio rappresentante in seno alla Consulta regionale del servizio civile alle seguenti condizioni:
						</alinea>
						<el id="art3-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>operino da almeno un biennio nel settore;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>svolgano, senza scopo di lucro, la propria attività con continuità, anche se con cadenza periodica purché non occasionale.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>I membri della Consulta regionale sul servizio civile sono nominati, su designazione delle rispettive associazioni o Enti, dal Consiglio regionale e restano in carica due anni. Ad essi compete il trattamento di missione previsto per il personale regionale di qualifica dirigenziale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>La Consulta regionale del servizio civile elegge nel proprio seno, a maggioranza degli aventi diritto al voto, il presidente che ne convoca e ne presiede le sedute. Il presidente predispone l'ordine del giorno delle sedute e nomina i relatori sugli affari posti in discussione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							La Consulta regionale del servizio civile, entro trenta giorni dal ricevimento, esprime parere obbligatorio sullo schema di Piano regionale per il servizio civile di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							. La Consulta ha inoltre facoltà di proposta sulle materie di cui all'
							<mrif>
								art. 4 lettere
								<rif xlink:href="#art4-com1-letd" xlink:type="simple">d)</rif>
								, ed
								<rif xlink:href="#art4-com1-letf" xlink:type="simple">f)</rif>
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>La Consulta regionale del servizio civile si riunisce almeno ogni tre mesi in seduta ordinaria e, in seduta straordinaria, quando ne faccia richiesta almeno un terzo dei componenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>I compiti di segreteria della Consulta sono svolti da personale designato dalla Giunta regionale, che mette a disposizione la propria struttura per l'espletamento delle funzioni della Consulta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com9">
						<num>9.</num>
						<corpo>La Consulta regionale del servizio civile adotta, con il voto della maggioranza degli aventi diritto, un regolamento per disciplinare il proprio funzionamento. A parità di voti, prevale il voto del presidente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Struttura regionale)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>La Giunta regionale, mediante la propria struttura, provvede a:</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>raccogliere le segnalazioni relative alle problematiche sociali e ambientali presenti nel territorio regionale nei settori in cui possono essere impiegati i giovani in servizio civile secondo la normativa nazionale vigente;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>raccogliere i programmi di intervento specificamente rivolti alle problematiche regionali, limitatamente ai settori previsti dalla normativa nazionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								realizzare una banca dati regionale contenente tutte le informazioni sugli Enti di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">art. 2 lettera a)</rif>
								, i giovani distaccati dall'Amministrazione statale competente presso gli stessi Enti, i programmi di intervento finanziati in base all'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								realizzare, anche in collaborazione con gli Enti di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">art. 2 lettera a)</rif>
								, campagne informative relative all'esistenza e alle modalità d'accesso al servizio civile previste dalla normativa nazionale vigente, all'esistenza della presente legge, nonché alle attività previste nel Piano regionale di cui all'
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>raccogliere i progetti relativi alla formazione e alla preparazione al servizio civile degli obiettori di coscienza;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>
								predisporre e realizzare, anche in collaborazione con gli Enti di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">art. 2 lettera a)</rif>
								, materiale documentario e corsi di formazione per gli operatori degli Enti stessi, mirati ad offrire tutti gli elementi tecnici utili per la gestione del servizio civile.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Piano regionale per il servizio civile)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le attività di cui all'
							<mrif>
								art. 4, lettere
								<rif xlink:href="#art4-com1-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art4-com1-letd" xlink:type="simple">d)</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art4-com1-lete" xlink:type="simple">e)</rif>
								, ed
								<rif xlink:href="#art4-com1-letf" xlink:type="simple">f)</rif>
							</mrif>
							, sono realizzate secondo le linee di intervento previste dal Piano regionale per il servizio civile.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							Il Piano regionale per il servizio civile è predisposto dalla Giunta regionale, tenuto conto delle proposte e dei pareri della Consulta regionale del servizio civile. La Giunta regionale presenta al Consiglio, entro il 15 ottobre di ogni biennio, la relativa proposta di deliberazione contenente gli indirizzi programmatici e le attività che la Regione intende realizzare nel biennio successivo.
							<h:br />
							Con tale atto sono individuati:
						</alinea>
						<ep id="art5-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>le priorità, i settori e le tipologie dei programmi di intervento, gli obiettivi da perseguire, i criteri di rendicontazione, le disposizioni atte a verificare lo svolgimento e la qualità delle attività nonché l'effettivo raggiungimento degli obiettivi intermedi e finali, le strutture messe a disposizione e le risorse finanziarie stanziate dalla Regione;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art5-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>
								le iniziative e gli strumenti per l'informazione, le altre Amministrazioni e gli Enti di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">art. 2 lettera a)</rif>
								che concorrono alla loro realizzazione, le modalità di diffusione sul territorio, le strutture messe a disposizione e le risorse finanziarie stanziate dalla Regione;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art5-com2-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>i settori e le tipologie dei corsi di formazione e preparazione al servizio dei giovani in servizio civile, i criteri di rendicontazione, le strutture messe a disposizione e le risorse finanziarie stanziate dalla Regione;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art5-com2-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>
								i programmi dei corsi di formazione per gli operatori degli Enti di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">art. 2 lettera a)</rif>
								, le modalità di diffusione sul territorio, le risorse finanziarie stanziate dalla Regione.
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La deliberazione del Consiglio regionale, adottata entro il 15 dicembre, costituisce il Piano regionale per il servizio civile per il biennio successivo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale trasmette al Consiglio, unitamente alla proposta di deliberazione di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							, una relazione sulle attività svolte tra quelle previste dal Piano regionale per il servizio civile del biennio precedente.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Programmi di intervento)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione Toscana finanzia programmi di intervento specificamente rivolti alle problematiche regionali, realizzati dagli Enti di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">art. 2 lettera a)</rif>
							, purché da almeno due anni regolarmente convenzionati per l'impiego dei giovani in servizio civile con l'Amministrazione statale competente.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I programmi di intervento devono essere relativi ai settori previsti dalla normativa nazionale vigente e la loro attuazione è realizzata secondo i criteri e le priorità stabilite dal Piano regionale per il servizio civile.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>
							Gli Enti di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">art. 2 lettera a)</rif>
							, anche tra di loro associati, presentano i programmi di intervento e le relative richieste di finanziamento entro il 1 marzo di ogni biennio. Ciascun programma deve contenere:
						</alinea>
						<el id="art6-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								l'indicazione delle attività oggetto del programma, gli obiettivi da perseguire e i relativi tempi di attuazione, gli Enti di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">art. 2 lettera a)</rif>
								cui ne è affidata la realizzazione in conformità con quanto stabilito nel Piano regionale per il servizio civile;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								l'indicazione del numero dei giovani in servizio civile, degli eventuali lavoratori dipendenti o altro personale volontario in servizio presso gli Enti di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">art. 2 lettera a)</rif>
								che parteciperanno alla realizzazione delle attività previste;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								l'individuazione delle modalità e i tempi di impiego degli addetti di cui alla
								<rif xlink:href="#art6-com3-letb" xlink:type="simple">precedente lettera b)</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com3-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>l'indicazione nominativa dei responsabili delle attività oggetto del programma;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com3-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>l'elencazione dei beni immobili, delle attrezzature, delle risorse con cui l'Ente o gli Enti assicurano lo svolgimento dalle attività oggetto del programma, messe a disposizione dagli stessi Enti o ad essi concessi in comodato dalla Regione;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com3-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>l'indicazione delle risorse economiche necessarie, le modalità e i tempi di erogazione delle stesse.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<alinea>Oltre a verificare la sussistenza dei requisiti di cui ai commi precedenti, la Regione individua i programmi di intervento da finanziare secondo le seguenti priorità:</alinea>
						<el id="art6-com4-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								programmi che, per la medesima attività, coinvolgono una pluralità di Enti di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">art. 2 lettera a)</rif>
								, sia privati che pubblici;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com4-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>programmi che coinvolgono Enti i cui giovani assegnati partecipino o abbiano già partecipato a corsi di formazione e preparazione al servizio civile, predisposti secondo le norme della presente legge;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com4-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								programmi che coinvolgono Enti di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">art. 2 lettera a)</rif>
								i cui operatori partecipino o abbiano già partecipato a corsi di formazione predisposti secondo le norme della presente legge;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com4-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								programmi che coinvolgono Enti di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">art. 2 lettera a)</rif>
								i quali abbiano già ricevuto finanziamenti per i programmi di intervento ai sensi della presente legge e che abbiano raggiunto gli obiettivi prefissati.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art6-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Sulla base delle priorità indicate nel Piano regionale per il servizio civile e secondo i criteri di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com4" xlink:type="simple">comma 4</rif>
							, entro il 31 marzo di ogni biennio la Giunta regionale propone al Consiglio la deliberazione di finanziamento dei programmi d'intervento.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							Gli Enti di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">art. 2 lettera a)</rif>
							entro due mesi dalla conclusione del programma di intervento devono presentare alla Regione apposita rendicontazione dell'iniziativa svolta.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>
							Gli Enti di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">art. 2 lettera a)</rif>
							decadono dal diritto al finanziamento previsto e non ancora erogato in caso di sospensione, revoca o disdetta della convenzione con l'Amministrazione statale competente, oppure in caso di omessa comunicazione delle variazioni dei requisiti di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>
							Nel caso in cui l'Ente o gli Enti non abbiano presentato la rendicontazione di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com6" xlink:type="simple">comma 6</rif>
							o non abbiano conseguito gli obiettivi o svolto le attività previste nelle forme ed entro i tempi stabiliti dal programma di intervento, non sono ammessi ad accedere ai finanziamenti, erogati ai sensi della presente legge, per il biennio successivo.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Formazione dei giovani in servizio civile)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I corsi di formazione e preparazione al servizio civile sono progettati e realizzati dagli Enti di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">art. 2 lettera a)</rif>
							, nonché da Enti o associazioni o loro consorzi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							I soggetti indicati al
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							presentano richiesta di finanziamento dei corsi alla Giunta regionale entro il 28 febbraio di ogni anno indicando i seguenti elementi:
						</alinea>
						<el id="art7-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>i nominativi dei docenti e dei relativi curricula;</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>il numero delle ore relative a ciascun modulo di corso;</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>il numero di ore, non inferiore al 30% del totale, dedicate alla conoscenza e all'approfondimento della normativa vigente in materia di obiezione di coscienza e servizio civile, con particolare riferimento ai diritti e doveri degli obiettori, nonché dei principi della Costituzione e dell'ordinamento dello Stato;</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>la periodicità del corso.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Sulla base dei criteri indicati nel Piano regionale per il servizio civile, la Giunta regionale esamina le richiesta per i corsi di formazione per i giovani in servizio civile ed entro il 31 marzo di ogni anno presenta al Consiglio regionale la deliberazione di finanziamento dei corsi. Il Consiglio regionale delibera in merito entro i successivi trenta giorni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>L'erogazione dei relativi finanziamenti è effettuata dalla Giunta regionale, previa dichiarazione da parte degli Enti e delle associazioni organizzatrici con cui si attesta di non aver richiesto contributi ad altre amministrazioni pubbliche per la stessa iniziativa. Gli Enti e le associazioni organizzatrici sono vincolate alla realizzazione dei corsi finanziati ed entro due mesi dalla conclusione del corso devono presentare alla Regione apposita rendicontazione dell'iniziativa svolta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Nel caso in cui l'Ente o l'associazione non adempia all'obbligo di rendicontazione, la Regione la esclude per l'anno successivo dai finanziamenti di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
							. Nel caso in cui il corso non sia stato realizzato la Regione provvede al recupero delle somme erogate.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Formazione degli operatori del servizio civile)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I corsi di formazione rivolti agli operatori degli Enti di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">art. 2 lettera a)</rif>
							previsti dal Piano regionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							, sono effettuati ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-08-31;70" xlink:type="simple">LR 31.8.94 n. 70</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I corsi sono finalizzati alla conoscenza e all'approfondimento della normativa nazionale vigente in materia di obiezione di coscienza e servizio civile, con particolare riferimento ai diritti e doveri dei giovani che lo prestano, alle convenzioni tra l'Amministrazione statale competente e gli Enti e agli aspetti gestionali di competenza degli Enti convenzionati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Ai corsi di formazione rivolti agli operatori degli Enti di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">art. 2 lettera a)</rif>
							è ammesso esclusivamente il personale, volontario o dipendente, degli Enti che esercita funzioni di controllo ed organizzazione del servizio dei giovani impiegati presso gli stessi Enti.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Attività di informazione)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le attività di informazione circa la normativa nazionale vigente e la presente legge sono realizzate secondo le linee programmatiche del Piano regionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Alla realizzazione di tali attività possono concorrere amministrazioni locali ed enti pubblici, le scuole e gli istituti medi inferiori e superiori, l'Università e gli Enti di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">art. 2 lettera a)</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Le attività di informazione sono anzitutto rivolte ai giovani in età di leva.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Altre iniziative possono essere finalizzate ad informare gli Enti locali, le associazioni di volontariato, gli enti privati e pubblici.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Per il conseguimento degli obiettivi informativi fissati dal Piano regionale per il servizio civile, la Giunta regionale può stipulare specifici accordi con i Provveditorati agli Studi e con l'Università della Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							All'onere derivante dall'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
							, valutato in lire 5.000.000, si fa fronte, per l'anno 1996, con lo stanziamento del Cap. 720 del bilancio 1996 e, per gli anni successivi, con legge di bilancio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Agli oneri derivanti dall'applicazione degli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">6</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">7</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">8</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">9</rif>
							</mrif>
							, in quanto decorrenti dal 1997, si fa fronte da tale anno e per gli anni successivi con legge di bilancio.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Norma transitoria)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Entro trenta giorni dall'entrata in vigore della presente legge, con delibera della Giunta regionale, viene indicata la documentazione che le associazioni, gli Enti e i coordinamenti di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							debbono produrre per designare i propri rappresentanti in seno alla Consulta regionale del servizio civile.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I membri della Consulta regionale del servizio civile vengono designati dagli Enti e associazioni di cui all'
							<rif xlink:href="#art3-com3" xlink:type="simple">art. 3 comma 3</rif>
							entro sessanta giorni dal provvedimento di cui al
							<rif xlink:href="#art11-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La prima seduta della Consulta è convocata dal Presidente del Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 2 maggio 1996</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 27-3-1996 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 27-4-1996.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
