<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t4" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19961220" num="57" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19970104" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t4" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-12-11;92" />
					<urn iniziovigore="t4" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-12-11;92@2000-12-28" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Ordinamento" />
						<materia valore="Montagna" />
						<materia valore="Enti Territoriali" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19970104" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19970104" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19970104" fonte="ra2" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="20010120" fonte="rp1" id="t4" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-12-11;92" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-08-18;39" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-08-18;39" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-12-28;82" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod6" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-08-18;39" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-08-18;39#allegato.a" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#mod6-vir1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="allegato" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="allegato" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod7" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t3" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-08-18;39" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-08-18;39#allegato.b" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#mod7-vir1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="allegato" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="allegato" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modificheattive>
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1996-12-11;92" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-12-28;82" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-12-28;82#art15-com1-letg" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 15, comma 1, lettera g) della legge Regione Toscana 28 dicembre 2000, n. 82" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19961211">11 dicembre 1996</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>92</numDoc>
				<titoloDoc>
					Modificazioni alla
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-08-18;39" xlink:type="simple">LR 18.8.92, n. 39</rif>
					concernente "Riforma e riordino delle Comunità montane.".
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 13-11-1996</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 6-12-1996</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Ridelimitazione di zone omogenee)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							<mod id="mod1">
								Nel quadro delle misure di attuazione della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994-01-31;97" xlink:type="simple">legge 31 gennaio 1994, n. 97</rif>
								, "Nuove disposizioni per le zone montane", le seguenti zone omogenee, di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-08-18;39#art1-com1" xlink:type="simple">art. 1, primo comma, della LR 18 agosto 1992, n. 39</rif>
<!-- frammento comma:ord=1; -->
								, e successive modificazioni, sono rideterminate con l'inserimento dei Comuni a fianco indicati:
							</mod>
						</alinea>
						<ep id="art1-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>
								<mod id="mod2">zona E (Alto Mugello-Mugello Val di Sieve): Comune di Reggello, parzialmente montano;</mod>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art1-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>
								<mod id="mod3">zona G (Casentino): Comune di Subbiano, interamente montano;</mod>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art1-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>
								<mod id="mod4">zona I1 (Amiata grossetano): Comune di Cinigiano, parzialmente montano.</mod>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La composizione di ciascuna delle Comunità montane operanti nelle zone di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							è conseguentemente integrata con il Comune inserito nella zona corrispondente.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod5">
								Gli allegati 1 e 2 alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-08-18;39" xlink:type="simple">LR 18 agosto 1992, n. 39</rif>
								, e successive modificazioni, rispettivamente concernenti la "ripartizione dei territori montani in zone omogenee" e la "cartografia", sono sostituiti dagli allegati 1 e 2 alla presente legge, che recano uguale titolazione.
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Revisione degli statuti)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le Comunità montane provvedono ad apportare al proprio statuto le modificazioni conseguenti all'inserimento dei comuni di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">art. 1, primo comma</rif>
							, entro sei mesi dall'entrata in vigore della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Fino all'adozione delle modificazioni di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							, la composizione numerica dell'Assemblea e della Giunta esecutiva è disciplinata dai successivi
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
							</mrif>
							. Le altre disposizioni statutarie, ove compatibili con la presente legge, restano in vigore.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							L'Assemblea e la Giunta esecutiva, provvisoriamente costituite ai sensi degli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
							</mrif>
							, sono conformate alle modificazioni statutarie di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							, qualora la loro efficacia non sia stata espressamente differita fino al rinnovo ordinario degli organi in carica.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Composizione dell'assemblea)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Nel caso in cui gli statuti delle Comunità montane abbiano provveduto ad una definizione autonoma della composizione assembleare, con criteri e parametri obiettivi che siano automaticamente applicabili al Comune da inserire e che non comportino una ridefinizione complessiva dell'Assemblea, l'inserimento dei Comuni di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							avviene nel pieno rispetto delle norme statutarie delle Comunità montane e il numero dei componenti di ciascuna Assemblea risulta aumentato di tanti seggi quanti ne spettano, ai sensi dello statuto, al Comune da inserire.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Nel caso in cui gli statuti delle Comunità montane non abbiano provveduto a definire con criteri autonomi la composizione delle proprie Assemblee e facciano rinvio ai criteri di composizione e alle modalità di elezione di cui all'allegato 3 della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-08-18;39" xlink:type="simple">LR 18 agosto 1992, n. 39</rif>
							, e successive modificazioni, l'inserimento dei Comuni di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							, in attesa delle modificazioni statutarie di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, avviene in deroga alle norme di cui al punto 1 del citato allegato 3, attribuendo in via provvisoria al Comune da inserire tre rappresentanti, che si aggiungono agli altri rappresentanti dei Comuni già nominati in seno all'Assemblea.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Ciascun Comune interessato provvede alla nomina dei propri rappresentanti nei tempi e secondo le procedure definite dallo statuto o, dalla legge regionale, avuto riguardo ai principi secondo i quali il Sindaco del Comune è membro di diritto dell'Assemblea e la minoranza del Consiglio comunale deve essere obbligatoriamente rappresentata in seno all'Assemblea della Comunità montana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Composizione della Giunta)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta esecutiva è composta dal numero di membri determinato dallo statuto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							In via provvisoria, e fino alla revisione dello statuto ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, l'Assemblea della Comunità montana, ridefinita secondo le norme di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							, può deliberare, nel rispetto dei limiti fissati dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-08-18;39#art13" xlink:type="simple">art. 13 della LR 18 agosto 1992, n. 39</rif>
							, e successive modificazioni, che la Giunta sia composta da un numero di componenti diverso da quello determinato ai sensi del
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La deliberazione di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
							è adottata prima di procedere alla nomina della Giunta esecutiva, con la maggioranza dei due terzi dei componenti dell'assemblea.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente Legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come Legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 11 Dicembre 1996</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">CHITI</firma>
				<soggetto codice="">La presente Legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 13-11-1996 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 6-12-1996.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO 1</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="19961220" num="57" tipo="BURT" />
								<entratainvigore norm="19970104" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-12-11;92:allegato.a" />
								<materie vocabolario="Regione Toscana">
									<materia valore="Ordinamento" />
									<materia valore="Montagna" />
									<materia valore="Enti Territoriali" />
								</materie>
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>RIPARTIZIONE DEI TERRITORI MONTANI IN ZONE OMOGENEE.</titoloDoc>
						</intestazione>
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<h:p>
								<mod id="mod6">
									<virgolette id="mod6-vir1" tipo="struttura">
										<contenitore id="con2" nome="">
											<contenitore id="con3" nome="">
												<h:p>
													1. I territori montani della regione Toscana, già delimitati ai sensi dell'
													<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-06-12;52#art1" xlink:type="simple">art. 1 della legge regionale 12-6-1981, n. 52</rif>
													, sono nuovamente ripartiti nelle seguenti zone omogenee, secondo i criteri stabiliti dall'
													<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-06-08;142#art28" xlink:type="simple">art. 28 della legge 8-6-1990, n. 142</rif>
													:
												</h:p>
												<h:p>Zona A: Lunigiana comprendente i Comuni di Aulla, Bagnone, Casola in Lunigiana, Comano, Filattiera, Fivizzano, Fosdinovo, Licciana Nardi, Mulazzo, Pontremoli, Tresana, Villafranca in Lunigiana, Zeri e, parzialmente il Comune di Podenzana.</h:p>
												<h:p>Estensione ha 96.889.</h:p>
												<h:p>Zona C: Garfagnana comprendente i Comuni di Camporgiano, Careggine, Castelnuovo Garfagnana, Castiglione Garfagnana, Fosciandora, Gallicano, Giuncugnano, Minucciano, Molazzana, Piazza al Serchio, Pieve Fosciana, S. Romano in Garfagnana, Sillano, Vagli di Sotto, Vergemoli, Villa Collemandina.</h:p>
												<h:p>Estensione ha 53.377.</h:p>
												<h:p>Zona D: Media Valle del Serchio comprendente i Comuni di Bagni di Lucca, Barga, Borgo a Mozzano, Coreglia Antelminelli, Fabbriche di Vallico.</h:p>
												<h:p>Estensione ha 37.190</h:p>
												<h:p>Zona E: Alto Mugello-Mugello Val di Sieve comprendente i Comuni di Barberino di Mugello, Borgo San Lorenzo, Dicomano, Firenzuola, Londa, Marradi, Palazzuolo sul Senio, Rufina, San Godenzo, San Piero a Sieve, Scarperia, Vaglia, Vicchio e, parzialmente i Comuni di Pelago, Pontassieve e Reggello.</h:p>
												<h:p>Estensione ha 153.290.</h:p>
												<h:p>Zona F: Alta Val di Cecina comprendente i Comuni di Castelnuovo Val di Cecina, Montecatini Val di Cecina, Monteverdi Marittimo, Pomarance, Volterra.</h:p>
												<h:p>Estensione ha 82.291.</h:p>
												<h:p>Zona G: Casentino comprendente i Comuni di Bibbiena, Castel Focognano, Castel San Niccolò, Chitignano, Chiusi della Verna, Montemignaio, Ortignano Raggiolo, Poppi, Pratovecchio, Stia, Subbiano, Talla, e parzialmente il Comune di Capolona.</h:p>
												<h:p>Estensione ha 80.938.</h:p>
												<h:p>Zona H: Valtiberina comprendente i Comuni di Anghiari, Badia Tedalda, Caprese Michelangelo, Monterchi, Pieve S. Stefano, Sansepolcro, Sestino.</h:p>
												<h:p>Estensione ha 67.283.</h:p>
												<h:p>Zona I1: Amiata grossetano comprendente i Comuni di Arcidosso, Castell'Azzara, Roccalbegna, Santa Fiora, Seggiano, Semproniano e, parzialmente, i Comuni di Castel del Piano e Cinigiano.</h:p>
												<h:p>Estensione ha 53.024</h:p>
												<h:p>Zona I2: Amiata senese comprendente i Comuni di Abbadia San Salvatore, Castiglione d'Orcia, Piancastagnaio, Radicofani, e parzialmente il Comune di Montalcino.</h:p>
												<h:p>Estensione ha 46.926.</h:p>
												<h:p>Zona L: Elba e Capraia comprendente i Comuni di Campo nell'Elba, Capoliveri, Capraia Isola, Marciana, Marciana Marina, Porto Azzurro, Portoferrario, Rio Marina, Rio nell'Elba.</h:p>
												<h:p>Estensione ha 26.292.</h:p>
												<h:p>Zona M: Alta Versilia comprendente i Comuni di Seravezza e Stazzema.</h:p>
												<h:p>Estensione ha 12.009.</h:p>
												<h:p>Zona N: Area Lucchese comprendente i Comuni di Pescaglia, Villa Basilica e, parzialmente, i Comuni di Lucca e Capannori.</h:p>
												<h:p>Estensione ha 15.617.</h:p>
												<h:p>Zona O: Appennino Pistoiese comprendente i Comuni di Abetone, Cutigliano, Marliana, Piteglio, Sambuca Pistoiese e San Marcello Pistoiese e, parzialmente i Comuni di Montale e di Pescia.</h:p>
												<h:p>Estensione ha 40.527</h:p>
												<h:p>Zona P: Val di Bisenzio comprendente i Comuni di Cantagallo, Vernio e, parzialmente i Comuni di Montemurlo e Vaiano.</h:p>
												<h:p>Estensione ha 19.216.</h:p>
												<h:p>Zona Q: Pratomagno comprendente i Comuni di Loro Ciuffenna e, parzialmente, i Comuni di Castelfranco di Sopra, Pian di Scò e Castiglion Fibocchi.</h:p>
												<h:p>Estensione ha 13.185.</h:p>
												<h:p>Zona R: Colline Metallifere comprendente i Comuni di Massa Marittima, Monterotondo Marittimo, Montieri.</h:p>
												<h:p>Estensione ha 49.457.</h:p>
												<h:p>Zona S: Colline del Fiora comprendente i Comuni di Manciano, Pitigliano e Sorano.</h:p>
												<h:p>Estensione ha 64.953.</h:p>
												<h:p>Zona T: Cetona comprendente i Comuni di S. Casciano Bagni e, parzialmente, i Comuni di Cetona, Chianciano Terme, Montepulciano e Sarteano.</h:p>
												<h:p>Estensione ha 20.919.</h:p>
											</contenitore>
											<contenitore id="con4" nome="">
												<h:p>2. Restano classificati come montani i territori dei seguenti Comuni non inseriti nelle zone di cui al precedente comma:</h:p>
												<h:p>- Comuni con territorio interamente montano:</h:p>
												<h:p>Monte Argentario (ha 6.024), Monticiano (ha 10.945), Radicondoli (ha 13.253), Sassetta (ha 2.659);</h:p>
												<h:p>- Comuni con territorio parzialmente montano:</h:p>
												<h:p>Arezzo (ha 16.553), Buti (ha 820) Calci (ha 925), Calenzano (ha 540), Camaiore (ha 2.306), Carrara (ha 3.240), Castiglion Fiorentino (ha 3.670), Cavriglia (ha 810), Chiusdino (ha 2.100), Civitella Paganico (ha 10.385), Cortona (ha 15.860), Fiesole (ha 30), Figline Valdarno (ha 632), Gaiole In Chianti (ha 5.630), Greve in Chianti (ha 11.197), Massa (ha 5.425), Montignoso (ha 650), Pistoia (ha 13.240), Radda in Chianti (ha 4.230), Roccastrada (ha 9.504), Scansano (ha 12.311), Sesto Fiorentino (ha 380).</h:p>
											</contenitore>
											<contenitore id="con5" nome="">
												<h:p>3. La delimitazione delle zone montane di cui al comma uno è riportata dalla cartografia in scala 1:400.000 che costituisce l'allegato 2 alla presente legge.</h:p>
											</contenitore>
										</contenitore>
									</virgolette>
								</mod>
							</h:p>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
				<annesso id="ann2">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO 2</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="19961220" num="57" tipo="BURT" />
								<entratainvigore norm="19970104" />
								<redazione id="red3" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-12-11;92:allegato.b" />
								<materie vocabolario="Regione Toscana">
									<materia valore="Ordinamento" />
									<materia valore="Montagna" />
									<materia valore="Enti Territoriali" />
								</materie>
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>CARTOGRAFIA</titoloDoc>
						</intestazione>
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con6" nome="">
							<h:p>
								<mod id="mod7">
									<virgolette id="mod7-vir1" tipo="struttura">
										<contenitore id="con7" nome="">
											<h:p>Omissis</h:p>
										</contenitore>
									</virgolette>
								</mod>
							</h:p>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
