<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19960520" num="28" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19960604" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-05-10;37" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Sicurezza" />
						<materia valore="Lavoro" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19960604" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-05-10;37" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19960510">10 maggio 1996</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>37</numDoc>
				<titoloDoc>
					Norme di attuazione dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1994-09-19;626#art24" xlink:type="simple">art. 24 del DLgs 19 settembre 1994, n. 626</rif>
					concernenti il miglioramento della sicurezza e della salute dei lavoratori sul luogo di lavoro.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 2-4-1996</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 2-5-1996</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Competenze della Regione e delle Aziende unità sanitarie locali)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							In attuazione dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1994-09-19;626#art24" xlink:type="simple">art. 24 del DLgs 19 settembre 1994, n. 626</rif>
							, la Regione, anche avvalendosi delle Aziende unità sanitarie locali, svolge:
						</alinea>
						<el id="art1-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>attività di informazione ed assistenza in materia di sicurezza e salute nei luoghi di lavoro;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>attività di consulenza in materia di sicurezza e salute nei luoghi di lavoro, in particolare nei confronti delle imprese artigiane, delle piccole e medie imprese, delle rispettive associazioni dei datori di lavoro e delle amministrazioni pubbliche.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Attività di consulenza)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per i fini i cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com1-letb" xlink:type="simple">art. 1, comma 1, lett. b)</rif>
							, i dipartimenti di prevenzione di ciascuna Azienda unità sanitaria locale che erogano prestazioni di consulenza, sono organizzati secondo modalità che assicurano l'espletamento delle attività di consulenza in strutture organizzative e con soggetti diversi da quelli che svolgono compiti di controllo e di vigilanza.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I dipartimenti di prevenzione delle Aziende unità sanitarie locali devono garantire i livelli di assistenza previsti dal piano sanitario regionale. L'attività di consulenza non può gravare sulle risorse destinate a tali livelli di assistenza, né interferire con i compiti di istituto dei dipartimenti di prevenzione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Le attività di consulenza devono essere definite all'interno dei piani attuativi locali di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-06-29;49#art6" xlink:type="simple">art. 6 della LR 29 giugno 1994, n. 49</rif>
							"Norme per il riordino del servizio sanitario regionale" e devono essere riferite a programmi complessivi di prevenzione su aspetti rilevanti ai fini della tutela della salute dei lavoratori, con particolare riferimento ai piani mirati e alle azioni programmate previste dal piano sanitario regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Adempimenti regionali)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Al fine di garantire la continuità delle attività svolte dalle Aziende unità sanitarie locali e fino all'approvazione degli indirizzi di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							, la Giunta regionale è autorizzata ad adottare, entro trenta giorni dall'entrata in vigore della presente legge, linee guida a carattere tecnico operativo ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994;49#art5-com4" xlink:type="simple">art. 5, comma 4, della LR 49/94</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il Consiglio regionale, su proposta della Giunta che è tenuta a verificare l'andamento della attività di consulenza, approva, entro centottanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge, una deliberazione contenente programmi ed indirizzi per lo svolgimento delle attività di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							e per la definizione delle conseguenti modalità organizzative concernenti le attività di consulenza di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							ed, in particolare, circa l'utilizzo delle risorse, i cui costi economici e relativi ricavi devono essere evidenziati nei bilanci delle Aziende unità sanitarie locali.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 10 maggio 1996</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">
					MARCUCCI
					<h:br />
					(Incaricata con DPGR n. 221/15.6.95)
				</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 2-4-1996 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 2-5-1996.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
