<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19960327" num="18 bis" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19960511" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-03-15;18" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Ente Regione" />
						<materia valore="Attività Istituzionali" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19960511" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19960511" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19960511" fonte="ra2" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-03-15;18" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-01-23;12" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-20;9" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-01-23;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-01-23;12" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod2" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t3" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-20;9" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-20;9#art41-com1-letc" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="lettera" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19960315">15 marzo 1996</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>18</numDoc>
				<titoloDoc>Ordinamento del Bollettino Ufficiale della Regione Toscana e norme per la pubblicazione degli atti.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 19-2-1996</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 9-3-1996</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>Titolo I</num>
					<rubrica>DISCIPLINA DELLA PUBBLICAZIONE DEGLI ATTI</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Natura e finalità del Bollettino Ufficiale)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Bollettino Ufficiale della Regione Toscana è lo strumento legale di conoscenza delle leggi, dei regolamenti e di tutti gli atti in esso pubblicati, salvo gli effetti ricollegati alle altre forme di conoscenza e pubblicità previste dall'ordinamento vigente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Con la pubblicazione di cui al
								<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								del presente articolo la Regione Toscana favorisce il diritto di accesso e di informazione, in conformità al dettato dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art72" xlink:type="simple">art. 72 dello Statuto</rif>
								e alle disposizioni della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-08-07;241" xlink:type="simple">legge 7 Agosto 1990 n. 241</rif>
								nonché in attuazione degli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-20;9#art42" xlink:type="simple">42</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-20;9#art43" xlink:type="simple">43</rif>
									della legge regionale 20 gennaio 1995, n. 9
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								La Regione Toscana, per attuare in maniera compiuta gli obiettivi di cui al
								<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								del presente articolo, promuove lo sviluppo ed il potenziamento dell'uso di strumenti informatici e telematici per la elaborazione e diffusione del Bollettino.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Atti soggetti a pubblicazione)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Nel Bollettino Ufficiale della Regione Toscana sono pubblicati:</alinea>
							<el id="art2-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>lo Statuto regionale e le sue modificazioni;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>le leggi e i regolamenti regionali;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>i testi coordinati di leggi e regolamenti regionali;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>
									il Piano regionale di sviluppo e i suoi aggiornamenti annuali, nonché tutti gli atti di programmazione degli organi di direzione politica disciplinati dalla
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-06-09;26" xlink:type="simple">legge regionale 9 Giugno 1992 n. 26</rif>
									e successive modificazioni;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>le richieste di referendum e la proclamazione dei relativi risultati;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>le sentenze e ordinanze della Corte Costituzionale relative a leggi della Regione Toscana o a leggi statali o a conflitti di attribuzione coinvolgenti la Regione Toscana, nonché le ordinanze di organi giurisdizionali che sollevino questioni di legittimità di leggi regionali;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>i provvedimenti degli organi politici e di direzione amministrativa della Regione aventi carattere organizzativo generale, ovvero che determinano l'interpretazione delle norme giuridiche o dettano disposizioni per la loro applicazione;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-leth">
								<num>h)</num>
								<corpo>i bandi e gli avvisi di concorso e di gara;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-leti">
								<num>i)</num>
								<corpo>gli atti della Regione, degli enti locali, e di enti pubblici o di altri enti ed organi la cui pubblicazione sia prevista in leggi e regolamenti dello Stato o della Regione.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Sono altresì pubblicati i provvedimenti di organi politici o di direzione amministrativa della Regione conclusivi di procedimenti amministrativi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Sono inoltre pubblicati gli altri atti della Regione che per il loro contenuto devono essere portati alla conoscenza della generalità dei cittadini. La pubblicazione in tali casi è motivatamente disposta negli atti stessi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Possono essere pubblicati, a richiesta di amministrazioni o enti interessati, atti di particolare rilievo la cui pubblicazione non sia prescritta da leggi o regolamenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Non sono soggetti a pubblicazione gli atti amministrativi concernenti ordini di servizio o note ad esclusivo uso interno.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Modalità di pubblicazione)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Sono pubblicati in forma integrale gli atti di cui all'
								<mrif>
									art. 2, commi
									<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">1</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art2-com4" xlink:type="simple">4</rif>
								</mrif>
								della presente legge, salvo che ne sia espressamente prevista la pubblicazione per estratto o, in mancanza, che ciò sia disposto dal Presidente della Giunta regionale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Sono pubblicati per estratto gli atti di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">art. 2 comma 2</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Al fine di salvaguardare la riservatezza di terzi, degli atti di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-27;9#art44" xlink:type="simple">art. 44 della legge regionale 27 Gennaio 1995 n. 9</rif>
								è data comunicazione attraverso la pubblicazione degli estremi, salvo che la loro pubblicazione possa avvenire per estratto.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Gli estratti di cui ai
								<mrif>
									commi
									<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">1</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art3-com3" xlink:type="simple">3</rif>
								</mrif>
								del presente articolo sono redatti a cura dell'organo che ha emanato l'atto.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Gli atti amministrativi che comportano impegno di spesa e che tuttavia non rientrano tra quelli soggetti a pubblicazione a norma dell'
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
								sono pubblicati in elenchi, distinti a seconda dell'organo emanante, ove sono indicati gli estremi, l'oggetto e l'impegno di spesa di ciascun atto.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Richiesta di pubblicazione)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num />
							<corpo>
								La pubblicazione degli atti di enti ed amministrazioni non regionali è effettuata a seguito di richiesta rivolta alla direzione del Bollettino Ufficiale da parte degli enti e delle Amministrazioni interessate, con indicazione della norma che prescrive la pubblicazione o con indicazione della motivazione ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art2-com4" xlink:type="simple">art. 2 comma 4</rif>
								della presente legge. La pubblicazione avviene secondo le modalità specificate nella richiesta e nel testo fornito dalle amministrazioni e dagli enti interessati.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Termini per la pubblicazione)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Le leggi e i regolamenti della Regione sono pubblicati a norma degli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343#art28" xlink:type="simple">28</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343#art29" xlink:type="simple">29</rif>
									dello Statuto
								</mrif>
								entro 10 giorni dalla data della rispettiva promulgazione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Gli altri atti sono pubblicati senza ritardo e comunque non oltre trenta giorni dalla data della loro esecutività.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Ripartizione del Bollettino Ufficiale)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Bollettino Ufficiale della Regione Toscana si divide in tre parti, stampate separatamente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Nella prima parte sono pubblicati gli atti di cui all'
								<mrif>
									art. 2 comma 1 lettera
									<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">a</rif>
									-
									<rif xlink:href="#art2-com1-letb" xlink:type="simple">b</rif>
									-
									<rif xlink:href="#art2-com1-letc" xlink:type="simple">c</rif>
									-
									<rif xlink:href="#art2-com1-letd" xlink:type="simple">d</rif>
									-
									<rif xlink:href="#art2-com1-lete" xlink:type="simple">e</rif>
									-
									<rif xlink:href="#art2-com1-letf" xlink:type="simple">f</rif>
								</mrif>
								, i provvedimenti di cui alla
								<rif xlink:href="#art2-com1-letg" xlink:type="simple">lettera g)</rif>
								che determinano l'interpretazione di leggi o regolamenti o dettano disposizioni per la loro applicazione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Nella seconda parte sono pubblicati gli atti di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com1-leti" xlink:type="simple">art. 2 comma 1 lettera i)</rif>
								, i provvedimenti di cui alla
								<rif xlink:href="#art2-com1-letg" xlink:type="simple">lettera g)</rif>
								che abbiano carattere organizzativo generale, i provvedimenti di cui al
								<rif xlink:href="#art6-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								e gli atti di cui al
								<rif xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple">comma 3 del medesimo art. 2</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Nella terza parte sono pubblicati gli atti di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com1-leth" xlink:type="simple">art. 2 comma 1 lettera h)</rif>
								e gli atti di cui al
								<rif xlink:href="#art6-com4" xlink:type="simple">comma 4</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>In relazione alla quantità di atti di cui è disposta o richiesta la pubblicazione, ciascuna parte del Bollettino Ufficiale può essere stampata in più fascicoli.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Per la pubblicazione di atti particolarmente voluminosi o quando specifiche esigenze lo richiedano, e comunque per la pubblicazione dei bilanci e conti consuntivi, si provvede alla stampa di appositi supplementi straordinari.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Validità degli atti pubblicati)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La pubblicazione degli atti sul Bollettino Ufficiale della Regione si presume conforme all'originale e costituisce testo legale degli atti stessi fino a quando non se ne provi l'inesattezza mediante esibizione di copia conforme all'originale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La pubblicazione dei testi coordinati e aggiornati e delle note di cui all'
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
								della presente legge ha solo carattere informativo.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Resta fermo quanto disposto dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-05-16;41" xlink:type="simple">legge regionale 16 Maggio 1975 n. 41</rif>
								circa la pubblicazione degli atti amministrativi degli organi della Regione per i quali è prescritta la pubblicazione della Gazzetta Ufficiale o nel Foglio annunzi legali della Provincia.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Correzione degli errori)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Qualora il testo di un atto pubblicato presenti difformità rispetto all'originale o alla copia conforme trasmessa per la stampa, si provvede alla correzione mediante pubblicazione di un comunicato che indichi la parte erronea e la sua esatta formulazione o, se del caso, la pubblicazione dell'intero testo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La correzione degli errori è disposta dal Presidente della Giunta regionale quando si tratti di testi legislativi e regolamentari, è invece disposta con provvedimento del responsabile dell'ufficio del Bollettino ufficiale negli altri casi.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Testi coordinati, note e testi aggiornati)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Qualora un testo normativo disponga la soppressione, l'aggiunta o la sostituzione di una o più parole nel corpo di una preesistente disposizione normativa si provvede alla pubblicazione sul Bollettino Ufficiale, in calce al provvedimento di modifica, dell'intera norma, nel testo risultante dalle modifiche che sono stampate in modo caratteristico.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Quando un testo normativo contenga numerosi e complessi rinvii ad altre disposizioni normative si provvede a pubblicare nel Bollettino Ufficiale, in calce al provvedimento di cui trattasi, il testo delle norme cui questo rinvia.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Gli estremi dei lavori preparatori sono pubblicati mediante annotazione in calce al testo normativo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Qualora un testo normativo abbia subito diverse e complesse modifiche l'Ufficio di Presidenza del Consiglio regionale può disporre la pubblicazione nel Bollettino Ufficiale di un testo aggiornato dell'atto, nel quale le modifiche sono stampate in modo caratteristico e ne è specificata la fonte.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>La redazione dei testi e delle note di cui al presente articolo, è curata dagli uffici del Consiglio regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Indici)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Bollettino ufficiale è corredato di un indice numerico - cronologico ed alfabetico - sistematico articolato in relazione alle varie parti in cui è suddivisa la pubblicazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il sommario dei supplementi straordinari è inserito nell'indice del corrispondente fascicolo ordinario.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Periodicità della pubblicazione)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Bollettino è pubblicato in ciascuna delle sue parti con cadenza di norma settimanale, e comunque ogni qualvolta se ne ravvisi la necessità.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il supplemento straordinario è pubblicato ogni qualvolta si renda necessario per la diffusione di atti di particolare rilievo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								La pubblicazione degli elenchi di cui all'
								<rif xlink:href="#art3-com5" xlink:type="simple">art. 3 comma 5</rif>
								è effettuata con cadenza mensile.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								L'indice di cui all'
								<rif xlink:href="#art10-com1" xlink:type="simple">art. 10 comma 1</rif>
								è pubblicato con cadenza semestrale.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>Titolo II</num>
					<rubrica>ORDINAMENTO DEL BOLLETTINO UFFICIALE</rubrica>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>(Direzione, redazione e amministrazione)</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La pubblicazione del Bollettino Ufficiale è curata dal Presidente della Regione. La Giunta regionale con proprio atto disciplina la struttura regionale cui competono l'amministrazione e la redazione del periodico.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>I termini e le modalità per l'invio degli atti destinati alla pubblicazione ed ogni altra disposizione inerente la redazione del periodico sono stabiliti con provvedimento della Giunta regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<rubrica>(Stampa e distribuzione)</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La stampa e la distribuzione del Bollettino Ufficiale possono essere affidate, a mezzo di pubblica gara, ad una impresa tipografica, sulla base di apposito capitolato d'oneri deliberato dalla Giunta regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le imprese interessate a partecipare alla gara devono essere in grado di garantire un costante, rapido ed efficiente collegamento con l'ufficio del Bollettino Ufficiale. La Giunta regionale è autorizzata a stabilire nel capitolato d'oneri le condizioni necessarie per il raggiungimento di detto fine.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<rubrica>(Elaborazione elettronica del bollettino)</rubrica>
						<comma id="art14-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Bollettino Ufficiale viene elaborato e diffuso anche in forma telematica. La Giunta regionale regolamenta le forme di diffusione telematica del Bollettino adottando le soluzioni tecniche che garantiscano sulla autenticità dell'informazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La Giunta regionale e il Consiglio regionale adottano soluzioni organizzative per l'invio informatico - telematico degli atti destinati alle pubblicazioni da parte dei soggetti interni ed esterni all'amministrazione regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La Regione Toscana promuove azioni e aderisce ad iniziative a livello nazionale volte all'adozione e allo sviluppo dei sistemi informatici e telematici per la elaborazione del Bollettino Ufficiale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art15">
						<num>ARTICOLO 15</num>
						<rubrica>(Distribuzione gratuita, vendita e abbonamenti)</rubrica>
						<comma id="art15-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Giunta regionale, con provvedimento annualmente rinnovabile, assunto d'intesa con l'Ufficio di Presidenza del Consiglio regionale individua i soggetti ai quali il Bollettino è inviato gratuitamente, il numero di copie riservato a ciascun destinatario e le condizioni cui sia eventualmente soggetta la distribuzione gratuita.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Con provvedimento da adottarsi ogni due anni, o comunque ogni qualvolta si renda necessario, la Giunta regionale stabilisce i prezzi di vendita al pubblico, il costo delle pubblicazioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								della presente legge e le modalità e i prezzi di abbonamento. L'abbonamento potrà sottoscriversi anche per singole parti della pubblicazione.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art16">
						<num>ARTICOLO 16</num>
						<rubrica>(Spese di pubblicazione)</rubrica>
						<comma id="art16-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il costo della pubblicazione è a carico della Regione Toscana.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Per le pubblicazioni effettuate su richiesta di altre amministrazioni o enti, a norma dell'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								della presente legge, il relativo costo è a carico dei soggetti richiedenti.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit3">
					<num>Titolo III</num>
					<rubrica>NORME FINALI</rubrica>
					<articolo id="art17">
						<num>ARTICOLO 17</num>
						<rubrica>(Disposizione finanziaria)</rubrica>
						<comma id="art17-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>È apportata al Bilancio di previsione 1996 la seguente variazione per analogo importo agli stati di previsione della competenza e della cassa della parte entrata:</alinea>
							<ep id="art17-com1-pun1">
								<num />
								<corpo>
									Entrata in diminuzione:
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 21100</h:td>
												<h:td>"Abbonamenti, vendite di inserzioni nella pubblicazione della Regione"</h:td>
												<h:td>L. 450.000.000.=</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art17-com1-pun2">
								<num />
								<corpo>
									Entrata di nuova istituzione:
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>Cap. 21110</h:td>
												<h:td>
													"Proventi del Bollettino Ufficiale della Regione (
													<mrif>
														artt.
														<rif xlink:href="#art15" xlink:type="simple">15</rif>
														e
														<rif xlink:href="#art16-com2" xlink:type="simple">16 secondo comma</rif>
														LR 18/1996
													</mrif>
													)"
												</h:td>
												<h:td>L. 450.000.000.=</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art17-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Agli oneri di spesa derivanti dalla presente legge e decorrenti dal 1996 si fa fronte per tale anno con lo stanziamento del cap. 900 e per gli anni successivi con legge di bilancio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art18">
						<num>ARTICOLO 18</num>
						<rubrica>(Abrogazioni)</rubrica>
						<comma id="art18-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								<mod id="mod1">
									È abrogata la
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-01-23;12" xlink:type="simple">legge regionale 23 Gennaio 1981 n. 12</rif>
									.
								</mod>
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								<mod id="mod2">
									È abrogato altresì l'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-20;9#art41-com1-letc" xlink:type="simple">art. 41, comma 1, lettera c), della legge regionale 20 gennaio 1995, n. 9</rif>
									.
								</mod>
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art19">
						<num>ARTICOLO 19</num>
						<rubrica>(Entrata in vigore)</rubrica>
						<comma id="art19-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La presente legge entra in vigore dopo 45 giorni dalla sua pubblicazione nel Bollettino della Regione Toscana.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 15 Marzo 1996</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">
					MARCUCCI
					<h:br />
					(Incaricata con DPGR 15 Giugno 1995, n. 221)
				</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 13 Febbraio 1996 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 9 Marzo 1996.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
