<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19960813" num="45" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19960828" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-08-07;65" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Tossicodipendenze" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19960828" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-08-07;65" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19960807">7 agosto 1996</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>65</numDoc>
				<titoloDoc>Norme in materia di tutela della salute contro i danni derivanti dal fumo.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 17-7-1996</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 5-8-1996</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione Toscana, in attuazione dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art4" xlink:type="simple">art. 4 dello Statuto</rif>
							e nell'ambito dei principi stabiliti dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-11-11;584" xlink:type="simple">legge 11 novembre 1975, n. 584</rif>
							, "Divieto di fumare in determinati locali e sui mezzi di trasporto pubblico", con la presente legge promuove la tutela della salute dei cittadini dai danni derivanti dal fumo, dettando disposizioni applicative della legge e svolgendo un'opera di educazione sanitaria e di informazione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Ambiti di applicazione)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Oltre che nei luoghi previsti dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975;584#art1" xlink:type="simple">art. 1 della legge n. 584/75</rif>
							è vietato fumare in tutti i locali chiusi utilizzati - a qualunque titolo - dalla Regione, dalle Aziende e dagli Enti regionali, per l'esercizio di proprie funzioni istituzionali, nonché dai privati concessionari di servizi pubblici regionali per l'esercizio delle relative attività, semprechè si tratti - in entrambi i casi - di locali che, in ragione di tali funzioni ed attività, sono aperti al pubblico.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Ai fini di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							per locale aperto al pubblico si intende quello al quale la generalità dei cittadini e degli utenti accede, senza formalità e senza bisogno di particolari permessi, negli orari stabiliti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Il divieto si applica ai luoghi di lavoro al chiuso pubblici e privati di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							destinati alla permanenza di più persone, ancorchè non si tratti di locali aperti al pubblico ai sensi del
							<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							quando venga avanzata richiesta al responsabile della relativa struttura di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							da parte di uno dei lavoratori che svolge la propria attività nel locale interessato.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Sono in ogni caso assoggettati al presente divieto gli spazi adibiti ad attività sanitaria degli ospedali e delle altre strutture sanitarie pubbliche e private. Tali spazi sono costituiti dai locali destinati alla degenza dei malati, comprese tutte le pertinenze, a sale d'aspetto, a visita medica, ad attività di diagnostica, di terapia e riabilitazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Regolamento)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le Amministrazioni alle quali è affidata, a qualsiasi titolo, la responsabilità dei locali di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, sono tenute ad adottare apposito regolamento che precisa, sulla base di quanto previsto dalla presente legge, i singoli locali nei quali si applica il divieto di fumare e individua nominativamente i soggetti preposti al controllo dell'applicazione del divieto, fissando le forme di pubblicità più opportune per consentire la conoscenza dei contenuti della presente legge e del regolamento medesimo. Il regolamento individua altresì i locali nei quali è consentita la deroga al divieto di fumare di cui agli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-11-11;584#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-11-11;584#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-11-11;584#art5" xlink:type="simple">5</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-11-11;584#art6" xlink:type="simple">6</rif>
								della legge 584/75
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il Consiglio regionale, su proposta della Giunta, adotta entro 60 giorni dall'entrata in vigore della presente legge, un regolamento tipo contenente linee guida per l'adozione dei regolamenti di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Nei successivi 60 giorni le Amministrazioni alle quali è affidata, a qualsiasi titolo, la responsabilità dei locali di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, sono tenute ad adottare l'apposito regolamento. La Giunta regionale provvede agli atti necessari per la sostituzione dell'Amministrazione inadempiente.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Soggetti preposti al controllo)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I dirigenti delle strutture regionali di massima dimensione, i direttori generali delle Aziende sanitarie, i dirigenti responsabili delle altre Aziende e degli Enti regionali individuano, nell'ambito dei rispettivi organici, uno o più dipendenti incaricati di procedere all'accertamento e alla contestazione delle infrazioni ai divieti di cui alla presente legge, alla relativa verbalizzazione ed alla trasmissione all'autorità competente ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-11-24;689" xlink:type="simple">legge 24 novembre 1981, n. 689</rif>
							e della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-11-12;85" xlink:type="simple">LR 12 novembre 1993, n. 85</rif>
							e successive modificazioni ed integrazioni. Gli agenti accertatori devono essere dotati di apposito cartellino di riconoscimento.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I dipendenti incaricati di procedere all'accertamento di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							partecipano a corsi di formazione appositamente organizzati da parte delle amministrazioni di appartenenza.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Per i locali utilizzati dai soggetti privati di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">art. 2, comma 1</rif>
							, il titolare del servizio, il responsabile della struttura, ovvero il dipendente o collaboratore da lui incaricato, richiama i trasgressori all'osservanza del divieto e cura che le infrazioni siano segnalate ai pubblici ufficiali ed agenti competenti ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981;689#art13" xlink:type="simple">art. 13 della legge 689/81</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							I soggetti di cui ai
							<mrif>
								commi
								<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">1</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art4-com3" xlink:type="simple">3</rif>
							</mrif>
							provvedono che nei locali in cui si applica il divieto di fumare siano apposti cartelli con l'indicazione del divieto stesso e dei relativi riferimenti normativi nonché del soggetto preposto al controllo.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Programma di educazione, informazione ed intervento)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il Consiglio regionale, entro il 31 dicembre di ogni anno, approva uno specifico programma di educazione, informazione ed intervento per favorire la prevenzione primaria e secondaria relativamente ai rischi per la salute derivanti dal fumo di tabacco, anche con riferimento a quanto previsto nella disposizione programmatica prevista dal piano sanitario regionale di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-01-02;1#art26" xlink:type="simple">art. 26 della LR 2 gennaio 1996, n. 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il programma stabilisce le opportune forme di raccordo e di collaborazione tra la Regione, le Aziende sanitarie, gli Enti locali, gli Enti di ricerca, le Istituzioni scolastiche, gli Ordini dei Medici, le Società scientifiche e professionali di settore, le Associazioni del volontariato e la Lega italiana per la lotta contro i tumori.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Contenuti del programma)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Il programma di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							riguarda:
						</alinea>
						<el id="art6-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>la realizzazione di interventi di educazione sanitaria nelle scuole medie inferiori e superiori, dedicati agli studenti ed in particolare a quelli in età a maggiore rischio di inizio dell'abitudine al fumo, e corsi di aggiornamento sulle problematiche del fumo di tabacco per il personale docente. Le iniziative in questione, previe opportune intese con i Provveditorati agli Studi, sono svolte avvalendosi del contributo diretto di medici specialistici in epidemiologia, igiene e pneumologia o comunque di altri medici specialisti nel settore;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>l'addestramento del personale sanitario medico e infermieristico delle Aziende sanitarie, delle strutture sanitarie private, nonché dei medici di base per favorire una più corretta informazione dei cittadini sui rischi per la salute derivanti dal fumo e sui sistemi più efficaci per smettere di fumare;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>la istituzione e lo sviluppo dei "Centri antifumo", quali articolazioni funzionali, nelle Aziende sanitarie che, adottando metodiche medico- farmacologiche e psicologiche, favoriscano la cessazione dell'abitudine al fumo di tabacco, al fine di ridurre in modo significativo il rischio di malattie fumo-correlate;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>adozione di specifici protocolli terapeutici concordati con le Società scientifiche e professionali di settore da seguire durante i periodi di degenza ospedaliera oppure a richiesta del medico curante, aventi lo scopo di dissuadere il paziente dall'uso del fumo di tabacco;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>la promozione di iniziative educazionali volte a proporre ai cittadini modelli di ambienti pubblici e di spazi comuni senza fumo;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>il censimento, la realizzazione e la pubblicazione di studi e di rapporti sulla epidemiologia dell'esposizione al fumo e delle malattie fumo-correlate nella regione toscana;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>l'acquisto di materiale informativo e formativo, l'organizzazione di convegni ed incontri pubblici nonché la promozione di ogni altra iniziativa tesa a diffondere una corretta educazione sanitaria sul tema dei danni da fumo, particolarmente in occasione della giornata internazionale senza tabacco indetta il 31 maggio di ogni anno dall'Organizzazione Mondiale della Sanità (O.M.S.).</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'attuazione delle iniziative, degli interventi ed il loro coordinamento previsti dal programma sono di competenza della Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Sanzioni amministrative)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I trasgressori alle disposizioni dell'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							sono soggetti alla sanzione amministrativa del pagamento di una somma da L. 25.000 a L. 150.000. La sanzione è aumentata a L. 50.000 nel minimo e a L. 300.000 nel massimo qualora le disposizioni di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							siano violate da coloro che sono preposti al controllo sull'applicazione della presente legge ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le persone preposte al controllo dell'applicazione della presente legge che non ottemperino alle disposizioni di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							sono soggette al pagamento di una somma da L. 100.000 a L. 600.000.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							I proventi relativi alle sanzioni amministrative di cui al presente articolo competono alla Regione e sono destinati a finanziare le attività di educazione ed informazione previste dal programma di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							. Nel caso in cui l'infrazione avvenga all'interno dei locali delle Aziende sanitarie di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com4" xlink:type="simple">art. 2, comma 4</rif>
							, i relativi proventi sono versati nel bilancio delle medesime.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Accertamento e procedure per l'applicazione delle sanzioni)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							L'accertamento e le procedure per l'applicazione delle sanzioni amministrative pecuniarie sono disciplinati dalle norme contenute nella
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981;689" xlink:type="simple">legge 689/81</rif>
							e nella
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993;85" xlink:type="simple">LR 85/93</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Agli oneri derivanti dall'applicazione della presente legge ed, in particolare, per far fronte agli oneri di cui al programma previsto dagli articoli 5 e 6, quantificabili in L. 50.000.000 per l'anno 1996, è fatto fronte con le disponibilità di cui al cap. 18170 del bilancio di previsione 1996. Per gli esercizi successivi si farà fronte con le relative leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 7 agosto 1996</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">
					MARCUCCI
					<h:br />
					(Incaricata con DPGR n. 221 del 15-6-95)
				</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 17-7-1996 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 5-8-96.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
