<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19800411" num="23" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19810101" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-04-04;25" />
					<urn finevigore="t4" iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-04-04;25@1984-11-26" />
					<urn iniziovigore="t4" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-04-04;25@1988-09-01" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="OPERE PUBBLICHE" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19810101" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19810101" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19841220" fonte="rp1" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="19880927" fonte="rp2" id="t4" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-04-04;25" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-27;18" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-11-26;68" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-09-01;75" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>
							Relativamente all'anno 1981 si veda la
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-09-07;73" xlink:type="simple">legge regionale 7 settembre 1981, n. 73</rif>
							.
						</h:p>
					</nota>
					<nota id="n2">
						<h:p>
							Decorrenza posticipata al 1 gennaio 1982 ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-09-07;73#art1" xlink:type="simple">art. 1 della legge regionale 7 settembre 1981, n. 73</rif>
							pur restando ferma l'abrogazione di cui al comma seguente del presente articolo.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod2" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-27;18" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-27;18#art9" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="articolo" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art9-com4" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-11-26;68" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-11-26;68#artunico-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 1 della legge Regione Toscana 26 novembre 1984, n. 68" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art9-com5" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art9-com4-t3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-09-01;75" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-09-01;75#art1-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 1 della legge Regione Toscana 1 settembre 1988, n. 75" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#h2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#h1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art3-com3" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-09-01;75" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-09-01;75#art1-com2" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 2 della legge Regione Toscana 1 settembre 1988, n. 75" id="itt3" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#h4" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#h3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-09-01;75" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-09-01;75#art2-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 2, comma 1 della legge Regione Toscana 1 settembre 1988, n. 75" id="itt4" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#h6" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#h5" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19800404">4 aprile 1980</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>25</numDoc>
				<titoloDoc>
					Disciplina degli interventi finanziari in materia di opere pubbliche
					<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
					.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 26-2-1980</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 28-3-1980</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità della legge - Soggetti destinatari)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>La presente legge disciplina gli interventi finanziari di competenza regionale in materia di opere pubbliche di interesse di Comunità montane, Comuni, Province e loro Consorzi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Strumenti di programmazione a livello regionale)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>Il Piano regionale di sviluppo e gli altri atti della programmazione regionale fissano le priorità settoriali, i conseguenti obiettivi di sviluppo territoriale, cui debbono conformarsi gli interventi in materia di opere pubbliche da realizzarsi da parte di Comunità montane, Comuni, Province e loro Consorzi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Il Consiglio regionale con proprio atto, specifica con disposizioni anche differenziate per le diverse aree del territorio regionale, l'entità delle disponibilità finanziarie utilizzabili, le priorità settoriali, nonchè le opere che in relazione ad esse hanno carattere di preferenza per l'ammissione all'intervento regionale, assumendo come riferimento finanziario le disponibilità previste dal bilancio della regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Strumenti di programmazione a livello locale)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							<h:span finevigore="t4" id="h1" iniziovigore="t1" status="abrogato">Sulla base delle proposte formulate dai Comuni, le Associazioni intercomunali elaborano</h:span>
							<h:span id="h2" iniziovigore="t4">I comuni, singoli oppure tramite l'associazione intercomunale o la comunità montana, elaborano</h:span>
							un programma pluriennale di durata pari a quella del bilancio pluriennale della Regione, contenente una elencazione delle opere e delle iniziative per la cui realizzazione è richiesto l'intervento finanziario regionale, ordinata secondo una graduatoria di priorità che tenga conto della presunta disponibilità finanziaria utilizzabile, degli obiettivi di sviluppo, delle priorità e dei vincoli definiti negli atti programmatori regionali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>
							I Comuni obbligati alla redazione del Bilancio pluriennale ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1979-09-16;421" xlink:type="simple">DPR 16-9-79 n. 421</rif>
							e quelli obbligati a dotarsi di programmi pluriennali di attuazione ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-24;60" xlink:type="simple">LR 24-8-77 n. 60</rif>
							, formulano le proposte di cui al precedente comma sulla base delle previsioni dei predetti atti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>
							Per le opere di competenza delle Province e delle Comunità montane i relativi programmi pluriennali aventi durata e contenuti uguali a quelli delle opere comunali, sono predisposti rispettivamente dalle Province e dalle Comunità montane stesse,
							<h:span finevigore="t4" id="h3" iniziovigore="t1" status="abrogato">sentite le Associazioni intercomunali territorialmente interessate</h:span>
							<h:span id="h4" iniziovigore="t4">sentiti i comuni territorialmente interessati</h:span>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>Il termine di scadenza per la presentazione dei primi programmi pluriennali è fissato con la delibera di cui al secondo comma dell'articolo precedente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num />
						<corpo>Nell'ipotesi in cui entro tale termine non siano operanti le Associazioni intercomunali, agli adempimenti di cui sopra ad esse attribuiti provvede per il primo periodo la Giunta regionale sentiti i comuni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Contenuti)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>Gli interventi inseriti nei programmi pluriennali di cui all'articolo precedente riguardano le opere di competenza di Enti locali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Per ogni intervento inserito nei programmi suddetti, dovrà essere presentata una breve relazione sugli effetti sociali, economici e di sviluppo che l'intervento persegue nell'ambito territoriale ad esso interessato, e che tenda a fornire elementi descrittivi dell'intervento sotto il profilo giuridico tecnico ed economico, precisando la situazione progettuale e tempi di definizione del progetto esecutivo, le previsioni dei tempi iniziali e finali per la realizzazione dell'intervento, la previsione della distribuzione temporale della spesa di realizzazione e dei conseguenti flussi erogatori, le modalità di finanziamento e la quota per la quale si richiede il finanziamento regionale, lo stato dei rapporti con gli eventuali istituti mutuanti, e il tipo di intervento regionale richiesto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Programma attuativo regionale)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							Entro il trimestre successivo alla scadenza del termine per la presentazione dei programmi pluriennali
							<h:span finevigore="t4" id="h5" iniziovigore="t1" status="abrogato">delle Associazioni intercomunali</h:span>
							<h:span id="h6" iniziovigore="t4">dei comuni</h:span>
							, delle province e delle comunità montane, la Giunta regionale li esamina contestualmente e globalmente verificandone la rispondenza agli obiettivi e alle priorità contenute negli strumenti di programmazione regionale di cui al
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">precedente articolo 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>
							Successivamente la Giunta trasmette i suddetti piani pluriennali con le proprie osservazioni al Consiglio regionale, il quale approva, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art21-com2-lete" xlink:type="simple">art. 21 secondo comma, lett. e) dello Statuto</rif>
							, il programma attuativo regionale degli interventi in materia di opere pubbliche, individuando le opere e le iniziative ammesse al finanziamento.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Contenuti)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							Gli interventi inseriti nel programma attuativo regionale sono raggruppati secondo gli strumenti programmatori, piani, programmi e progetti, di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28#art5" xlink:type="simple">art. 5 della LR 6-5-77 n. 28</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<alinea>Il programma contiene altresì:</alinea>
						<en id="art6-com2-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>la descrizione dei singoli interventi ammessi al finanziamento;</corpo>
						</en>
						<en id="art6-com2-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>individuazione del soggetto beneficiario;</corpo>
						</en>
						<en id="art6-com2-num3">
							<num>3)</num>
							<corpo>determinazione del tipo di intervento finanziario regionale e della misura del medesimo;</corpo>
						</en>
						<en id="art6-com2-num4">
							<num>4)</num>
							<corpo>formale concessione del finanziamento ai soggetti beneficiari.</corpo>
						</en>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Attribuzione della Giunta)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<alinea>La Giunta regionale da corso a tutti gli adempimenti connessi alla concessione del beneficio finanziario disposta dal Consiglio regionale, in particolare:</alinea>
						<ep id="art7-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>
								per i contributi pluriennali costanti e per i contributi in conto capitale procede all'impegno, liquidazione ed erogazione secondo la disciplina di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28" xlink:type="simple">LR 6-5-77 n. 28</rif>
								;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>
								per le fidejussioni attua la disciplina stabilita dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-07-28;44" xlink:type="simple">LR 28-7-74 n. 44</rif>
								.
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>La Giunta annualmente informa il Consiglio regionale sullo stato tecnico di attuazione degli interventi anche agli effetti finanziari.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Revisione del programma regionale di attuazione)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							Qualora risulti la violazione del vincolo di destinazione dei fondi erogati dalla Regione, da parte degli enti beneficiari, ovvero il ritardo superiore ad un anno rispetto ai termini iniziali dei singoli interventi previsti nei programmi pluriennali ai sensi del
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">precedente articolo 4</rif>
							, il Consiglio regionale, su proposta della Giunta, adotta le proprie motivate determinazioni in ordine al finanziamento ed alle eventuali conseguenti modifiche del programma regionale di attuazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>In caso di revoca del finanziamento è fatto obbligo di restituire quanto percepito, maggiorato degli interessi legali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Procedure)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>
							I contributi in annualità sono erogati direttamente agli enti interessati a decorrere dall'impegno della prima annualità, da assumersi ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28#art14" xlink:type="simple">art. 14 della LR 6-5-77 n. 28</rif>
							quando gli enti stessi facciano fronte alle spese con mezzi propri, ovvero agli istituti mutuanti, con decorrenza dalla data di inizio di ammortamento dei mutui, purchè vi sia cessione del contributo regionale. In caso diverso l'erogazione è effettuata sempre a favore dell'ente interessato, sempre con decorrenza dalla data di inizio di ammortamento del mutuo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>Quando il mutuo sia contratto per durata inferiore a quella della erogazione del contributo della Regione, questo è corrisposto direttamente all'ente beneficiario dalla data di scadenza del mutuo al termine finale stabilito per la erogazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num />
						<corpo>I contributi sono, altresì, corrisposti agli enti beneficiari nel caso di riscatto dei mutui prima della scadenza con decorrenza dalla ricezione della dichiarazione dell'avvenuto riscatto da parte degli enti mutuanti.</corpo>
					</comma>
					<comma finevigore="t3" id="art9-com4-t3" iniziovigore="t1" status="abrogato">
						<num />
						<corpo>I contributi in conto capitale sono erogati su richiesta dell'ente beneficiario in relazione al fabbisogno semestrale previsto. Pertanto quindici giorni prima della scadenza di ogni semestre il Capo dell'Amministrazione dell'ente interessato inoltrerà alla Regione indicazione dei fondi spesi nel semestre precedente e dell'ulteriore fabbisogno per il semestre successivo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com5" iniziovigore="t3">
						<num />
						<alinea>I contributi in conto capitale sono erogati, su richiesta del legale rappresentante dell'ente beneficiario, come segue:</alinea>
						<el id="art9-com5-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>fino al 90% dell'importo in relazione al fabbisogno semestrale previsto. Pertanto, quindici giorni prima della scadenza di ogni semestre, l'ente interessato inoltrerà alla Regione l'attestazione dei fondi spesi nel semestre precedente e la richiesta dell'ulteriore fabbisogno per il semestre successivo;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com5-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>l'ulteriore 10% dell'importo a saldo su presentazione di attestazione dell'ultimazione delle opere oggetto del contributo regionale. La predetta attestazione dovrà essere presentata alla Regione entro tre mesi dall'effettiva ultimazione delle opere pena la revoca del contributo.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art9-com6">
						<num />
						<corpo>Il procedimento sopra descritto in ordine ai contributi in conto capitale si applica anche in caso di opere a totale carico della Regione, la cui esecuzione sia affidata agli Enti locali, nonchè agli altri interventi per la realizzazione dei quali gli Enti locali beneficiano comunque di un finanziamento regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Copertura delle spese e funzione autorizzatoria)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>La presente legge di spesa a carattere ricorrente fa rinvio alle leggi di bilancio per la relativa copertura finanziaria.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<alinea>Essa autorizza:</alinea>
						<el id="art10-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								la iscrizione nel bilancio pluriennale, per il complessivo periodo considerato da tale bilancio, di previsioni di spesa inerenti l'attuazione del programma regionale di cui all'
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
								, secondo le indicazioni a tal titolo degli atti della programmazione regionale, ovvero secondo le quantificazioni di carattere programmatico da prendersi dal Consiglio regionale in sede di approvazione dello stesso bilancio pluriennale;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la iscrizione di previsioni di spesa nel bilancio annuale e per le singole annualità del bilancio pluriennale.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Norme finali)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								La presente legge ha efficacia a decorrere dall'1-1-81
								<ndr num="#n2" valore="" xlink:type="simple">(b)</ndr>
								. Da tale data sono abrogate le norme contenute nella
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-01-17;8" xlink:type="simple">LR 17-1-73 n. 8</rif>
								, salvo l'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-01-17;8#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
								concernente " Contributi per la formazione di strumenti urbanistici ".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod2">
								Restando ferme le disposizioni di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-27;18" xlink:type="simple">LR 27-2-75 n. 18</rif>
								ad eccezione dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-27;18#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
								che è abrogato dalla data di cui al
								<rif xlink:href="#art11-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								.
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num />
						<corpo>Mantengono comunque efficacia, ai fini della erogazione, gli atti di concessione di benefici finanziari già emanati dai competenti organi regionali ai sensi delle vigenti disposizioni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 4 aprile 1980.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 26-2-1980 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 28- 3-1980.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
