<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19800606" num="33" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19800621" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-29;79" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Personale" />
						<materia valore="Ente Regione" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19800621" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-29;79" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19800529">29 maggio 1980</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>79</numDoc>
				<titoloDoc>
					Norme per l'inquadramento nel ruolo unico regionale del personale assegnato alla Regione Toscana ai sensi e per gli effetti dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1976;386#art6" xlink:type="simple">art. 6 della legge 386/76</rif>
					.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 22-4-1980</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 23-5-1980</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							La presente legge disciplina, con decorrenza 21 dicembre 1977, l'inquadramento nel ruolo regionale del personale assegnato alla Regione Toscana ai sensi e per gli effetti dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1976-04-30;386#art6" xlink:type="simple">art. 6 della Legge 30 aprile 1976, n. 386</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							L'inquadramento del personale indicato al
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">precedente art. 1</rif>
							è effettuato con deliberazione della Giunta regionale, nel termine di sessanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Il personale è inquadrato nella fascia funzionale corrispondente alla posizione di provenienza, secondo i criteri di corrispondenza contenuti nell'allegata tabella "A".</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>Nell'ambito della fascia funzionale, come sopra stabilita, a ciascun dipendente sono attribuite le mansioni oggettive dell'ordinamento del personale, regionale, corrispondenti ai contenuti di professionalità della qualifica di provenienza.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Ai fini della determinazione della posizione economica nella fascia di inquadramento si applica la normativa prevista dall'
							<mrif>
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54#art98-com1" xlink:type="simple">art. 98, primo comma</rif>
								e dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54#art105" xlink:type="simple">art. 105</rif>
								della LR 6-9-73, n. 54
							</mrif>
							; il personale consegue dal 30 settembre 1978, il trattamento economico previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54#art107" xlink:type="simple">art. 107 della legge n. 54</rif>
							citata .
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>Il personale proveniente da altri enti di sviluppo che si trova in posizione di comando presso l'ETSAF da data non successiva al 31 ottobre 1979 può a domanda, da presentarsi entro il termine di 60 giorni dalla data di entrata in vigore della presente legge, essere inquadrato nel ruolo unico regionale, nel limite dei posti di organico disponibili.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>
							L'inquadramento è effettuato nel livello corrispondente alla posizione giuridica formalmente rivestita nell'Ente di provenienza, con decorrenza dal primo giorno del mese successivo a quello di entrata in vigore della presente legge; la posizione economica è determinata con le modalità previste dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-17;38#art42" xlink:type="simple">art. 42 della LR 17-8-1979, n. 38</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Ai fini del trattamento assistenziale, previdenziale e di quiescenza, il personale inquadrato a norma della presente legge è iscritto all'Istituto Nazionale per l'Assistenza ai dipendenti degli Enti locali (INADEL), e alla Cassa per le pensioni ai dipendenti degli enti locali (CPDEL).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Al personale medesimo è fatto salvo il diritto di optare, ai fini del trattamento previdenziale, per il mantenimento della iscrizione all'assicurazione generale obbligatoria per l'invalidità, la vecchiaia ed ai superstiti. L'opzione deve essere effettuata entro sei mesi dalla comunicazione del provvedimento d'inquadramento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							Al personale inquadrato ai sensi della presente legge si applica, con decorrenza dal 1-10-1978, la normativa di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-17;38" xlink:type="simple">LR 17-8-1979 n. 38</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>
							E' confermato fino al 31-12-1979 l'orario di servizio prestato presso gli uffici dell'ETSAF dal personale inquadrato a norma della presente legge. Dal 1-1-1980 si applica l'orario previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-17;38#art34" xlink:type="simple">art. 34 della Legge n. 38</rif>
							sopra citata.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>Ai fini dell'inquadramento nel ruolo unico regionale, sono indetti concorsi riservati al personale che l'ETSAF, per inderogabili esigenze di primo impianto non coperte dal personale proveniente dall'Ente Maremma, ha nominativamente e continuativamente retribuito, in data non posteriore al 31 dicembre 1979 e fino alla data di entrata in vigore della presente legge, per lo svolgimento, con orario di lavoro normale, di mansioni di natura impiegatizia.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>
							Le norme del presente articolo non si applicano ai giovani assunti dall'ETSAF a norma della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-06-01;285" xlink:type="simple">legge 1-6-1977, n. 285</rif>
							e successive modificazioni, per i quali sarà specificatamente provveduto in attuazione degli
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1979-12-30;663#art26" xlink:type="simple">artt. 26</rif>
							e seguenti del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1979-12-30;663" xlink:type="simple">Decreto Legge 30-12-1979, n. 663</rif>
							convertito con
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1980-02-29;33" xlink:type="simple">Legge 29-2-1980 n. 33</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num />
						<corpo>Il concorso è indetto con deliberazione del consiglio regionale per i posti del livello retributivo funzionale corrispondenti alle mansioni derivanti dagli incarichi risultanti dal provvedimento di conferimento ovvero da provvedimenti di liquidazione delle competenze.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num />
						<corpo>L'ammissione al concorso è subordinata al possesso dei requisiti generali per l'accesso all'impiego regionale e del titolo di studio richiesto per il livello d'inquadramento con l'eccezione dei limiti di età. Le prove concorsuali sono dirette all'accertamento dell'idoneità teorico - pratica degli interessati, mediante una prova scritta ed un colloquio vertenti sull'ordinamento degli uffici e sulle procedure regionali e dell'ETSAF, con particolare riferimento alle mansioni attribuite.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com5">
						<num />
						<corpo>La Commissione giudicatrice è composta dal Presidente della Giunta, o suo delegato, da tre esperti designati dal Consiglio regionale e da un rappresentante sindacale designato congiuntamente dalle organizzazioni sindacali del personale regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com6">
						<num />
						<corpo>L'inquadramento ha decorrenza, agli effetti giuridici ed economici, dalla data di esecutività della deliberazione di inquadramento ed è disposto con provvedimento della Giunta regionale. A detto personale spetta il trattamento economico iniziale del livello d'inquadramento nel ruolo regionale e si applica la progressione economica prevista per il personale regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il personale di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							è inquadrato nel ruolo organico della Regione, per effetto della presente legge, anche in soprannumero rispetto ai posti previsti nella dotazione organica della struttura operativa regionale, alla cui revisione si provvederà con successiva legge nel termine di un anno dall'entrata in vigore della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>L'onere derivante dall'applicazione della presente legge per l'anno 1980 farà carico ai Capitoli 04000, 04200, 04300 che presentano la necessaria disponibilità.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>L'onere derivante dall'attuazione della presente legge per i successivi esercizi farà carico ai corrispondenti capitoli dello stato di previsione della spesa di ogni singolo anno finanziario.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 29 maggio 1980.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 22 aprile 1980 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 23 maggio 1980.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p>Tabella di corrispondenza per l'inquadramento del personale.</h:p>
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
					<pubblicazione norm="19800606" num="33" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19800621" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-29;79:allegato" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Personale" />
						<materia valore="Ente Regione" />
					</materie>
				</descrittori>
						</meta>
						<intestazione />
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<contenitore id="con2" nome="">
								<h:p>
									Inquadramento in base al ruolo organico ex
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1965-07-14;901#art8" xlink:type="simple">art. 8 legge 14/7/1965 n. 901</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1970-12-28;1077" xlink:type="simple">DPR 28/12/1970 n. 1077</rif>
									.
								</h:p>
								<h:p>Posizione di provenienza attribuita in base al decreto interministeriale n. 6375 del 29/4/1977.</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con3" nome="">
								<h:p>Inquadramento: carriera ausiliaria, ruolo uscieri, qualifiche commesso parametro 100, commesso parametro 115, commesso parametro 133, commesso capo parametro 143, commesso capo parametro 165.</h:p>
								<h:p>Posizione di provenienza, ruolo amministrativo, qualifica commesso delle classi 0, 1, 2, 3 e 4; fascia di inquadramento nel ruolo regionale II.</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con4" nome="">
								<h:p>
									Inquadramento in base al ruolo organico ex
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1965-07-14;901#art8" xlink:type="simple">art. 8 legge 14/7/1965 n. 901</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1970-12-28;1077" xlink:type="simple">DPR 28/12/1970 n. 1077</rif>
									.
								</h:p>
								<h:p>Posizione di provenienza attribuita in base al decreto interministeriale n. 6375 del 29/4/1977.</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con5" nome="">
								<h:p>Inquadramento: carriera ausiliaria, ruolo servizi autonomi, qualifiche autista parametro 133, capo autorimessa parametro 143, capo autorimessa parametro 165.</h:p>
								<h:p>Posizione di provenienza: ruolo tecnico, qualifica agente tecnico delle classi 2, 3 e 4; fascia di inquadramento nel ruolo regionale III.</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con6" nome="">
								<h:p>
									Inquadramento in base al ruolo organico ex
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1965-07-14;901#art8" xlink:type="simple">art. 8 legge 14/7/1965 n. 901</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1970-12-28;1077" xlink:type="simple">DPR 28/12/1970 n. 1077</rif>
									.
								</h:p>
								<h:p>Posizione di provenienza attribuita in base al decreto interministeriale n. 6375 del 29/4/1977.</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con7" nome="">
								<h:p>Inquadramento: carriera operaia, ruolo operai, qualifiche: operaio comune, operaio qualificato, operaio specializzato, operaio capo.</h:p>
								<h:p>Posizione di provenienza: ruolo tecnico, qualifica agente tecnico; fascia di inquadramento nel ruolo regionale III; ruolo tecnico, qualifica operatore tecnico; fascia di inquadramento nel ruolo regionale IV.</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con8" nome="">
								<h:p>
									Inquadramento in base al ruolo organico ex
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1965-07-14;901#art8" xlink:type="simple">art. 8 legge 14/7/1965 n. 901</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1970-12-28;1077" xlink:type="simple">DPR 28/12/1970 n. 1077</rif>
									.
								</h:p>
								<h:p>Posizione di provenienza attribuita in base al decreto interministeriale n. 6375 del 29/4/1977.</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con9" nome="">
								<h:p>Inquadramento: carriera esecutiva, ruolo amministrativo, qualifiche: coadiutore oppure coadiutore stenodattilografo e dattilografo parametro 120, coadiutore oppure coadiutore stenodattilografo e dattilografo parametro 133, coadiutore oppure coadiutore stenodattilografo e dattilografo parametro 163.</h:p>
								<h:p>Posizione di provenienza: ruolo amministrativo, qualifica archivista dattilografo delle classi 0, 1 e 2; fascia di inquadramento nel ruolo regionale IV.</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con10" nome="">
								<h:p>
									Inquadramento in base al ruolo organico ex
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1965-07-14;901#art8" xlink:type="simple">art. 8 legge 14/7/1965 n. 901</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1970-12-28;1077" xlink:type="simple">DPR 28/12/1970 n. 1077</rif>
									.
								</h:p>
								<h:p>Posizione di provenienza attribuita in base al decreto interministeriale n. 6375 del 29/4/1977.</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con11" nome="">
								<h:p>Inquadramento: carriera esecutiva, ruolo stenodattilografi e dattilografi, qualifiche: coadiutore principale oppure coadiutore stenodattilografo e dattilografo principale parametro 183, coadiutore principale oppure coadiutore stenodattilografo e dattilografo principale parametro 213, coadiutore superiore oppure coadiutore stenodattilografo e dattilografo superiore parametro 245.</h:p>
								<h:p>Posizione di provenienza: ruolo amministrativo, qualifica archivista dattilografo delle classi 3, 4 e 5; fascia di inquadramento nel ruolo regionale IV per le classi 3 e 4, V per la classe 5.</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con12" nome="">
								<h:p>
									Inquadramento in base al ruolo organico ex
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1965-07-14;901#art8" xlink:type="simple">art. 8 legge 14/7/1965 n. 901</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1970-12-28;1077" xlink:type="simple">DPR 28/12/1970 n. 1077</rif>
									.
								</h:p>
								<h:p>Posizione di provenienza attribuita in base al decreto interministeriale n. 6375 del 29/4/1977.</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con13" nome="">
								<h:p>Inquadramento: carriera esecutiva, ruolo amministrativo, qualifiche: coadiutore oppure coadiutore stenodattilografo e dattilografo aventi parametri 120, 133 e 163.</h:p>
								<h:p>Posizione di provenienza: ruolo amministrativo, qualifica archivista dattilografo delle classi 0, 1 e 2; fascia di inquadramento nel ruolo regionale IV.</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con14" nome="">
								<h:p>
									Inquadramento in base al ruolo organico ex
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1965-07-14;901#art8" xlink:type="simple">art. 8 legge 14/7/1965 n. 901</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1970-12-28;1077" xlink:type="simple">DPR 28/12/1970 n. 1077</rif>
									.
								</h:p>
								<h:p>Posizione di provenienza attribuita in base al decreto interministeriale n. 6375 del 29/4/1977.</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con15" nome="">
								<h:p>Inquadramento: carriera esecutiva, ruolo stenodattilografi e dattilografi, qualifiche: coadiutore principale oppure coadiutore stenodattilografo e dattilografo principale aventi parametri 183 e 213, coadiutore superiore oppure coadiutore stenodattilografo e dattilografo superiore, parametro 245.</h:p>
								<h:p>Posizione di provenienza: ruolo amministrativo, qualifica archivista dattilografo delle classi 3, 4 e 5; fascia di inquadramento nel ruolo regionale IV per le classi 3 e 4, V per la classe 5.</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con16" nome="">
								<h:p>
									Inquadramento in base al ruolo organico ex
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1965-07-14;901#art8" xlink:type="simple">art. 8 legge 14/7/1965 n. 901</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1970-12-28;1077" xlink:type="simple">DPR 28/12/1970 n. 1077</rif>
									.
								</h:p>
								<h:p>Posizione di provenienza attribuita in base al decreto interministeriale n. 6375 del 29/4/1977.</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con17" nome="">
								<h:p>Inquadramento: carriera esecutiva, ruolo operatori tecnici oppure coadiutori meccanografici, qualifiche: coadiutore tecnico oppure coadiutore meccanografico parametro 128, coadiutore tecnico oppure coadiutore meccanografico parametro 143, coadiutore tecnico oppure coadiutore meccanografico parametro 168, coadiutore tecnico principale oppure coadiutore meccanografico principale parametro 188, coadiutore tecnico principale oppure coadiutore meccanografico principale parametro 218, coadiutore tecnico superiore oppure coadiutore meccanografico superiore parametro 245.</h:p>
								<h:p>Posizione di provenienza: ruolo tecnico, qualifica di operatore tecnico: classi 0, 1, 3, 3, 4 fascia di inquadramento nel ruolo regionale IV; classe 5 fascia di inquadramento nel ruolo regionale V.</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con18" nome="">
								<h:p>
									Inquadramento in base al ruolo organico ex
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1965-07-14;901#art8" xlink:type="simple">art. 8 legge 14/7/1965 n. 901</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1970-12-28;1077" xlink:type="simple">DPR 28/12/1970 n. 1077</rif>
									.
								</h:p>
								<h:p>Posizione di provenienza attribuita in base al decreto interministeriale n. 6375 del 29/4/1977.</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con19" nome="">
								<h:p>Inquadramento: carriera di concetto, ruolo amministrativo, qualifica segretario parametro 160, segretario parametro 178, segretario parametro 218, segretario principale parametro 255, segretario principale parametro 297, segretario capo parametro 370.</h:p>
								<h:p>Posizione di provenienza: ruolo amministrativo, qualifica assistente: per le classi 0, 1, 2, 3 e 4 fascia di inquadramento nel ruolo regionale V; per la classe 5 fascia di inquadramento nel ruolo regionale VI.</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con20" nome="">
								<h:p>
									Inquadramento in base al ruolo organico ex
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1965-07-14;901#art8" xlink:type="simple">art. 8 legge 14/7/1965 n. 901</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1970-12-28;1077" xlink:type="simple">DPR 28/12/1970 n. 1077</rif>
									.
								</h:p>
								<h:p>Posizione di provenienza attribuita in base al decreto interministeriale n. 6375 del 29/4/1977.</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con21" nome="">
								<h:p>Inquadramento: carriera esecutiva, ruolo operatori tecnici oppure coadiutori meccanografici, qualifiche coadiutore tecnico oppure coadiutore meccanografico parametro 128, coadiutore tecnico oppure coadiutore meccanografico parametro 143, coadiutore tecnico oppure coadiutore meccanografico parametro 168, coadiutore tecnico principale oppure coadiutore meccanografico principale parametro 188, coadiutore tecnico principale oppure coadiutore meccanografico principale parametro 218, coadiutore tecnico superiore oppure coadiutore meccanografico superiore parametro 245.</h:p>
								<h:p>Posizione di provenienza: ruolo tecnico, qualifica operatore tecnico: per le classi 0, 1, 3, 3 e 4 fascia di inquadramento nel ruolo regionale IV; per la classe 5 fascia di inquadramento nel ruolo regionale V.</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con22" nome="">
								<h:p>
									Inquadramento in base al ruolo organico ex
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1965-07-14;901#art8" xlink:type="simple">art. 8 legge 14/7/1965 n. 901</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1970-12-28;1077" xlink:type="simple">DPR 28/12/1970 n. 1077</rif>
									.
								</h:p>
								<h:p>Posizione di provenienza attribuita in base al decreto interministeriale n. 6375 del 29/4/1977.</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con23" nome="">
								<h:p>Inquadramento: carriera di concetto, ruolo amministrativo, qualifiche segretario parametro 160, segretario parametro 178, segretario parametro 218, segretario principale parametro 255, segretario principale parametro 297, segretario capo parametro 370.</h:p>
								<h:p>Posizione di provenienza: ruolo amministrativo, qualifica assistente: per le classi 0, 1, 2, 3 e 4 fascia di inquadramento nel ruolo regionale V; per la classe 5 fascia di inquadramento nel ruolo regionale VI.</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con24" nome="">
								<h:p>
									Inquadramento in base al ruolo organico ex
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1965-07-14;901#art8" xlink:type="simple">art. 8 legge 14/7/1965 n. 901</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1970-12-28;1077" xlink:type="simple">DPR 28/12/1970 n. 1077</rif>
									.
								</h:p>
								<h:p>Posizione di provenienza attribuita in base al decreto interministeriale n. 6375 del 29/4/1977.</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con25" nome="">
								<h:p>Inquadramento: carriera di concetto, ruolo periti agrari oppure geometri oppure programmatori, qualifiche perito agrario oppure geometra oppure programmatore parametro 160, perito agrario oppure geometra oppure programmatore parametro 188, perito agrario oppure geometra oppure programmatore parametro 227, perito agrario principale oppure geometra principale oppure programmatore principale parametro 260, perito agrario principale oppure geometra principale oppure programmatore principale parametro 302, perito agrario capo oppure geometra capo oppure programmatore capo parametro 370.</h:p>
								<h:p>Posizione di provenienza: ruolo tecnico, qualifica assistente tecnico: per le classi 0, 1, 2, 3 e 4 fascia di inquadramento nel ruolo regionale V; per la classe 5 fascia di inquadramento nel ruolo regionale VI.</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con26" nome="">
								<h:p>
									Inquadramento in base al ruolo organico ex
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1965-07-14;901#art8" xlink:type="simple">art. 8 legge 14/7/1965 n. 901</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1970-12-28;1077" xlink:type="simple">DPR 28/12/1970 n. 1077</rif>
									.
								</h:p>
								<h:p>Posizione di provenienza attribuita in base al decreto interministeriale n. 6375 del 29/4/1977.</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con27" nome="">
								<h:p>Inquadramento: carriera direttiva, ruolo tecnico agricoltura oppure ingegneri, qualifiche ispettore oppure ingegnere parametro 218, ispettore principale oppure ingegnere principale parametro 257, ispettore superiore oppure ingegnere superiore parametro 307.</h:p>
								<h:p>Posizione di provenienza: ruolo tecnico, qualifica collaboratore tecnico delle classi 0, 1 e 2; fascia di inquadramento nel ruolo regionale VI.</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con28" nome="">
								<h:p>
									Inquadramento in base al ruolo organico ex
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1965-07-14;901#art8" xlink:type="simple">art. 8 legge 14/7/1965 n. 901</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1970-12-28;1077" xlink:type="simple">DPR 28/12/1970 n. 1077</rif>
									.
								</h:p>
								<h:p>Posizione di provenienza attribuita in base al decreto interministeriale n. 6375 del 29/4/1977.</h:p>
							</contenitore>
							<h:p />
							<contenitore id="con29" nome="">
								<h:p>Inquadramento: carriera direttiva, ruolo amministrativo oppure tecnico agricoltura oppure ingegneri, qualifiche consigliere parametro 190, consigliere parametro 257, direttore di sezione parametro 307, direttore di ufficio oppure ispettore capo oppure ingegnere capo parametri 387 oppure 426, direttore di servizio parametro 530.</h:p>
								<h:p>Posizione di provenienza: ruolo amministrativo, qualifica collaboratore classe 0, collaboratore classe 1, collaboratore classe 2 fascia di inquadramento nel ruolo regionale VI; qualifica dirigente fascia di inquadramento nel ruolo regionale VIII; qualifica dirigente superiore fascia di inquadramento nel ruolo regionale VII.</h:p>
							</contenitore>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
