<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19800404" num="22" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19800419" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-03-27;22" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="ARTIGIANATO" />
						<materia valore="SVILUPPO ECONOMICO" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19800419" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19810101" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-03-27;22" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-07-24;42" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-07-24;42" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-07-24;42" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19800327">27 marzo 1980</dataDoc>
				<numDoc>, n. 22</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina delle agevolazioni finanziarie regionali per le attività produttive e l'artigianato.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 12-2-1980</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 19-3-1980</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Ambito di operatività della legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>La presente legge disciplina i criteri e le modalità per la concessione delle agevolazioni finanziarie a favore di operatori singoli o associati, le cui aziende e attività abbiano la sede operativa nel territorio regionale, per l'attuazione degli interventi, rientranti nell'ambito delle competenze regionali, che sono rivolti allo sviluppo e al potenziamento dell'artigianato e delle altre attività produttive eccettuate quelle agricole, turistico - alberghiere e di coltivazione di cave.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>
							Accedono alle agevolazioni finanziarie gli interventi previsti dai piani aziendali e interaziendali approvati con le procedure di cui al
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">successivo art. 7</rif>
							nonchè gli interventi di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							, in quanto rispondenti alle disposizioni della presente legge ed al programma regionale degli interventi di cui al successivo articolo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>I piani aziendali e interaziendali possono essere presentati anche per l'avvio delle attività.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Programma regionale degli interventi per l'artigianato. Contenuti)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il programma regionale degli interventi per l'artigianato e per le altre attività produttive di cui alla presente legge, attua gli indirizzi del programma regionale di sviluppo economico di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art48" xlink:type="simple">art. 48 dello statuto</rif>
							, e tiene inoltre conto degli atti della programmazione nazionale, regionale e locale in armonia con le norme di cui all'art. 11 del DPR 616 e con le altre disposizioni delle leggi statali o regionali concernenti, gli strumenti e le procedure della programmazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>In tale quadro, anche con riguardo alla situazione ambientale e socio - economica del territorio, nonchè ai sistemi infrastrutturali esistenti, fissa gli obiettivi di sviluppo rispetto ai quali la verifica di conformità è condizione per l'approvazione dei piani aziendali e interaziendali e disciplina i requisiti per la conseguente concessione delle agevolazioni finanziarie relative agli interventi previsti dai piani stessi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<alinea>A questi effetti, il programma, con disposizioni anche differenziate per le diverse aree del territorio regionale, determina:</alinea>
						<el id="art2-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>gli obiettivi globali di sviluppo all'attuazione dei quali devono rivolgersi i piani aziendali e interaziendali, le relative priorità e criteri di valutazione; tali obiettivi globali di sviluppo potranno esprimersi in termini di produzione, di commercializzazione, di unità lavorative occupate o in altri parametrici in aggiunta o in sostituzione;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								i tipi di intervento che, per essere previsti dal piano aziendale o interaziendale espressamente in funzione del perseguimento dei suddetti obiettivi, possono essere agevolati finanziariamente ai sensi della presente legge; i criteri per le valutazioni di congruità degli interventi rispetto agli obiettivi di cui al punto
								<rif xlink:href="#art2-com3-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								la natura e la misura delle agevolazioni finanziarie concedibili per ognuno degli interventi di cui al punto
								<rif xlink:href="#art2-com3-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
								fermo restando che le agevolazioni stesse potranno consistere in contributi in conto capitale, in contributi in conto interessi su mutui o prestiti nelle prestazioni di garanzie sussidiarie; le modalità e i termini per la erogazione delle agevolazioni;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com3-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>l'ammontare minimo e massimo degli investimenti per i quali possano essere concesse le agevolazioni;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com3-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>i criteri per la formazione dei piani aziendali e interaziendali, la documentazione da presentarsi e che dovrà riguardare tra l'altro, la descrizione della situazione aziendale prima della presentazione del piano e alla sua ultimazione; il programma degli investimenti previsti e le relative modalità di finanziamento, le modalità per lo svolgimento da parte dei competenti uffici della fase istruttoria sui piani aziendali e interaziendali presentati per l'approvazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com3-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>
								le modalità della vigilanza sulla attuazione dei piani aziendali e interaziendali e sui singoli interventi da essi previsti, nel quadro determinato dalle disposizioni di cui al
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">successivo articolo 8</rif>
								);
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com3-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>i criteri e le modalità per favorire l'attività delle cooperative artigiane di garanzia.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Programma regionale degli interventi per l'artigianato. Collegamenti col bilancio regionale e procedure)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il programma regionale dispone per un arco pluriennale pari a quello del bilancio pluriennale della Regione e assume con riferimento finanziario le disponibilità recate in tale bilancio. Di queste disponibilità provvede alla ripartizione fra le aree intercomunali di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-17;37" xlink:type="simple">Legge Regionale 17 agosto 1979, n. 37</rif>
							e successive modificazioni, in relazione agli obiettivi di sviluppo assunti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Il programma è predisposto con la collaborazione delle Province, previa consultazione nelle forme stabilite dal programma regionale, di sviluppo, con i Comuni e con le organizzazioni sindacali dei lavoratori, le associazioni imprenditoriali di categoria, il movimento cooperativo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>Il programma è approvato, con deliberazione del Consiglio Regionale su proposta della Giunta, entro il 31 dicembre 1980 e quindi entro la stessa data di ogni anno successivo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>
							In sede di approvazione annuale, è data facoltà di apportare modifiche alle disposizioni approvate con il programma dell'anno precedente, che si intendono altrimenti rinnovate con l'efficacia pluriennale di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num />
						<corpo>Il programma regionale degli interventi è pubblicato sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Piani aziendali e interaziendali. Contenuti)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Fermo restando ogni più dettagliata indicazione del programma regionale, ai sensi del
							<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">comma 2 dell'art. 2</rif>
							i piani aziendali e interaziendali devono basarsi su una impostazione tecnico - economica che, muovendo dalla descrizione della situazione in atto, individui gli obiettivi di sviluppo che potranno essere raggiunti alla scadenza del piano, la cui durata è espressamente stabilita e non può eccedere i tre anni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Per i piani la cui realizzazione richiede un periodo superiore a tre anni, l'applicazione della presente legge è consentita ai fini della attuazione, in tempi non superiori al triennio, di obiettivi intermedi individuati dai piani stessi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>Il piano prevede inoltre distintamente i singoli interventi necessari per la sua attuazione, con i relativi dati progettuali, i tempi di acquisizione dei beni e di realizzazione delle opere, dei lavori e delle operazioni, le modalità del finanziamento e la misura delle agevolazioni finanziarie richieste in conformità delle indicazioni del programma regionale degli interventi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Programmi d'investimento)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il programma regionale di cui al
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">precedente art. 2</rif>
							può individuare quegli interventi che, comportando rilevanti modificazioni strutturali delle aziende produttive possono usufruire delle agevolazioni previste sulla base di un documento programma di investimento sostitutivo del piano aziendale o interaziendale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Il programma regionale determina in dettaglio la documentazione da produrre e stabilisce le quote massime degli stanziamenti di bilancio che possono essere utilizzate ai fini dell'applicazione del presente articolo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Piani aziendali e interaziendali. Assistenza tecnica)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							Ai fini di agevolare la formazione dei piani aziendali e interaziendali nonchè dei programmi di investimento di cui al
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">precedente art. 5</rif>
							, e per la realizzazione dei relativi obiettivi, l'ERTAG appresta strumenti di assistenza tecnica sulla base delle direttive del Consiglio Regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Piani aziendali, interaziendali e programmi d'investimento. Procedure)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>I piani aziendali ed interaziendali ed i programmi di investimento per i quali si intendono ottenere agevolazioni finanziarie ai sensi della presente legge, sono presentati, in allegato alla domanda con la quale si fa richiesta di accedere alle agevolazioni, al Comune nel cui territorio si effettueranno gli interventi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>La domanda è corredata da una dichiarazione, sottoscritta ed autenticata nei modi di legge, attestante sotto la espressa responsabilità del dichiarante che ogni dato fornito corrisponde a verità e può essere accertato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num />
						<corpo>La domanda ed il piano o il programma di investimento sono inviati mediante raccomandata con avviso di ricevimento, ovvero presentati direttamente ai competenti uffici comunali, che ne rilasciano ricevuta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num />
						<corpo>Entro un mese dalla presentazione della domanda il Comune esprime il proprio parere sul piano aziendale o interaziendale o sul programma di investimento, con riferimento agli aspetti urbanistici ambientali, igienico sanitari e comunque connessi alla utilizzazione del territorio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com5">
						<num />
						<corpo>Entro cinquanta giorni dal ricevimento della domanda il Comune provvede ad inviare alla Associazione intercomunale i piani corredati del parere prescritto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com6">
						<num />
						<corpo>
							L'Associazione intercomunale accerta la rispondenza dei piani o dei programmi di investimento con il programma regionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, valuta la congruità delle spese preventivate in relazione ai singoli interventi ed agli obiettivi indicati, può richiedere agli operatori interessati ulteriori notizie, elementi e dati integrativi, nonchè modifiche e rettifiche del piano o del programma di investimento.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com7">
						<num />
						<corpo>Qualora nella fase istruttoria si provveda ad effettuare modifiche sostanziali al piano o al programma di investimento, l'Associazione intercomunale ne dà notizia al Comune che ha facoltà, per quanto di competenza, di apportare modifiche od integrazioni al parere in precedenza espresso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com8">
						<num />
						<corpo>
							L'Associazione intercomunale delibera con un unico atto per tutti i piani aziendali e interaziendali o programmi di investimenti pervenuti al suo esame entro il 30 marzo ed entro il 30 settembre. Il provvedimento è espresso nei 60 giorni dalle date predette. L'Associazione intercomunale può disattendere il parere espresso dal Comune esclusivamente con motivazioni riferite alla presente legge, al programma regionale in atto alla data di approvazione dei piani e dei programmi d'investimento ed ai limiti delle disponibilità finanziarie ripartite ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">art. 3, primo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com9">
						<num />
						<corpo>Per i piani approvati l'Associazione intercomunale provvede alla contestuale concessione delle agevolazioni finanziarie relative ai singoli interventi previsti dai piani stessi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com10">
						<num />
						<corpo>L'Associazione intercomunale provvede a dare immediata comunicazione dei provvedimenti adottati agli operatori interessati ed ai Comuni e, ove occorra, agli Istituti di credito prescelti per il finanziamento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com11">
						<num />
						<corpo>Varianti sostanziali ai piani approvati e per i quali sono state concesse le agevolazioni finanziarie possono essere ammesse solo eccezionalmente e per giustificati motivi. Esse sono autorizzate dalla Associazione intercomunale sentito il Comune interessato, e devono comunque risultare compatibili con gli obiettivi del piano, con il programma regionale e con il tipo delle agevolazioni già concesse.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com12">
						<num />
						<corpo>Ogni anno, entro il 31 ottobre, le Associazioni intercomunali approvano e inviano alla Giunta regionale una relazione sullo stato di attuazione del programma regionale degli interventi nel settore per le aree di rispettiva competenza.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Controlli e decadenze)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>L'associazione intercomunale esercita la vigilanza sull'attuazione dei piani aziendali e interaziendali per i quali siano state concesse le agevolazioni finanziarie e provvede in particolare alla verifica del raggiungimento degli obiettivi in forza dei quali i piani sono stati approvati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<alinea>A tali effetti è fatto obbligo agli operatori interessati di presentare, secondo modalità stabilite dalla Associazione intercomunale:</alinea>
						<el id="art8-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>resoconti semestrali sullo stato di attuazione del piano;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>una relazione conclusiva sui risultati complessivi raggiunti, entro sei mesi dalla scadenza del piano.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num />
						<alinea>L'Associazione intercomunale, dopo aver sentito l'operatore interessato pronuncia la decadenza da tutte le agevolazioni finanziarie concesse, ancorchè in tutto o in parte già liquidate qualora:</alinea>
						<el id="art8-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>le agevolazioni finanziarie siano state distolte dalle finalità per le quali furono concesse;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>siano state fornite indicazioni non veritiere e tali da indurre in errore l'amministrazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>gli interventi previsti siano rimasti inattuati nei tempi stabiliti senza giustificato motivo;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com3-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								non siano stati adempiuti gli obblighi di cui al
								<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								, nonostante apposita diffida a provvedere entro i termini all'uopo assegnati;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com3-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>non siano stati raggiunti gli obiettivi del piano, per causa imputabile al soggetto beneficiario o ad altri aventi causa.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num />
						<corpo>La decadenza comporta l'obbligo della restituzione di quanto percepito maggiorato degli interessi legali, nonchè l'esclusione fino ad un decennio da ogni agevolazione regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com5">
						<num />
						<corpo>La deliberazione dell'Associazione intercomunale che pronuncia la decadenza fissa l'eventuale rateazione delle somme da restituire e la durata dell'esclusione dalle agevolazioni regionali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com6">
						<num />
						<corpo>
							L'associazione intercomunale esercita gli stessi compiti di vigilanza anche relativamente all'impiego delle agevolazioni per gli interventi di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Interventi diretti a favorire l'accesso al credito)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>
							Allo scopo di assicurare i mezzi finanziari occorrenti per l'attuazione dei piani aziendali e interaziendali, ed eventualmente dei programmi di investimento di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							, approvati ai sensi della presente legge, la Regione può stipulare con Istituti di credito abilitati apposite convenzioni, dirette a favorire la accensione di mutui a tasso agevolato o concordato.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Mutui della Cassa per il credito alle imprese artigiane)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il programma regionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							disciplina anche i criteri per l'erogazione dei contributi in conto interessi sui mutui contratti ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-04-02;13" xlink:type="simple">LR 2-4-1974, n. 13</rif>
							nonchè i relativi requisiti di ammissibilità.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>
							I criteri di cui al precedente comma, per i mutui agevolati a medio termine, si applicano a tutte le operazioni di mutuo effettuate dalla Cassa per il credito alle imprese artigiane, anche se a carico di dotazioni diverse da quella regionale. Tali criteri dispongono inoltre in ordine ai rapporti con gli istituti di credito, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art109" xlink:type="simple">art. 109 del DPR 24-7-1977 n. 616</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Finanziamento e imputazione della spesa)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>La presente legge di spesa a carattere ricorrente fa rinvio alle leggi di bilancio per la relativa copertura finanziaria.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num />
						<alinea>Essa autorizza:</alinea>
						<el id="art11-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								la iscrizione nel Bilancio pluriennale, per il complessivo periodo considerato da tale bilancio, di previsioni di spesa inerenti l'attuazione del programma regionale degli interventi di cui all'
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
								, secondo le indicazioni a tal titolo previste dagli atti della programmazione regionale, ovvero secondo le quantificazioni di carattere programmatico da prendersi dal Consiglio regionale in sede di approvazione dello stesso Bilancio pluriennale;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								la iscrizione di previsioni di spesa nel bilancio annuale e per le singole annualità del bilancio pluriennale, tenuto conto delle relative indicazioni dei piani aziendali e interaziendali, nonchè dei programmi di investimento di cui all'
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
								, così come approvati ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Disposizioni finali e transitorie)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								La
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-07-24;42" xlink:type="simple">legge regionale 24-7-1973, n. 42</rif>
								è abrogata a decorrere dal 1 gennaio 1981.
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num />
						<corpo>Mantengono comunque efficacia, anche successivamente al 1 gennaio 1981, limitatamente all'erogazione, gli atti di concessione di agevolazioni finanziarie già approvati dai competenti organi regionali ai sensi delle vigenti disposizioni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 27 marzo 1980.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 12-2-1980 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 19- 3-1980.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
