<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19800530" num="32" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19800614" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-24;65" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Parchi" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19800614" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-24;65" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19800524">24 maggio 1980</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>65</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per la istituzione del Parco delle Alpi Apuane.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 16-4-1980</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 21-5-1980</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>Allo scopo di promuovere l'istituzione del Parco Naturale delle Alpi Apuane, quale elemento costitutivo del sistema dei parchi in Toscana, la presente legge indica le attività di ricerca, di studio e di organizzazione per la definizione del parco, delle sue finalità e del relativo ambito territoriale; determina gli strumenti anche finanziari, per l'attuazione di tali adempimenti; detta la normativa di salvaguardia da valere fino all'entrata in vigore della legge regionale istitutiva del parco e comunque per non oltre due anni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>Scopo del parco è la tutela dei valori naturalistici, paesaggistici ed ambientali delle Alpi Apuane, in funzione del loro uso sociale e nel rispetto di un ordinato svolgimento delle attività economiche.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>NORME GENERALI</rubrica>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Ambito territoriale)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num />
							<corpo>La presente legge si applica nel territorio dei Comuni di: Massa, Carrara, Fivizzano, Casola in Lunigiana, Montignoso, Piazza al Serchio, Minucciano, Vagli di Sotto, Camporgiano, Careggine, Castelnuovo Garfagnana, Molazzana, Vergemoli, Gallicano, Fabbriche di Vallico, Pescaglia, Borgo a Mozzano, Seravezza, Pietrasanta, Camaiore e Stazzema e riguarda le aree delimitate dalla cartografia in scala 1: 50.000 allegata alla presente legge.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num />
							<corpo>
								Per giustificati motivi conseguenti ad una più approfondita conoscenza del territorio, ai sensi del
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">successivo art. 4</rif>
								, l'ambito di applicazione della presente legge può essere modificato con deliberazione del Consiglio Regionale, sentiti i Comuni e le Comunità Montane interessate.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Soggetti)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num />
							<corpo>Le Comunità Montane n. 3 (Apuo - Versiliese) e n. 2 (della Garfagnana) promuovono congiuntamente le iniziative necessarie per l'istituzione del parco e svolgono le attività previste dalla presente legge.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num />
							<corpo>
								I programmi delle attività di cui al
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">successivo art. 4</rif>
								sono approvati dai Consigli delle due Comunità sentiti i Comuni e le altre Comunità Montane interessate.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num />
							<corpo>
								La Giunta Regionale promuove periodicamente incontri con i soggetti di cui al
								<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								per verificare lo stato di attuazione dei programmi medesimi e ne riferisce al Consiglio.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Attività preliminari all'istituzione del Parco)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num />
							<corpo>
								Le Comunità Montane di cui al
								<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1 dell'art. 3</rif>
								svolgono le attività di studio e di ricerca necessarie a definire le finalità del Parco, le sue caratteristiche, l'ambito territoriale, le forme di tutela, i criteri organizzativi e gli strumenti attuativi e gestionali.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num />
							<alinea>In particolare le Comunità Montane sono tenute a curare:</alinea>
							<en id="art4-com2-num1">
								<num>1)</num>
								<corpo>il censimento e la catalogazione delle risorse naturali e dei beni ambientali, naturalistici, paesaggistici, storici e artistici;</corpo>
							</en>
							<en id="art4-com2-num2">
								<num>2)</num>
								<corpo>la classificazione tipologica delle aree in base alla presenza e prevalenza dei beni prima individuati;</corpo>
							</en>
							<en id="art4-com2-num3">
								<num>3)</num>
								<corpo>
									la verifica dei confini di cui all'
									<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
									e la proposta di perimetrazione del parco.
								</corpo>
							</en>
						</comma>
						<comma id="art4-com3">
							<num />
							<corpo>Entro 18 mesi dalla entrata in vigore della presente legge le Comunità Montane presentano i risultati delle ricerche e degli studi alla Giunta Regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com4">
							<num />
							<corpo>Nei sei mesi successivi la Giunta Regionale presenta al Consiglio Regionale la proposta di legge istitutiva del Parco.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Indirizzi per l'esercizio delle competenze attribuite alla Comunità Montana)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num />
							<alinea>
								Nell'esercizio delle competenze ad esse attribuite le Comunità Montane ricercano la collaborazione delle Università Toscane e delle Associazioni Naturalistiche ed operano in rapporto con i competenti dipartimenti della Regione e col Servizio Regionale di Beni Ambientali di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-11-02;52" xlink:type="simple">legge regionale 2 novembre 1979 n. 52</rif>
								, tenendo conto in particolare:
							</alinea>
							<ep id="art5-com1-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>della strumentazione urbanistica</corpo>
							</ep>
							<ep id="art5-com1-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>
									del vincolo paesaggistico di cui alla
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939;1497" xlink:type="simple">legge 1497/1939</rif>
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art5-com1-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>
									del vincolo idrogeologico di cui al
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1925;3267" xlink:type="simple">RD 3267/1925</rif>
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art5-com1-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>della classificazione del territorio in bacini montani</corpo>
							</ep>
							<ep id="art5-com1-pun5">
								<num>-</num>
								<corpo>della classificazione del territorio in comprensori di bonifica montana</corpo>
							</ep>
							<ep id="art5-com1-pun6">
								<num>-</num>
								<corpo>dei piani di sviluppo socio - economico delle Comunità Montane</corpo>
							</ep>
							<ep id="art5-com1-pun7">
								<num>-</num>
								<corpo>delle indicazioni del "Progetto Marmi ".</corpo>
							</ep>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>NORME TRANSITORIE DI SALVAGUARDIA</rubrica>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Provvedimenti cautelari)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num />
							<corpo>
								Fino all'entrata in vigore della legge regionale istitutiva del Parco Naturale delle Alpi Apuane e comunque per non oltre due anni dall'entrata in vigore della presente legge, nel territorio compreso nel perimetro di cui al
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">precedente articolo 2</rif>
								, i provvedimenti di inibizione o sospensione previsti dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-11-02;52" xlink:type="simple">legge regionale 2 novembre 1979 n. 52</rif>
								per la conservazione delle bellezze naturali, possono essere esercitati, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art83" xlink:type="simple">articolo 83 del DPR 24 luglio 1977, n. 616</rif>
								, anche per la protezione della natura e dei beni culturali immobili di interesse ambientale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num />
							<corpo>
								I provvedimenti di cui al comma precedente sono adottati secondo le procedure della legge regionale predetta; i provvedimenti di competenza degli organi regionali previsti dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-11-02;52#art9" xlink:type="simple">articolo 9 della medesima legge</rif>
								sono adottati sentiti i Comuni e le Comunità Montane interessate.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Aree a disciplina speciale)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num />
							<alinea>Le aree individuate nell'allegata planimetria, fino all'entrata in vigore della legge regionale istitutiva del parco e comunque non oltre due anni dall'entrata in vigore della presente legge, sono soggette alla seguente disciplina transitoria: E' vietato:</alinea>
							<ep id="art7-com1-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>aprire nuove cave o nuove discariche;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art7-com1-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>apportare modificazioni morfologiche, vegetazionali o colturali, diverse dalla normale conduzione agricola o forestale e dai normali avvicendamenti, nonchè ogni attività che comporti processi di inquinamento;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art7-com1-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>indurre trasformazioni edilizie ed urbanistiche fatti salvi gli interventi di recupero del patrimonio edilizio esistente nel rispetto della legislazione vigente.</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num />
							<corpo>Sono comunque consentiti gli interventi per i quali, al momento dell'entrata in vigore della presente legge, siano stati già deliberati contributi o altre provvidenze pubbliche.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num />
							<alinea>Nelle localizzazioni di preminente interesse antropologico e paleontologico di seguito elencate, è vietata ogni alterazione o trasformazione:</alinea>
							<ep id="art7-com3-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>Tana della Volpe di Equi Terme: Comuni di Fivizzano e Casola Lunigiana;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art7-com3-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>Giacimento Mesolitico di Isola Santa: Comune di Careggine;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art7-com3-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>Grotta delle Fate di Calomini: Comune di Vergemoli;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art7-com3-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>Grotta di Castelvenere o Casteltendine: Comune di Fabbriche di Vallico e Gallicano;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art7-com3-pun5">
								<num>-</num>
								<corpo>Conca delle Fate di Cardoso: Comune di Stazzema;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art7-com3-pun6">
								<num>-</num>
								<corpo>Grotta dei Goti e della Giovannina - Comune di Stazzema; - Grotta dell'Onda: Comune di Stazzema;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art7-com3-pun7">
								<num>-</num>
								<corpo>Grotta del Tanaccio a Monte Gevoli: Comune di Stazzema;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art7-com3-pun8">
								<num>-</num>
								<corpo>Grotte della Penna, del Tambugione e del Tasso: Comune di Camaiore;</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art7-com4">
							<num />
							<corpo>
								Sempre al fine di evitare ogni pregiudizio alle caratteristiche di dette localizzazioni, gli interventi di trasformazione edilizia, urbanistica, morfologica o vegetazionale, ricadenti in un raggio di duecento metri dagli accessi, semprechè ammessi dalla normativa vigente, sono subordinati a preventivo nulla - osta della commissione di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-11-02;52#art5" xlink:type="simple">articolo 5 della LR 2 novembre 1979, n. 52</rif>
								, territorialmente competente.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com5">
							<num />
							<corpo>Su proposta delle Comunità Montane interessate l'elenco delle localizzazioni e le perimetrazioni delle aree a disciplina speciale di cui al presente articolo possono essere modificate con deliberazione del Consiglio regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Sanzioni)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num />
							<corpo>
								Senza pregiudizio per le sanzioni previste dalle leggi vigenti, nel caso di violazione delle norme di salvaguardia di cui all'
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
								o inosservanza dei provvedimenti di inibizione o sospensione di cui all'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
								, si applica una sanzione pecuniaria da un minimo di 50.000 ad un massimo di L. 5.000.000 avendo riguardo alla gravità delle violazioni ed ai precedenti di cui le ha commesse.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num />
							<corpo>In ogni caso viene ordinata la riduzione in pristino con l'indicazione del termine entro il quale il responsabile deve provvedere. Scaduto inutilmente tale termine è disposta la esecuzione dei lavori in danno del responsabile.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com3">
							<num />
							<corpo>Le sanzioni di cui ai commi precedenti sono applicate, nel caso di violazione delle norme di salvaguardia, dal Sindaco del Comune nel cui territorio si è verificata la violazione; nel caso di inosservanza dei provvedimenti di inibizione o sospensione, dalle autorità che hanno emanato i provvedimenti stessi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com4">
							<num />
							<corpo>Delle violazioni è redatto apposito processo verbale copia del quale è immediatamente consegnata al trasgressore, ovvero comunicata allo stesso entro trenta giorni con lettera raccomandata. Nei quindici giorni successivi alla contestazione dell'infrazione, il trasgressore può presentare le controdeduzioni all'Autorità che ha emesso l'atto, che provvede in ordine all'applicazione nei successivi trenta giorni.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Revisione strumenti urbanistici)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num />
							<corpo>
								Fino all'entrata in vigore della legge istitutiva del parco e comunque per non oltre due anni dall'entrata in vigore della presente legge, le varianti agli strumenti urbanistici dei Comuni riguardanti aree comprese nel perimetro di cui all'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
								sono adottate sentite le Comunità Montane di cui al
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente articolo 3</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Disposizioni finanziarie)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num />
							<corpo>
								La Regione contribuisce al finanziamento delle spese per le attività di cui all'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								della presente legge con uno stanziamento di L. 50.000.000 che grava, per L. 25.000.000 al Cap. 11100 del Bilancio di previsione 1980, che presenta la necessaria disponibilità, e per L. 25.000.000 sul corrispondente capitolo del Bilancio 1981.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 24 maggio 1980.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 16-4-1980 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 21-5-1980.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p>Piante planimetriche del parco delle Alpi Apuane.</h:p>
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="19800530" num="32" tipo="BURT" />
								<entratainvigore norm="19800614" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-24;65:allegato" />
								<materie vocabolario="Regione Toscana">
									<materia valore="Parchi" />
								</materie>
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione />
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<h:p>Omissis</h:p>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
