<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19800523" num="29" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19800607" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-15; 56" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Foreste" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19800607" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-15; 56" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19800515">15 maggio 1980</dataDoc>
				,n.
				<numDoc>56</numDoc>
				<titoloDoc>Inventario forestale della Toscana.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 8-4-1980</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 9-5-1980</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>La Regione provvede all'inventario forestale della Toscana, al fine di conoscere le risorse forestali, di programmare il corretto uso, di garantirne il miglioramento e la perpetuazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>L'inventario ha carattere permanente e le informazioni inventariali hanno nel comune l'ambito territoriale minimo di riferimento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>L'inventario fornisce anche le informazioni necessarie per la preparazione della carta forestale della Toscana e per il suo aggiornamento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>All'esecuzione dell'inventario forestale si provvede mediante programmi pluriennali approvati dal Consiglio regionale su proposta della Giunta, che dispongono per un arco di tempo pari a quello del bilancio pluriennale della Regione e assumono come riferimento finanziario le disponibilità recate da tale bilancio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Il programma è approvato entro il 31 gennaio di ogni anno.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>
							L'approvazione del programma è in funzione della scorrevolezza del bilancio pluriennale della Regione ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28#art49-com1" xlink:type="simple">art. 49, comma 1, della legge regionale 6 maggio 1977, n. 28</rif>
							. In sede di approvazione annuale è data pertanto facoltà di apportare modifiche alle disposizioni approvate con il programma dell'anno precedente, che si intendono altrimenti rinnovate con l'efficacia pluriennale di cui al precedente comma.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num />
						<corpo>Il programma dell'inventario forestale indica in particolare il territorio interessato dai rilevamenti inventariali, i criteri e la metodologia adottati anche in conformità di quanto stabilito dalla normativa e dalle direttive statali e comunitarie la forma d'esecuzione prescelta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num />
						<corpo>Il programma importa impegno di spesa per l'effettuazione delle attività previste per il primo anno di validità temporale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com6">
						<num />
						<corpo>Il Consiglio regionale approva il primo programma pluriennale entro 3 mesi dalla entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per l'esecuzione dei lavori dell'inventario forestale, la Regione può ricorrere all'affidamento e all'appalto a ditte specializzate e a cooperative di servizio, con preferenza a cooperative di lavoratori forestali e a cooperative di giovani di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-06-01;285" xlink:type="simple">legge 1 giugno 1977, n. 285</rif>
							e successive modificazioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Al coordinamento dei lavori inventariali provvede il dipartimento agricoltura e foreste con la collaborazione, per l'elaborazione dei dati e la loro diffusione, del dipartimento SEDD.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>
							I rilevamenti inventariali sono organizzati per aree corrispondenti alle zone sovracomunali di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-17;37" xlink:type="simple">legge regionale 17 agosto 1979, n. 37</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>
							La Regione garantisce l'uso esclusivo dei dati rilevati ai fini di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>L'attività inerente alle rilevazioni inventariali deve essere preceduta da un'adeguata informazione delle popolazioni interessate da parte dei Comuni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Il personale addetto ai lavori inventariali può accedere alle aree interessate, sia di proprietà pubblica che privata.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>L'accesso a dette aree dovrà essere preceduto da apposita comunicazione notificata a cura del Comune competente per territorio al proprietario o a chi ne abbia legittimamente il godimento, nelle forme di legge, almeno 15 giorni prima di quello previsto per l'accesso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>L'atto notificato deve contenere l'indicazione del giorno e dell'ora dell'accesso, nonchè l'indicazione sommaria della durata e della modalità delle operazioni inventariali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num />
						<corpo>
							Il destinatario della notificazione ha facoltà di non consentire l'accesso notificando al Comune, nelle forme di legge, un atto di opposizione nel termine perentorio di 5 giorni dalla data della notificazione di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com6">
						<num />
						<corpo>In caso di consenso tacito all'accesso all'area interessata, il personale incaricato, previo sommario accertamento del regolare compimento della procedura di cui ai commi precedenti, può procedere all'accesso anche, se del caso, facendo rimuovere eventuali recinzioni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com7">
						<num />
						<corpo>In ogni caso, è dovuto al proprietario o a chiunque altro ne abbia titolo un indennizzo per le piante abbattute o danneggiate per necessità dei rilevamenti, nella misura stabilita dal Comune competente per territorio, nonchè il risarcimento di ogni altro danno arrecato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com8">
						<num />
						<corpo>Ove il danno non sia contestualmente accertato, mediante firma di apposito verbale al termine delle operazioni inventariali, dall'addetto ai rilevamenti e dal danneggiato, quest'ultimo deve provvedere a farne dettagliata denuncia entro 30 giorni dall'accadimento del fatto al Comune competente per territorio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com9">
						<num />
						<corpo>Qualora non sorgano contestazioni circa la sussistenza o l'ammontare del danno, il risarcimento è liquidato dal Comune entro 45 giorni dalla data di ricevimento della denuncia o dalla data di deposito presso il Comune del verbale di cui al comma precedente che deve comunque avvenire da parte dell'addetto ai rilevamenti entro tre giorni dal compimento delle operazioni inventariali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Agli oneri derivanti dall'applicazione della presente legge, previsti per l'esercizio 1980 in L. 220.000.000, è fatto fronte con i fondi di cui al capitolo 11420 del bilancio regionale 1980.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Al finanziamento per gli esercizi successivi è provveduto con le relative leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 15 maggio 1980.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 8-4-1980 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 9-5- 1980.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
