<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19800424" num="25" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19800509" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-04-16;29" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Agricoltura" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19800509" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-04-16;29" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19800416">16 aprile 1980</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>29</numDoc>
				<titoloDoc>Contributi di avviamento ed indennità per i giovani ai fini del recupero di terreni abbandonati o insufficientemente coltivati.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 5-3-1980</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 9-4-1980</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<alinea>
							Alle cooperative agricole comprese quelle costituite ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-06-01;285#art18" xlink:type="simple">articolo 18 della Legge I giugno 1977, n. 285</rif>
							e successive modificazioni e integrazioni e ai coltivatori diretti, singoli o associati, ai quali siano state assegnati terreni, in virtù di leggi in materia di terre incolte, abbandonate, malcoltivate o insufficientemente coltivate di proprietà pubblica o privata o appartenenti al demanio, o che abbiano comunque acquisito la disponibilità in proprietà, in affitto o mediante concessione amministrativa pluriennale, di terreni considerati incolti, abbandonati, malcoltivati o insufficientemente coltivati, con lo scopo del loro recupero o potenziamento produttivo, può essere concesso, a condizione che provvedano direttamente alla coltivazione dei terreni, un contributo una tantum di avviamento pari a:
						</alinea>
						<ep id="art1-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>L. 100.000 ad ettaro per seminativi e prati artificiali;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art1-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>L. 300.000 ad ettaro per colture orticole e industriali;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art1-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>L. 600.000 ad ettaro per colture arboree specializzate.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>Quando trattasi di terreni incolti o abbandonati il suddetto contributo è aumentato del 50%.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>Il contributo di cui al comma precedente viene corrisposto su domanda degli aventi diritto e previo accertamento della avvenuta rimessa a coltura o dello avvenuto potenziamento colturale dei terreni assegnati o acquisiti ai sensi del precedente comma. Il Contributo può essere erogato anche nel corso della esecuzione dei lavori in relazione al loro stato di avanzamento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							La indennità prevista dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-11-03;53#art13" xlink:type="simple">art. 13 della LR 3 novembre 1979, n. 53</rif>
							, da corrispondere nella misura e con le modalità da determinare con deliberazione del consiglio regionale su proposta della Giunta, come previsto dal
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-11-03;53#art13-com2" xlink:type="simple">secondo comma del suddetto articolo</rif>
							, può essere concessa anche per i giovani dai 15 ai 35 anni effettivamente impegnati nell'attività lavorativa, titolari o coadiuvanti di aziende coltivatrici singole o associate, soci di cooperative agricole o di società semplici di lavoratori agricoli, anche quando la disponibilità della terra incolta, abbandonata, malcoltivata o insufficientemente coltivata sia stato ottenuto con atti diversi dai decreti di assegnazione di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-11-03;53#art4" xlink:type="simple">articolo 4, ultimo comma della citata LR 3 novembre 1979, n. 53</rif>
							, cioè in proprietà, in affitto o mediante concessione amministrativa pluriennale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>
							L'indennità prevista dal comma precedente non è cumulabile con il contributo in favore dei giovani previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-06-01;285#art20" xlink:type="simple">articolo 20 della legge 1 giugno 1977 n. 285</rif>
							e successive modificazioni ed integrazioni, nè con la indennità per i giovani prevista dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-09-07;71#art40" xlink:type="simple">articolo 40 della LR 7 settembre 1977, n. 71</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Per ottenere i benefici previsti dalla presente legge i soggetti beneficiari devono presentare la domanda al Presidente della Regione tramite gli uffici provinciali dell'agricoltura, foreste e alimentazione competenti per territorio i quali provvederanno alla istruttoria delle domande medesime ed agli accertamenti necessari.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>
							L'esame e l'approvazione delle domande ha luogo sulla base delle norme di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-08-04;440#art2-com1" xlink:type="simple">art. 2, comma 1 della legge 4 agosto 1978, n. 440</rif>
							se trattasi di terreni incolti o abbandonati e sulla base degli elementi di comparazione definiti dalle commissioni provinciali ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-08-04;440#art3-com1" xlink:type="simple">art. 3, comma 1 della citata legge 4 agosto 1978 n. 440</rif>
							se trattasi di terreni malcoltivati o insufficientemente coltivati.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>
							Sulle domande presentate decide la Giunta regionale la quale può delegare i propri poteri ai coordinatori degli uffici provinciali dell'agricoltura, foreste e alimentazione ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-22;56" xlink:type="simple">LR 22 agosto 1977, n. 56</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per la corresponsione dei contributi di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							della presente legge sarà fatto fronte con i fondi derivanti dalle assegnazioni della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:17628307-12-27;984" xlink:type="simple">Legge 27-12-77 n. 984</rif>
							iscritti al Cap. 44400 del bilancio per il corrente esercizio, la cui descrizione viene integrata con la indicazione della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>
							Per la corresponsione dell'indennità prevista all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							sarà fatto fronte con lo stanziamento iscritto al Cap. 44200 del Bilancio per il 1980, la cui descrizione viene integrata con l'indicazione della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>Per gli esercizi successivi si provvederà con apposite leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Norma transitoria)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							I benefici previsti dagli articoli precedenti possono essere concessi anche in favore di coloro che abbiano acquisito la disponibilità, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							, di terreni incolti, abbandonati, malcoltivati, o insufficientemente coltivati ed abbiano provveduto alla loro rimessa a coltura o al loro potenziamento produttivo, prima dell'entrata in vigore della presente legge a far data dal 1 dicembre 1977.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Quando la disponibilità dei terreni risulti da atti diversi da quelli previsti dalla legislazione in materia di terre incolte i richiedenti devono produrre la documentazione attestante la disponibilità del terreno ed una dichiarazione sostitutiva di notorietà da essi sottoscritta attestante lo stato del terreno al momento dell'inizio della disponibilità ed i lavori su di esso effettuati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>
							All'erogazione dei contributi previsti dal presente articolo provvede la Giunta regionale sulla base di un programma da essa sottoposto all'approvazione del Consiglio regionale. A tal fine i richiedenti devono presentare domanda secondo le modalità di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">precedente articolo 3, comma 1</rif>
							entro 60 giorni dall'entrata in vigore della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 16 aprile 1980.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 5-3-1980 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 9-4-1980.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
