<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19800411" num="23" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19800426" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-04-04;26" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Demanio Patrimonio" />
						<materia valore="Attribuzioni Deleghe" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19800426" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-04-04;26" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19800404">4 aprile 1980</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>26</numDoc>
				<titoloDoc>
					Disciplina dei modi e delle forme di attribuzione in proprietà ed uso ai comuni dei beni trasferiti alla Regione ai sensi dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977;616#art117" xlink:type="simple">art. 117 del DPR 616/77</rif>
					e norme sul patrimonio del soppresso Ente Gioventù Italiana.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 26-2-1980</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 28-3-1980</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							I beni mobili ed immobili degli enti di cui alla tabella "B", compresa l'annotazione finale allegata al
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616" xlink:type="simple">decreto del Presidente della Repubblica 24 luglio 1977 n. 616</rif>
							, trasferiti alla Regione Toscana ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art117-com1" xlink:type="simple">art. 117, comma 1 del decreto stesso</rif>
							, che siano utilizzati direttamente per la erogazione dei servizi o per lo svolgimento delle funzioni attribuite ai Comuni e quali risultano dalle apposite tabelle allegate ai distinti decreti emanati in attuazione dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977;616#art113-com6" xlink:type="simple">art. 113, comma 6 del citato DPR n. 616 del 1977</rif>
							, sono attribuiti in proprietà ai rispettivi comuni competenti per territorio.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							I beni mobili ed immobili di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							sono attribuiti in proprietà ai Comuni nello stato di fatto e diritto in cui il bene si trova con gli oneri ed i pesi inerenti, con le pertinenze, le dotazioni e le scorte vive e morte al servizio degli stessi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>I comuni interessati subentrano nei rapporti attivi e passivi pendenti a qualsiasi titolo inerenti ai beni e alle loro pertinenze.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta regionale, sentiti i comuni destinatari dei beni, su conforme parere della Commissione consiliare competente, con distinti provvedimenti da adottarsi per ciascuno degli enti interessati, dispone l'attribuzione ai comuni stessi dei beni di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							e indicati in apposite tabelle allegate ai provvedimenti medesimi, prevedendo le opportune prescrizioni e modalità con particolare riferimento alle aziende agrarie che sono oggetto di attribuzione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>La deliberazione della Giunta regionale di cui al comma precedente è trasmessa al Consiglio regionale ed è pubblicata nel Bollettino Ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>Il Presidente della Giunta o suo delegato effettua la consegna dei beni da attribuire in proprietà ai comuni mediante appositi verbali da redigersi con l'intervento, in contraddittorio, del sindaco del comune interessato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>I processi verbali di consegna, sottoscritti dagli intervenuti costituiscono titolo per la trascrizione e per la voltura catastale dei beni stessi a favore del comune competente, da eseguirsi a cura e spesa dello stesso nei termini di legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Il patrimonio immobiliare attribuito in proprietà ai comuni ai sensi della presente legge, viene utilizzato secondo gli indirizzi della programmazione regionale ed è destinato a servizi sociali, conservando tale destinazione anche in caso di trasformazione patrimoniale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>
							Con il provvedimento di cui all'
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">art. 3, comma 1</rif>
							sono fissati i criteri in base ai quali i comuni potranno disporre lo svincolo di destinazione e le eventuali alienazioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>In caso di alienazione del patrimonio mobiliare ed immobiliare attribuito in proprietà ai comuni ai sensi della presente legge, i capitali ricavati dovranno essere reimpiegati per la realizzazione e il miglioramento di strutture adibite a servizi sociali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il patrimonio immobiliare di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art117-com4" xlink:type="simple">comma 4 dell'art. 117 del Decreto del Presidente della Repubblica 24 luglio 1977, n. 616</rif>
							, può essere utilizzato direttamente dalla Regione ovvero messo a disposizione dei comuni per l'esercizio di funzioni di competenza regionale ovvero attribuite o delegate agli enti locali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>Il Consiglio regionale, su proposta della Giunta, delibera in ordine alla destinazione dei suddetti beni alla Regione o ai Comuni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta regionale dispone la messa a disposizione a favore dei comuni dei beni di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							e, tenuto conto degli obblighi di ordinaria e straordinaria manutenzione degli immobili e di ogni altro onere ad essi inerente, fissa i criteri per la determinazione del corrispettivo da versare al fondo comune di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-10;281#art8" xlink:type="simple">articolo 8 della legge 10 maggio 1970 n. 281</rif>
							, ai sensi e per gli effetti di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977;616#art117" xlink:type="simple">art. 117 del citato DPR n. 616 del 1977</rif>
							, a carico della Regione o del comune a seconda che i beni siano utilizzati per l'esercizio di funzioni di competenza regionale o comunale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num />
						<corpo>
							Le alienazioni dei beni immobili di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							, proposte dalla Giunta regionale, sono deliberate dal Consiglio regionale. Il relativo provvedimento consiliare è pubblicato nel Bollettino Ufficiale della Regione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il patrimonio mobiliare ed immobiliare trasferito alla Regione ai sensi dell'
							<mrif>
								art. 2, commi
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-11-13;764#art2-com2" xlink:type="simple">2</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-11-13;764#art2-com3" xlink:type="simple">3</rif>
								, della legge 13 novembre 1975, n. 764
							</mrif>
							può essere attribuito in proprietà ai comuni nei cui territori i beni sono ubicati, secondo le norme di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">2</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">6</rif>
							</mrif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 4 aprile 1980.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 26-2-1980 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 28-3-1980.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
