<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19800523" num="29" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19810101" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-15;54" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-15;54@1983-06-13" />
					<urn finevigore="t4" iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-15;54@1984-04-24" />
					<urn iniziovigore="t4" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-15;54@1984-07-26" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Ente Regione" />
						<materia valore="Tributi" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19810101" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19830707" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19840517" fonte="rp2" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="19840816" fonte="rp3" id="t4" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-15;54" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-06-13;44" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-04-24;25" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp3" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-07-26;47" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art1" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-06-13;44" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-06-13;44#art5-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 5, comma 1 della legge Regione Toscana 13 giugno 1983, n. 44" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art1-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#??" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-06-13;44" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-06-13;44#art1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo1, legge Regione Toscana 13 giugno 1983, n. 44" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#con21" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#con20-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#??" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-04-24;25" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-04-24;25#art30" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo30, legge Regione Toscana 24 aprile 1984, n. 25" id="itt3" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#con23" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#con22-t3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#??" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-07-26;47" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-07-26;47#art1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo1, legge Regione Toscana 26 luglio 1984, n. 47" id="itt4" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#con10" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#con9-t4" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19800515">15 maggio 1980</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>54</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina delle tasse sulle concessioni regionali.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 8-4-1980</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 9-5-1980</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo finevigore="t2" id="art1-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto delle Tasse)</rubrica>
					<comma id="art1-t2-com1">
						<num />
						<corpo>
							I Provvedimenti amministrativi e gli altri atti elencati nella annessa tariffa adottati dalla Regione Toscana nell'esercizio delle proprie funzioni sono soggetti alle tasse sulle concessioni regionali, attribuite alle Regioni a Statuto ordinario con la
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-16;281" xlink:type="simple">legge 16 maggio 1970, n. 281</rif>
							e istituite dalla Regione Toscana con la
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-12-30;2" xlink:type="simple">legge 30 dicembre 1971 n. 2</rif>
							, nella misura e con le modalità indicate nella tariffa stessa.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art1" iniziovigore="t2">
					<num>Art. 1</num>
					<rubrica>(Oggetto delle tasse)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							I provvedimenti amministrativi e gli altri atti elencati nella annessa tariffa sono soggetti alle tasse sulle concessioni regionali, attribuite alle regioni a statuto ordinario con la
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-16;281" xlink:type="simple">legge 16 maggio 1970, n. 281</rif>
							, e istituite dalla Regione Toscana con la
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-12-30;2" xlink:type="simple">legge 30 dicembre 1971 n. 2</rif>
							, nella misura e con le modalità indicate nella tariffa stessa.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Obbligo del pagamento)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>La tassa di rilascio è dovuta in occasione dell'emanazione dell'atto e va corrisposta non oltre la consegna di esso all'interessato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>La tassa di rinnovo va corrisposta allorquando gli atti, venuti a scadenza, vengono di nuovo posti in essere.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>La tassa per il visto e quella per la vidimazione vanno corrisposte nei termini stabiliti dalla tariffa stessa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num />
						<corpo>Nei casi espressamente indicati nella tariffa gli atti, la cui validità sia pluriennale, sono soggetti ad una tassa annuale da corrispondersi nel termine stabilito nella tariffa stessa, per ogni anno successivo a quello nel quale l'atto è stato emesso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num />
						<corpo>Quando la misura della tassa è in funzione della popolazione dei comuni, questa è desunta dai dati dell'ultimo censimento pubblicati sulla Gazzetta Ufficiale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Modalità di pagamento)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Le tasse sulle concessioni regionali alle quali sono soggetti gli atti specificati nella tariffa, che fa parte integrante della presente legge, si corrispondono mediante versamento su apposito conto corrente postale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Riscossione coattiva)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per la riscossione coattiva delle tasse sulle concessioni regionali e delle relative soprattasse si applicano le disposizioni del Testo Unico per la riscossione delle entrate patrimoniali dello Stato approvato con
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1910-04-14;639" xlink:type="simple">RD 14 aprile 1910, n. 639</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Mancato o ritardato pagamento delle tasse)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Gli atti per i quali sono dovute le tasse non sono efficaci sino a quando queste non siano state pagate.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Sanzioni)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Chi esercita un'attività per la quale è necessario un atto soggetto a tassa di concessione regionale senza aver ottenuto l'atto stesso o senza aver assolto la relativa tassa, incorre nella pena pecuniaria da un minimo pari al doppio ad un massimo pari al sestuplo della tassa ed in ogni caso non inferiore a L. 2.000.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>Il pubblico ufficiale che emetta atti soggetti a tassa sulle concessioni regionali senza che sia stato effettuato il pagamento del tributo previsto è soggetto alla pena pecuniaria da L. 2.000 a L. 20.000, oltre il pagamento delle tasse dovute, salvo, per queste, il regresso verso il debitore.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<alinea>Salvo che non sia diversamente disposto nell'annessa tariffa, nel caso di mancato pagamento delle tasse annuali nei termini stabiliti, in luogo della pena pecuniaria di cui al primo comma, si incorre:</alinea>
						<el id="art6-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>in una soprattassa del 10 per cento della tassa dovuta se questa è corrisposta entro trenta giorni dalla scadenza;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>in una soprattassa del 20 per cento della tassa dovuta se questa è corrisposta oltre il termine di cui alla precedente lettera a) ma prima dell'accertamento dell'infrazione.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Accertamento e definizione delle violazioni)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>Le violazioni delle norme della presente legge sono accertate, oltre che dagli organi previsti dalle norme dello Stato in materia di tasse sulle concessioni governative, anche dai funzionari dell'Amministrazione regionale appositamente designati e muniti di speciale tessera di riconoscimento rilasciata dal Presidente della Giunta Regionale, nonchè, limitatamente agli accertamenti compiuti nella sede degli uffici tributari regionali, da qualsiasi funzionario od impiegato addetto agli uffici stessi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>
							I processi verbali di accertamento devono essere trasmessi, a cura degli Uffici dai quali dipendono gli accertatori, al Presidente della Giunta Regionale per i provvedimenti di sua competenza (di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1971-12-30;2#art14" xlink:type="simple">art. 14 della legge regionale 30 dicembre 1971, n. 2</rif>
							).
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num />
						<corpo>
							Per quanto non previsto dal precedente comma si osserva in materia di violazioni, le disposizioni della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1929-01-07;4" xlink:type="simple">legge 7 gennaio 1929, n. 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Riscossione e ripartizione delle pene pecuniarie)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le pene pecuniarie irrogate dal Presidente della Giunta Regionale per le violazioni alle norme in materia di tasse sulle concessioni regionali sono riscosse dalla Tesoreria regionale ed il relativo provento è ripartito a norma della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1951-02-07;168" xlink:type="simple">legge 7 febbraio 1951, n. 168</rif>
							e successive modificazioni, intendendosi sostituita la Regione all'Erario agli effetti di cui all
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1951-02-07;168#art1" xlink:type="simple">'art. 1 di detta legge</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Ricorsi amministrativi)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>I ricorsi amministrativi contro l'applicazione delle tasse sulle concessioni regionali e delle relative soprattasse devono essere presentati al Presidente della Giunta Regionale nel termine di trenta giorni dalla data della notificazione o comunicazione dell'atto impugnato, o da quando l'interessato abbia comunque avuto piena cognizione di esso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>Tali ricorsi possono anche essere inoltrati a mezzo raccomandata con avviso di ricevimento. In tal caso la data di spedizione vale quale data di presentazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num />
						<corpo>
							Contro la decisione del Presidente della Giunta Regionale è ammesso ricorso per revocazione, per errore di fatto o di calcolo e nelle ipotesi previste dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.procedura.civile:1940-10-28;1443#art395" xlink:type="simple">art. 395, nn. 2 e 3, del codice di procedura civile</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com4">
						<num />
						<corpo>Tale ricorso deve essere proposto nel termine di 60 giorni decorrenti dalla notificazione della decisione o dalla data in cui è stata scoperta la falsità o recuperato il documento. D'ufficio o su domanda del ricorrente, proposta nello stesso ricorso o in successiva istanza, il Presidente della Giunta Regionale può sospendere per gravi motivi l'esecuzione dell'atto impugnato.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Delega)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il Presidente della Giunta Regionale può delegare, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art45-com4" xlink:type="simple">art. 45 - comma 4 dello Statuto</rif>
							- un componente della Giunta alla firma degli atti previsti dalla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>Sentito lo stesso componente della Giunta, il Presidente può delegare inoltre un funzionario del servizio alla firma degli avvisi di notifica dei verbali di accertamento delle violazioni e dei contestuali inviti alla definizione in via breve delle stesse.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Decadenza e rimborsi)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>L'accertamento delle violazioni alle norme della presente legge può essere eseguito entro il termine di decadenza di tre anni, decorrenti dal giorno nel quale è stata commessa la violazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num />
						<corpo>Il contribuente può chiedere al Presidente della Giunta Regionale la restituzione delle tasse sulle concessioni regionali erroneamente pagate entro il termine di decadenza di tre anni a decorrere dal giorno del pagamento o, in caso di rifiuto dell'atto sottoposto a tassa, dalla data di comunicazione del rifiuto stesso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num />
						<corpo>Nonostante l'inutile decorso del termine di cui al comma 1, l'atto per il quale non sia stata corrisposta la tassa sulle concessioni regionali non acquista efficacia sino a quando la tassa stessa non venga corrisposta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com4">
						<num />
						<corpo>In tal caso non sono dovute le sanzioni per il mancato e ritardato pagamento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Norme abrogative)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<corpo>
							<mmod id="mmo1">
								Le disposizioni non compatibili con le norme della presente legge, contenute nelle leggi regionali
								<mod id="mod1">
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1971-12-30;2" xlink:type="simple">30 dicembre 1971, n. 2</rif>
								</mod>
								e
								<mod id="mod2">
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-03-27;17" xlink:type="simple">27 marzo 1973, n. 17</rif>
								</mod>
								,
								<mod id="mod3">n. 54 del 25 settembre 1979</mod>
								, concernenti la materia delle tasse sulle concessioni regionali, sono abrogate.
							</mmod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Rinvio alle norme legislative dello Stato)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num />
						<corpo>Per quanto non previsto dalla presente legge, si applicano alle tasse sulle concessioni regionali le disposizioni di legge concernenti le tasse sulle concessioni governative.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>(Entrata in vigore)</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num />
						<corpo>La presente legge regionale ha efficacia a decorrere dal 1 gennaio 1981, ad esclusione delle licenze, concessioni ed abilitazioni di cui ai numeri d'ordine 15, 16, 17 e 18 dell'annessa TARIFFA, la cui efficacia decorre dal giorno della pubblicazione della presente legge nel Bollettino Ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 15 maggio 1980.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 8-4-1980 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 9-5-1980.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p>Tasse sulle concessioni regionali - Tariffa.</h:p>
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="19800523" num="29" tipo="BURT" />
								<entratainvigore norm="19810101" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-15;54:allegato" />
								<materie vocabolario="Regione Toscana">
									<materia valore="Ente Regione" />
									<materia valore="Tributi" />
								</materie>
							</descrittori>
							<redazionale xlink:type="simple">
								<nota id="ann1-n1">
									<h:p>
										A modifica delle tariffe di cui al presente allegato si vedano gli artt. 2, 3 e 4della
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-06-13;44" xlink:type="simple">legge regionale 13 giugno 1983, n. 44</rif>
										.
									</h:p>
								</nota>
								<nota id="ann1-n2">
									<h:p>
										A modifica della tariffa di cui al presente titolo si vedano le leggi regionali
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-03-15;17" xlink:type="simple">15 marzo 1980, n. 17</rif>
										e
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-07-29;61" xlink:type="simple">29 luglio 1981, n. 61</rif>
										.
									</h:p>
								</nota>
							</redazionale>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc />
						</intestazione>
						<formulainiziale>
							<ndr num="#ann1-n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
						</formulainiziale>
						<contenitore id="con1" nome="">
							<contenitore id="con2" nome="">
								<h:p>
									<h:b>TITOLO I IGIENE E SANITA'</h:b>
								</h:p>
							</contenitore>
							<contenitore id="con3" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 1;</h:b>
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 15
								</h:p>
								<h:p>Concessione per l'apertura e l'esercizio di farmacie nei comuni con popolazione:</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>a) fino a 5.000 abitanti</h:td>
											<h:td>tassa rilascio L. 50.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale L. 10.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>b) da 5.001 a 10.000 abitanti</h:td>
											<h:td>tassa rilascio L. 125.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale L. 25.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>c) da 10.001 a 15.000 abitanti</h:td>
											<h:td>tassa rilascio L. 250.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale L. 50.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>d) da 15.001 a 40.000 abitanti</h:td>
											<h:td>tassa rilascio L. 400.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale L. 80.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>e) da 40.001 a 100.000 abitanti</h:td>
											<h:td>tassa rilascio L. 600.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale L. 120.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>f) da 100.001 a 200.000 abitanti</h:td>
											<h:td>tassa rilascio L. 800.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale L. 160.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>g) da 200.001 a 500.000 abitanti</h:td>
											<h:td>tassa rilascio L. 1.250.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale L. 250.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>h) superiore a 500.000 abitanti</h:td>
											<h:td>tassa rilascio L. 2.000.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale L. 400.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;4#art1-com2-letm" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 4 - art. 1, comma 2, lettera m)</rif>
								</h:p>
								<h:p>NOTA: la tassa va calcolata in base alla popolazione dei comuni risultante dall'ultimo censimento.</h:p>
								<h:p>La tassa riflette non soltanto le concessioni per l'apertura e l'esercizio di nuove farmacie, ma anche le concessioni per l'esercizio di farmacie già istituite e conferite ad altri titolari.</h:p>
								<h:p>
									La concessione per l'apertura e l'esercizio di una farmacia è valevole, ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art109" xlink:type="simple">articolo 109 del TU delle leggi sanitarie 27-7-1934, n. 1265</rif>
									, solo per la sede indicata nella concessione stessa e pertanto la tassa è dovuta anche nel caso in cui venga concesso il trasferimento da una sede all'altra dello stesso Comune. La tassa invece non è dovuta nel caso di trasferimento di farmacia entro i limiti della stessa sede, ai sensi del
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art109-com2" xlink:type="simple">comma 2 del citato art. 109</rif>
									e dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1938-09-30;1706#art28" xlink:type="simple">art. 28 del regolamento 30-9-1938, n. 1706</rif>
									.
								</h:p>
								<h:p>La tassa di esercizio deve essere corrisposta anche dai titolari di farmacie legittime e privilegiate.</h:p>
								<h:p>
									Analogamente la tassa è dovuta per l'autorizzazione alla gestione provvisoria delle farmacie di cui al penultimo comma dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art369" xlink:type="simple">art. 369 del suddetto TU</rif>
									.
								</h:p>
								<h:p>
									La tassa è ridotta alla misura di un quarto di quella dovuta dal titolare della farmacia principale, quando si tratti di farmacia succursale istituita ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art116" xlink:type="simple">art. 116 del citato TU</rif>
									.
								</h:p>
								<h:p>
									Non è dovuta tassa di rilascio per le concessioni provvisorie emesse ai sensi del primo comma dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1953-05-30;567#art129" xlink:type="simple">art. 129 del citato TU</rif>
									, nè nel caso dal secondo comma dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1938-09-30;1706#art68" xlink:type="simple">art. 68 del regolamento 30-9- 1938, n. 1706</rif>
									; è dovuta bensì la tassa annuale di esercizio.
								</h:p>
								<h:p>
									Sono esenti dal pagamento delle tasse sopraindicate le autorizzazioni rilasciate per la gestione di farmacie interne - esclusa qualsiasi facoltà di vendita al pubblico - da parte delle istituzioni pubbliche di assistenza e beneficienza e delle Provincie per gli ospedali psichiatrici e per le altre istituzioni ospedaliere che da esse dipendono (
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art114" xlink:type="simple">art. 114 del succitato TU</rif>
									, modificato dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1960-05-20;519#art1" xlink:type="simple">art. 1 della legge 20-5-1960, n. 519</rif>
									).
								</h:p>
								<h:p>
									Sono esenti dal pagamento della tassa annuale le farmacie gestite in comuni con popolazione sino a 5.000 abitanti, i cui titolari godano dell'indennità di residenza, stabilita dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art115" xlink:type="simple">art. 115 del TU delle leggi sanitarie</rif>
									, approvato con
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265" xlink:type="simple">RD 27-7-1934, n. 1265</rif>
									, e successive modificazioni.
								</h:p>
								<h:p>
									Oltre alla tassa di concessione, i titolari delle farmacie sono tenuti al pagamento di una tassa annuale di ispezione regionale, ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art128" xlink:type="simple">art. 128 del TU delle leggi sanitarie</rif>
									, nella seguente misura:
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>- nei comuni con popolazione fino a 10.000 abitanti</h:td>
											<h:td>L. 6.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>- nei comuni con popolazione da 10.001 a 40.000 abitanti</h:td>
											<h:td>L. 10.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>- nei comuni con popolazione da 40.001 a 100.000 abitanti</h:td>
											<h:td>L. 20.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>- nei comuni con popolazione da 100.001 a 200.000 abitanti</h:td>
											<h:td>L. 50.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>- nei comuni con popolazione superiore a 200.000 abitanti</h:td>
											<h:td>L. 70.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									I titolari di farmacie non rurali sono tenuti, inoltre, al pagamento di un contributo annuo, ai sensi della
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1954-11-22;1107" xlink:type="simple">legge 22-11-1954, n. 1107</rif>
									, nella seguente misura:
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>- nei comuni con popolazione da 5.001 a 10.000 abitanti</h:td>
											<h:td>L. 12.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>- nei comuni con popolazione da 10.001 a 15.000 abitanti</h:td>
											<h:td>L. 15.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>- nei comuni con popolazione da 15.001 a 40.000 abitanti</h:td>
											<h:td>L. 30.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>- nei comuni con popolazione da 40.001 a 100.000 abitanti</h:td>
											<h:td>L. 60.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>- nei comuni con popolazione superiore a 100.000 abitanti</h:td>
											<h:td>L. 120.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>Le tasse e il contributo vanno corrisposti entro il 31-1 dell'anno cui si riferiscono.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con4" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 2;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 22 , (
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972;641" xlink:type="simple">DPR 1972-641</rif>
									), (10):
								</h:p>
								<h:p>
									Autorizzazione all'apertura ed all'esercizio di stabilimenti di produzione o di smercio di acque minerali, naturali od artificiali (
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art199-com1" xlink:type="simple">art. 199, comma 1, del TU delle leggi sanitarie</rif>
									e successive modificazioni)
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 338.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art27" xlink:type="simple">DPR 24-7-1977, n. 616 - art. 27 lettera f)</rif>
								</h:p>
								<h:p>NOTA: L'autorizzazione è sempre necessaria anche se l'acqua venga posta in vendita alla fonte o nello stabilimento di produzione.</h:p>
								<h:p>
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1919-09-28;1924" xlink:type="simple">regolamento28-9-1919, n. 1924</rif>
									).
								</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con5" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 3;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 24 , (
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972;641" xlink:type="simple">DPR 1972-641</rif>
									), (11):
								</h:p>
								<h:p>
									Autorizzazione all'impianto ed esercizio di fabbriche di acque gassate o di bibite analcoliche (
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1958-05-19;719#art30" xlink:type="simple">art. 30 del DPR 19-5-1958, n. 719</rif>
									)
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 169.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art27" xlink:type="simple">DPR 24-7-1977, n. 616 - art. 27</rif>
									, lettere e) ed f).
								</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con6" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 4;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 25 , (
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972;641" xlink:type="simple">DPR 1972-641</rif>
									), (12):
								</h:p>
								<h:p>Autorizzazione all'apertura ed all'esercizio di:</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>a) stabilimenti termali - balneari di cure idropiniche, idroterapiche, fisiche di ogni specie;</h:td>
											<h:td>tassa di rilascio L. 338.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale L. 169.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>b) gabinetti medici ed ambulatori in genere dove si applicano, anche saltuariamente, la radioterapia e la radium - terapia;</h:td>
											<h:td>tassa di rilascio L. 450.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale L. 225.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									(
									<mrif>
										Artt.
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art194" xlink:type="simple">194</rif>
										e
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art196" xlink:type="simple">196</rif>
										del TU delle leggi sanitarie
									</mrif>
									ed
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1955-06-10;854#art24" xlink:type="simple">art. 24 del DPR 10-6-1955, n. 854</rif>
									)
								</h:p>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;4#art1" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 4 - art. 1</rif>
									lettera e)
								</h:p>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art27" xlink:type="simple">DPR 24-7-1977, n. 616 - art. 27</rif>
									, lettera a)
								</h:p>
								<h:p>NOTA: E' soggetta alla tassa l'autorizzazione per ogni innovazione o modificazione agli elementi essenziali degli ambulatori e gabinetti e per ogni cambiamento della persona del concessionario o del direttore tecnico. Vanno soggetti pure alla stessa tassa i reparti dei complessi ricettivi (alberghi, pensioni, ecc.) o dei comuni stabilimenti balneari in cui si effettuano cure termali idroterapiche, fisiche ed affini (art. 18 regolamento 28-9-1919, n. 1924).</h:p>
								<h:p>
									Ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art196" xlink:type="simple">art. 196 del TU delle leggi sanitarie</rif>
									, i titolari autorizzati all'esercizio dei gabinetti medici ed i possessori di apparecchi di radioterapia e di radiumterapia sono tenuti anche al pagamento della tassa annua di ispezione nella seguente misura:
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>1) apparecchi di tensione uguale o superiore a 100.000 volts</h:td>
											<h:td>L. 50.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2) apparecchi di tensione inferiori a 100.000 volts</h:td>
											<h:td>L. 20.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>I possessori di due o più apparecchi di ciascuna delle categorie 1) e 2) sono tenuti al pagamento dell'intera tassa d'ispezione per il primo e della metà della tassa per ciascuno degli altri.</h:p>
								<h:p>Alla stessa tassa annua di ispezione sono assoggettati i possessori di apparecchi radiologici usati anche a scopo diverso da quello terapeutico.</h:p>
								<h:p>Sono esonerati dal pagamento delle tasse di concessione e di ispezione gli ambulatori comunali, gli enti che abbiano scopo di beneficienza e di assistenza sociale, nonchè gli enti pubblici di assistenza; gli istituti scientifici soltanto per gli apparecchi di radioterapia e di radiumterapia da essi utilizzati.</h:p>
								<h:p>Le tasse annuali di cui sopra devono essere corrisposte entro il 31-1-dell'anno cui si riferiscono.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con7" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 5;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 27:
								</h:p>
								<h:p>
									Autorizzazione per aprire o mantenere in esercizio ambulatori, case o istituti di cura medico - chirurgica o di assistenza ostetrica, gabinetti di analisi per il pubblico a scopo di accertamento diagnostico, case o pensioni per gestanti, (
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art193" xlink:type="simple">art. 193 del TU delle leggi sanitarie</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1955-06-10;854#art23" xlink:type="simple">art. 23 del DPR 10-6-1955, n. 854</rif>
									:
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>1) per le case o istituti di cura medico - chirurgica o di assistenza ostetrica, case o pensioni per gestanti:</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>- se l'istituto ha non più di 50 posti letto</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 300.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 150.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>- se l'istituto ha non più di 100 posti letto</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 600.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 300.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>- se l'istituto ha più di 100 posti letto</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 1.500.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 750.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2) per gli ambulatori o per i gabinetti di analisi per il pubblico</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 60.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 30.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;4#art1" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 4 - art. 1, lettera e)</rif>
								</h:p>
								<h:p>NOTA: Sono ambulatori gli istituti aventi individualità e organizzazione propria ed autonoma e che, quindi, non costituiscono lo studio privato o personale in cui il medico esercita la professione. Essi presentano le stesse caratteristiche delle case ed istituti di cura che possono essere autorizzati anche a favore di chi non sia medico purchè siano diretti da medici.</h:p>
								<h:p>Gli ambulatori veterinari sono soggetti al pagamento della tassa.</h:p>
								<h:p>Conseguentemente non sono soggetti ad autorizzazione, e quindi al pagamento della tassa sopradistinta, i gabinetti personali e privati, in cui i medici generici e specializzati, compresi gli odontoiatri, esercitano la loro professione.</h:p>
								<h:p>Sono case di cura, da distinguersi perciò dalle case di salute, quelle ove vengono ricoverate le persone affette da malattia in atto e perciò bisognevoli di speciali cure mediche e chirurgiche.</h:p>
								<h:p>Per esercizio di ambulatorio si intende anche il trasporto di malati e feriti.</h:p>
								<h:p>
									Sono esenti dal pagamento della tassa gli ambulatori comunali e i pubblici istituti di cura dipendenti dalle unità sanitarie locali (
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833" xlink:type="simple">legge 23-12-1978, n. 833</rif>
									).
								</h:p>
								<h:p>Le tasse annuali devono essere corrisposte entro il 31-1- dell'anno cui si riferiscono.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con8" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 6;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 28:
								</h:p>
								<h:p>Licenza per la pubblicità a mezzo della stampa ed in qualsiasi altro modo:</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>
												a) per ambulatori o case o istituti di cura medico - chirurgica o di assistenza ostetrica, case o pensioni per gestanti (
												<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art201-com1" xlink:type="simple">art. 201, comma 1, del TU delle leggi sanitarie</rif>
												, sostituito dall'
												<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1941-05-01;422#art7" xlink:type="simple">art. 7 della legge 1-5-1941, n. 422</rif>
												, e
												<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1955-06-10;854#art25" xlink:type="simple">art. 25 del DPR 10-6-1955, n. 854</rif>
												)
											</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 7.500;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 7.500.</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>
												-
												<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;4#art1-com2-letf" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 4 - art. 1, comma 2, lettera f)</rif>
											</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>
												b) per prevenzione e cura delle malattie, cure fisiche ed affini (
												<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art201-com1" xlink:type="simple">art. 201, comma 1, del TU delle leggi sanitarie</rif>
												, sostituito dall'
												<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1941-05-01;422#art7" xlink:type="simple">art. 7 della Legge 1-5-1941, n. 422</rif>
												)
											</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 15.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 15.000.</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>
												-
												<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616" xlink:type="simple">DPR 24-7-1977, n. 616 - art. 27, lettera f)</rif>
											</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>NOTA: Sono dovute tante tasse quanti sono i testi o manifesti pubblicati, anche se l'autorizzazione viene concessa con un unico provvedimento.</h:p>
								<h:p>La tassa annuale deve essere corrisposta entro il 31-1-dell'anno cui si riferisce.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore finevigore="t4" id="con9-t4" iniziovigore="t1" nome="" status="abrogato">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 7;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 30:
								</h:p>
								<h:p>
									Autorizzazione rilasciata ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art231" xlink:type="simple">art. 231 del TU citato</rif>
									, modificato dalla
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939-06-16;112" xlink:type="simple">legge 16-6-1939, n. 112</rif>
									, per l'apertura dei seguenti pubblici esercizi, e vidimazione annuale dell'autorizzazione medesima:
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>a) degli alberghi e ristoranti di lusso</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 170.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 170.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>b) degli alberghi e ristoranti di 1a categoria</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 150.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 150.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>c) degli alberghi e ristoranti di 2a categoria e delle pensioni di 1a categoria</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 50.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 50.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>d) degli alberghi e ristoranti di 3a categoria e delle pensioni di 2a categoria</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 36.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 36.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>e) degli alberghi, ristoranti e pensioni di altre categorie:</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>- nei Comuni e centri abitati (frazioni o borgate) con popolazione superiore a 500.000 abitanti</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 22.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 22.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>- id., con popolazione superiore a 100.000 abitanti</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 18.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 18.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>- id., con popolazione superiore a 50.000 abitanti</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 15.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 15.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>- id., con popolazione superiore a 10.000 abitanti</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 10.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 10.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>- id., con popolazione non super. a 10.000 abitanti</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 4.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 4.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>f) delle locande, degli alberghi diurni, degli esercizi di affittacamere, delle mescite, dei caffè, delle osterie, degli esercizi di vendita e di bibite analcoliche:</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>- nei Comuni o centri abitati (frazioni o borgate) con popolazione superiore a 500.000 abitanti</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 14.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 14.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>- id., con popolazione superiore a 100.000 abitanti</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 11.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 11.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>- id., con popolazione superiore a 50.000 abitanti</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 6.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 6.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>- id., con popolazione superiore a 10.000 abitanti</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 3.500,</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 3.500;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>- id., con popolazione non superiore a 10.000 abitanti</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 2.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 2.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;4#art1" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 4, art. 1</rif>
									.
								</h:p>
								<h:p>NOTA: La vidimazione deve avere luogo, con il pagamento della tassa sopra indicata, entro il mese di -1- dell'anno per il quale la detta formalità deve essere adempiuta.</h:p>
								<h:p>
									Per la classificazione degli alberghi e delle pensioni valgono le norme di cui al
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto.legge:1937-01-18;975" xlink:type="simple">RDL 18-1-1937, n. 975</rif>
									. Per gli altri esercizi la classificazione deve risultare dalla licenza.
								</h:p>
								<h:p>La popolazione del Comune o del centro abitato (frazione o borgata) va calcolata in base ai risultati dell'ultimo censimento.</h:p>
								<h:p>Per centro abitato si intende un separato e distinto aggruppamento di popolazione.</h:p>
								<h:p>L'autorizzazione occorre anche per le "dipendenze" staccate dall'esercizio principale dell'albergo, costituendo queste esercizi a sè stanti. La tassa è dovuta in aggiunta a quella sulla autorizzazione prescritta dal TU delle leggi di Pubblica sicurezza.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con10" iniziovigore="t4" nome="">
								<h:p>- N. d'ord. 7.</h:p>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:121;1961" xlink:type="simple">DPR 1961/121</rif>
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:641;1972" xlink:type="simple">DPR 1972/641</rif>
									30 .
								</h:p>
								<h:p>- Indicazione degli atti soggetti a tassa.</h:p>
								<h:p>
									Autorizzazione rilasciata ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art231" xlink:type="simple">art. 231 del TU citato</rif>
									, modificato dalla
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939-06-16;112" xlink:type="simple">legge 16 giugno 1939, n. 112</rif>
									, per l'apertura dei seguenti pubblici esercizi e vidimazione annuale dell'autorizzazione medesima:
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>a)</h:td>
											<h:td>degli alberghi, motels, villaggi albergo con cinque stelle e degli alberghi, motels, villaggi albergo con cinque stelle lusso e ristoranti lusso;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>b)</h:td>
											<h:td>degli alberghi, motels, villaggi albergo e residenze turistico - alberghiere con quattro stelle e ristoranti di prima categoria;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>c)</h:td>
											<h:td>degli alberghi, motels, villaggi albergo e residenze turistico - alberghiere con tre stelle e ristoranti di seconda categoria;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>d)</h:td>
											<h:td>degli alberghi, motels villaggi albergo e residenze turistico - alberghiere con due stelle e ristoranti di terza categoria;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>e)</h:td>
											<h:td>degli alberghi, motels, villaggi albergo con una stella e ristoranti di altre categorie:</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>- nei comuni con popolazione superiore a 500.000 abitanti</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>- nei comuni con popolazione superiore a 100.000 abitanti</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>- nei comuni con popolazione superiore a 50.000 abitanti</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>- nei comuni con popolazione superiore a 10.000 abitanti</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>- nei comuni con popolazione non superiore a 10.000 abitanti</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>f)</h:td>
											<h:td>degli alberghi diurni, degli esercizi di affittacamere, delle mescite, dei caffè, delle osterie, degli esercizi di vendita di bibite analcoliche:</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>- nei comuni con popolazione superiore a 500.000 abitanti</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>- nei comuni con popolazione superiore a 100.000 abitanti</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>- nei comuni con popolazione superiore a 50.000 abitanti</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>- nei comuni con popolazione superiore a 10.000 abitanti</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>- nei comuni con popolazione non superiore a 10.000 abitanti</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;4" xlink:type="simple">DPR 14 gennaio 1972, n. 4</rif>
									art. 1.
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-10-27;78" xlink:type="simple">LR 27 ottobre 1981, n. 78</rif>
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-03-14;17" xlink:type="simple">LR 14 marzo 1984, n. 17</rif>
									.
								</h:p>
								<h:p>
									NOTA La vidimazione deve aver luogo, con il pagamento della tassa sopra indicata entro il mese di gennaio dell'anno per il quale la detta formalità deve essere adempiuta. Per la classificazione degli alberghi, motels, villaggi albergo e residenze turistico - alberghiere, valgono le norme di cui alla
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-10-27;78" xlink:type="simple">legge regionale 27/10/1981, n. 78</rif>
									e successive modificazioni. Per gli altri esercizi la classificazione deve risultare dalla licenza. La popolazione del comune va calcolata in base ai risultati dell'ultimo censimento. L'autorizzazione occorre anche per le "dipendenze" le quali sono tenute al pagamento della tassa in base alla classificazione assegnata, ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-10-27;78#art4" xlink:type="simple">art. 4 della legge regionale 27/10/1981, n. 78</rif>
									. La tassa è dovuta in aggiunta a quella sulla autorizzazione prescritta dal
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1931-06-18;773" xlink:type="simple">TU delle leggi di Pubblica Sicurezza</rif>
									.
								</h:p>
							</contenitore>
							<contenitore id="con11" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 8;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 32:
								</h:p>
								<h:p>
									Autorizzazione all'apertura e all'esercizio di rivendite di latte (
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1929-05-09;994#art22" xlink:type="simple">art. 22 del RD 9-5-1929, n. 994</rif>
									)
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 3.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 1.500.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;4#sez1" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 4 - art. 1 lettera a)</rif>
								</h:p>
								<h:p>NOTA: Sono esonerati dall'autorizzazione i caffè - bar, che del latte si servono soltanto per preparare anche bevande il cui smercio deve intendersi debitamente autorizzato dalla licenza necessaria per l'apertura e gestione dell'esercizio.</h:p>
								<h:p>La tassa annuale deve essere corrisposta entro il 31-1-dell'anno cui si riferisce.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con12" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 9;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 34:
								</h:p>
								<h:p>
									Autorizzazione a produrre e mettere in commercio crema, panna montata e analoghi, yogurt e simili, latte in polvere e in blocchi, latte condensato e simili (
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1929-05-09;994#art46" xlink:type="simple">art. 46 del RD 9-5-1929, n. 994</rif>
									)
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 50.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 25.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;4#art1" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 4 - art. 1, lettera a)</rif>
								</h:p>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art27" xlink:type="simple">DPR 24-7-1977, n. 616 - art. 27, lettera e)</rif>
								</h:p>
								<h:p>NOTA: Non hanno l'obbligo di munirsi dell'autorizzazione sopra indicata le gelaterie, pasticcerie e simili che si servono dei derivati del latte come ingredienti sussidiari nella manipolazione dei prodotti al cui smercio attendono ed i commercianti che non producono, ma che attendono soltanto alla vendita al pubblico del latte in polvere, in blocchi già preparati e confezionati.</h:p>
								<h:p>Sono esonerati dal pagamento della tassa le rivendite di latte ed i pubblici esercizi che producono panna montata per la vendita diretta al pubblico.</h:p>
								<h:p>La tassa annuale deve essere corrisposta entro il 31-1-dell'anno cui si riferisce.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con13" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 10;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 37, (
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972;641" xlink:type="simple">DPR 1972-641</rif>
									),:
								</h:p>
								<h:p>
									Autorizzazione per la produzione e confezione a scopo di vendita di estratti di origine animale o vegetale o di prodotti affini destinati alla preparazione di brodi o condimenti (
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1950-10-06;836#art1" xlink:type="simple">art. 1 della legge 6-10-1950 n. 836</rif>
									, e
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1953-05-30;567#art1" xlink:type="simple">art. 1 DPR 30-5-1953, n. 567</rif>
									)
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 338.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art27" xlink:type="simple">DPR 24-7-1977, n. 616 - art. 27, lettera l)</rif>
								</h:p>
								<h:p>NOTA: La domanda diretta ad ottenere l'autorizzazione sopra indicata deve essere rivolta alla Regione, distintamente per ogni singolo prodotto.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con14" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 11;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 37 bis, (
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972;641" xlink:type="simple">DPR 1972-641</rif>
									), (18):
								</h:p>
								<h:p>Autorizzazione per la produzione a scopo di vendita, per la preparazione per conto terzi o per la distribuzione per consumo, degli integratori e degli integratori medicati per mangimi (art. 6 della legge 8-3- 1968, n. 399)</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 34.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:121;616#art27" xlink:type="simple">DPR 24-7-1977, n. 616 - art. 27, lettera l)</rif>
								</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con15" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 12;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 39, (
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972;641" xlink:type="simple">DPR 1972-641</rif>
									), (19):
								</h:p>
								<h:p>
									Autorizzazione per l'impianto e la gestione di stazione di fecondazione equina, pubblica o privata (
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1963-02-03;127#art1" xlink:type="simple">art. 1 della legge 3-2-1963, n. 127</rif>
									):
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>a) se trattasi di stazione di fecondazione di cavalli di pregio</h:td>
											<h:td>tassa di rilascio L. 253.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>b) in tutti gli altri casi</h:td>
											<h:td>tassa di rilascio L. 34.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									<mrif>
										DPR 24-7-1977, n. 616 -
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:121;616#art27" xlink:type="simple">art. 27, lettera l)</rif>
										e
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:121;616#art75" xlink:type="simple">art. 75</rif>
									</mrif>
								</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con16" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 13;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 41, (
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972;641" xlink:type="simple">DPR 1972-641</rif>
									), (20):
								</h:p>
								<h:p>Autorizzazione per le attività relative alla fecondazione artificiale degli animali, rilasciate:</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>
												a) per l'attivazione e l'esercizio di impianti destinati alla suddetta fecondazione (
												<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1952-07-25;1009#art1" xlink:type="simple">art. 1 della legge 25-7-1952 n. 1009</rif>
												, integrato dall'
												<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1955-06-10;854#art40" xlink:type="simple">art. 40 del DPR 10-6-1955, n. 854</rif>
												, e
												<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1958-01-28;1256#art7" xlink:type="simple">art. 7 del DPR 28-1-1958, n. 1256</rif>
												)
											</h:td>
											<h:td>tassa di rilascio L. 84.500;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>
												b) per l'attivazione e l'esercizio di sottocentri destinati alla suddetta fecondazione (
												<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1955-06-10;854#art40" xlink:type="simple">art. 40 del DPR 10-6-1955, n. 854</rif>
												, e
												<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1958-01-28;1256#art8" xlink:type="simple">art. 8 del DPR n. 1256</rif>
												, succitato)
											</h:td>
											<h:td>tassa di rilascio L. 42.500;</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art27" xlink:type="simple">DPR 24-7-1977, n. 616 - art. 27, lettera l)</rif>
								</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con17" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 14;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 224; (
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972;641" xlink:type="simple">DPR 1972-641</rif>
									), (122):
								</h:p>
								<h:p>
									Provvedimento amministrativo che abilita all'esercizio di un'arte ausiliaria delle professioni sanitarie (
									<mrif>
										artt.
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art140" xlink:type="simple">140</rif>
										,
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art141" xlink:type="simple">141</rif>
										,
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art142" xlink:type="simple">142</rif>
										,
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art383" xlink:type="simple">383</rif>
										,
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art384" xlink:type="simple">384</rif>
										e
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-07-27;1265#art385" xlink:type="simple">385</rif>
										del TU delle leggi sanitarie
									</mrif>
									)
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 8.500.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art27" xlink:type="simple">DPR 24-7-1977, n. 616 - art. 27, lettera i)</rif>
								</h:p>
								<h:p />
								<h:p />
								<h:p>
									<h:b>
										TITOLO II CACCIA E PESCA
										<ndr num="#ann1-n2" valore="" xlink:type="simple">(b)</ndr>
									</h:b>
								</h:p>
							</contenitore>
							<contenitore id="con18" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 15;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 15 :
								</h:p>
								<h:p>Licenza di appostamento di caccia:</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>a) fisso</h:td>
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 20.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>b) fisso ai colombacci</h:td>
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 80.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>c) fisso ai palmipedi</h:td>
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 180.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>d) aree allagate artificialmente per appostamenti fissi ai palmipedi: per ettaro</h:td>
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 10.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-15;11#art1" xlink:type="simple">DPR 15-1-1972, n. 11 - art. 1, lettera b)</rif>
								</h:p>
								<h:p>NOTA: Gli appostamenti fissi di caccia debbono essere autorizzati ogni anno prima dell'uso, previo pagamento della sopraindicata tassa.</h:p>
								<h:p>Sono appostamenti fissi di caccia quelli che presentano le caratteristiche previste dalle vigenti leggi in materia.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con19" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 16;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;641" xlink:type="simple">DPR 1961-641</rif>
									, 52:
								</h:p>
								<h:p>Concessione di costituzione di:</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>1) riserva di caccia, per ogni ettaro;</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 8.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 8.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2) azienda faunistico - venatoria per ogni ettaro;</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 8.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 2.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>3) Centri privati di produzione di selvaggina per ogni ettaro</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 8.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 2.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-15;11#art1" xlink:type="simple">DPR 15-1-1972, n. 11 - art. 1, lettera o)</rif>
								</h:p>
								<h:p>
									-
									<mrif>
										Legge 27-12-1977, n. 968 -
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-12-27;968#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
										e
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-12-27;968#art36" xlink:type="simple">36</rif>
									</mrif>
								</h:p>
								<h:p />
								<h:p>NOTA: Per quanto concerne:</h:p>
								<h:p>Le riserve di caccia:</h:p>
								<h:p>La concessione e l'eventuale rinnovo o proroga sono disciplinate dalle vigenti leggi in materia. In caso di affitto di riserva, l'affittuario, indipendentemente dalla tassa dovuta dal concessionario, è tenuto a pagare metà della tassa sopra indicata.</h:p>
								<h:p>Non sono trasferibili all'affittuario gli obblighi del concessionario. Il contratto di affitto di una riserva non è efficace agli effetti della legge sulla caccia ove non sia stato comunicato all'Amministrazione Provinciale competente per territorio e da questa approvato.</h:p>
								<h:p />
								<h:p>Le aziende faunistico - venatorie e i centri privati di produzione di selvaggina:</h:p>
								<h:p>
									La concessione ed il rinnovo sono disciplinati dalla
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-12-27;968" xlink:type="simple">legge 27-12-1977, n. 968</rif>
									, e dalle leggi regionali in materia.
								</h:p>
								<h:p>
									Le tasse sono ridotte alla misura di un decimo di quelle dovute quando i territori delle concessioni suddette sono ubicati in ambiti territoriali classificati montani, disagiatio depressi ai sensi della
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-09-07;71" xlink:type="simple">legge 7-9-77 n. 71</rif>
									.
								</h:p>
								<h:p>Le tasse devono essere corrisposte entro il 31-1-dell'anno cui si riferiscono.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore finevigore="t2" id="con20-t2" iniziovigore="t1" nome="" status="abrogato">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 17:</h:b>
								</h:p>
								<h:p>1) abilitazione all'esercizio venatorio:</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>a) con fucile ad un colpo, con falco e con arco</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 13.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 13.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>b) con fucile a due colpi</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 18.500;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 18.500;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>c) con fucile a più di due colpi</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 23.500;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 23.500.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-15;11#art1" xlink:type="simple">DPR 15-1-1972, n. 11 - art. 1, lettera o)</rif>
								</h:p>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art99" xlink:type="simple">DPR 24-7-1977, n. 616 - art. 99</rif>
								</h:p>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-12-27;968" xlink:type="simple">Legge 27-12-1977, n. 968</rif>
								</h:p>
								<h:p>NOTA: Il versamento della tassa annuale ha la validità di un anno dalla data di rilascio o di rinnovo dell'abilitazione all'esercizio venatorio e non è dovuto qualora non si eserciti la caccia durante l'anno. La ricevuta del versamento deve essere allegata al tesserino per l'esercizio venatorio.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con21" iniziovigore="t2" nome="">
								<h:p>N. d'ordine 17:</h:p>
								<h:p>1) Abilitazione all'esercizio venatorio:</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>a) con fucile ad un colpo, con falco e con arco</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>26.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Tassa annuale</h:td>
											<h:td>26.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>b) con fucile a due colpi</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>37.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Tassa annuale</h:td>
											<h:td>37.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>c)con fucile a più colpi</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>47.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Tassa annuale</h:td>
											<h:td>47.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									2) Licenza per la cattura dei volatili con reti a norma dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-12-27;968#art18" xlink:type="simple">art. 18 della legge 27 dicembre 1977, n. 968</rif>
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>20.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Tassa annuale</h:td>
											<h:td>20.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-15;11#art1" xlink:type="simple">DPR 15 gennaio 1972, n. 11 - art. 1, lett. o)</rif>
								</h:p>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art99" xlink:type="simple">DPR 24 luglio 1977, n. 616 - art. 99</rif>
								</h:p>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-12-27;968" xlink:type="simple">Legge 27 dicembre 1977, n. 968</rif>
									.
								</h:p>
								<h:p>Nota: Il versamento della tassa annuale ha la validità di un anno decorrente dalla scadenza annuale della licenza di porto di fucile per uso caccia e non è dovuto qualora non si eserciti la caccia durante l'anno.</h:p>
								<h:p>La ricevuta del versamento deve essere allegata al tesserino per l'esercizio venatorio.</h:p>
							</contenitore>
							<contenitore finevigore="t3" id="con22-t3" iniziovigore="t1" nome="" status="abrogato">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 18;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 54:
								</h:p>
								<h:p>
									Licenza per la pesca lacuale e fluviale rilasciata dell'Amministrazione Provinciale a termini dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto.legge:1938-04-11;1183#art3" xlink:type="simple">art. 3 del RDL 11-4-1938, n. 1183</rif>
									, e successive modificazioni:
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Tipo A: Licenza per la pesca con tutti gli attrezzi:</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 12.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 12.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Tipo B: Licenza per la pesca con canna, con o senza mulinello, con uno o più ami, tirlindana, bilancia di lato non superiore a mt. 1,50</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 6.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 6.000.</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Tipo C: Licenza per la pesca con canna, con o senza mulinello, con uno o più ami e con la bilancia di lato non superiore a mt. 1,50</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 3.500</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 3.500</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Tipo D: Licenza per gli stranieri per l'esercizio della pesca con canna, con o senza mulinello, con uno o più ami, tirlindana e bilancia di lato non superiore a mt. 1,50</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 3.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 3.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-15;11#art1" xlink:type="simple">DPR 15-1-1972, n. 11 - art. 1, lettera p)</rif>
								</h:p>
								<h:p>NOTA: Le licenze di tipo A, B e C hanno validità di 5 anni dalla data di rilascio; quella del tipo D ha la validità di 3 mesi.</h:p>
								<h:p>Nel caso di smarrimento o distruzione della licenza non può rilasciarsi un duplicato del documento, bensì una nuova licenza con il pagamento della relativa tassa soprattassa.</h:p>
								<h:p>Alle tasse sopraindicate è aggiunta la sopratassa annuale di:</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>L. 1.500</h:td>
											<h:td>per le licenze di tipo A;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>L. 1.000</h:td>
											<h:td>per le licenze di tipo B;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>L. 500</h:td>
											<h:td>per le licenze di tipo C e di tipo D, da ripartire fra le amministrazioni provinciali della Toscana, le associazioni dei pescatori sportivi, le associazioni regionali cooperative di categoria giuridicamente riconosciute, secondo criteri da stabilirsi con provvedimenti del Consiglio Regionale.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>Il versamento della tassa e della sopratassa annuali deve essere effettuato per ogni anno di validità della licenza successivo a quello di rilascio. Qualora durante un'intero anno di validità della licenza non si eserciti la pesca, il tributo (tasa o sopratassa) non è dovuto.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con23" iniziovigore="t3" nome="">
								<h:p>N. d'ordine 18:</h:p>
								<h:p>
									N.
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:121;1961" xlink:type="simple">DPR 1961/121 18</rif>
									, (
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:641;1972" xlink:type="simple">DPR 1972/641</rif>
									) Indicazione degli atti soggetti a tassa:
								</h:p>
								<h:p>Licenza per la pesca nelle acque interne</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Tipo A:</h:td>
											<h:td>licenza per tutti gli attrezzi tassa di rilascio 29.000 tassa annuale 29.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Tipo B:</h:td>
											<h:td>licenza per la pesca con canna, con o senza mulinello, con uno o più ami, tirlindana, bilancia di lato non superiore a mt. 1,50 tassa di rilascio 14.500 tassa annuale 14.500</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Tipo C:</h:td>
											<h:td>licenza per la pesca con canna, con uno o più ami e con bilancia di lato non superiore a mt. 1,50 tassa di rilascio 8.500 tassa annuale 8.500</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Tipo D:</h:td>
											<h:td>licenza per gli stranieri per l'esercizio della pesca con canna, con o senza mulinello, con uno o più ami, tirlindana e bilancia di lato non superiore a mt. 1,50 tassa di rilascio 7.500 tassa annuale 7.500</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>NOTA:</h:td>
											<h:td>Le licenze di tipo A, B e C hanno validità di 10 anni dalla data del rilascio; quella del tipo D ha validità di tre mesi.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>Alle tasse sopra indicate è aggiunta la soprattassa annuale di:</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>L. 4.000 per le licenze di Tipo A;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>L. 2.500 per le licenze di Tipo B;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>L. 1.500 per le licenze di Tipo C e Tipo D. .</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>da ripartire con criteri stabiliti dalla Giunta regionale per i Comuni, le Province, le Associazioni Intercomunali e le Comunità Montane per l'esercizio delle funzioni in materia di pesca nelle acque interne</h:p>
								<h:p>Il versamento della tassa annuale e della soprattassa deve essere effettuato per ogni anno di validità della licenza successivo a quello di rilascio. Qualora durante un intero anno di validità della licenza non si eserciti la pesca, il tributo non è dovuto.</h:p>
							</contenitore>
							<contenitore id="con24" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 19;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 174:
								</h:p>
								<h:p>
									Autorizzazione agli scarichi di acque di rifiuto in acque pubbliche, o comunque con esse collegati, rilasciata agli insediamenti diversi da quelli abitativi (
									<mrif>
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1976-05-10;319#art15-com2" xlink:type="simple">art. 15, comma 2</rif>
										, e
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1976-05-10;319#art9" xlink:type="simple">art. 9, ultimo comma</rif>
										, della legge 10-5-1976, n. 319
									</mrif>
									):
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 30.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 15.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-15;11#art1" xlink:type="simple">DPR 15-1-1972, n. 11 - art. 1</rif>
								</h:p>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art100" xlink:type="simple">DPR 24-7-1977, n. 616 - art. 100</rif>
								</h:p>
								<h:p>NOTA: Per gli insediamenti abitativi si intendono anche quelli adibiti allo svolgimento di attività alberghiera, turistica, sportiva, ricreativa, scolastica e sanitaria.</h:p>
								<h:p>La tassa annuale deve essere corrisposta entro il 31-1-dell'anno cui si riferisce.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con25" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 20;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 178:
								</h:p>
								<h:p>Autorizzazione per eseguire lavori di acquicoltura nei tratti di corsi o bacini pubblici di acqua dolce, privi o poveri di pesce di importanza economica a norma delle leggi vigenti:</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 12.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-15;11#sez1" xlink:type="simple">DPR 15-1-1972, n. 11 - art. 1 lettera p)</rif>
								</h:p>
								<h:p />
								<h:p />
								<h:p>
									<h:b>TITOLO III TURISMO E INDUSTRIA ALBERGHIERA</h:b>
								</h:p>
							</contenitore>
							<contenitore id="con26" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 21;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 89, (
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972;641" xlink:type="simple">DPR 1972-641</rif>
									), (59):
								</h:p>
								<h:p>
									1) Autorizzazione rilasciata ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1958-03-21;326#art2" xlink:type="simple">art. 2 della legge 21-3-1958, n. 326</rif>
									, per l'apertura e l'esercizio di uno dei seguenti complessi ricettivi complementari a carattere turistico sociale:
								</h:p>
								<h:p>tassa di rilascio e tassa annuale, dovuta per ciascun successivo anno solare:</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>a) alberghi ed ostelli per la gioventù</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 6.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 6.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>b) campeggi di superficie:</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>- non superiore a 1.000 mq.</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 12.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 12.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>- non superiore a 2.000 mq.</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 24.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 24.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>- superiore a 2.000 mq.</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 30.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 30.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>c) villaggi turistici</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 15.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 15.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>d) case per ferie</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 18.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 18.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>
												e) altri allestimenti in genere che non abbiano le caratteristiche volute dal
												<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1937-01-18;975" xlink:type="simple">RD 18-1-1937, n. 975</rif>
												, convertito nella
												<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1937-12-30;2651" xlink:type="simple">legge 30-12-1937, n. 2651</rif>
												, e successive modificazioni
											</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 9.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 9.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>f) autostelli</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 30.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 30.000;</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									2) Autorizzazione rilasciata ai titolari o gestori dell'esercizio di uno dei predetti complessi ricettivi complementari per la nomina di un proprio rappresentante (
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1958-03-21;326#art6" xlink:type="simple">art. 6 legge 21-3-1958, n. 326</rif>
									).
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 3.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 3.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;6#art1" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 6, art. 1, lett. g)</rif>
								</h:p>
								<h:p>NOTA: Qualora le autorizzazioni comprendano anche l'esercizio delle attività di vendita di bevande analcooliche, o di altri esercizi di ristorazione, sulle autorizzazioni stesse sono dovute anche le tasse di cui al numero 7della presente tariffa.</h:p>
								<h:p>La tassa annuale deve essere corrisposta entro il 31-1-dell'anno cui si riferisce.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con27" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 22;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 95:
								</h:p>
								<h:p>Licenza per aprire e condurre agenzie di viaggio: nei Comuni con popolazione:</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>a) fino a 10.000 abitanti</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 18.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 9.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>b) da 10.001 a 20.000 abitanti</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 36.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 18.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>c) da 20.001 a 50.000 abitanti</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 72.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 36.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>d) da 50.001 a 100.000 abitanti</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 108.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 54.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>e) da 100.001 a 500.000 abitanti</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 180.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 90.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>f) superiore a 500.000 abitanti</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 300.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 150.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;6#art1-com2-letf" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 6 - art. 1, comma 2, lettera f)</rif>
								</h:p>
								<h:p>
									-
									<mrif>
										DPR 24-7-1977, n. 616 - artt.
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art56" xlink:type="simple">56</rif>
										e
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art58" xlink:type="simple">58</rif>
										, n.2)
									</mrif>
								</h:p>
								<h:p>NOTA: Il rilascio delle licenze a persone fisiche e giuridiche straniere è subordinato al nulla osta dello Stato, sentita la Regione.</h:p>
								<h:p>Non hanno bisogno della licenza, e quindi non sono nemmeno tenute al pagamento della tassa, le aziende che si occupano esclusivamente della vendita dei biglietti delle Ferrovie dello Stato.</h:p>
								<h:p>
									Oltre al pagamento della sopraindicata tassa, i titolari delle agenzie sono tenuti a prestare la cauzione di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto.legge:1936-11-23;2523#art14" xlink:type="simple">art. 14 del RDL 23-11-1936, n. 2523</rif>
									, nella misura da L. 500.000 a L. 5.000.000 avuto anche riguardo delle condizioni previste dal secondo comma dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto.legge:1936-11-23;2523#art5" xlink:type="simple">art. 5 del citato RDL</rif>
									, sostituito dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1955-06-28;630#art1" xlink:type="simple">art. 1 del DPR 28-6-1955, n. 630</rif>
									.
								</h:p>
								<h:p>La licenza è valida anche per le succursali e filiali con gestione non autonoma situate nella stessa o in altre località della Regione. In tal caso, gli interessati devono corrispondere la tassa regionale nella misura di cui alla lettera f).</h:p>
								<h:p>Le succursali e le filiali, anche con gestione non autonoma, delle agenzie aventi la sede principale in altra Regione sono tenute a munirsi di distinta licenza da rilasciarsi dalla Regione Toscana, con conseguente pagamento della relativa tassa. In caso di due o più succursali e filiali si applicano le disposizioni di cui al comma precedente.</h:p>
								<h:p>La tassa annuale deve essere corrisposta entro il 31-1-dell'anno cui si riferisce.</h:p>
								<h:p />
								<h:p />
								<h:p>
									<h:b>TITOLO IV FIERE E MERCATI</h:b>
								</h:p>
							</contenitore>
							<contenitore id="con28" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 23</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 119:
								</h:p>
								<h:p>
									Deliberazione relativa a fiere e mercati, giusta le leggi
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1866-05-17;2933" xlink:type="simple">17-5-1866, n. 2933</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1976-05-19;398" xlink:type="simple">19-5-1976, n. 398</rif>
									, nonchè l'art. 53, n. 11, del TU delle leggi comunali e provinciali, approvato con
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1934-03-03;383" xlink:type="simple">RD 3-3-1934, n. 383</rif>
									:
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>a) per istituzione di fiere e mercati:</h:td>
											<h:td>tassa di rilascio L. 10.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>b) per il cambiamento in modo permanente di fiere e mercati:</h:td>
											<h:td>tassa di rilascio L. 5.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-15;7#art1" xlink:type="simple">DPR 15-1-1972, n. 7 - art. 1, lettera a)</rif>
								</h:p>
								<h:p>NOTA: La tassa è dovuta per ciascuna fiera o mercato cui si riferisce il cambiamento in modo permanente.</h:p>
								<h:p />
								<h:p />
								<h:p>
									<h:b>TITOLO V AGRICOLTURA</h:b>
								</h:p>
							</contenitore>
							<contenitore id="con29" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 24;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 121:
								</h:p>
								<h:p>Licenza dell'Ispettorato Provinciale dell'Agricoltura per l'esercizio della trebbiatura a macchina azionata a motore (art. 5 DLL 3-7-1944, n. 152):</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>- per ogni trebbiatrice o sgranatrice di qualunque tipo e qualunque sia la lunghezza del battitore:</h:td>
											<h:td>tassa di rilascio L. 3.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-15;11#art1" xlink:type="simple">DPR 15-1-1972, n. 11 - art. 1, lettera c)</rif>
								</h:p>
								<h:p>NOTA: La licenza di trebbiatura ha valore soltanto per la macchina o le macchine trebbiatrici, per la specie di piante, per l'annata agraria e nell'ambito della provincia per la quale è stata rilasciata.</h:p>
								<h:p>
									Il trebbiatore che intenda impiegare le proprie macchine nel territorio di altre province deve sottoporre la licenza al visto di autorizzazione degli Uffici Provinciali dell'Agricoltura e Alimentazione competenti per territorio (
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto.legge:1942-04-23;433#art6" xlink:type="simple">art. 6 del RDL 23-4-1942, n. 433</rif>
									).
								</h:p>
								<h:p>La licenza scade il 31-12-di ogni anno. La rinnovazione può essere richiesta entro il 30-4-di ciascun anno.</h:p>
								<h:p>La sopraindicata tassa deve essere versata dagli aspiranti alla licenza per l'esercizio della trebbiatura a macchina all'atto in cui viene inoltrata la domanda per ottenere la licenza stessa o il visto di autorizzazione.</h:p>
								<h:p>Fra le macchine trebbiatrici debbono comprendersi sia le trebbiatrici propriamente dette, in uso per qualsiasi specie di pianta, sia le altre macchine quali sgranatoi, che compiano le operazioni di separazione delle granelle dal resto delle parti di pianta da cui sono portate.</h:p>
								<h:p>Sono esentate dalla sopraindicata tassa le licenze rilasciate per le trebbiatrici di società cooperative o dei centri macchine degli enti di riforma fondiaria.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con30" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 25;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 130 , (
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972;641" xlink:type="simple">DPR 1972-641</rif>
									), (86):
								</h:p>
								<h:p>
									Autorizzazione per impiantare vivai di piante, stabilimenti orticoli e stabilimenti per la preparazione e selezione dei semi, od esercitare il commercio di piante, parte di piante e semi (
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1931-06-18;987#art1" xlink:type="simple">art. 1 della legge 18-6-1931, n. 987</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1933-10-12;1700#art11" xlink:type="simple">art. 11 del RD 12-10-1933, n. 1700</rif>
									):
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 13.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art66-com1" xlink:type="simple">DPR 24-7-1977, n. 616 - art. 66, comma 1</rif>
								</h:p>
								<h:p />
								<h:p />
								<h:p>
									<h:b>TITOLO VI ACQUE MINERALI E TERMALI, CAVE E TERMALI, CAVE E TORBIERE</h:b>
								</h:p>
							</contenitore>
							<contenitore id="con31" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 26;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 163 (
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972;641" xlink:type="simple">DPR 1972-641</rif>
									), (99):
								</h:p>
								<h:p>
									Permesso per la ricerca di sorgenti di acque minerali e termali (
									<mrif>
										artt.
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1927-07-29;1443#art4" xlink:type="simple">4</rif>
										,
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1927-07-29;1443#art5" xlink:type="simple">5</rif>
										del RD 29-7-1927, n. 1443
									</mrif>
									, e modifiche di cui al
									<mrif>
										DPR 28-6-1955, n. 620, artt.
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1955-06-28;620#art1" xlink:type="simple">1</rif>
										e
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1955-06-28;620#art2" xlink:type="simple">2</rif>
									</mrif>
									):
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 30.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;2#art1" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 2 - art. 1, lettera a)</rif>
								</h:p>
								<h:p>NOTA: Oltre alla tassa di concessione è dovuto il diritto proporzionale annuo previsto dalla vigente normativa in materia.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con32" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 27;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 165 (
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									), (101):
								</h:p>
								<h:p>
									Autorizzazione a trasferire il permesso di ricerca di sorgenti di acque minerali e termali, di cui sopra (
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1927-07-29;1443#art8" xlink:type="simple">art. 8 del RD 29-7-1927, n. 1443</rif>
									):
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 150.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;2#art1" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 2 - art. 1, lettera a)</rif>
								</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con33" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 28;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 167 (
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1971;642" xlink:type="simple">DPR 1971-642</rif>
									, (103):
								</h:p>
								<h:p>
									Decreto che autorizza il trasferimento per atto tra vivi della concessione per la coltivazione dei giacimenti di acque minerali e termali (
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1927-07-29;1443#art27" xlink:type="simple">art. 27 del RD 29-7-1927, n. 1443</rif>
									):
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 150.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;2#art1" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 2 - art. 1, lettera a)</rif>
								</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con34" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 29;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 168 , (
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1971;642" xlink:type="simple">DPR 1971-642</rif>
									), (104):
								</h:p>
								<h:p>
									Autorizzazione per l'iscrizione di ipoteche sui giacimenti di acque minerali e termali e loro pertinenza (
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1927-07-29;1443#art22-com2" xlink:type="simple">art. 22, comma 2, RD 29-7-1927, n. 1443</rif>
									) e sulle cave e torbiere e loro pertinenze (
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1927-07-29;1443#art45-com2" xlink:type="simple">art. 45, comma 2, RD 29-7-1927, n. 1443</rif>
									, sostituito dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1955-06-28;620#art7" xlink:type="simple">art. 7 del DPR 28-6-1955, n. 620</rif>
									)
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 15.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;2#art1-com1" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 2 - art. 1, comma 1</rif>
								</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con35" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 30;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;169" xlink:type="simple">DPR 1961-169</rif>
									, (
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972;641" xlink:type="simple">DPR 1972-641</rif>
									:
								</h:p>
								<h:p>
									Concessione per la coltivazione di giacimenti di acque minerali e termali di cui agli artt. 14 e segg. del
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1927-07-29;1443" xlink:type="simple">RD 29-7-1927, n. 1443</rif>
									, e
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1955-06-28;620#art5" xlink:type="simple">art. 5 del DPR 28-6-1955, n. 620</rif>
									:
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 300.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;2#art1" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 2 - art. 1, lettera a)</rif>
								</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con36" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 31;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 170:
								</h:p>
								<h:p>
									Concessione per la coltivazione di cave e torbiere data dalla Regione a favore di terzi, quando il proprietario non la intraprenda in proprio o non dia alla coltivazione medesima sufficiente sviluppo (
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1927-07-29;1443#art45-com2" xlink:type="simple">art. 45, comma 2 del RD 29-7-1927, n. 1443</rif>
									, sostituito dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1955-06-28;620#art7" xlink:type="simple">art. 7 del DPR 28-6-1955, n. 620</rif>
									):
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 60.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;2#art1" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 2 - art. 1, lettera e)</rif>
								</h:p>
								<h:p>NOTA: Oltre alla tassa di concessione è dovuto il diritto proporzionale annuo previsto dalla vigente normativa in materia.</h:p>
								<h:p />
								<h:p />
								<h:p>
									<h:b>TITOLO VII TRAMVIE E SIMILI - LINEE AUTOMOBILISTICHE - NAVIGAZIONE E PORTI LACUALI</h:b>
								</h:p>
							</contenitore>
							<contenitore id="con37" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 32;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 152:
								</h:p>
								<h:p>
									Autorizzazione per introdursi nei fondi altrui allo scopo dello studio preliminare di un progetto di impianto di via funicolare aerea privata - di interesse regionale- (
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1955-06-28;771#art30" xlink:type="simple">art. 30 del DPR 28-6-1955, n. 771</rif>
									):
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 6.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;5#art1" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 5 - art. 1, lettera a)</rif>
								</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con38" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 33;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 153:
								</h:p>
								<h:p>
									Concessione della costruzione e dell'esercizio di vie funicolari aeree (funivie) - di interesse regionale - in servizio pubblico, per trasporto di persone e di cose (
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1955-06-28;771#art20" xlink:type="simple">art. 20 del DPR 28-6-1955, n. 771</rif>
									):
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>a) se adibite al trasporto di cose</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 15.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 7.5000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>b) se adibite al trasporto di persone:</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>- con cabine di portata fino a 30 persone</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 60.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 30.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>- con cabine di portata oltre 30 persone</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 90.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 45.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;5#art1" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 5 - art. 1, lettera a)</rif>
								</h:p>
								<h:p>NOTA: Le funivie adibite al trasporto promiscuo di persone (non oltre 15) e di cose, concesse esclusivamente per i servizi forestali ed agricoli, sono soggette alla sola tassa di cui alla lettera a).</h:p>
								<h:p>
									I titolari delle concessioni sono inoltre tenuti, ai sensi della
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1927-06-23;1110" xlink:type="simple">legge 23-6-1927, n. 1110</rif>
									al pagamento del contributo di sorveglianza nella seguente misura complessiva:
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>1) funivie bifuni (fino a m. 750):</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>a) per la costruzione</h:td>
											<h:td>L. 315.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>b) per l'esercizio</h:td>
											<h:td>L. 157.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2) funivie bifuni (oltre m. 750):</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>a) per la costruzione</h:td>
											<h:td>L. 420.000 per km.</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>b) per l'esercizio</h:td>
											<h:td>L. 210.000 per km.</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>3) funivie monofuni escluse le seggiovie (fino a m. 750):</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>a) per la costruzione</h:td>
											<h:td>L. 315.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>b) per l'esercizio</h:td>
											<h:td>L. 157.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>4) funivie monofuni escluse le seggiovie (oltre m. 750):</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>a) per la costruzione</h:td>
											<h:td>L. 420.000 per km.</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>b) per l'esercizio</h:td>
											<h:td>L. 210.000 per km.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>La tassa annuale e il contributo di sorveglianza devono essere corrisposti contestualmente entro il 31-1-dell'anno cui si riferiscono per mantenere in vigore la concessione.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con39" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 34;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 154:
								</h:p>
								<h:p>
									Licenza d'impianto di funicolari aeree e teleferiche - di interesse regionale - destinate al trasporto di prodotti agrari, minerali e forestali e di qualsiasi altra industria (
									<mrif>
										artt.
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1908-08-25;829#art4" xlink:type="simple">4</rif>
										e
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1908-08-25;829#art7-com1" xlink:type="simple">7, comma 1,</rif>
										del RD 25-8-1908, n 829
									</mrif>
									, sostituito dagli
									<mrif>
										artt.
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1955-06-28;771#art33" xlink:type="simple">33</rif>
										e
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1955-06-28;771#art35" xlink:type="simple">35</rif>
										del DPR 28-6-1955, n. 771
									</mrif>
									):
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>a) se rilasciata dal Presidente della Giunta Provinciale:</h:td>
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 18.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>b) se rilasciata dal Sindaco:</h:td>
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 9.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;5#art1" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 5 - art. 1, lettera a)</rif>
								</h:p>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art84" xlink:type="simple">DPR 24-7-1977, n. 616 - art. 84</rif>
								</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con40" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 35;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 155:
								</h:p>
								<h:p>
									Licenza di esercizio di funicolari aeree o teleferiche, di interesse regionale, rilasciata nel caso contemplato dal
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1908-08-25;829#art14-com3" xlink:type="simple">comma 3 dell'art. 14 del RD 25-8-1908, n. 829</rif>
									, sostituito dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1955-06-28;771#art38" xlink:type="simple">art. 38 del DPR 28-6-1955, n. 771</rif>
									e cioè quando la funicolare interessi corsi d'acqua, strade, ferrovie ed altre opere pubbliche:
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>a) se rilasciata dal Presidente della Giunta Provinciale:</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L: 18.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L: 18.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>b) se rilasciata dal Sindaco:</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L: 12.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L: 12.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;5#art1" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 5 - art. 1, lettera a)</rif>
								</h:p>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art84" xlink:type="simple">DPR 24-7-1977, n. 616 - art. 84</rif>
								</h:p>
								<h:p>NOTA: La tassa è dovuta indipendentemente da quella per la licenza di impianto della teleferica o funicolare aerea.</h:p>
								<h:p>La tassa annuale deve essere corrisposta entro il 31-1-dell'anno cui si riferisce.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con41" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 36;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 156:
								</h:p>
								<h:p>
									Concessione di filovie - di interesse regionale - (
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1955-06-28;771#art19" xlink:type="simple">art. 19 del DPR 28-6-1955, n. 771</rif>
									):
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>a) se rilasciata dal Presidente della Giunta Provinciale:</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1) già di pertinenza del Ministero dei Trasporti</h:td>
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 75.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 37.500;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2) già di pertinenza della Direzione Compartimentale o ufficio distaccato della Motorizzazione Civile e dei trasporti in concessione</h:td>
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 45.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 22.500;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>b) se emessa dal Sindaco</h:td>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 30.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 15.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;5#art1" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 5 - art. 1, lettera a)</rif>
								</h:p>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art84" xlink:type="simple">DPR 24-7-1977, n. 616 - art. 84</rif>
								</h:p>
								<h:p>
									NOTA: I titolari delle concessioni sono inoltre tenuti, ai sensi della
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939-09-28;1822" xlink:type="simple">legge 28-9-1939, n. 1822</rif>
									, al pagamento del contributo di sorveglianza nella seguente misura complessiva:
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>a) per la costruzione</h:td>
											<h:td>L. 10.500 per km.</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>b) per l'esercizio</h:td>
											<h:td>L. 5.250 per km.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>La tassa annuale ed il contributo di sorveglianza devono essere corrisposti contestualmente entro il 31-1-dell'anno cui si riferiscono.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con42" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 37;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 157:
								</h:p>
								<h:p>
									Concessione per l'impianto e l'esercizio pubblico di slittovie, sciovie e altri mezzi di trasporto terrestri a fune senza rotaia - di interesse regionale - (
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1955-06-28;771#art26" xlink:type="simple">art. 26 del DPR 28-6-1955, n. 771</rif>
									):
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>a) se emessa dal Presidente della Giunta Regionale</h:td>
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 30.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 15.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>b) se emessa dal Presidente della Giunta Provinciale</h:td>
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 18.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 9.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>c) se emessa dal Sindaco</h:td>
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 9.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 4.500.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;5#art1" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 5, art. 1, lettera a)</rif>
								</h:p>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art84" xlink:type="simple">DPR 24-7-1977, n. 616 - art. 84</rif>
								</h:p>
								<h:p>NOTA: Quando l'impianto abbia carattere di stabilità per ciò che si riferisce alle parti meccaniche, ai fabbricati e alla linea, la concessione ha la durata massima di anni 10, salvo rinnovo.</h:p>
								<h:p>Negli altri casi la concessione ha la durata di una stagione, salvo rinnovo di stagione in stagione.</h:p>
								<h:p>
									I titolari delle concessioni sono inoltre tenuti, ai sensi del
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto.legge:1938-09-07;1696" xlink:type="simple">RDL 7-9-1938, n. 1696</rif>
									, al pagamento del contributo di sorveglianza nella seguente misura complessiva:
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>a) seggiovie, slittovie, sciovie e simili:</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1) per la costruzione, per ciascun impianto</h:td>
											<h:td>L. 105.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2) per l'esercizio, per ciascun impianto</h:td>
											<h:td>L. 52.500;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>b) ascensori in servizio pubblico:</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>1) per la costruzione, per ciascun impianto</h:td>
											<h:td>L. 84.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>2) per l'esercizio, per ciascun impianto</h:td>
											<h:td>L. 42.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>La tassa annuale ed il contributo di sorveglianza devono essere corrisposti contestualmente entro il 31-1-dell'anno cui si riferiscono.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con43" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 38;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 184 , (
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1971;642" xlink:type="simple">DPR 1971-642</rif>
									), (110):
								</h:p>
								<h:p>
									Concessione per servizi pubblici - di interesse regionale - di autotrasporto di merci, rilasciata ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1935-06-20;1349#art7" xlink:type="simple">art. 7 della legge 20-6-1935, n. 1349</rif>
									, sostituito dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1955-06-28;771#art60" xlink:type="simple">art. 60 del DPR 28-6-1955, n. 771</rif>
									,nonchè dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-03-18;413#art14" xlink:type="simple">art. 14 della legge 18-3-1968, n. 413</rif>
									;
								</h:p>
								<h:p>- per ogni veicolo, comprese le appendici e per ogni rimorchio di qualsiasi tipo, cui si riferisce la concessione:</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>a) portata sino a 35 q.li</h:td>
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 9.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 9.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>b) portata oltre 35 q.li</h:td>
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 2.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 12.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;5#art1" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 5 - art. 1, lettera b)</rif>
								</h:p>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art84" xlink:type="simple">DPR 24-7-1977, n. 616 - art. 84</rif>
								</h:p>
								<h:p>NOTA: Nel caso di passaggio di proprietà di un autoveicolo per il quale sia stata data la concessione per trasporto di merci, il nuovo proprietario per poter effettuare il trasporto di merci con detto autoveicolo deve richiedere ed ottenere altra apposita concessione, con il relativo pagamento della tassa.</h:p>
								<h:p>La tassa annuale deve essere corrisposta entro il 31-1-dell'anno cui si riferisce.</h:p>
								<h:p>La sopraindicata tassa è anche dovuta per i noleggi di automobili per trasporto di merci senza conducente.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con44" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 39;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 185 , (
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1971;642" xlink:type="simple">DPR 1971-642</rif>
									), (111):
								</h:p>
								<h:p>
									Concessione, tanto provvisoria che definitiva, di servizi pubblici, automobilistici - di interesse regionale - per viaggiatori, bagagli e pacchi agricoli (autolinee) di qualunque natura e durata che si effettuino ad itinerario fisso, anche se abbiano carattere saltuario (
									<mrif>
										artt.
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939-09-28;1822#art1" xlink:type="simple">1</rif>
										e
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939-09-28;1822#art2" xlink:type="simple">2</rif>
										della legge 28-9-1939, n. 1822
									</mrif>
									e
									<mrif>
										artt.
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1955-06-28;771#art45" xlink:type="simple">45</rif>
										e
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1955-06-28;771#art46" xlink:type="simple">46</rif>
										DPR 28-6-1955, n. 771
									</mrif>
									):
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>1) autoservizi con frequenza giornaliera</h:td>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 2.100;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 2.100;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>2) autoservizi con frequenza non superiore a 4 giorni per settimana</h:td>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 1.200;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 1.200.</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>3) autoservizi con frequenza non superiore a 2 giorni per settimana</h:td>
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 900;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 900;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>4) servizi automobilistici di gran turismo:</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>a) autoservizi con frequenza giornaliera</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 1.050;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 1.050;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>b) autoservizi con frequenza non superiore a 4 giorni la settimana</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 600;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 600;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>c) autoservizi con frequenza non superiore a 2 giorni la settimana</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 450;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 450;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>5) concessione di autoservizi a carattere esclusivamente operaio e per studenti</h:td>
											<h:td />
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 3.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>6) concessione di autoservizi accordata per brevi periodi di tempo in occasione di particolari contingenze:</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>a) per il primo giorno di validità</h:td>
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 3.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>b) per ogni giorno ulteriore di validità</h:td>
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 1.500.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;5#art1" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 5 , art. 1, lett. b).</rif>
								</h:p>
								<h:p>NOTA: La tassa annuale deve essere corrisposta entro il 31-12- dell'anno precedente a quello cui si riferisce il tributo, per mantenere in vigore l'autorizzazione.</h:p>
								<h:p>Per le concessioni, tanto provvisorie che definitive, autorizzanti l'esercizio di autolinee per periodi non superiori al semestre, la misura della tassa è ridotta a metà.</h:p>
								<h:p>
									Sono considerati autoservizi di gran turismo quelli che presentano le caratteristiche di cuiall'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939-09-26;1822#art12" xlink:type="simple">art. 12 della legge 26-9-1939, n. 1822</rif>
									.
								</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con45" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 40;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 136:
								</h:p>
								<h:p>Concessione per l'esercizio di servizi pubblici di linee di navigazione interna per trasporto di persone o di cose ai sensi dell'art. 225, comma 1, del Codice della Navigazione:</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 18.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 18.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;5#art4" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 5 - art. 4</rif>
								</h:p>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art97" xlink:type="simple">DPR 24-7-1977, n. 616 - art. 97</rif>
								</h:p>
								<h:p>
									NOTA: I concessionari sono inoltre tenuti ai sensi del
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1949-06-28;631" xlink:type="simple">DPR 28-6-1949, n. 631</rif>
									, al pagamento del contributo di sorveglianza nella misura complessiva di L. 15.750 per km.
								</h:p>
								<h:p>La tassa annuale ed il contributo di sorveglianza devono essere corrisposti contestualmente entro il 31-1-dell'anno cui si riferiscono.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con46" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 41;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 187:
								</h:p>
								<h:p>Concessione per l'esercizio di servizi pubblici di navigazione interna di rimorchio o di traino con mezzi meccanici, ai sensi dell'art. 225, secondo comma, del Codice della Navigazione:</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 12.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>tassa annuale</h:td>
											<h:td>L. 12.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;5#art4" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 5 - art. 4</rif>
								</h:p>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art97" xlink:type="simple">DPR 24-7-1977, n. 616 - art. 97</rif>
								</h:p>
								<h:p>
									NOTA: I concessionari sono inoltre tenuti, ai sensi del
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1949-06-28;631" xlink:type="simple">DPR 28-6-1949, n. 631</rif>
									, al pagamentodel contributo di sorveglianza nella misura complessiva di L.15.750 per Km.
								</h:p>
								<h:p>La tassa annuale ed il contributo di sorveglianza devono essere corrisposti contestualmente entro il 31-1-dell'anno cui si riferiscono.</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con47" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 42;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 188:
								</h:p>
								<h:p>Autorizzazione per l'esercizio di servizi di navigazione interna di trasporto, di rimorchio o di traino, non compresi nei numeri precedenti, ai sensi dell'art. 226 del Codice della Navigazione.</h:p>
								<h:p>
									-
									<mrif>
										DPR 14-1-1972, n. 5 - artt.
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-01-14;616#art4" xlink:type="simple">4</rif>
										e
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-01-14;616#art5" xlink:type="simple">5</rif>
									</mrif>
								</h:p>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art97" xlink:type="simple">DPR 24-7-1977, n. 616 - art. 97</rif>
								</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con48" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 43;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 189:
								</h:p>
								<h:p>Autorizzazione al trasporto ed al rimorchio con navi e galleggianti, mediante annotazione apposta dall'ufficio d'iscrizione sulla licenza di navigazione, ai sensi dell'art. 227 del Codice della Navigazione:</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 12.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;5#art4" xlink:type="simple">DPR 14-1-1972, n. 5 - art. 4</rif>
								</h:p>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art97" xlink:type="simple">DPR 24-7-1977, n. 616 - art. 97</rif>
								</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con49" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 44;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 197:
								</h:p>
								<h:p>
									Permesso rilasciato per trasporto ai sensi dell'art. 34 del TU delle leggi sulle tasse automobilistiche approvatocon
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1953-02-05;39" xlink:type="simple">DPR 5-2-1953, n. 39</rif>
									, pereffettuare corse per trasporto viaggiatori fuori linea con autobus adibiti ai servizi pubblici regolarmente concessi od autorizzati aventi interesse regionale:
								</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>- per il primo giorno permesso:</h:td>
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 6.000;</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>- per ogni giorno di ulteriore validità:</h:td>
											<h:td>tassa rilascio</h:td>
											<h:td>L. 3.000.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<mrif>
										DPR 14-1-1972, n. 5 -
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;5#art1" xlink:type="simple">art. 1 lettera b)</rif>
										ed
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;5#art3" xlink:type="simple">art. 3 lettera c)</rif>
									</mrif>
								</h:p>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art84" xlink:type="simple">DPR 24-7-1977, n. 616 - art. 84</rif>
								</h:p>
								<h:p>NOTA: Il permesso non può avere una durata superiore ai 5 giorni.</h:p>
								<h:p />
								<h:p />
								<h:p>
									<h:b>TITOLO VIII ARTIGIANATO</h:b>
								</h:p>
							</contenitore>
							<contenitore id="con50" nome="">
								<h:p>
									<h:b>N. d'ordine 45;</h:b>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1961;121" xlink:type="simple">DPR 1961-121</rif>
									, 204 , (
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1571;642" xlink:type="simple">DPR 1571-642</rif>
									), (117):
								</h:p>
								<h:p>Iscrizione in albi, ruoli ed elenchi per l'esercizio di arti e mestieri:</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>tassa di rilascio</h:td>
											<h:td>L. 5.500;</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art63" xlink:type="simple">DPR 24-7-1977, n. 616 - art. 63 - lettera c)</rif>
								</h:p>
								<h:p />
								<h:p />
								<h:p>
									<h:b>INDICE DELLE TARIFFE</h:b>
								</h:p>
								<h:p>TITOLO I - Igiene e Sanità (nn. 1 -14)</h:p>
								<h:p>TITOLO II - Caccia e Pesca (nn. 15 - 20)</h:p>
								<h:p>TITOLO III - Turismo e industria alberghiera (nn. 21 - 22)</h:p>
								<h:p>TITOLO IV - Fiere e Mercati (nn. 23)</h:p>
								<h:p>TITOLO V - Agricoltura (n. 24 -25)</h:p>
								<h:p>TITOLO VI - Acque minerali e termali, cave e torbiere (nn. 26 - 31)</h:p>
								<h:p>TITOLO VII - Tramvie e simili; Linee automobilistiche; Navigazione e porti lacuali (nn. 32 - 44)</h:p>
								<h:p>TITOLO VIII - Artigianato (n. 45)</h:p>
							</contenitore>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
