<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19800523" num="29" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19800607" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-15;49" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-15;49@2002-04-02" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Credito" />
						<materia valore="Agricoltura" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19800607" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20020427" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-15;49" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-04-02;11" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-15;49" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-04-02;11" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-04-02;11#ann1-art1-com3" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 1, comma 3 della legge Regione Toscana 2 aprile 2002, n. 11" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19800515">15 maggio 1980</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>49</numDoc>
				<titoloDoc>Sviluppo della meccanizzazione agricola - forestale.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato l'1-4-1980</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto l'8-5-1980</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>Al fine di promuovere l'ammodernamento ed il potenziamento della meccanizzazione nei settori agricolo e forestale viene istituito un regime di agevolazioni creditizie a favore di operatori agricoli e forestali, pubblici e privati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>I limiti e la natura delle agevolazioni di cui al precedente comma sono stabiliti negli articoli successivi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per l'acquisto da parte degli operatori di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							di macchine ed attrezzature, necessarie per l'esercizio dell'attività agricola e forestale e delle attività connesse, comprese le attrezzature mobili per la protezione di colture di pregio, nonchè i mezzi agricoli e forestali per il trasporto di persone, animali e cose nelle zone sprovviste di adeguata rete viaria, può essere concesso un concorso negli interessi sui prestiti contratti con gli Istituti ed Enti esercenti il credito agrario.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>I prestiti sono concessi, con priorità per i coltivatori diretti singoli e associati, per le cooperative composte in prevalenza dai medesimi, e per quelle di lavoratori agricoli e forestali, in alternativa alle agevolazioni contributive o creditizie previste dalle vigenti disposizioni statali, regionali e di Enti locali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>I prestiti possono avere una durata massima di cinque anni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>
							Il tasso di interesse da porre a carico dei beneficiari viene stabilito nel 6o e può essere modificato con deliberazione del Consiglio regionale in base alle variazioni del tasso di riferimento stabilito a norma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1961-06-02;454#art36" xlink:type="simple">articolo 36 della L. 2-6-1961 n. 454</rif>
							e successive modificazioni ed integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>
							I prestiti possono essere concessi nella misura massima del 75% della spesa riconosciuta ammissibile, elevabile al 100% per gli acquisti effettuati dai coltivatori diretti singoli od associati e dalle cooperative di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>L'ammortamento dei prestiti ha inizio dal giorno di perfezionamento dell'operazione e viene effettuato in rate costanti posticipate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Nel caso di estinzione anticipata dei prestiti, le rate di concorso regionale vengono corrisposte agli istituti mutuanti per tutto il periodo di ammortamento, a condizione che risulti accertato che i finanziamenti sono stati utilizzati per le finalità per le quali sono stati concessi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>Alla liquidazione del concorso negli interessi, pari alla differenza fra le rate di ammortamento calcolate al tasso d'interesse posticipato praticato dagli Istituti di credito nei limiti del tasso di riferimento e le rate a carico dei beneficiari, si provvede in base ad appositi elenchi trimestrali prodotti dagli istituti medesimi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>Il concorso negli interessi può essere anticipato agli istituti di credito attualizzando le rate del concorso medesimo al tasso di riferimento, ridotto dell'1,5%.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							I prestiti di cui alla presente legge sono assistiti dalla garanzia sussidiaria del Fondo interbancario di garanzia di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-27;910#art56" xlink:type="simple">articolo 56 della L. 27-10-1966 n. 910</rif>
							e successive modificazioni ed integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per quanto non espressamente stabilito dalla presente legge, purchè non in contrasto con essa, si applicano le norme di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1928-07-05;1760" xlink:type="simple">legge 5-7-1928 n. 1760</rif>
							e successive modificazioni ed integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<alinea>All'onere derivante dall'applicazione della presente legge sarà fatto fronte:</alinea>
						<ep id="art7-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>per l'anno 1980 con la somma di L. 550.000.000 iscritti al Capitolo 49300.</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>per gli anni 1981 e 1982 con la disponibilità nel programma 3-8-1 del bilancio pluriennale;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>per le successive annualità con i fondi recati dalla legge di bilancio.</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 1-4-1980 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 8-5-1980.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
