<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19800530" num="32" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19800614" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-24;64" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Attività estrattive" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19800614" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-24;64" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19800524">24 maggio 1980</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>64</numDoc>
				<titoloDoc>Provvedimenti per l'attuazione del progetto marmi.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 16-4-1980</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 21-5-1980</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							La presente legge disciplina i criteri e le modalità per la concessione delle agevolazioni finanziarie sulle domande presentate entro i termini fissati nel
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">successivo art. 4</rif>
							e rivolte a favorire la coltivazione delle cave di marmo dell'area Apuo - Versiliese per l'attuazione del Progetto Marmi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<alinea>Le agevolazioni sono disposte a favore:</alinea>
						<el id="art1-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>di Enti locali per la realizzazione, completamento ed adeguamento di strade di collegamento e delle altre infrastrutture a servizio delle aree di estrazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>di operatori privati per gli interventi previsti da piani aziendali ed interaziendali.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>Le agevolazioni di cui al precedente articolo sono concesse per le attività di escavazione e per le attività ad esse connesse, ove rispondenti alle disposizioni della presente legge e al programma operativo d'intervento per lo sviluppo della produzione marmifera nell'area Apuo - versiliese.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<alinea>Il programma regionale, per la parte riguardante le attività di escavazione o ad esse connesse, stabilisce:</alinea>
						<el id="art2-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>i comparti da incentivare ed i criteri per la elaborazione ed approvazione da parte della Giunta regionale entro il 31 luglio 1980, dei piani di massima relativi a detti comparti, cui dovranno conformarsi gli operatori privati per l'elaborazione dei piani aziendali ed interaziendali e gli Enti locali per i loro interventi nella viabilità, ai fini della concessione delle agevolazioni finanziarie;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>il contenuto dei piani aziendali ed interaziendali, i criteri per la loro formazione, la documentazione da allegare, le priorità; la natura e la misura delle agevolazioni, le modalità di finanziamento ed i tipi di intervento finanziabili; i tempi di attuazione, che non dovranno eccedere i tre anni;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								le iniziative degli enti locali ammissibili a contributo ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
								, la documentazione da allegare alle relative domande, la natura e la misura delle agevolazioni e le modalità di finanziamento;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>la natura e l'entità dei contributi per la costituzione, ai sensi di legge, di cooperative di lavoratori o loro consorzi, di cooperative o consorzi di imprese artigiane aventi per scopo, ai fini dell'attuazione degli indirizzi e degli obiettivi dei programmi relativi ai comparti attrezzati, l'escavazione ed il trasporto dei materiali estratti.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>Il programma operativo di intervento è approvato dal Consiglio Regionale, su proposta della Giunta.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Ai fini della formazione dei piani aziendali ed interaziendali e per la loro attuazione, l'ERTAG e la FIDI - Toscana SpA intervengono, nell'ambito delle rispettive funzioni, sulla base degli indirizzi stabiliti dal Consiglio Regionale nel programma regionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">articolo 2, comma 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Allo scopo di assicurare i mezzi finanziari occorrenti per l'attuazione dei piani aziendali ed interaziendali approvati ai sensi della presente legge, la Regione può stipulare, con istituti di credito abilitati, apposite convenzioni, dirette a favorire la contrazione di mutui a tasso agevolato o concordato.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>I piani aziendali o interaziendali, per i quali si intendono ottenere agevolazioni finanziarie ai sensi della presente legge, sono presentati ai Comuni nel cui territorio si realizzano gli interventi, in allegato alla domanda con la quale si fa richiesta di accedere alle agevolazioni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>La domanda, da presentare entro il 15 ottobre 1980, è corredata da dichiarazione, sottoscritta e autenticata nei modi di legge, attestante sotto l'espressa responsabilità del dichiarante che ogni dato fornito risponde a verità e può essere accertato. La domanda ed il piano sono inviati mediante raccomandata con avviso di ricevimento, ovvero presentati direttamente ai competenti uffici comunali, che ne rilasciano ricevuta. Il Comune, nel termine perentorio di quarantacinque giorni successivi, sentite le organizzazioni rappresentative a livello locale, o in mancanza quelle provinciali, dei soggetti beneficiari e le organizzazioni sindacali dei lavoratori, esprime il proprio parere sui piani stessi, con riferimento agli aspetti urbanistici ambientali, igienico - sanitari, ovvero comunque connessi alla utilizzazione del territorio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>Il parere del Comune, nonchè copia degli elaborati dei piani aziendali ed interaziendali, sono trasmessi alla Giunta Regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>
							I Comuni, le Province, Comunità Montane e consorzi tra detti Enti presentano alla Regione entro gli stessi termini di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							le domande, corredate dalla documentazione richiesta, intese ad ottenere le agevolazioni finanziarie, per la realizzazione della viabilità e delle altre infrastrutture a servizio dei comparti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num />
						<corpo>
							Varianti ai piani aziendali o interaziendali o ai progetti riguardanti la viabilità e le altre infrastrutture per i quali sono state concesse agevolazioni finanziarie ai sensi della presente legge possono essere autorizzate dalla Giunta regionale solo eccezionalmente e per giustificati motivi e devono comunque risultare compatibili con gli obiettivi del programma operativo d'intervento e del piano di massima di comparto di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com2-leta" xlink:type="simple">articolo 2, comma 2, lettera a)</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>La Giunta Regionale verifica la rispondenza dei piani e dei progetti sotto il profilo tecnico - economico e finanziario e, sentito il Comitato di Coordinamento del progetto marmi, delibera con un unico atto la concessione delle agevolazioni previa verifica di ammissibilità dei singoli piani o progetti, stabilendo contestualmente, per ciascuno di essi, le modalità e i termini per l'attuazione degli interventi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Le opere relative alla costruzione o adeguamento di strade a servizio delle aree di estrazione sono dichiarate di pubblica utilità, indifferibili ed urgenti, ai sensi della vigente legislazione in materia.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>Sulle strade costruite o sulle quali siano stati realizzati interventi con i contributi previsti dalla presente legge, è istituita con delibera del Consiglio Regionale una pubblica servitù di passaggio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							In materia di controlli, vigilanza e decadenza, valgono le norme di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-03-27;24#art8" xlink:type="simple">art. 8 della LR 27-3-1980, n. 24</rif>
							, per le attività di cava e all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-04-04;25#art8" xlink:type="simple">articolo 8 della LR 4-4-1980, n. 25</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							La
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-08-05;46" xlink:type="simple">legge Regionale 5-8-74, n. 46</rif>
							non siapplica agli interventi per i quali possono essere concesse agevolazioni ai sensi della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>L'onere derivante dalla presente legge farà carico ad apposito capitolo da istituirsi con la denominazione "Provvedimenti di attuazione del progetto armi "del bilancio di previsione per l'anno 1981 con il provvedimento di approvazione del medesimo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il programma regionale degli interventi per le attività di cava, previsto all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-03-27;24#art2" xlink:type="simple">articolo 2 della LR 27 marzo 1980, n. 24</rif>
							, e il programma attuativo di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-04-04;25#art2" xlink:type="simple">2</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-04-04;25#art5" xlink:type="simple">5</rif>
								della LR 4-4-1980, n. 25
							</mrif>
							, dovranno recepire i contenuti del programma operativo di intervento per lo sviluppo della produzione marmifera nell'area apuo - versiliese per quanto concerne la realizzazione dei comparti attrezzati a carattere sperimentale indicati al precedente
							<rif xlink:href="#art2-com2-leta" xlink:type="simple">articolo 2 lett. a)</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 24 maggio 1980.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 16-4-1980 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 21-5-1980.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
