<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
					<entratainvigore norm="" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-24;62" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="EMODERIVATI" />
						<materia valore="ASSISTENZA SANITARIA" />
					</materie>
				</descrittori>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19800524">24 maggio 1980</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>62</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina dell'attività di trattamento domiciliare dell'emofiliaco.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 15-4-1980</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 21-5-1980</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>Il trattamento domiciliare dell'emofilia nella Regione Toscana è autorizzato dopo addestramento specifico degli emofilici e dei loro assistenti, resi idonei tramite corsi organizzati secondo direttive impartite dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il trattamento di cui all'articolo precedente consiste la somministrazione a scopo terapeutico di emoderivati liofilizzati, registrati specifici o prodotti di Enti pubblici autorizzati in base alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1967-06-14;592" xlink:type="simple">legge n. 592 del 14-6-67</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>
							Allorchè saranno disponibili i prodotti del Centro di riferimento e produzione degli emoderivati,
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-05-17;31" xlink:type="simple">legge regionale 17-5-78, n. 31</rif>
							, il trattamento domiciliare avverrà mediante prodotti specifici del Centro.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>
							Per il trattamento sintomatico domiciliare dell'emofilico si intende la somministrazione terapeutica, all'atto dell'insorgere di una emorragia spontanea o in occasione di un evento traumatico, degli emoderivati di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							, effettuata senza la presenza di personale medico o infermieristico, previa autorizzazione rilasciata dal responsabile del servizio trasfusionale, a cui è affidato il corso secondo l'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							della presente legge, al termine del corso di addestramento, frequentato dall'emofilico e dall'assistente con esito positivo presso il servizio stesso.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							L'istituzione dei corsi, di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, è autorizzata dalla Giunta Regionale, sentita la Commissione Consiliare competente.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>A tal fine gli organi direttivi delle Unità Sanitarie Locali, sedi di Centri e Sezioni trasfusionali, devono avanzare richiesta al Presidente della Giunta Regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>
							A tale richiesta dovranno essere allegati i nominativi del personale che gestirà il corso con le relative qualifiche, secondo l'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Presso i servizi ospedalieri delle Unità Sanitarie Locali, autorizzati ad organizzare i corsi ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							, è istituita una commissione presieduta dal responsabile del servizio trasfusionale, cui è affidato il corso, composta da un membro dell'Ufficio di Direzione dell'Unità Sanitaria Locale, da un medico operante in un centro della Regione per la diagnosi, il trattamento e lo studio dell'emofilia, dal medico con responsabilità igienico - organizzative nel complesso dei presidi ospedalieri, da un assistente sociale nel ruolo della Unità Sanitaria Locale e da un rappresentante dell'Associazione toscana dell'emofilia.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>La commissione è nominata dal Comitato di Gestione dell'Unità Sanitaria Locale o, in caso di inerzia, dalla Giunta Regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<alinea>Alla suddetta commissione sono attribuiti i seguenti compiti:</alinea>
						<el id="art4-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								determinazione del programma teorico pratico dei corsi di addestramento e delle relative modalità di svolgimento, nell'ambito delle modalità comunicate dalla Giunta Regionale all'atto del rilascio del provvedimento autorizzativo di cui all'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>Ammissione al corso del paziente e/o del suo assistente, previo accertamento della loro idoneità psicofisica alla pratica della autoinfusione o della infusione, nonchè del tipo e della entità della sindrome emofilica del paziente.</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								Revoca dell'ammissione al corso, qualora venga meno la permanenza del requisito di cui alla
								<rif xlink:href="#art4-com3-letb" xlink:type="simple">lettera b</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com3-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>Verifica collegiale della idoneità del paziente e/o del suo assistente ad effettuare l'autoinfusione o l'infusione al termine del corso.</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com3-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>
								L'eventuale fissazione di un ulteriore congruo periodo di effettuazione del corso in caso di esito negativo della verifica di cui alla
								<rif xlink:href="#art4-com3-letd" xlink:type="simple">lettera d</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>Quando la commissione risulta insediata dovranno essere inviati alla Giunta Regionale il programma di attività del corso, i nominativi degli emofilici e dei loro assistenti che intendono partecipare.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num />
						<corpo>A conclusione del corso saranno inviati alla Giunta Regionale il programma effettivamente svolto, i nominativi degli emofilici e dei loro assistenti che abbiano effettivamente partecipato e l'esito conclusivo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>I corsi, la cui durata non potrà essere inferiore alle 36 ore effettive, sono svolti da personale medico e paramedico del ruolo delle Unità Sanitarie Locali sotto la direzione del medico trasfusionista responsabile del corso.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le domande di ammissione al corso di addestramento devono essere presentate all'Ente che sia stato autorizzato ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<alinea>Esse devono contenere:</alinea>
						<en id="art6-com2-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>generalità del paziente e dell'assistente;</corpo>
						</en>
						<en id="art6-com2-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>dichiarazione di accettazione dell'assistente da parte del paziente, quando questi non intenda o non sia in grado di praticare l'autoinfusione;</corpo>
						</en>
						<en id="art6-com2-num3">
							<num>3)</num>
							<corpo>il parere del medico curante sulla capacità del paziente ad autoinfondersi.</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<corpo>Nel caso in cui il paziente sia minore di anni 14 o incapace, l'intervento dell'assistente è obbligatorio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							L'autorizzazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							è rilasciata dal responsabile del servizio trasfusionale a seguito di parere favorevole, vincolante, espresso dalla commissione prevista dall'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>L'autorizzazione per l'assistente ad effettuare l'infusione di emoderivati a domicilio è valida esclusivamente nei confronti dell'emofilico indicato nell'autorizzazione stessa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num />
						<corpo>Del rilascio dell'autorizzazione all'autoinfusione o infusione deve essere data comunicazione al medico curante dell'emofilico.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num />
						<corpo>Il responsabile del corso può ammettere alla frequenza, come uditori, anche i minori di anni 14.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>I pazienti ed i loro assistenti devono attendere al trattamento domiciliare con la può scrupolosa osservanza delle tecniche apprese durante il corso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>Per gli episodi emorragici maggiori, entro il più breve tempo possibile e comunque non oltre le 24 ore dall'autoinfusione o infusione praticata a domicilio, il paziente deve sottoporsi a visita di controllo presso un Centro per l'emofilia o presso il più vicino centro ospedaliero o dal proprio medico curante.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num />
						<corpo>In quest'ultimo caso il medico curante, ove ne ravvisi la necessità, prescrive la visita di controllo o il ricovero del paziente presso il più vicino centro ospedaliero.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num />
						<corpo>Deve instaurarsi la massima collaborazione tra l'emofilico, l'assistente, la famiglia, il medico curante, la commissione a cui è affidato il corso e il Centro per l'emofilia.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com5">
						<num />
						<corpo>
							E' fatto obbligo di aggiornare una scheda tipo, prevista dalla commissione di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							, su cui saranno annotate a cura dell'emofilico, subito dopo l'autoinfusione, il tipo di preparato, il lotto del preparato ed il quantitativo usato.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com6">
						<num />
						<corpo>A trattamento avvenuto l'emofilico provvederà, entro le 24 ore successive, a comunicarlo al responsabile del Centro per l'emofilia o al medico curante che potranno disporre i controlli.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com7">
						<num />
						<corpo>Ciascun emofilico in trattamento domiciliare deve sottoporsi di regola ogni tre mesi e comunque con un intervallo non superiore a sei mesi a visita medica generale e ad esami di controllo presso un Centro per l'emofilia.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il responsabile del Servizio trasfusionale può disporre la sospensione della autorizzazione, qualora accerti la temporanea inidoneità del paziente al trattamento domiciliare in occasione delle visite di controllo di cui all'
							<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">articolo 8</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>La sospensione può essere disposta anche a seguito di motivata richiesta del medico curante.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num />
						<corpo>L'autorizzazione può essere revocata quando vi sia fondato motivo di ritenere che l'effettuazione del trattamento a domicilio possa risultare pericolosa per l'incolumità del paziente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com4">
						<num />
						<corpo>
							La revoca è disposta dalla commissione di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com5">
						<num />
						<corpo>
							Qualora l'emofilico, senza elementi giustificativi validi, non osservi l'
							<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">articolo 8</rif>
							o non si sottoponga a visite periodiche di controllo presso i Centri per l'emofilia è considerato decaduto dall'autorizzazione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>L'Unità Sanitaria Locale, autorizzata all'istituzione dei corsi, provvede alle necessarie coperture assicurative per i danni eventualmente sofferti dai soggetti durante l'attività di addestramento svolta presso il proprio servizio trasfusionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>
							L'Unità Sanitaria Locale non risponde dei danni al paziente derivati dalla mancata osservanza delle norme contenute nella presente legge ed in particolare delle disposizioni di cui all'
							<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>
							L'autorizzazione, di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							, consente alle Unità Sanitarie Locali, che ne siano state autorizzate dalla Giunta Regionale, di organizzare i corsi di addestramento al trattamento dell'emofilico, di gestirli autonomamente e di controllare l'esercizio dell'attività del trattamento domiciliare, avvalendosi anche dei Centri per l'emofilia.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 24 maggio 1980.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 15-4-1980 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 21- 5-1980.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
