<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19800530" num="32" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-24;67" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="EDILIZIA" />
						<materia valore="ORGANIZZAZIONI" />
					</materie>
				</descrittori>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19800524">24 maggio 1980</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>67</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per l'esercizio delle funzioni di controllo sull'attività degli IACP e del consorzio regionale fra gli IACP della Toscana.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 17-4-1980</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 21-5-1980</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto della legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							In attuazione dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art93" xlink:type="simple">art. 93 del DPR 24-7-1977 n. 616</rif>
							e fino alla emanazione della disciplina regionale di riforma dell'ordinamento degli Istituti Autonomi per le Case Popolari, con la presente legge è disciplinato l'esercizio delle funzioni di controllo sull'attività degli Istituti Autonomi per le Case Popolari e del Consorzio Regionale fra gli Istituti Autonomi per le Case Popolari della Toscana, per le finalità e secondo le attribuzioni e le modalità di cui ai successivi articoli.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Finalità dei controlli regionali)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>L'esercizio delle funzioni di controllo di cui all'articolo precedente è ordinato ad assicurare, nel quadro del programma regionale di sviluppo e dei programmi regionali, pluriennali ed annuali, d'intervento nel settore dell'edilizia residenziale, l'efficienza, l'economicità e la legittimità dell'attività complessiva degli Istituti Autonomi per le Case Popolari e del Consorzio Regionale fra gli Istituti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Relazione Generale della Giunta)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Entro il 30 settembre di ogni anno la Giunta regionale, sulla base delle relazioni e delle informazioni di cui ai successivi
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art15" xlink:type="simple">15</rif>
							</mrif>
							, presenta al Consiglio regionale una relazione generale sulla attuazione dei programmi d'intervento e dei programmi di gestione del patrimonio degli Istituti Autonomi per le Case Popolari e del Consorzio Regionale fra gli Istituti, nonchè sulle esigenze manifestatesi nel corso dell'esercizio, formulando proposte per l'esercizio successivo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Il Consiglio regionale sulla base della relazione della Giunta formula direttive generali per lo svolgimento dell'attività complessiva degli Istituti Autonomi per le Case Popolari e del Consorzio Regionale fra gli Istituti e per la formazione dei bilanci dell'esercizio successivo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Informazione periodica)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>Gli Istituti Autonomi per le Case Popolari e il Consorzio Regionale fra gli Istituti presentano periodicamente alla Giunta regionale, nei termini da essa fissati, una relazione sull'andamento dei programmi di attività e dei programmi di gestione del patrimonio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>La Giunta può disporre altre modalità di informazione relativamente allo stato di attuazione dei programmi, allo stato della cassa e alla tenuta della contabilità, nonchè ai modi di gestione del patrimonio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>
							Qualora risultino inadempimenti, ritardi o altre irregolarità nell'attività degli Istituti o del Consorzio regionale, la Giunta regionale dispone l'adozione da parte di essi degli atti opportuni. In mancanza di questi, e salvo il ricorso, ove possibile, agli atti sostitutivi previsti dall'
							<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">art. 12</rif>
							, la Giunta delibera specifici provvedimenti intesi ad assicurare la regolare attuazione dei programmi degli Istituti o del Consorzio regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Atti soggetti ad approvazione)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Su proposta della Giunta, il Consiglio regionale approva i programmi pluriennali e annuali di intervento, compresi quelli non fruenti del finanziamento, a qualunque titolo, dello Stato o della Regione, i programmi di gestione del patrimonio, i bilanci preventivi ed i conti consuntivi degli Istituti Autonomi per le Case Popolari e del Consorzio regionale fra gli Istituti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Sono altresì sottoposte ad approvazione del Consiglio le deliberazioni concernenti gli statuti, le piante organiche del personale, i regolamenti, nonchè gli altri atti espressamente sottoposti dalla legge a speciale approvazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Bilanci e contabilità del Consorzio regionale fra gli Istituti Autonomi per le Case Popolari).</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Il Bilancio preventivo di ciascun esercizio è deliberato dal Consorzio Regionale fra gli Istituti Autonomi per le Case Popolari entro il 30 novembre dell'anno precedente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>Il conto consuntivo è deliberato dal Consorzio entro il 30 aprile dell'anno successivo alla chiusura dell'esercizio cui si riferisce.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<corpo>La gestione economico - finanziaria del Consorzio è regolata dalle norme sull'ordinamento contabile regionale, in quanto applicabili.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num />
						<corpo>Sono sostituite dalla presente disposizione le norme dello Statuto del Consorzio con essa incompatibili.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Bilancio preventivo degli Istituti)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>Il bilancio preventivo di ciascun esercizio è deliberato dagli Istituti Autonomi per le Case Popolari entro il 30 novembre precedente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>Il bilancio preventivo degli Istituti è di tipo economico ed è redatto conformemente al modello di cui all'allegato A) alla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num />
						<alinea>
							Il bilancio è redatto in termini di competenza e deve comprendere tutti gli elementi di cui all'
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">articolo 10</rif>
							lett. c), e cioè indicare:
						</alinea>
						<el id="art7-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>nella parte attiva tutte le rendite, i profitti, i ricavi, le entrate reali e figurative che si presume possono avere luogo nell'anno;</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>nella parte passiva tutte le spese reali e figurative, gli oneri e le perdite che si presume possano aver luogo nell'anno.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num />
						<corpo>Il bilancio si chiude con la indicazione del profitto e della perdita presunti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Conto consuntivo degli Istituti)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>Il conto consuntivo degli Istituti autonomi per le case popolari comprende anche la rendicontazione finanziaria relativa al consolidato della spesa pubblica regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>
							Il conto consuntivo è deliberato dagli Istituti entro il 30 aprile dell'anno successivo alla chiusura dell'esercizio cui si riferisce. I dati contenuti nel consuntivo, compresi quelli relativi alla gestione speciale di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-12-30;1036#art10" xlink:type="simple">art. 10 del DPR 30-12-72, n. 1036</rif>
							, devono essere posti in relazione con le previsioni fatte nel bilancio preventivo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num />
						<alinea>Dal conto consuntivo devono risultare, conformemente ai modelli allegati alla presente legge:</alinea>
						<el id="art8-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								l'esposizione dei costi dell'attività, conformemente a quanto disposto
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">dall'art. 10</rif>
								, lett. c) (Allegato A);
							</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la situazione generale del patrimonio, con l'indicazione delle variazioni subite durante l'anno dalle attività e passività (Allegato B);</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>il rendiconto finale di cassa (Allegato C);</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com3-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>la resocontazione finanziaria extra contabile (Allegato D);</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com3-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>il riassunto dei conti relativi alla gestione speciale (Allegato E).</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num />
						<corpo>Il conto consuntivo è trasmesso alla Giunta regionale insieme con una relazione del Collegio sindacale, che esprime il proprio parere su ciascuna parte del conto e sul risultato complessivo e finale di esso, nonchè eventuali indicazioni circa il miglioramento tecnico - finanziario della gestione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Situazione di cassa dei programmi degli Istituti)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>In relazione al flusso dei finanziamenti connessi ai programmi pluriennali e annuali di attività, gli Istituti Autonomi per le Case Popolari predispongono trimestralmente una situazione di cassa, redatta conformemente all'allegato F) alla presente legge, che è trasmessa alla Giunta regionale entro il giorno 15 del mese precedente l'inizio di ogni trimestre.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>
							La situazione di cassa è suddivisa in due sezioni, l'una relativa ai fondi della gestione speciale di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-12-30#art10" xlink:type="simple">art. 10 del DPR 30-12-72</rif>
							, l'altra relativa ai fondi non ricompresi nella suddetta gestione e inerenti agli altri programmi degli Istituti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num />
						<corpo>La Giunta Regionale può richiedere che siano forniti ulteriori elementi o notizie atti a determinare la congruità della cassa di esercizio rispetto alla gestione e all'avanzamento dei programmi di attività.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Contabilità degli Istituti)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<alinea>Gli Istituti Autonomi per le Casse Popolari tengono i libri e le scritture stabiliti dalle norme vigenti in modo che ne risulti fra l'altro:</alinea>
						<el id="art10-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>il valore degli immobili, dei mobili, dei materiali, ecc...,, dei crediti e dei debiti;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>i rapporti di credito e di debito relativi alla gestione degli immobili;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>gli elementi del costo raggruppati nei seguenti centri di costo: generali e d'amministrazione; gestione degli immobili, manutenzione degli immobili, servizi e rimborso; programmi d'intervento; gestioni diverse;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>le entrate e le spese dipendenti da cause inerenti ai vari settori di attività.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Comunicazione degli atti)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>
							Di tutti gli atti diversi da quelli indicati all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">articolo 5</rif>
							, esclusi quelli meramente esecutivi di atti precedenti, gli Istituti Autonomi per le Case Popolari ed il Consorzio regionale fra gli Istituti redigono mensilmente un elenco da trasmettere alla Giunta regionale entro i primi dieci giorni del mese successivo a quello di assunzione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num />
						<corpo>L'elenco è redatto mediante dettagliata indicazione dell'oggetto, dell'onere finanziario e della imputazione in bilancio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num />
						<corpo>Con lo stesso provvedimento il Consiglio regionale nomina un commissario straordinario per la gestione provvisoria dell'ente per un periodo massimo di sei mesi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Controllo sostitutivo)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<corpo>In caso di inosservanza dei termini previsti da norme di legge o di regolamento per l'assunzione di provvedimenti od atti obbligatori da parte degli Istituti Autonomi per le Case Popolari o del Consorzio regionale fra gli Istituti, la Giunta regionale può assegnare all'Istituto o al Consorzio un congruo termine per l'adozione del provvedimento o dell'atto e, nel caso di persistente omissione senza giustificato motivo, può adottare essa stessa il provvedimento o l'atto, sia mediante i propri uffici, ove possibile, sia mediante la nomina di un commissario ad acta.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Consigli di amministrazione)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num />
						<corpo>Ferme restando le norme vigenti per la elezione, composizione e attribuzioni dei consigli di Amministrazione degli Istituti Autonomi per le Case Popolari e del Consorzio Regionale fra gli Istituti, il Consiglio Regionale costituisce, su proposta della Giunta, i detti collegi e nomina i presidenti e vice presidenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num />
						<corpo>Su proposta della Giunta, il Consiglio regionale può revocare per gravi motivi il presidente di un Istituto o del Consorzio regionale o dichiarare la decadenza sua o degli altri consiglieri qualora siano venuti meno i requisiti richiesti per la nomina.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>(Scioglimento dei consigli di amministrazione)</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num />
						<alinea>Il consiglio di amministrazione degli Istituti Autonomi per le Case Popolari o del Consorzio regionale fra gli Istituti può essere sciolto con deliberazione del Consiglio Regionale, su proposta della Giunta, nel caso di:</alinea>
						<ep id="art14-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>persistente violazione di norme di legge, di direttive o di indirizzi regionali o per altre gravi irregolarità, nonostante specifico richiamo;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art14-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>mancata attuazione senza giustificato motivo, dei programmi di intervento o dei programmi di gestione del patrimonio;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art14-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>impossibilità di funzionamento del collegio.</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<rubrica>(Collegio sindacale)</rubrica>
					<comma id="art15-com1">
						<num />
						<corpo>Il Collegio sindacale degli Istituti Autonomi per le Case Popolari e del Consorzio regionale fra gli Istituti è composto da due sindaci effettivi, di cui uno con funzioni di Presidente e da due sindaci supplenti, nominati dal Consiglio regionale e da un sindaco nominato dal Ministro del Tesoro.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com2">
						<num />
						<corpo>I componenti del Collegio scadono con il rinnovo del consiglio di amministrazione e possono essere riconfermati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com3">
						<num />
						<corpo>Il Collegio sindacale esercita la vigilanza sulla gestione del bilancio e del patrimonio e sulla gestione di cassa, nonchè sulla regolarità degli atti amministrativi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com4">
						<num />
						<corpo>Trasmette, nei termini fissati dalla Giunta regionale, a questa ed al presidente del consiglio di amministrazione una relazione periodica sull'attività complessivamente svolta e sulle questioni che hanno formato preminente oggetto di esame da parte del Collegio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com5">
						<num />
						<corpo>Il Collegio sindacale può fornire, a richiesta, informazioni alla Giunta regionale o al Consiglio di amministrazione e svolge gli altri compiti stabiliti dalla legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com6">
						<num />
						<corpo>Con l'entrata in vigore della presente legge, i Collegi dei revisori in carica presso gli Istituti Autonomi per le Case Popolari e il Consorzio regionale svolgono le proprie funzioni secondo quanto stabilito dal presente articolo. Detti Collegi rimangono in carica fino alla ordinaria scadenza prevista dalla normativa in vigore.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<rubrica>(Norma finale)</rubrica>
					<comma id="art16-com1">
						<num />
						<corpo>
							La disposizione di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
							si applica con effetto dall'esercizio finanziario 1981. A tal fine, le relazioni previste dagli
							<mrif>
								articoli 4
								<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								, e 15,
								<rif xlink:href="#art15-com3" xlink:type="simple">terzo comma</rif>
							</mrif>
							, sono inviate per la prima volta alla Giunta regionale entro il 30 giugno 1980.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 24 maggio 1980.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 17-4-1980 ed è stata vistata dal Commissario di Governo il 21-5- 1980.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p>Modelli del conto consuntivo degli IACP di cui all'art. 8 della legge.</h:p>
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-24;67:allegato" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione />
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<h:p>&lt;Si omette la pubblicazione dei modelli&gt;</h:p>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
