<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19800321" num="20" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19800405" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-03-15;17" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-03-15;17@1981-07-29" />
					<urn iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-03-15;17@1982-07-27" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Caccia" />
						<materia valore="Fauna" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19800405" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19810807" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19820803" fonte="rp2" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-03-15;17" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-07-29;61" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-07-27;64" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>
							Relativamente alla destinazione delle entrate derivanti dalla tassa di concessione per l'esercizio venatorio si veda anche la
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-08-02;58" xlink:type="simple">legge regionale 2 agosto 1983, n. 58</rif>
							.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art10-com6" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-07-29;61" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-07-29;61#art1-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 1 della legge Regione Toscana 29 luglio 1981, n. 61" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art10-com7" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art10-com6-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art10-com6" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-07-29;61" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-07-29;61#art1-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 1 della legge Regione Toscana 29 luglio 1981, n. 61" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art10-com8" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art10-com7" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-07-29;61" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-07-29;61#art2-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 2, comma 1 della legge Regione Toscana 29 luglio 1981, n. 61" id="itt3" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art10-com10" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art10-com9-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art10-com7" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-07-29;61" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-07-29;61#art2-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 2, comma 1 della legge Regione Toscana 29 luglio 1981, n. 61" id="itt4" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art10-com11" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art38-com1-letc" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-07-29;61" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-07-29;61#art3-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 3, comma 1 della legge Regione Toscana 29 luglio 1981, n. 61" id="itt5" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#h1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art41" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-07-29;61" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-07-29;61#art4-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 4, comma 1 della legge Regione Toscana 29 luglio 1981, n. 61" id="itt6" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art41" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art41-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art20" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-07-27;64" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1982-07-27;64#artunico-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 1 della legge Regione Toscana 27 luglio 1982, n. 64" id="itt7" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art20" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art20-t3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19800315">15 marzo 1980</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>17</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per la difesa della fauna e la regolamentazione dell'attività venatoria.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 6-2-1980</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 6-3-1980</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>PRINCIPI E DISPOSIZIONI GENERALI</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Principi Generali)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num />
							<corpo>Ai fini della protezione e della razionale gestione delle risorse faunistiche e ambientali della Regione, per assicurare a tutti i cittadini la corretta fruibilità dei beni insostituibili e riproducibili costituiti dalla fauna e dell'ambiente che in essa si caratterizza, la Regione promuove le iniziative atte ad assicurare la conservazione e l'incremento del patrimonio faunistico.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num />
							<corpo>Tutte le specie viventi allo stato di natura costituiscono il patrimonio faunistico e come tali sono tutelate e protette.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com3">
							<num />
							<corpo>La Regione promuove ed attua studi e indagini sull'ambiente, sulla fauna e sulla selvaggina in particolare, adotta le opportune iniziative atte allo sviluppo delle conoscenze ecologiche e biologiche del settore e predispone il piano per la tutela e l'incremento delle risorse faunistiche.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com4">
							<num />
							<corpo>La Regione provvede a disciplinare l'utilizzazione di quei territori che presentano particolare interesse sotto l'aspetto faunistico, naturalistico e ambientale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com5">
							<num />
							<corpo>I territori appartenenti al demanio o al patrimonio regionale vengono utilizzati anche a fini venatori salvo il rispetto delle norme previste dalla presente legge.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com6">
							<num />
							<corpo>La Regione, sentite le Comunità Montane e i Comuni competenti per territorio, individua per l'utilizzazione anche a fini venatori le superfici demaniali o patrimoniali dello Stato e della Regione stessa, costituite in bandite, che non presentino condizioni favorevoli al ripopolamento, al rifugio e all'allevamento della selvaggina.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Piani Faunistici)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num />
							<corpo>
								I piani di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-12-27;968#art6" xlink:type="simple">art. 6 della legge 27-12-1977 n. 968</rif>
								vengono redatti allo scopo di contribuire ad una corretta programmazione dell'uso delle risorse ambientali e di consentire la razionale gestione delle risorse faunistiche.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num />
							<alinea>La Regione approva i piani per la tutela e l'incremento delle risorse faunistiche finalizzati anche alla difesa, ricostituzione e valorizzazione dell'ambiente. A tal fine entro tre mesi dalla entrata in vigore della presente legge il Consiglio Regionale approva i relativi indirizzi generali di piano che prevedono in particolare:</alinea>
							<el id="art2-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>oasi di protezione destinate al rifugio, alla riproduzione, alla sosta della fauna selvatica;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>zone di ripopolamento e cattura, destinate alla riproduzione della selvaggina, al suo irradiamento nelle zone circostanti e alla cattura della medesima per il ripopolamento;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>centri pubblici e privati di produzione di selvaggina;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>zone di addestramento cani e per gare degli stessi anche su selvaggina naturale;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>aziende faunistico - venatorie.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art2-com3">
							<num />
							<corpo>
								Il piano regionale individua gli istituti di cui alla lettera a). Esso viene redatto dalla Giunta, sentiti i Comuni, le Province, l'Istituto Nazionale di Biologia della Selvaggina, le Associazioni naturalistiche di cui alle lettere l) m) n) o) p) del
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">successivo art. 4</rif>
								, il Centro Nazionale delle Ricerche, la Società Botanica Italiana e approvato dal Consiglio Regionale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com4">
							<num />
							<corpo>Gli istituti di cui alle lett. b), c), d), e) del presente articolo vengono individuati nei piani redatti dalle Amministrazioni Provinciali. Detti piani sono predisposti nel rispetto degli indirizzi generali del piano regionale sentiti i Comuni interessati per territorio e l'Istituto Nazionale di Biologia della Selvaggina e approvati dal Consiglio Regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com5">
							<num />
							<corpo>
								La gestione dei piani avviene per aree faunistiche intercomunali corrispondenti alle zone che risultano dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-17;37#Allegato-a" xlink:type="simple">allegato A della legge regionale 17-8-1979 n. 37</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com6">
							<num />
							<corpo>La superficie delle oasi di protezione, delle zone di ripopolamento e cattura e dei centri pubblici di riproduzione di selvaggina, non può essere complessivamente superiore ad un quarto nè inferiore ad un ottavo del territorio agro - forestale di ciascuna provincia.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Aree Faunistiche)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num />
							<corpo>Le aree faunistiche si costituiscono ai fini dell'attuazione del piano per la tutela e l'incremento delle risorse faunistiche e per la razionalizzazione dell'esercizio venatorio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num />
							<corpo>La gestione delle aree faunistiche è affidata ai Comuni singoli o associati.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num />
							<corpo>Al fine di ottenere la più ampia partecipazione per ogni area faunistica è costituita una Delegazione per le risorse faunistiche composta da un minimo di 15 ad un massimo di 30 membri, nominati dai Comuni in modo da garantire la rappresentanza delle associazioni venatorie, delle categorie agricole interessate e delle associazioni naturalistiche. I rappresentanti designati dalle associazioni venatorie non potranno superare il terzo e quelli designati dalle categorie agricole non potranno essere inferiori a un quinto dei componenti la Delegazione stessa.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com4">
							<num />
							<corpo>Nelle aree faunistiche interprovinciali o in cui siano compresi Comuni con oltre 200.000 abitanti, il numero dei componenti la Delegazione per le risorse faunistiche può essere elevato a 45 componenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com5">
							<num />
							<corpo>Ai fini della gestione delle strutture previste dai piani i Comuni possono avvalersi della Delegazione per le risorse faunistiche.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com6">
							<num />
							<corpo>Entro il mese di Aprile di ogni anno i Comuni trasmettono alla Provincia una relazione tecnica sull'attività svolta contenente indicazioni in ordine allo stato del territorio dell'area faunistica, alla consistenza delle specie selvatiche, alla frequenza dei cacciatori, al numero dei capi abbattuti, al numero delle infrazioni accertate e ad ogni altra indicazione ritenuta utile.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com7">
							<num />
							<alinea>E' compito della Delegazione per le risorse faunistiche esprimere pareri e proporre indagini su quanto abbia attinenza con la gestione delle risorse faunistico - venatorie. In particolare essa si esprime:</alinea>
							<ep id="art3-com7-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>sull'immissione di idonee specie selvatiche nelle aree faunistiche e nelle zone di ripopolamento e cattura;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art3-com7-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>sulla costituzione di centri pubblici per la produzione di selvaggina;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art3-com7-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>sull'istituzione e rimozione di divieti;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art3-com7-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>sugli interventi per la conservazione e il miglioramento dell'ambiente ai fini dell'incremento faunistico e in particolare per favorire la riproduzione e la sosta delle specie selvatiche;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art3-com7-pun5">
								<num>-</num>
								<corpo>sulle misure ritenute utili al conseguimento di un corretto equilibrio biologico e al razionale esercizio venatorio.</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art3-com8">
							<num />
							<corpo>La delegazione per le risorse faunistiche può proporre a comuni gestori dell'area faunistica la costituzione di zone di rispetto venatorio, destinate all'ambientamento ed all'irradiamento della selvaggina, in cui la caccia è vietata.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com9">
							<num />
							<corpo>
								Dette zone di rispetto venatorio sono costituite con le procedure di cui ai commi 8-9-10-11 dell'
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
								della presente legge, sostituito il Consiglio comunale al Consiglio regionale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com10">
							<num />
							<corpo>
								La superficie delle zone di rispetto venatorio viene computata entro il limite massimo previsto per gli istituti di cui all'ultimo comma dell'
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com11">
							<num />
							<corpo>
								I confini delle zone di rispetto venatorio debbono essere delimitati da tabelle recanti la scritta "zona di rispetto venatorio - divieto di caccia" disposte ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">art. 16</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Commissione Tecnico - Consultiva)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num />
							<corpo>Con deliberazione del Consiglio Regionale viene costituita la Commissione tecnico - consultiva della Regione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num />
							<alinea>Essa è composta:</alinea>
							<el id="art4-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>dal Presidente della Giunta regionale o da un componente la Giunta da lui delegato, in qualità di Presidente della Commissione;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>da un rappresentante dell'Associazione Nazionale Comuni Italiani sezione Toscana (ANCI), da un rappresentante dell'Unione Regionale Province Toscane (URPT) e da un rappresentante dell'Unione Nazionale Comuni ed Enti Montani (UNCEM);</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>da un rappresentante dell'Istituto Nazionale di Biologia della Selvaggina;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>da un esperto in problemi agricoli, da un esperto in problemi forestali, da un esperto in problemi urbanistici e da un esperto in problemi naturalistici;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>da otto esperti designati dalle Associazioni Venatorie;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>da sei rappresentanti designati dalle Associazioni Professionali dei Coltivatori Diretti;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>da due rappresentanti designati dalla Federazione Regionale delle Unioni Provinciali degli Agricoltori della Toscana;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-leth">
								<num>h)</num>
								<corpo>da tre rappresentanti designati dalle Organizzazioni sindacali dei lavoratori dipendenti maggiormente rappresentative a livello regionale;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-leti">
								<num>i)</num>
								<corpo>da un rappresentante designato dall'Ente Nazionale Cinofili Italiano (ENCI);</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-letl">
								<num>l)</num>
								<corpo>da un rappresentante designato dalla Federazione Pro - Natura;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-letm">
								<num>m)</num>
								<corpo>da un rappresentante designato dall'Associazione Italiana Nostra;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-letn">
								<num>n)</num>
								<corpo>da un rappresentante designato dal World Wildlife Fund (WWF);</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-leto">
								<num>o)</num>
								<corpo>da un rappresentante della Lega Italiana Protezione Uccelli (LIPU);</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-letp">
								<num>p)</num>
								<corpo>da un rappresentante dell'Ente Nazionale Protezione Animali (EMPA);</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-letq">
								<num>q)</num>
								<corpo>da un rappresentante dell'Ente Produttori Selvaggina (EPS);</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-letr">
								<num>r)</num>
								<corpo>da tre rappresentanti le associazioni culturali operanti nel settore e maggiormente rappresentative a livello regionale.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art4-com3">
							<num />
							<corpo>La Commissione elegge nel suo seno due vice presidenti e un segretario.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com4">
							<num />
							<corpo>La Commissione ha sede presso la Regione e dura in carica quanto il Consiglio regionale che l'ha costituita e comunque fino alla costituzione della nuova Commissione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com5">
							<num />
							<corpo>La Commissione tecnico - consultiva della Regione si riunisce su convocazione del Presidente o su richiesta di almeno un terzo dei componenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com6">
							<num />
							<corpo>E' compito della Commissione esprimere parere agli organi della Regione, e proporre studi ed indagini su quanto abbia attinenza con la razionale gestione delle risorse faunistiche e territoriali ed in particolare sulla selvaggina.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com7">
							<num />
							<corpo>L'amministrazione provinciale può costituire con propria regolamentazione una commissione tecnico - consultiva provinciale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>GESTIONE DEL TERRITORIO</rubrica>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Oasi di Protezione)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num />
							<corpo>Ai fini della protezione e della razionale gestione delle risorse faunistiche e ambientali della Regione, il Consiglio Regionale su proposta della Giunta, nel rispetto delle previsioni del piano per la tutela e l'incremento delle risorse faunistiche, delibera la costituzione di oasi d protezione per la fauna nelle quali è vietata ogni forma di disturbo o documento alla fauna selvatica.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num />
							<corpo>Le oasi di protezione sono destinate alla conservazione della fauna selvatica, favorendo l'insediamento e l'irradiamento naturale della specie stanziale e la sosta della specie migratoria al fine di preservare il flusso delle correnti migratorie.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com3">
							<num />
							<corpo>La gestione delle oasi di protezione di cui ai precedenti commi, viene effettuata dai Comuni, singoli o associati, competenti per territorio, che possono avvalersi del concorso delle associazioni culturali, naturalistiche, venatorie e agricole.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com4">
							<num />
							<corpo>
								Le oasi sono segnalate con tabelle recanti la scritta "Oasi di protezione - Divieto di caccia" disposte ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">art. 16</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com5">
							<num />
							<corpo>Il Comune può, sentito l'Istituto Nazionale di Biologia della Selvaggina, disporre catture quando la selvaggina arrechi danni alle colture.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com6">
							<num />
							<corpo>
								In via eccezionale e per la sola riduzione di determinata selvaggina che pregiudichi l'equilibrio biologico e la funzionalità delle oasi di protezione, il Comune, sentito l'Istituto Nazionale di Biologia della Selvaggina, può autorizzare abbattimenti in tempi determinati di specie cacciabili ai sensi degli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-12-27;968#art11" xlink:type="simple">11</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-12-27;968#art12" xlink:type="simple">12</rif>
									dellalegge 27-12-1977, n. 968
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com7">
							<num />
							<corpo>Le operazioni di cui al comma precedente devono avvenire alla presenza di dipendenti della Pubblica Amministrazione aventi la qualifica di agenti di Polizia Giudiziaria o Pubblica Sicurezza o di altro personale di vigilanza venatoria formalmente autorizzato riconosciuto ai termini della legge di pubblica sicurezza.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com8">
							<num />
							<corpo>La deliberazione che determina le aree da vincolare deve essere pubblicata nelle forme consuete e notificata nelle forme di legge ai proprietari o conduttori dei fondi. Avverso tale deliberazione i proprietari o conduttori interessati possono proporre opposizione in carta semplice al Consiglio regionale entro 60 giorni dalla notificazione, ovvero dalla pubblicazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com9">
							<num />
							<corpo>Decorso il suddetto termine, il Consiglio Regionale, ove sussista il consenso dei proprietari o conduttori dei fondi costituenti almeno i 2/3 della superficie complessiva che si intende vincolare, provvede in merito alla costituzione delle zone, decidendo anche sulle opposizioni presentate e stabilisce, con lo stesso provvedimento, le misure necessarie ad assicurare un'efficace sorveglianza.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com10">
							<num />
							<corpo>La mancata opposizione ha valore di consenso.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com11">
							<num />
							<corpo>Nell'atto di costituzione vengono stabiliti anche i criteri per gli indennizzi per danni alle produzioni agricole.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Zona di Ripopolamento e Cattura)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num />
							<corpo>L'Amministrazione provinciale, sentiti i Comuni dell'area faunistica competente per territorio, può costituire zone di ripopolamento e cattura destinate alla riproduzione della selvaggina, al suo irradiamento nelle aree circostanti e alla cattura per il ripopolamento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num />
							<corpo>Tali zone debbono essere costituite su terreni idonei allo sviluppo della selvaggina, e alle operazioni di cattura e preferibilmente su terreni dove non possono essere arrecati gravi danni alla produzione agricola.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num />
							<corpo>Le zone di ripopolamento e cattura hanno la durata di anni sei, salvo rinnovo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com4">
							<num />
							<corpo>
								Per la costituzione di zone di ripopolamento e cattura si applicano le procedure di cui ai commi 8, 9, 10, 11, dell'
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
								della presente legge sostituito il Consiglio provinciale al Consiglio regionale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com5">
							<num />
							<corpo>
								I confini della zona di ripopolamento e cattura sono delimitati con tabelle portanti la scritta "Zona di ripopolamento e cattura - Divieto di caccia" disposte ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">art. 16</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com6">
							<num />
							<corpo>Le zone di ripopolamento e cattura sono gestite dai Comuni singoli o associati competenti per territorio i quali possono avvalersi delle associazioni venatorie, agricole e naturalistiche.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com7">
							<num />
							<corpo>I Comuni gestori dell'area faunistica, sentita la delegazione per le risorse faunistiche, possono richiedere all'amministrazione provinciale l'autorizzazione alla cattura o all'uccisione, nelle zone di ripopolamento e cattura, di specie selvatiche che producono danno alle colture agricole, anche quando ciò si verifichi nei territori circostanti, o per esigenze tecniche di gestione della zona. L'autorizzazione viene concessa sentito l'Istituto Nazionale di Biologia della Selvaggina.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com8">
							<num />
							<corpo>Le operazioni di cui ai commi precedenti dovranno avvenire alla presenza di dipendenti della Pubblica Amministrazione aventi la qualità di agenti di Polizia Giudiziaria o di Pubblica Sicurezza o di personale di vigilanza venatoria formalmente autorizzato riconosciuto ai termini della legge di Pubblica Sicurezza.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Centri pubblici per la produzione di selvaggina)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num />
							<corpo>L'Amministrazione provinciale, sentito l'Istituto Nazionale di Biologia della Selvaggina e il Comune interessato per territorio, delibera, in conformità alle previsioni dei piani per la tutela e l'incremento delle risorse faunistiche la costituzione di centri pubblici per la produzione di selvaggina anche allo stato naturale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num />
							<corpo>I centri pubblici hanno per scopo la produzione e l'incremento della selvaggina per le esigenze del ripopolamento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num />
							<corpo>La gestione dei centri pubblici per la produzione di selvaggina viene effettuata direttamente dagli Enti pubblici o loro Consorzi nel cui territorio il centro pubblico è costituito.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com4">
							<num />
							<corpo>Nei centri pubblici per la produzione di selvaggina, allo stato naturale, l'esercizio della caccia è vietato anche lungo argini e golene di corpi idrici che li attraversino o vi siano compresi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com5">
							<num />
							<corpo>
								Nei centri pubblici per la produzione di selvaggina allo stato naturale, l'ente gestore, sentito l'Istituto Nazionale di Biologia della Selvaggina, può autorizzare in ogni tempo la cattura e l'abbattimento di specie cacciabile ai sensi degli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-12-27;968#art11" xlink:type="simple">11</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-12-27;968#art12" xlink:type="simple">12</rif>
									dellalegge 27-12-1977 n. 968
								</mrif>
								, per esigenze tecniche di conduzione del centro pubblico, ovvero per la protezione delle colture anche qando i danni si verifichino nelle aree circostanti.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com6">
							<num />
							<corpo>Tali operazioni dovranno avvenire alla presenza di agenti dipendenti della Pubblica Amministrazione che gestisce il centro pubblico.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com7">
							<num />
							<corpo>
								I centri pubblici per la produzione di selvaggina sono delimitati da tabelle recanti la scritta "Centro Pubblico di Produzione Selvaggina - Divieto di Caccia", disposte ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">art. 16</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com8">
							<num />
							<corpo>I centri pubblici per la produzione di selvaggina sono costituiti su terreni di cui siano proprietari o gestori lo Stato o Enti pubblici territoriali.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Centri privati per la produzione di selvaggina)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num />
							<corpo>I proprietari o possessori singoli o associati di fondi, possono istituire centri privati per la produzione di selvaggina anche allo stato naturale. Detti centri privati sono soggetti ad autorizzazione dell'Amministrazione provinciale in conformità alle previsioni dei piani faunistici.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num />
							<corpo>La richiesta di autorizzazione deve essere corredata dalla planimetria del territorio interessato, da una relazione illustrativa dell'attività che si intende svolgere e dall'atto comprovante il titolo di proprietà o di possesso dei fondi da vincolarsi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com3">
							<num />
							<corpo>Fa carico al titolare del centro privato per la produzione di selvaggina l'eventuale riduzione degli animali predatori, previa autorizzazione dell'Amministrazione provinciale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com4">
							<num />
							<corpo>Nessuna indennità è dovuta al concessionario per i danni eventualmente arrecati da specie selvatiche alle colture del centro privato o a quelle circostanti in possesso del titolare del centro privato.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com5">
							<num />
							<corpo>La selvaggina prodotta nei centri privati è acquistata con diritto di prelazione dalle Amministrazioni pubbliche ed è utilizzata ai fini del ripopolamento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com6">
							<num />
							<corpo>Entro il mese di giugno di ogni anno le Amministrazioni pubbliche comunicano ai centri privati il proprio fabbisogno di selvaggina.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com7">
							<num />
							<corpo>
								Nei centri privati di produzione di selvaggina la caccia è vietata. Detti centri privati sono segnalati da tabelle recanti la scritta "Centro privato di produzione di selvaggina - Divieto di caccia" disposte ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">art. 16</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Revoca del centro privato per la produzione della selvaggina)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num />
							<alinea>L'autorizzazione di centro privato per la produzione di selvaggina può essere revocata con effetto immediato quanto risulti:</alinea>
							<el id="art9-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>che il titolare non osservi le disposizioni di legge ovvero dell'atto di autorizzazione;</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>che il titolare nella destinazione della selvaggina prodotta nel centro privato non rispetti la prelazione a favore delle pubbliche amministrazioni;</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>che il centro privato non svolga attività per due anni consecutivi;</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>che il titolare eserciti o faccia esercitare la caccia nel centro privato.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num />
							<corpo>L'atto di revoca viene notificato al concessionario il quale ha facoltà di proporre proprie deduzioni all'Amministrazione provinciale entro 60 giorni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com3">
							<num />
							<corpo>L'amministrazione Provinciale sentito il concessionario decide in merito.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Aziende faunistico - venatorie)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num />
							<corpo>
								L'Amministrazione provinciale, scaduti i termini di cui al
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-12-27;968#art36-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 36 della legge 27-12-77 n. 968</rif>
								,nel rispetto del piano per la tutela e l'incremento delle risorse faunistiche, può, sentito l'Istituto Nazionale di Biologia della Selvaggina, autorizzare la istituzione e la trasformazione in aziende faunistico - venatorie delle riserve di rilevante interesse naturalistico e faunistico, con particolare riferimento alla grossa selvaggina europea: capriolo (capreolus capreolus), cervo (cervus elephes), daino (dama dama), muflone (ovis musimon), alla fauna acquatica nelle zone umide e vallive, nonchè alla tipica fauna regionale: coturnice (Alectoris graeca graeca), lepre (lupus europeus), pernice rossa (alectoris rufa) e starna (perdix perdix).
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num />
							<corpo>Le aziende faunistico - venatorie hanno come scopo il mantenimento, l'organizzazione ed il miglioramento degli ambienti naturali anche ai fini dell'incremento della fauna selvatica per consentirne l'irradiamento e la sosta.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com3">
							<num />
							<corpo>Nelle aziende faunistiche - venatorie è autorizzata la caccia soltanto ed esclusivamente secondo piani di abbattimento elaborati dal concessionario nell'osservanza dei modelli - tipo predisposti dalla Giunta regionale ed approvati dal Consiglio regionale. I suddetti piani di abbattimento devono essere approvati dalla Amministrazione Provinciale competente, sentito il parere dei Comuni dell'area faunistica interessati per territorio. Nelle aziende faunistico - venatorie è vietata la caccia alla selvaggina migratoria; è fatta eccezione per le aziende faunistico - venatorie ricadenti nelle zone umide e vallive dove la caccia alla migratoria è consentita limitatamente ai palmipedi e trampolieri previsti dal calendario venatorio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com4">
							<num />
							<alinea>I modelli fanno riferimento ai seguenti parametri:</alinea>
							<ep id="art10-com4-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>caratteristiche ambientali;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art10-com4-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>indirizzo faunistico;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art10-com4-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>carico ottimale di specie selvatiche per unità di superficie;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art10-com4-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>durata della concessione;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art10-com4-pun5">
								<num>-</num>
								<corpo>la cattura di specie stanziali per la produzione e la tutela delle quali è concessa l'autorizzazione dell'azienda faunistico</corpo>
							</ep>
							<ep id="art10-com4-pun6">
								<num>-</num>
								<corpo>venatoria ai fini di concessione o di conferimento per il ripopolamento. Detta cattura deve esercitarsi su soggetti riprodottisi allo stato naturale;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art10-com4-pun7">
								<num>-</num>
								<corpo>superficie dell'azienda faunistico - venatoria;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art10-com4-pun8">
								<num>-</num>
								<corpo>strutture produttive delle specie selvatiche in ordine alle quali è data la concessione.</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art10-com5">
							<num />
							<corpo>I modelli tipo precisano altresì le specie e le quantità dei capi riprodottisi allo stato naturale, da catturarsi dal concessionario e da conferire ogni anno all'Amministrazione Provinciale competente, gli obblighi di ripopolamento e le modalità di abbattimento opportuni per il conseguimento delle finalità naturalistiche e faunistiche proprie delle aziende.</corpo>
						</comma>
						<comma finevigore="t2" id="art10-com6-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
							<num />
							<corpo>La superficie complessiva delle aziende faunistico - venatorie non può superare il 5% del territorio agro - forestale della provincia, la superficie di una azienda faunistico - venatoria non può essere inferiore ai 400 Ha.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com7" iniziovigore="t2">
							<num />
							<corpo>La superficie complessiva delle aziende faunistico - venatorie non può superare il 5% del territorio agro - forestale della Provincia. E' data facoltà alle Amministrazioni Provinciali di proporre alla Regione la deroga a tale limite in considerazione di particolari esigenze di ordine produttivo connesse al mantenimento e miglioramento degli ambienti a fini faunistici, ovvero per fatti di rilevante interesse naturalistico.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com8" iniziovigore="t2">
							<num />
							<corpo>Limitatamente alla stagione venatoria 1981-82, la deroga di cui al precedente comma è concessa con deliberazione della Giunta regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma finevigore="t2" id="art10-com9-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
							<num />
							<corpo>Le aziende faunistico - venatorie non possono essere contigue; fra loro deve intercorrere la distanza di mt. 1000, uguale distanza deve essere rispettata con i confini di strutture faunistiche pubbliche o private in atto al momento della costituzione dell'azienda faunistico - venatoria.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com10" iniziovigore="t2">
							<num />
							<corpo>La superficie di un'azienda faunistico - venatoria non può essere inferiore a 400 ha. Le aziende faunistico - venatorie non possono essere contigue: fra loro deve intercorrere, di norma, la distanza di mt. 1000; tale distanza non può comunque essere inferiore a mt. 500. Uguale distanza deve essere rispettata con i confini di strutture faunistiche pubbliche e private in atto al momento della costituzione dell'azienda faunistico - venatoria.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com11" iniziovigore="t2">
							<num />
							<corpo>Le aziende faunistico - venatorie che abbiano, nei loro piani faunistici, incluse alcune delle principali specie della grossa selvaggina europea (capriolo, cervo, daino, muflone) possono essere contigue ad altre strutture faunistiche pubbliche.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com12">
							<num />
							<corpo>
								La vigilanza per il rispetto delle norme e dei regolamenti all'interno delle aziende faunistico - venatorie è affidata oltre che alle guardie dipendenti dall'azienda medesima, agli agenti di vigilanza di cui all'
								<rif xlink:href="#art35" xlink:type="simple">art. 35</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com13">
							<num />
							<corpo>
								Le aziende faunistico - venatorie sono segnalate con tabelle recanti, oltre il nome delle aziende la scritta "Azienda faunistico - venatoria, caccia consentita ai soli autorizzati", disposte ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">art. 16</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Procedure per la concessione di azienda faunistico - venatoria)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num />
							<corpo>La concessione delle aziende faunistico - venatorie è accordata per un periodo non inferiore a tre e non superiore a sei anni ed è rinnovabile.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num />
							<alinea>La domanda deve essere presentata all'Amministrazione Provinciale corredata dai seguenti documenti:</alinea>
							<el id="art11-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>mappa catastale in triplice copia dell'area che si intende costituire in azienda faunistico - venatoria con i numeri catastali dei terreni interessati; la carta deve essere accompagnata da un elenco del quale a fianco di ciascun numero siano indicati le colture e l'estensione dei terreni, nonchè il proprietario o possessore corrispondente;</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>atti comprovanti i titoli di proprietà o di possesso dei terreni; tali atti possono essere sostituiti da atto notorio;</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>piano di assestamento faunistico - venatorio; detto piano viene aggiornato annualmente a cura del concessionario e trasmesso alla Amministrazione Provinciale entro il 30 aprile per essere concordato e approvato entro il 30 giugno.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art11-com3">
							<num />
							<alinea>Qualora nell'azienda faunistico - venatoria siano compresi terreni di più proprietari o possessori di terreni confinanti, alla domanda di concessione devono essere aggiunti i seguenti documenti:</alinea>
							<el id="art11-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>atti da cui risulti il consenso dei proprietari o possessori dei terreni che entrano a far parte dell'Azienda faunistico - venatoria con le indicazioni necessarie a identificare i terreni stessi. Tali atti debbono essere autenticati nelle forme di legge. Il consenso è vincolante per la durata della concessione.</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>atto di nomina del direttore in cui siano determinati i poteri ad esso assegnati e le norme per la sua sostituzione.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art11-com4">
							<num />
							<corpo>Il provvedimento di concessione deve essere emesso entro sei mesi dalla presentazione della domanda.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com5">
							<num />
							<corpo>La domanda di rinnovo deve essere presentata almeno sei mesi prima della scadenza, senza necessità del corredo della documentazione indicata ai precedenti commi, qualora il concessionario dichiari, sotto la propria responsabilità, che nessuna modificazione si è verificata nello stato di fatto dell'azienda.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com6">
							<num />
							<corpo>Il provvedimento di rinnovo deve essere emesso entro la data di scadenza della concessione. Decorso tale termine, senza che sia pervenuta nessuna notifica al concessionario, la concessione si intende tacitamente rinnovata per lo stesso periodo e alle stesse condizioni vigenti nell'ultimo anno della concessione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com7">
							<num />
							<corpo>Nel caso di mancato rinnovo, qualora il concessionario abbia interposto ricorso avverso il mancato rinnovo, l'attività venatoria è vietata sul territorio in contestazione, sino alla definitiva decisione del ricorso stesso.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com8">
							<num />
							<corpo>Nel frattempo devono essere mantenute le tabelle perimetrali e la sorveglianza.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com9">
							<num />
							<corpo>Nei provvedimenti di concessione o di rinnovo devono essere indicati, oltre al nominativo del concessionario, la durata della concessione o rinnovo, la superficie dell'area interessata, gli estremi necessari per la identificazione di essa, il numero degli agenti di vigilanza e l'entità delle tasse ettariali da corrispondere.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com10">
							<num />
							<corpo>Il piano di abbattimento e gli obblighi di ripopolamento e di conferimento predisposti secondo le modalità di cui alla presente legge, vengono trasmessi al concessionario contestualmente ai provvedimenti di concessione o rinnovo.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>(Revoca di azienda faunistico - venatoria)</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num />
							<corpo>La concessione di azienda faunistico - venatoria è revocata dalla Amministrazione provinciale, quando dal concessionario non siano osservate le disposizioni di legge e quelle del provvedimento di concessione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com2">
							<num />
							<alinea>In luogo del provvedimento di revoca della concessione, l'Amministrazione provinciale, avuto riguardo alle circostanze del fatto, può comminare al concessionario il pagamento alla tesoreria regionale di una somma fino alla tassa ettariale di concessione:</alinea>
							<el id="art12-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>quando in parte manchino o non siano mantenute, in buone condizioni di visibilità e leggibilità, le tabelle perimetrali;</corpo>
							</el>
							<el id="art12-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>quando il concessionario si renda responsabile di trascuranza grave nella manutenzione dell'azienda in concessione.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art12-com3">
							<num />
							<corpo>Qualora il pagamento della somma non sia effettuato nel termine stabilito, è disposta la revoca.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com4">
							<num />
							<corpo>Trascorsi 60 giorni dal provvedimento di revoca, l'Amministrazione provinciale può, qualora non sia stato interposto ricorso giurisdizionale, prelevare dall'azienda faunistico - venatoria, a scopo di ripopolamento, la selvaggina catturabile.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com5">
							<num />
							<corpo>Il prelievo di selvaggina può essere effettuato anche nel caso di rinuncia alla concessione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<rubrica>(Aree a regolamento specifico)</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num />
							<corpo>L'Amministrazione provinciale su proposta dei Comuni o sentito il loro parere può istituire ai sensi dell'art. 15 della legge 27- 12-1977, n. 968, per la caccia agli ungulati e alle specie acquatiche, aree di caccia a regolamento specifico per la gestione delle attività rivolte a un uso razionale del territorio anche a fini faunistici e venatori. Tali aree, vengono ubicate di massima nelle zone vallive, nelle zone umide, nelle zone classificate montane, nelle zone ad agricoltura svantaggiata. Esse non possono superare nel complesso il 10% della superficie agricola e forestale, provinciale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com2">
							<num />
							<corpo>L'accesso all'area di caccia a regolamento specifico è consentito a tutti i cacciatori che ne fanno domanda sulla base del regolamento di gestione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com3">
							<num />
							<corpo>Le aree a regolamento specifico hanno una durata massima di 6 anni e sono rinnovabili.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com4">
							<num />
							<corpo>La deliberazione istitutiva dell'area a regolamento specifico è pubblicata per 30 giorni all'albo pretorio dei comuni interessati per territorio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com5">
							<num />
							<corpo>Avverso tale deliberazione, i proprietari e conduttori dei terreni soggetti all'esercizio di caccia possono proporre opposizioni in carta semplice all'Amministrazione Provinciale entro 30 giorni dalla scadenza della pubblicazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com6">
							<num />
							<corpo>Decorso il suddetto termine, l'Amministrazione Provinciale provvede in merito alla costituzione delle aree, decidendo anche sulle opposizioni presentate.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<rubrica>(Gestione delle aree a regolamento specifico)</rubrica>
						<comma id="art14-com1">
							<num />
							<corpo>La gestione delle aree di caccia a regolamento specifico è affidata ai Comuni singoli o associati che possono avvalersi, per la gestione delle strutture, di associazioni venatorie e di associazioni agricole interessate per territorio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com2">
							<num />
							<corpo>Qualora in dette aree l'Ente gestore per particolari forme di caccia debba istituire strutture o adottare iniziative necessarie al funzionamento dell'attività venatoria, può esigere un contributo finanziario dai cacciatori ammessi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com3">
							<num />
							<alinea>L'Amministrazione Provinciale contestualmente alla istituzione di aree di caccia a regolamento specifico approva su proposta dei Comuni o sentito il loro parere:</alinea>
							<en id="art14-com3-num1">
								<num>1)</num>
								<alinea>il piano faunistico - venatorio relativo all'area da vincolare comprendente:</alinea>
								<el id="art14-com3-num1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>l'indicazione delle strutture produttive necessarie al buon funzionamento dell'area e al mantenimento di un adeguato livello di selvaggina, l'indicazione degli interventi di ripristino e tutela dell'ambiente con particolare riferimento al contenimento dei danni che potrebbero essere arrecati alle colture dalle specie selvatiche o dall'esercizio venatorio e alla sosta della selvaggina migratoria;</corpo>
								</el>
								<el id="art14-com3-num1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>l'organizzazione della vigilanza.</corpo>
								</el>
							</en>
							<en id="art14-com3-num2">
								<num>2)</num>
								<alinea>Il regolamento di gestione che dovrà essere conforme al regolamento tipo approvato dal Consiglio Regionale entro tre mesi dall'entrata in vigore della presente legge, nel quale dovranno essere comunque fissati:</alinea>
								<el id="art14-com3-num2-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>le limitazioni di caccia relativamente alle specie e modi, con particolare riferimento agli ungulati ed alle specie acquatiche;</corpo>
								</el>
								<el id="art14-com3-num2-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>il numero massimo di cacciatori ammessi ad esercitare l'attività venatoria, comunque non inferiore ad uno ogni dieci Ha per ogni giorno di caccia;</corpo>
								</el>
								<el id="art14-com3-num2-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>i criteri di ammissione che devono consentire - anche mediante l'applicazione di turni - l'accesso di tutti i richiedenti;</corpo>
								</el>
								<el id="art14-com3-num2-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>le modalità di presentazione delle richieste di ammissione;</corpo>
								</el>
								<el id="art14-com3-num2-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>il contributo finanziario a carico di ogni partecipante.</corpo>
								</el>
							</en>
						</comma>
						<comma id="art14-com4">
							<num />
							<corpo>Nei giorni in cui non è consentita la caccia alle specie acquatiche e agli ungulati, l'accesso all'area a regolamento specifico è consentito a tutti i cacciatori per la caccia alle altre specie di selvaggina previste dal calendario venatorio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com5">
							<num />
							<corpo>
								Le aree a regolamento specifico sono delimitate da tabelle recanti la scritta "Area faunistica n... Area a regolamento specifico", disposte ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">art. 16</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com6">
							<num />
							<corpo>I danni recati alle colture dalla selvaggina o dall'attività venatoria all'interno delle aree a regolamento specifico vengono risarciti dagli Enti gestori.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art15">
						<num>ARTICOLO 15</num>
						<rubrica>(Aree per l'addestramento dei cani)</rubrica>
						<comma id="art15-com1">
							<num />
							<corpo>Le associazioni venatorie e gruppi cinofili possono chiedere ai Comuni singoli o associati di delimitare aree, idonee per specifiche condizioni ambientali agli scopi della cinofilia venatoria, per l'addestramento, l'allenamento e le prove dei cani delle razze da caccia, anche nel periodo in cui la caccia non è consentita.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com2">
							<num />
							<corpo>L'autorizzazione che fissa i tempi di esercizio nonchè le misure di salvaguardia dell'agricoltura e della selvaggina è subordinata al consenso dei proprietari o dei conduttori dei fondi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com3">
							<num />
							<corpo>Il regolamento di esercizio delle aree predette è sottoposto ad approvazione dell'Amministrazione comunale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com4">
							<num />
							<corpo>Analogamente possono essere autorizzate aree di addestramento anche con sparo in cui utilizzare quaglie di allevamento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com5">
							<num />
							<corpo>Le aree di addestramento con sparo devono essere costituite a distanza dai centri abitati tale da non recare turbativa alla occupazione e al riposo delle persone.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com6">
							<num />
							<corpo>Durante l'allenamento, l'addestramento e le prove dei cani su quaglie con sparo deve essere assicurata la presenza di almeno un agente o di una guardia volontaria.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com7">
							<num />
							<corpo>L'irregolare gestione o le violazioni del regolamento comportano la decadenza dell'autorizzazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com8">
							<num />
							<corpo>
								Le associazioni venatorie e i gruppi cinofili che gestiscono tali zone, provvedono alla cartellazione perimentrale con tabelle recanti la scritta "Area di addestramento cani" e l'indicazione dell'associazione o del gruppo cinofilo disposte ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">art. 16</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com9">
							<num />
							<corpo>Nel caso in cui il bacino dell'utenza dell'area abbia dimensione regionale le autorizzazioni relative vengono adottate dalla Giunta regionale d'intesa con le Province e i Comuni interessati.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art16">
						<num>ARTICOLO 16</num>
						<rubrica>(Tabelle di segnalazione)</rubrica>
						<comma id="art16-com1">
							<num />
							<corpo>Le tabelle di segnalazione di divieti o di regimi particolari di caccia devono essere delle dimensioni di cm. 20 per cm. 30 con scritta nera sul fondo bianco e collocate lungo tutto il perimetro dei territori interessati, su pali o alberi tinteggiati di bianco ad un'altezza da 3 a 4 metri, ad una distanza di circa 100 metri l'una dall'altra e in modo che da una tabella siano visibili due contigue.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com2">
							<num />
							<corpo>Esse devono essere comunque visibili frontalmente da almeno 30 metri.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com3">
							<num />
							<corpo>Le tabelle perimetrali di segnalazione di divieto di caccia debbono essere sempre mantenute in buono stato di conservazione e di leggibilità.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit3">
					<num>TITOLO III</num>
					<rubrica>ESERCIZIO DELLA CACCIA</rubrica>
					<articolo id="art17">
						<num>ARTICOLO 17</num>
						<rubrica>(Selvaggina ed attività venatoria)</rubrica>
						<comma id="art17-com1">
							<num />
							<corpo>Agli effetti dell'esercizio venatorio sono considerati selvaggina gli uccelli e i mammiferi, di cui sia consentita la caccia, viventi in libertà eccettuati i ratti, le talpe, le arvicole e i tipo propriamente detti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com2">
							<num />
							<corpo>La selvaggina in quanto ne sia consentita la caccia, appartiene, salvo i casi previsti dalla presente legge, a chi la uccide o la cattura, ovvero l'ha scovata finchè non ne abbandoni l'inseguimento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com3">
							<num />
							<alinea>Sono particolarmente protetti:</alinea>
							<ep id="art17-com3-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>aquile, cicogne, fenicotteri, foca monaca, gru, gufo reale, lupo, orsi, vulturidi, stambecco, camoscio, camoscio d'Abruzzo e altri ungulati di cui il calendario venatorio non consenta la caccia.</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art17-com4">
							<num />
							<corpo>Costituisce esercizio di caccia ogni atto diretto all'uccisione o alla cattura di selvaggina mediante l'impiego di armi, di animali o di arnesi a ciò destinati.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com5">
							<num />
							<corpo>E' considerato altresì esercizio di caccia il vagare o il soffermarsi, in attitudine di ricerca o di attesa della selvaggina, con armi, arnesi o altri mezzi destinati all'uccisione o alla cattura della stessa.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com6">
							<num />
							<corpo>Agli effetti della presente legge è considerato esercizio di caccia anche l'uccisione e la cattura di selvaggina compiuta in qualsiasi modo, a meno che essa non sia avvenuta per cause di forza maggiore o fortuitamente.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art18">
						<num>ARTICOLO 18</num>
						<rubrica>(Esercizio della caccia)</rubrica>
						<comma id="art18-com1">
							<num />
							<corpo>L'esercizio venatorio può essere esercitato da chi abbia compiuto il diciottesimo anno di età, sia munito della licenza di caccia e di assicurazione per la responsabilità civile verso terzi per i minimi di legge.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com2">
							<num />
							<corpo>Nei dodici mesi successivi al rilascio della prima licenza, il cacciatore potrà praticare l'esercizio venatorio solo se accompagnato da un altro cacciatore in possesso di licenza rilasciata almeno tre anni prima.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com3">
							<num />
							<corpo>Per esercitare l'attività venatoria è altresì necessario essere muniti del tesserino regionale che autorizza l'esercizio venatorio in tutto il territorio nazionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com4">
							<num />
							<corpo>Il tesserino, di cui al comma precedente, è predisposto dalla Giunta regionale e rilasciato gratuitamente tramite il Comune nel quale il cacciatore è residente previa riconsegna di quello dell'annata precedente, salvi i casi del primo anno di licenza di caccia e di smarrimento del documento denunciato all'autorità competente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com5">
							<num />
							<alinea>Il tesserino è personale e contiene, oltre alle norme per l'uso, appositi spazi nei quali il cacciatore dovrà annotare:</alinea>
							<ep id="art18-com5-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>le giornate di caccia;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art18-com5-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>il numero dei capi di selvaggina abbattuti.</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art18-com6">
							<num />
							<corpo>Il Comune compila l'elenco dei cacciatori ai quali rilascia il tesserino.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art19">
						<num>ARTICOLO 19</num>
						<rubrica>(Licenza di caccia)</rubrica>
						<comma id="art19-com1">
							<num />
							<corpo>La licenza di porto d'armi per uso di caccia è rilasciata dall'autorità di Pubblica Sicurezza, dopo il conseguimento dell'abilitazione all'esercizio venatorio a seguito di esame, da sostenere dinanzi ad una commissione nominata dalla Giunta Regionale in ciascun capoluogo di Provincia.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com2">
							<num />
							<corpo>La commissione di cui al comma precedente ha sede presso l'Amministrazione provinciale e rimane in carica per tre anni e comunque sino all'insediamento della nuova commissione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com3">
							<num />
							<alinea>La Commissione è presieduta da un dipendente dell'Amministrazione regionale di livello non inferiore al sesto ed è composta da 4 membri effettivi e da 4 membri supplenti esperti nelle seguenti materie:</alinea>
							<el id="art19-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>legislazione venatoria;</corpo>
							</el>
							<el id="art19-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>zoologia applicata alla caccia;</corpo>
							</el>
							<el id="art19-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>armi e munizioni da caccia e loro uso;</corpo>
							</el>
							<el id="art19-com3-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>tutela della natura e principi di salvaguardia delle colture agricole.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art19-com4">
							<num />
							<corpo>Ha funzioni di segretario della commissione un dipendente dell'Amministrazione provinciale. In caso di assenza del Presidente le funzioni vengono esercitate dal componente più anziano.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com5">
							<num />
							<corpo>L'esame non può essere effettuato in caso di assenza di uno degli esperti nelle materie di cui alle lettere a), b), c), d), del presente articolo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com6">
							<num />
							<corpo>Le spese per il funzionamento della Commissione sono a carico della Amministrazione provinciale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com7">
							<num />
							<alinea>Lo svolgimento dell'esame di abilitazione all'esercizio venatorio deve riguardare le seguenti materie:</alinea>
							<el id="art19-com7-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>legislazione venatoria;</corpo>
							</el>
							<el id="art19-com7-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>zoologia applicata alla caccia;</corpo>
							</el>
							<el id="art19-com7-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>armi e munizioni da caccia e loro uso;</corpo>
							</el>
							<el id="art19-com7-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>tutela della natura e principi di salvaguardia delle colture agricole.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art19-com8">
							<num />
							<corpo>Il Consiglio regionale stabilisce con specifico regolamento le modalità per lo svolgimento dell'esame.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo finevigore="t3" id="art20-t3" iniziovigore="t1" status="abrogato">
						<num>ARTICOLO 20</num>
						<rubrica>(Calendario venatorio)</rubrica>
						<comma id="art20-t3-com1">
							<num />
							<corpo>L'esercizio della caccia è consentito tre giorni per ogni settimana che il titolare della licenza può scegliere fra quelli di lunedì, mercoledì, giovedì, sabato e domenica.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-t3-com2">
							<num />
							<corpo>La stagione venatoria ha inizio il 18 agosto e termina il 10 marzo dell'anno successivo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-t3-com3">
							<num />
							<alinea>
								Sono cacciabili ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-12-27;968#art11" xlink:type="simple">art. 11 della legge 27-12-77 n. 968</rif>
								le specie indicate nei periodi sottospecificati:
							</alinea>
							<en id="art20-t3-com3-num1">
								<num>1)</num>
								<alinea>dal 18 agosto al 31 dicembre:</alinea>
								<ep id="art20-t3-com3-num1-pun1">
									<num />
									<corpo>quaglia (Coturnix coturnix);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num1-pun2">
									<num />
									<corpo>tortora (Streptopelia turtur);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num1-pun3">
									<num />
									<corpo>calandro (Anthus campestris);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num1-pun4">
									<num />
									<corpo>prispolone (Anthus trivialis);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num1-pun5">
									<num />
									<corpo>merlo (Turdus merula);</corpo>
								</ep>
							</en>
							<en id="art20-t3-com3-num2">
								<num>2)</num>
								<alinea>dal 18 agosto al 28 febbraio:</alinea>
								<ep id="art20-t3-com3-num2-pun1">
									<num />
									<corpo>germano reale (Anas platyrhynchos);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num2-pun2">
									<num />
									<corpo>folaga (Fulica atra);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num2-pun3">
									<num />
									<corpo>gallinella d'acqua (Gallinula chloropus);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num2-pun4">
									<num />
									<corpo>passera mattugia (Passer montanus);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num2-pun5">
									<num />
									<corpo>alzavola (Anas crecca);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num2-pun6">
									<num />
									<corpo>canapiglia (Anas strepera);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num2-pun7">
									<num />
									<corpo>mestolone (Anas clypeata);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num2-pun8">
									<num />
									<corpo>moriglione (Aytya ferina);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num2-pun9">
									<num />
									<corpo>chiurlo (Numenius arquata);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num2-pun10">
									<num />
									<corpo>pittima minore (Limosa lapponica);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num2-pun11">
									<num />
									<corpo>pettegola (Tringa totanus);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num2-pun12">
									<num />
									<corpo>combattente (Philomachus pugnax);</corpo>
								</ep>
							</en>
							<en id="art20-t3-com3-num3">
								<num>3)</num>
								<alinea>dal 18 agosto fino al 10 marzo:</alinea>
								<ep id="art20-t3-com3-num3-pun1">
									<num />
									<corpo>passero (Passer italiae);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num3-pun2">
									<num />
									<corpo>passera oltremontana (Passer demesticus);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num3-pun3">
									<num />
									<corpo>storno (Sturmus vulgaris);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num3-pun4">
									<num />
									<corpo>porciglione (Rallus acquaticus);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num3-pun5">
									<num />
									<corpo>fischione (Anas penelope);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num3-pun6">
									<num />
									<corpo>codone (Anas acuta);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num3-pun7">
									<num />
									<corpo>marzaiola (Anas querquedula);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num3-pun8">
									<num />
									<corpo>moretta (Aythya fuligula);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num3-pun9">
									<num />
									<corpo>beccacino (cappella gallinago);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num3-pun10">
									<num />
									<corpo>colombaccio (Columba palumbus);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num3-pun11">
									<num />
									<corpo>frullino (Lymnocryptes minimus);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num3-pun12">
									<num />
									<corpo>donnola (Mustela nivalis);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num3-pun13">
									<num />
									<corpo>volpe (Vulpes vulpes);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num3-pun14">
									<num />
									<corpo>piviere (Charadrius apricarius);</corpo>
								</ep>
							</en>
							<en id="art20-t3-com3-num4">
								<num>4)</num>
								<alinea>dalla terza domenica di settembre al 31 dicembre:</alinea>
								<ep id="art20-t3-com3-num4-pun1">
									<num />
									<alinea>MAMMIFERI:</alinea>
									<en id="art20-t3-com3-num4-pun1-num1">
										<num />
										<corpo />
									</en>
									<ep id="art20-t3-com3-num4-pun1-pun1">
										<num />
										<corpo>coniglio selvatico (Oryctolagus cuniculus);</corpo>
									</ep>
									<ep id="art20-t3-com3-num4-pun1-pun2">
										<num />
										<corpo>lepre comune (Lepus europaeus);</corpo>
									</ep>
									<ep id="art20-t3-com3-num4-pun1-pun3">
										<num />
										<corpo>capriolo (Capreolus capreolus);</corpo>
									</ep>
									<ep id="art20-t3-com3-num4-pun1-pun4">
										<num />
										<corpo>cervo (Cervus elaphus hippelaphus);</corpo>
									</ep>
									<ep id="art20-t3-com3-num4-pun1-pun5">
										<num />
										<corpo>daino (Dama dama);</corpo>
									</ep>
									<ep id="art20-t3-com3-num4-pun1-pun6">
										<num />
										<corpo>muflone (Ovis musimon)</corpo>
									</ep>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num4-pun2">
									<num />
									<alinea>UCCELLI:</alinea>
									<ep id="art20-t3-com3-num4-pun2-pun1">
										<num />
										<corpo>coturnice (Alectoris graeca);</corpo>
									</ep>
									<ep id="art20-t3-com3-num4-pun2-pun2">
										<num />
										<corpo>fagiano di monte (Lyrurus tetrx);</corpo>
									</ep>
									<ep id="art20-t3-com3-num4-pun2-pun3">
										<num />
										<corpo>pernice rossa (Alectoris rufa);</corpo>
									</ep>
									<ep id="art20-t3-com3-num4-pun2-pun4">
										<num />
										<corpo>strana (Perdix perdix);</corpo>
									</ep>
									<ep id="art20-t3-com3-num4-pun2-pun5">
										<num />
										<corpo>fagiano (Phasianus colchicus);</corpo>
									</ep>
									<ep id="art20-t3-com3-num4-pun2-pun6">
										<num />
										<corpo>fringuello (Fringilla coelebs);</corpo>
									</ep>
									<ep id="art20-t3-com3-num4-pun2-pun7">
										<num />
										<corpo>pispola (Anthus pratensis);</corpo>
									</ep>
									<ep id="art20-t3-com3-num4-pun2-pun8">
										<num />
										<corpo>peppola (Fringilla montrifringilla);</corpo>
									</ep>
									<ep id="art20-t3-com3-num4-pun2-pun9">
										<num />
										<corpo>frosone (Coccothraustes coccotraustes);</corpo>
									</ep>
									<ep id="art20-t3-com3-num4-pun2-pun10">
										<num />
										<corpo>strillozzo (Emberiza calandra);</corpo>
									</ep>
									<ep id="art20-t3-com3-num4-pun2-pun11">
										<num />
										<corpo>colino della Virginia;</corpo>
									</ep>
									<ep id="art20-t3-com3-num4-pun2-pun12">
										<num />
										<corpo>verdone (Chloris chloris);</corpo>
									</ep>
									<ep id="art20-t3-com3-num4-pun2-pun13">
										<num />
										<corpo>fanello (Carduelis cannabina);</corpo>
									</ep>
									<ep id="art20-t3-com3-num4-pun2-pun14">
										<num />
										<corpo>spioncelol (Anthus spinoletta);</corpo>
									</ep>
								</ep>
							</en>
							<en id="art20-t3-com3-num5">
								<num>5)</num>
								<alinea>dalla terza domenica di settembre al 28 febbraio:</alinea>
								<ep id="art20-t3-com3-num5-pun1">
									<num />
									<corpo>beccaccia (Scolapax rusticola);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num5-pun2">
									<num />
									<corpo>tottavilla (Lullula arborea);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num5-pun3">
									<num />
									<corpo>cesena (Turdus pilaris);</corpo>
								</ep>
							</en>
							<en id="art20-t3-com3-num6">
								<num>6)</num>
								<alinea>dalla terza domenica di settembre al 10 marzo:</alinea>
								<ep id="art20-t3-com3-num6-pun1">
									<num />
									<corpo>cappellaccia (Galerida cristata);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num6-pun2">
									<num />
									<corpo>allodola (Alauda arvensis);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num6-pun3">
									<num />
									<corpo>tordo bottaccio (Turdus philomelos);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num6-pun4">
									<num />
									<corpo>tordo sassello (Turdus iliacus);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num6-pun5">
									<num />
									<corpo>taccola (Colerus monedula);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num6-pun6">
									<num />
									<corpo>corvo (Corvus frugilegus);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num6-pun7">
									<num />
									<corpo>cornacchia nera (Corvus corone);</corpo>
								</ep>
								<ep id="art20-t3-com3-num6-pun8">
									<num />
									<corpo>pavoncella (Vanellus vanellus);</corpo>
								</ep>
							</en>
							<en id="art20-t3-com3-num7">
								<num>7)</num>
								<alinea>dal primo novembre al 31 gennaio:</alinea>
								<ep id="art20-t3-com3-num7-pun1">
									<num />
									<corpo>cinghiale (Sus scrofa);</corpo>
								</ep>
							</en>
						</comma>
						<comma id="art20-t3-com4">
							<num />
							<corpo>Il Consiglio Regionale su proposta della Giunta approva e pubblica entro il 15 giugno di ogni anno, il calendario venatorio regionale recante disposizioni relative ai tempi, ai giorni, alle specie, al numero dei capi da abbattere, ai luoghi e modi di caccia e alla durata della giornata venatoria.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-t3-com5">
							<num />
							<corpo>Per importanti e motivate ragioni connesse alla consistenza faunistica o per sopravvenute particolari condizioni ambientali, stagionali o climatiche o per malattie o altre calamità, il calendario venatorio può recare disposizioni, anche riduttive rispetto alle previsioni della presente legge per l'esercizio venatorio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-t3-com6">
							<num />
							<corpo>Per il periodo compreso tra la prima domenica di ottobre e la prima domenica di novembre, il calendario venatorio può prevedere solo per la caccia alla selvaggina migratoria, la utilizzazione anche continua di giornate di caccia complessivamente a disposizione di ogni titolare di licenza di caccia, salvo l'interruzione nei giorni di martedì e venerdì.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-t3-com7">
							<num />
							<corpo>Le Amministrazioni Provinciali, sentiti i Comuni entro il 15 giugno di ogni anno, provvedono a determinare le aree dove, nel periodo compreso fra il 18 agosto e la terza domenica di settembre e successivamente al 31 dicembre non è consentita la caccia vagante e l'uso del cane.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-t3-com8">
							<num />
							<corpo>Le Amministrazioni Provinciali determinano altresì le aree precluse all'addestramento e all'allenamento dei cani nel periodo intercorrente fra il 1 agosto e il giovedì precedente la terza domenica di settembre pubblicando i relativi elenchi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-t3-com9">
							<num />
							<corpo>L'orario giornaliero per l'addestramento e allenamento dei cani è indicato nel calendario venatorio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art20" iniziovigore="t3">
						<num>ARTICOLO 20</num>
						<rubrica />
						<comma id="art20-com1">
							<num />
							<corpo>L'esercizio della caccia è consentito tre giorni per ogni settimana che il titolare della licenza può scegliere fra quelli di: lunedì, mercoledì, giovedì, sabato e domenica.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com2">
							<num />
							<corpo>La stagione venatoria ha inizio il 18 agosto e termina il 10 marzo dell'anno successivo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com3">
							<num />
							<corpo>
								Sono oggetto di caccia le specie di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-12-27;968#art11" xlink:type="simple">art. 11 della legge 27-12-77 n. 968</rif>
								e successive modificazioni ed integrazioni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com4">
							<num />
							<corpo>Il Consiglio regionale, su proposta della Giunta approva e pubblica, entro il 15 giugno di ogni anno, il calendario venatorio regionale recante disposizioni relative ai tempi, ai giorni, alle specie, al numero dei capi da abbattere, ai luoghi e modi di caccia e alla durata della giornata venatoria.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com5">
							<num />
							<corpo>Per importanti e motivate ragioni connesse alla consistenza faunistica, o per sopravvenute particolari condizioni ambientali, stagionali, climatiche o per malattie o altre calamità, il calendario venatorio può recare disposizioni anche riduttive per l'esercizio della caccia.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com6">
							<num />
							<corpo>Nel periodo compreso fra la prima domenica di ottobre e la prima domenica di novembre, il calendario venatorio può prevedere, solo per la caccia alla selvaggina migratoria, la utilizzazione, anche continua, delle giornate di caccia complessivamente a disposizione del titolare di licenza di caccia, salvo l'interruzione nei giorni di martedì e venerdì.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com7">
							<num />
							<corpo>Le Amministrazioni provinciali, sentiti i comuni, entro il 15 giugno di ogni anno, provvedono a determinare le aree dove, nel periodo compreso fra il 18 agosto e la terza domenica di settembre e successivamente al 31 dicembre non è consentita la caccia vagante e l'uso del cane.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com8">
							<num />
							<corpo>Le Amministrazioni provinciali determinano altresì le aree precluse all'addestramento e all'allenamento dei cani nel periodo intercorrente fra il 1 agosto e il giovedì precedente la terza domenica di settembre, pubblicando i relativi elenchi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com9">
							<num />
							<corpo>L'orario giornaliero per l'addestramento e l'allenamento dei cani è indicato nel calendario venatorio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit4">
					<num>TITOLO IV</num>
					<rubrica>CONTROLLO DELLA FAUNA E DIVIETI</rubrica>
					<articolo id="art21">
						<num>ARTICOLO 21</num>
						<rubrica>(Mezzi di caccia)</rubrica>
						<comma id="art21-com1">
							<num />
							<corpo>La caccia può essere esercitata con l'uso di fucile di calibro non superiore al 12: con canna ad anima liscia fino a due colpi o a ripetizione e semiautomatico, limitato con apposito accorgimento tecnico all'uso di non più di tre colpi. E' consentita la carabina a canna rigata di calibro non inferiore a mm. 5,6 con bossolo a vuolo di altezza non inferiore a mm. 40.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art21-com2">
							<num />
							<corpo>E' consentito altresì l'uso del fucile a due o tre canne, di cui una o due ad anima liscia, di calibro non superiore al 12, ed una o due canne rigate di calibro non inferiore a mm. 5,6 con bossolo a vuoto di altezza non inferiore a 40 mm.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art21-com3">
							<num />
							<alinea>E' inoltre consentito:</alinea>
							<ep id="art21-com3-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>usare l'arco;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art21-com3-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>usare la civetta (Athene noctua) quale zimbello per la caccia agli alaudidi;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art21-com3-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>usare il germano di allevamento come richiamo;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art21-com3-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>servirsi dell'ausilio dei cani;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art21-com3-pun5">
								<num>-</num>
								<corpo>usare fischi e richiami a bocca o manuali.</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art21-com4">
							<num />
							<alinea>E' vietato:</alinea>
							<ep id="art21-com4-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>usare armi ad aria compressa o gas compressi;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art21-com4-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>cacciare a rastrello in più di tre persone;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art21-com4-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>utilizzare, a scopo di caccia scafandri o tute impermiabili da sommozzatore negli specchi o corsi d'acqua;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art21-com4-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>usare arma da fuoco impostata, con scatto provocato dalla preda;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art21-com4-pun5">
								<num>-</num>
								<corpo>usare panie o panioni, sia fissi che vaganti;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art21-com4-pun6">
								<num>-</num>
								<corpo>cacciare da veicoli a motore, o da natanti a motore ovvero a rimorchi di natanti a motore e da aeromobili;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art21-com4-pun7">
								<num>-</num>
								<corpo>cacciare in mare;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art21-com4-pun8">
								<num>-</num>
								<corpo>usare il vischio e altra sostanza di analogo effetto;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art21-com4-pun9">
								<num>-</num>
								<corpo>usare sostanze venefiche o comunque tossiche, qualora possano risultare letali alla selvaggina, e quelle inebrianti o esplodenti;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art21-com4-pun10">
								<num>-</num>
								<corpo>usare mezzi elettrici per l'abbattimento diretto di selvaggina, mezzi luminosi atti ad abbagliarla per catturarla o ucciderla e le insidie notturne;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art21-com4-pun11">
								<num>-</num>
								<corpo>usare richiami vivi all'infuori delle specie e per i tempi stabiliti per la caccia nel calendario venatorio o fissati nel regolamento per la cattura di volatili con reti;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art21-com4-pun12">
								<num>-</num>
								<corpo>usare richiami acustici a funzionamento elettronico, elettromeccanico, o di altro tipo, muniti o no di amplificatori del suono;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art21-com4-pun13">
								<num>-</num>
								<corpo>usare armi munite di silenziatore;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art21-com4-pun14">
								<num>-</num>
								<corpo>usare richiami accecati;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art21-com4-pun15">
								<num>-</num>
								<corpo>usare munizione spezzata per la caccia alle speci ungulate;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art21-com4-pun16">
								<num>-</num>
								<corpo>usare esche o bocconi avvelenati;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art21-com4-pun17">
								<num>-</num>
								<corpo>usare volatili, esclusi quelli di allevamento, nelle esercitazioni, nelle gare e nelle manifestazioni sportive di tiro a volo;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art21-com4-pun18">
								<num>-</num>
								<corpo>cacciare da appostamento sotto qualsiasi forma, il beccaccino;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art21-com4-pun19">
								<num>-</num>
								<corpo>fare la posta alla beccaccia.</corpo>
							</ep>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art22">
						<num>ARTICOLO 22</num>
						<rubrica>(Appostamenti)</rubrica>
						<comma id="art22-com1">
							<num />
							<corpo>Costituisce appostamento di caccia ogni preparazione di sito destinato all'esercizio venatorio con o senza richiami.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com2">
							<num />
							<corpo>Chiunque intenda costituire un appostamento fisso ovvero costruito con materiale atto a renderlo efficiente per almeno una stagione di caccia il cui uso sia riservato al titolare o a chi da esso autorizzato, deve munirsi del consenso scritto del proprietario e del conduttore del fondo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com3">
							<num />
							<corpo>Gli appostamenti che non hanno le caratteristiche del comma precedente sono da considerarsi temporanei.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com4">
							<num />
							<corpo>E' fatto divieto d'impiantare appostamenti temporanei a distanza minore di mt. 100 dal perimetro di aree dove la caccia sia vietata; la distanza è aumentata a mt. 400 per gli appostamenti fissi. Tali norme non si applicano ai fondi chiusi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com5">
							<num />
							<corpo>Tutti i terreni tranne in quelli boschivi, devono essere liberati dagli appostamenti temporanei a cura dei fruitori al termine della giornata venatoria.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com6">
							<num />
							<corpo>In prossimità di appostamenti fissi destinati alla caccia ai palmipedi e ai trampolieri non possono essere impiantati altri appostamenti fissi a distanza inferiore a mt. 400.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com7">
							<num />
							<corpo>Gli appostamenti fissi per la caccia al colombaccio con richiami vivi dovranno rispettare una distanza minima tra di loro di mt. 700.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com8">
							<num />
							<corpo>La distanza fra due appostamenti di caccia non può essere inferiore a mt. 100.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com9">
							<num />
							<corpo>I limiti di distanza di cui ai commi precedenti non si applicano agli appostamenti fissi i cui titolari abbiano ottenuto regolare autorizzazione prima dell'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com10">
							<num />
							<corpo>In caso di scadenza o di decadenza dell'autorizzazione per qualsivoglia motivo le eventuali autorizzazioni successive devono essere considerate a tutti gli effetti come nuove autorizzazioni e pertanto ad esse si applicano i limiti di distanza previsti dal presente articolo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com11">
							<num />
							<corpo>E' vietato l'impianto di appostamenti sui valichi montani ed entro un raggio di mt. 1000 intorno ad essi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com12">
							<num />
							<corpo>Le Amministrazioni provinciali provvedono, entro il mese di giugno di ogni anno, a determinare i valichi montani di cui al comma precedente, sulla base della quota altimetrica (900 mtsm) e della rilevazione di transito abbondante e continuativo di fauna migratoria.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com13">
							<num />
							<corpo>Le Amministrazioni provinciali su proposta o sentiti i Comuni dell'area faunistica interessata per territorio possono altresì determinare zone collinari nelle quali non è consentita la caccia da appostamento fisso.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com14">
							<num />
							<corpo>Fatti salvi i presupposti di cui ai commi precedenti gli appostamenti fissi sono autorizzati annualmente dalla Amministrazione Provinciale, dietro presentazione di domanda corredata dal consenso di cui al comma precedente di mappa illustrante l'area nella quale l'appostamento viene collocato e di ricevuta attestante l'avvenuto pagamento della tassa di concessione regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com15">
							<num />
							<corpo>L'autorizzazione permette la costruzione di un impianto sul quale viene apposta una tabella fornita dall'Amministrazione Provinciale recante la scritta "Appostamento fisso di caccia n...".</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com16">
							<num />
							<corpo>Gli appostamenti fissi sono annotati su registro a cura della Amministrazione Provinciale competente per territorio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art23">
						<num>ARTICOLO 23</num>
						<rubrica>(Giornata venatoria - caccia in aree innevate o ghiacciate)</rubrica>
						<comma id="art23-com1">
							<num />
							<corpo>E' vietato l'esercizio venatorio dal tramonto ad un'ora prima della levata del sole, salvo i casi specificatamente previsti dalla presente legge. La Regione nell'emanazione del calendario venatorio determina l'ora legale d'inizio della caccia.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art23-com2">
							<num />
							<corpo>Le operazioni destinate a preparare e ritirare i richiami possono effettuarsi rispettivamente un'ora prima ed un'ora dopo l'orario di caccia.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art23-com3">
							<num />
							<corpo>E' fatto divieto di cacciare qualsiasi specie di selvaggina quanto il terreno sia in tutto o nella maggior parte coperto da neve, e comunque a distanza inferiore a mt. 300 dalle superfici innevate.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art23-com4">
							<num />
							<corpo>E' inoltre vietata la caccia ai palmipedi e trampolieri in specchi o corsi d'acqua, paludi o stagni coperti da ghiaccio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art24">
						<num>ARTICOLO 24</num>
						<rubrica>(Catture e utilizzazioni di fauna selvatica a scopo scientifico, amatoriale o di ripopolamento)</rubrica>
						<comma id="art24-com1">
							<num />
							<corpo>Il Presidente della Giunta regionale può autorizzare sentito l'Istituto Nazionale di Biologia della Selvaggina, la cattura e la utilizzazione di esemplari di specie selvatiche e il prelievo di uova, nidi e piccoli nati, a scopo di studio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art24-com2">
							<num />
							<corpo>La cattura può essere accordata anche in aree e tempi vietati.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art24-com3">
							<num />
							<corpo>Il Decreto di autorizzazione deve prevedere, oltre ai tempi, i modi e gli attrezzi consentiti per il prelievo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art24-com4">
							<num />
							<corpo>Il Presidente della Giunta regionale su richiesta dei Comuni, corredata di parere favorevole dell'Istituto Nazionale di Biologia della Selvaggina, può autorizzare in qualsiasi tempo, sotto determinate condizioni, la cattura di selvaggina a scopo di ripopolamento, in tutti quei territori vietati alla caccia nei quali non siano previste dalla presente legge specifiche disposizioni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art24-com5">
							<num />
							<corpo>La cattura di volatili a scopo amatoriale è disciplinata con regolamento approvato dal Consiglio regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art25">
						<num>ARTICOLO 25</num>
						<rubrica>(Divieti di caccia e controllo di specie Selvatiche)</rubrica>
						<comma id="art25-com1">
							<num />
							<corpo>I Comuni possono limitare o vietare l'esercizio venatorio in zone determinate nei casi ove ricorra la necessità di proteggere la selvaggina per insufficiente consistenza faunistica, per la salvaguardia dell'ambiente e/o delle produzioni agricole, per la tutela della incolumità delle persone, per sopravvenute particolari condizioni stagionali, climatiche, di malattie ed altre calamità. I provvedimenti relativi sono pubblicati a cura dei Comuni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com2">
							<num />
							<corpo>
								Per motivi urgenti di protezione o di sicurezza nei confronti di impianti o colture, gli stessi Comuni possono fare intervenire il personale di vigilanza venatoria, per attuare i provvedimenti di controllo della selvaggina cacciabile ai sensi degli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-12-27;968#art11" xlink:type="simple">11</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-12-27;968#art12" xlink:type="simple">12</rif>
									dellalegge 27-12-1977, n. 968
								</mrif>
								ritenuti opportuni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com3">
							<num />
							<corpo>I Comuni autorizzano altresì la cattura e l'abbattimento di passeri e storni, dove ciò appaia indispensabile per le esigenze dell'agricoltura.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com4">
							<num />
							<corpo>Tali operazioni possono essere eseguite oltrechè da dipendenti della Pubblica Amministrazione con qualifica di agente di Pubblica Sicurezza o di Polizia Giudiziaria da persone nominativamente indicate nell'atto di autorizzazione d'intesa con i proprietari dei terreni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com5">
							<num />
							<corpo>Le catture e gli abbattimenti sono disposti anche in periodo di caccia chiusa, limitatamente al tempo in cui i passeri e gli storni possono effettivamente danneggiare le semine o i raccolti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com6">
							<num />
							<corpo>Le catture e gli abbattimenti di cui ai commi 2 e 3 possono aver luogo anche in ore e con mezzi normalmente vietati; la relativa autorizzazione ne precisa le modalità e determina l'utilizzazione degli animali catturati o abbattuti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com7">
							<num />
							<corpo>In periodo di caccia aperta agli agenti addetti alle eventuali operazioni di riduzione dei predatori possono essere affiancati cacciatori di riconosciuta abulità e specializzazione nominativamente autorizzati dal Comune.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com8">
							<num />
							<corpo>
								Le Amministrazioni provinciali possono altresì autorizzare, in circostanze eccezionali anche in periodi di caccia chiusa, agenti di vigilanza o persone nominativamente indicate all'abbattimento di specie cacciabili ai sensi degli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-12-27;968#art11" xlink:type="simple">11</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-12-27;968#art12" xlink:type="simple">12</rif>
									della legge 27-12-1977, n. 968
								</mrif>
								, che arrechino danni ad altre specie o alle colture determinandone anche l'utilizzazione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com9">
							<num />
							<corpo>
								L'uccisione e la cattura di animali che rechino danno alla selvaggina è consentita agli agenti di vigilanza e alle guardie di cui all'
								<rif xlink:href="#art35" xlink:type="simple">art. 35</rif>
								anche nelle ore notturne, con il fucile e con gli altri mezzi indicati dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-12-27;968#art9" xlink:type="simple">art. 9 della legge 27-12-1977, n. 968</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art26">
						<num>ARTICOLO 26</num>
						<rubrica>(Sorveglianza sui mezzi di cattura)</rubrica>
						<comma id="art26-com1">
							<num />
							<corpo>La sorveglianza sui mezzi di cattura nelle oasi di protezione, nelle aziende per la produzione di selvaggina e nelle zone di ripopolamento e cattura, può essere demandata dai Comuni singoli o associati a persone di riconosciuta specializzazione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art27">
						<num>ARTICOLO 27</num>
						<rubrica>(Divieti speciali di caccia)</rubrica>
						<comma id="art27-com1">
							<num />
							<corpo>
								Ferme restando le disposizioni dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.penale:1930-10-19;1398#art703" xlink:type="simple">art. 703 del Codice Penale</rif>
								e dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1931-06-18;773#art57" xlink:type="simple">art. 57 della legge di Pubblica Sicurezza</rif>
								, l'esercizio della caccia è vietato nelle zone distanti meno di cento metri da immobili, fabbricati o stabili adibiti ad abitazioni o a posti di lavoro e nelle zone distanti meno di mt. 50 da vie di comunicazione, ferrovie o strade carrozzabili, eccettuate quelle poderali o interpoderali.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art27-com2">
							<num />
							<corpo>E' parimenti vietato sparare, in direzione di detti immobili e vie di comunicazione, da distanza minore di metri 150 con fucile da caccia a canna liscia con munizione spezzata o da una distanza corrispondente a meno di una volta e mezza la gittata massima in caso di uso di armi a canna rigata o a canna liscia caricate a palle, nonchè in direzione di funivie, filovie ed altri trasporti a sospensione, di stabbi o stazzi ed altri recinti destinati al ricovero e all'alimentazione del bestiame nel periodo di utilizzazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art27-com3">
							<num />
							<corpo>
								Nell'attraversamento delle zone indicate nel
								<rif xlink:href="#art27-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								è consentito il trasporto di armi da fuoco cariche solo se in posizione di sicurezza.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art27-com4">
							<num />
							<corpo>E' in ogni caso vietato il trasporto di armi da fuoco cariche, anche se in posizione di sicurezza all'interno di centri abitati ed a bordo di veicoli di qualsiasi genere.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art27-com5">
							<num />
							<corpo>Nel periodo di chiusura della caccia è vietato il trasporto di armi almeno che esso avvenga per giustificato motivo o che il fucile sia smontato o chiuso in busta o in altro involucro idoneo. Tale disposizione si applica anche in periodo di caccia aperta nei centri per la produzione di selvaggina, nelle zone di ripopolamento e cattura e nelle oasi d protezione, anche in caso di attraversamento lungo le strade di uso pubblico.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art28">
						<num>ARTICOLO 28</num>
						<rubrica>(Tutela delle uova e dei piccoli nati)</rubrica>
						<comma id="art28-com1">
							<num />
							<corpo>Sono vietate sia la presa che la detenzione di uova, di nidi e di piccoli nati di selvaggina, salvo le eccezioni previste dalla presente legge.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com2">
							<num />
							<corpo>Non è punibile colui che raccolga uova, nidi o piccoli nati per sottrarli a sicura distruzione o morte purchè ne dia sollecito avviso all'Amministrazione provinciale o al Comune.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com3">
							<num />
							<corpo>Per motivi di protezione di selvaggina minacciata da operazioni colturali, i Comuni possono far intervenire il personale di vigilanza venatoria per attuare i provvedimenti ritenuti opportuni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com4">
							<num />
							<corpo>
								Fuori dei centri per la produzione di selvaggina e negli allevamenti di cui all'
								<rif xlink:href="#art32" xlink:type="simple">art. 32</rif>
								, salvo autorizzazione del Comune, è fatto divieto di detenere selvaggina viva appartenente alle seguenti specie: cervo, starna, capriolo, cinghiale, coniglio selvatico, daino, lepre comune, muflone, fagiano, pernice rossa e coturnice.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com5">
							<num />
							<corpo>Chiunque venga in possesso di selvaggina contrassegnata deve trasmettere i contrassegni indicando il luogo e l'ora di rinvenimento all'Istituto Nazionale di Biologia della Selvaggina o all'Amministrazione comunale di residenza che provvederanno a informare il predetto Istituto.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art29">
						<num>ARTICOLO 29</num>
						<rubrica>(Fondi chiusi)</rubrica>
						<comma id="art29-com1">
							<num />
							<corpo>L'esercizio venatorio è vietato nei fondi chiusi da muro o da rete metallica o altra effettiva chiusura di altezza non inferiore a metri 1,80 o da corsi o da specchi d'acqua perenni il cui letto abbia la profondità di almeno metri 1,50 e la larghezza di almeno metri 3.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art29-com2">
							<num />
							<corpo>L'esistenza di fondi chiusi deve essere comunicata all'atto della costituzione al Comune o ai Comuni nel cui territorio ricadono.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art29-com3">
							<num />
							<corpo>
								I proprietari o i conduttori dei fondi cui ai commi precedenti provvedono ad apporre tabelle esenti da tasse nei modi previsti dall'
								<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">art. 16</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art29-com4">
							<num />
							<corpo>In detti fondi, su richiesta dei proprietari o dei conduttori interessati, sono autorizzate o effettuate direttamente, da parte dei Comuni gestori dell'area faunistica, catture di selvaggina destinata al ripopolamento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art29-com5">
							<num />
							<corpo>Nell'eventualità della riapertura del fondo il proprietario o conduttore dovrà darne comunicazione al Comune affinchè sia possibile catturare la selvaggina ivi esistente ai fini di ripopolamento.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art30">
						<num>ARTICOLO 30</num>
						<rubrica>(Divieti di caccia per la tutela della produzione, delle persone o dei luoghi)</rubrica>
						<comma id="art30-com1">
							<num />
							<corpo>La caccia vagante nei terreni in attualità di coltivazione è vietata, quando possa arrecare danni effettivi alle colture.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art30-com2">
							<num />
							<corpo>Sono da ritenersi danneggiabili in attualità di coltivazione: gli orti, le coltivazioni floreali, i vivai, i terreni rimboschiti da un periodo di tempo inferiore a 3 anni e i vigneti specializzati fino al raccolto.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art30-com3">
							<num />
							<corpo>A tal fine il proprietario o conduttore può apporre a salvaguardia di tali colture tabelle recanti la scritta: "Divieto di caccia vagante - colture in atto, fino al ...".</corpo>
						</comma>
						<comma id="art30-com4">
							<num />
							<corpo>
								Per altre colture specializzate soggette a danneggiamento i conduttori dei terreni dovranno apporre, a salvaguardia delle colture previa autorizzazione del Comune, tabelle recanti la scritta: "Divieto di caccia - colture in atto fino al ..." da collocarsi nei modi di cui all'
								<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">art. 16</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art30-com5">
							<num />
							<corpo>
								E' sempre vietato l'esercizio venatorio nei giardini, ville, parchi destinati ad uso pubblico e privato e nei terreni destinati ad impianti sportivi nei parchi regionali e riserve naturali, nelle oasi di protezione e nelle zone di ripopolamento e cattura, fatte salve le finalità della rispettiva costituzione, nelle foreste demaniali ad eccezione di quelle che non presentino condizioni favorevoli al ripopolamento, al rifugio e all'allevamento della selvaggina secondo le disposizioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art30-com6">
							<num />
							<corpo>E' parimenti vietato l'esercizio venatorio nelle località ove siano opere di difesa dello Stato o in quelle dove il divieto sia richiesto dalle autorità militari o dove esistano monumenti nazionali. Le località di cui al presente comma debbono essere delimitate da tabelle portanti la scritta: "Zona militare o Monumento nazionale - Divieto di caccia".</corpo>
						</comma>
						<comma id="art30-com7">
							<num />
							<corpo>La caccia è vietata nei terreni vallivi, paludosi ed in qualsiasi specchio d'acqua dove si eserciti l'industria della pesca, quando il possessore, previa autorizzazione dell'Amministrazione Comunale, vi apponga tabelle perimetrali recanti la scritta: "Valle da pesca - Divieto di caccia".</corpo>
						</comma>
						<comma id="art30-com8">
							<num />
							<corpo>I Comuni hanno facoltà di vietare la caccia, anche per periodi limitati di tempo, in quelle aree dove, per ragioni turistiche o climatiche, si abbiano concentrazioni di persone che rendano in qualche modo pericoloso l'esercizio di caccia per la pubblica incolumità.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art30-com9">
							<num />
							<corpo>
								I divieti di cui ai precedenti commi sono segnalati con tabelle recanti la scritta: "Divieto di caccia fino al ..." poste ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">art. 16</rif>
								e all'imbocco di tutti gli accessi, compresi i sentieri.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit5">
					<num>TITOLO V</num>
					<rubrica>VIGILANZA E SANZIONI</rubrica>
					<articolo id="art31">
						<num>ARTICOLO 31</num>
						<rubrica>(Detenzione di selvaggina)</rubrica>
						<comma id="art31-com1">
							<num />
							<corpo>La detenzione a scopo di commercio di selvaggina viva, è subordinata a specifica autorizzazione del Comune.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art31-com2">
							<num />
							<corpo>Sono vietati la detenzione e il commercio di selvaggina autoctona catturata o uccisa illegalmente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art31-com3">
							<num />
							<corpo>I Comuni autorizzano l'allevamento e la detenzione di mammiferi ed uccelli appartenenti alla fauna autoctona a scopo ornamentale ed amatoriale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art31-com4">
							<num />
							<corpo>Dopo il quinto giorno dalla chiusura della caccia è vietato commerciare selvaggina morta alla quale si riferisce la chiusura stessa. Detto termine può essere prorogato, per non più di cinque giorni, dal Comune su istanza degli interessati per permettere a questi di esaurire le scorte.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art31-com5">
							<num />
							<corpo>E' vietato commerciare beccacce comunque confezionate, nonchè uccelli morti di dimensioni inferiori al tordo, fatta eccezione per gli storni e i passeri e le allodole nel periodo in cui è consentita la caccia.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art31-com6">
							<num />
							<corpo>Le disposizioni di cui al presente articolo non si applicano alla selvaggina morta proveniente dall'estero.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art32">
						<num>ARTICOLO 32</num>
						<rubrica>(Allevamento di selvaggina ai fini alimentari)</rubrica>
						<comma id="art32-com1">
							<num />
							<corpo>Ai fini dello sviluppo e dell'incremento di attività zootecniche alternative o integrative, in particolare per il recupero di potenzialità produttive in aree svantaggiate o in terreni scarsamente utilizzati, la Regione promuove iniziative tendenti all'incentivazione degli allevamenti di soggetti appartenenti a specie selvatiche per uso alimentare.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art32-com2">
							<num />
							<corpo>
								I soggetti allevati possono essere commerciati anche in periodo di caccia chiusa in deroga a quanto previsto all'
								<rif xlink:href="#art31" xlink:type="simple">art. 31</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art32-com3">
							<num />
							<corpo>Ogni soggetto deve essere munito di contrassegno predisposto dall'azienda e approvato dall'Amministrazione Comunale; inoltre i soggetti sono sottoposti a controllo dell'autorità sanitaria, secondo le vigenti disposizioni sanitarie in materia alimentare.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art32-com4">
							<num />
							<corpo>Il titolare dell'allevamento è tenuto a dare notizia dell'inizio dell'attività all'Amministrazione Comunale nei 15 giorni precedenti l'inizio dell'attività stessa e a redigere su registro con pagine numerate e vistate dal Comune i movimenti di capi segnalandone la provenienza e la destinazione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art33">
						<num>ARTICOLO 33</num>
						<rubrica>(Introduzione di specie vive dall'estero)</rubrica>
						<comma id="art33-com1">
							<num />
							<corpo>L'introduzione dall'estero di selvaggina viva corrispondente alle specie già presenti sul territorio nazionale, può effettuarsi solo a scopo di ripopolamento o di rinsanguamento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art33-com2">
							<num />
							<corpo>E' vietato introdurre nel territorio nazionale selvaggina estranea alla fauna indigena, salvo che si tratti di animali destinati ai giardini zoologici o a circhi equestri ed altri spettacoli, o di specie tradizionalmente destinate all'allevamento e al commercio per fini ornamentali o amatoriali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art33-com3">
							<num />
							<corpo>
								Le autorizzazioni per le attività di cui al
								<rif xlink:href="#art33-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								o per eventuali deroghe al precedente comma, particolarmente per fini scientifici e sperimentali, sono rilasciate dal Ministro per l'agricoltura e le foreste su parere dell'Istituto Nazionale di Biologia della Selvaggina.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art34">
						<num>ARTICOLO 34</num>
						<rubrica>(Cani vaganti)</rubrica>
						<comma id="art34-com1">
							<num />
							<corpo>I cani trovati a vagare nelle campagne debbono essere catturati dagli agenti di vigilanza.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art34-com2">
							<num />
							<corpo>I cani trovati nei centri per la produzione di selvaggina, zone di ripopolamento e cattura e oasi di protezione devono essere catturati; possono essere abbattuti, quando arrechino danno reale alla selvaggina e semprechè non ne sia possibile la cattura nè l'individuazione del proprietario.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art34-com3">
							<num />
							<corpo>
								I gatti inselvatichiti trovati a vagare a distanza superiore a 300 metri dall'abitato possono essere catturati o uccisi dagli addetti alla vigilanza o dai soggetti di cui all'ultimo comma dell'
								<rif xlink:href="#art25" xlink:type="simple">art. 25</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art34-com4">
							<num />
							<corpo>
								I cani catturati ai sensi del primo e
								<rif xlink:href="#art34-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
								del presente articolo, sono tenuti in custodia a cura del Comune; verso il quale il proprietario del cane è tenuto al rimborso delle spese di custodia e di mantenimento.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art34-com5">
							<num />
							<corpo>Eseguiti i predetti pagamenti, il cane catturato viene restituito.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art34-com6">
							<num />
							<corpo>Trascorsi trenta giorni, nel caso che il proprietario sia rimasto sconosciuto, il cane rimane di proprietà del Comune che ne dispone liberamente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art34-com7">
							<num />
							<corpo>I cani a guardia delle abitazioni e del bestiame non devono essere lasciati incustoditi nelle campagne a più di 200 metri dall'abitazione o dal bestiame medesimo.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art35">
						<num>ARTICOLO 35</num>
						<rubrica>(Agenti di vigilanza)</rubrica>
						<comma id="art35-com1">
							<num />
							<corpo>La vigilanza sull'applicazione delle leggi venatorie è affidata agli agenti dipendenti degli enti delegati dalla Regione, agli ufficiali, ai sottufficiali e alle guardie del corpo forestale dello Stato, alle guardie addette a parchi nazionali e regionali, agli ufficiali e agenti di polizia giudiziaria e di Pubblica Sicurezza, alle guardie private riconosciute ai termini della legge di pubblica sicurezza ed alle guardie volontarie delle associazioni venatorie e naturalistiche riconosciute, alle quali sia attribuita la qualifica di guardia giurata ai termini delle norme di pubblica sicurezza.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art35-com2">
							<num />
							<corpo>Le associazioni venatorie e naturalistiche hanno facoltà di chiedere ai termini della legge di PS il riconoscimento di guardie giurate volontarie per quei soci che diano sicuro andamento di serietà e di capacità e che intendano eseguire volontariamente servizio di vigilanza venatoria.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art35-com3">
							<num />
							<corpo>Tali guardie sono ammesse all'esercizio delle loro funzioni dopo avere prestato giuramento ai sensi dell'art. 250 del Regolamento 5.6.40 n. 635.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art35-com4">
							<num />
							<corpo>
								Gli agenti dipendenti dagli enti delegati esercitano, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-12-27;968#art27" xlink:type="simple">art. 27 della legge 27-12-1977, n. 968</rif>
								funzioni di polizia giudiziaria.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art35-com5">
							<num />
							<corpo>
								Gli agenti venatori che non esercitano funzioni di polizia giudiziaria, qualora accertino anche a seguito di denuncia violazioni alla legge sulla caccia contestano, ai sensi e per gli effetti dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-12-24;706#art6-com1" xlink:type="simple">art. 6, comma 1 della legge 24-12-1975, n. 706</rif>
								, quando vi sia la possibilità, la violazione tanto al trasgressore quanto alla persona obbligata in solido al pagamento della somma dovuta.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art35-com6">
							<num />
							<corpo>
								Dell'avvenuta contestazione è fatta annotazione nel verbale di riferimento di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-12-24;968#art28-com5" xlink:type="simple">art. 28, comma 5 della legge 24-12-1977, n. 968</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art35-com7">
							<num />
							<corpo>
								I trasgressori, ovvero le persone obbligate in solido al pagamento della somma dovuta, possono ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-12-24;706#art5" xlink:type="simple">art. 5 della legge 24-12-1975 n. 706</rif>
								, estinguere la propria obbligazione contravvenzionale nella misura ridotta pari al terzo del massimo della sanzione prevista dalla presente legge mediante versamento a favore del Comune nel cui territorio è stata rilevata l'infrazione, da effettuare entro il termine di sessanta giorni dalla contestazione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art35-com8">
							<num />
							<corpo>
								Se non sia avvenuta la contestazione personale per tutte o alcune delle persone indicate nel
								<rif xlink:href="#art35-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								, gli estremi della violazione debbono essere notificati a cura del Sindaco agli interessati residenti in Italia entro il termine di novanta giorni dall'accertamento.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art35-com9">
							<num />
							<corpo>
								In base al verbale di accertamento il Sindaco, previo esame della sua fondatezza, emana l'ordinanza e la ingiunzione prevista nell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-12-24;706#art8" xlink:type="simple">art. 8 della legge 24-12-1975, n. 706</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art36">
						<num>ARTICOLO 36</num>
						<rubrica>(Poteri e compiti degli agenti)</rubrica>
						<comma id="art36-com1">
							<num />
							<corpo>Nell'esercizio di vigilanza gli agenti e le guardie di cui al precedente articolo, possono chiedere l'esibizione della licenza, del tesserino, dei permessi di caccia, della polizza di assicurazione e della cacciagione alle persone trovate in possesso di armi o arnesi atti alla caccia, in esercizio o in attitudine di caccia.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art36-com2">
							<num />
							<corpo>
								In caso di contestazioni di una delle infrazioni amministrative previste dall'
								<rif xlink:href="#art38" xlink:type="simple">art. 38</rif>
								della presente legge gli agenti che esercitano funzioni di polizia giudiziaria nei casi previsti ai punti a), b), c), d), e f), dello stesso articolo, salva e impregiudicata ogni altra sanzione prevista dalla legge, provvedono al sequestro delle armi e dei mezzi di caccia, con esclusione del cane, dei falchi e dei richiami vivi.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art36-com3">
							<num />
							<corpo>Se fra le cose soggette a sequestro si trovi selvaggina viva, gli agenti la consegnano al Comune che provvede a liberarla in località adatta.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art36-com4">
							<num />
							<corpo>Quando la selvaggina viva sia sequestrata in campagna, gli agenti la liberano sul posto.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art37">
						<num>ARTICOLO 37</num>
						<rubrica>(Procedimento sanzionatorio)</rubrica>
						<comma id="art37-com1">
							<num />
							<corpo>
								Alle infrazioni alle disposizioni contenute nelle leggi regionali in materia di difesa della fauna e regolamentazione dell'attività venatoria si applicano le disposizioni di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-12-24;706" xlink:type="simple">legge 24-12-1975, n. 706</rif>
								salva ed impregiudicata ogni altra sanzione prevista dalle leggi vigenti e da quelle che disciplinano l'igiene e il commercio della selvaggina.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art37-com2">
							<num />
							<corpo>
								Le infrazioni vengono descritte in apposito verbale ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-12-24;706" xlink:type="simple">legge 24-12-1975 n. 706</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art37-com3">
							<num />
							<corpo>L'originale del verbale è trasmesso dal verbalizzante all'Amministrazione Comunale nel cui territorio è accertata l'infrazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art37-com4">
							<num />
							<corpo>Copia del predetto verbale deve essere immediatamente consegnata al trasgressore. In caso di rifiuto a riceverla il verbalizzante trasmette anche tale copia all'Amministrazione Comunale che ne dà comunicazione entro novanta giorni al contravventore.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art37-com5">
							<num />
							<corpo>Il contravventore può effettuare, entro sessanta giorni, dalla contestazione o dalla notifica, il pagamento con effetto liberatorio, di una somma pari alla terza parte del massimo della sanzione prevista per la violazione commessa ovvero può far pervenire scritti difensivi entro il termine di trenta giorni dalla data della contestazione o notificazione della infrazione; successivamente a tale data l'Amministrazione Comunale, se ritiene fondato l'accertamento, definisce l'ammontare della sanzione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art37-com6">
							<num />
							<corpo>Qualora il trasgressore non abbia ottemperato alla oblazione, di cui al precedente comma, l'Amministrazione Comunale, sentito l'interessato nel caso di proposta discritti difensivi, definisce l'ammontare della sanzione e ne dà comunicazione al responsabile mediante lettera raccomandata con ricevuta di ritorno, alla quale viene allegata copia del verbale delle contravvenzioni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art37-com7">
							<num />
							<corpo>La sanzione amministrativa deve essere assolta entro sessanta giorni dalla notificazione di cui al comma precedente mediante versamento all'Amministrazione Comunale della somma indicata.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art37-com8">
							<num />
							<corpo>Quando non sia stato effettuato il pagamento entro i termini prescritti l'Amministrazione Comunale ingiunge all'obbligato con apposito atto da notificare mediante raccomandata con ricevuta di ritorno, di pagare entro trenta giorni dalla notificazione, la somma dovuta.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art37-com9">
							<num />
							<corpo>L'ingiunzione costituisce titolo esecutivo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art37-com10">
							<num />
							<corpo>
								Contro di essa, entro il termine ultimo previsto per il pagamento, l'interessato può ricorrere dinanzi alla autorità giudiziaria competente ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1910-04-14;639#art3" xlink:type="simple">art. 3 del TU 14-4-1910 n. 639</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art37-com11">
							<num />
							<corpo>Le somme riscosse a titolo di sanzione amministrativa vengono introitate dall'Amministrazione Comunale e destinate alla gestione dell'area faunistica cui il Comune è territorialmente interessato.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art37-com12">
							<num />
							<corpo>
								La proposta di sospensione, di revoca o di esclusione definitiva dalla concessione di licenza di caccia, viene formulata, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-12-27;968#art33" xlink:type="simple">art. 33 della legge 27-12-1977, n. 968</rif>
								, dall'Amministrazione Comunale nel cui territorio è avvenuta l'infrazione e trasmessa al Questore del luogo di residenza del trasgressore che provvede a tale sospensione, o revoca o esclusione definitiva dalla concessione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art37-com13">
							<num />
							<corpo>
								Nel caso di oblazione della sanzione amministrativa le armi e i mezzi di caccia sequestrati con le modalità di cui all'
								<rif xlink:href="#art36" xlink:type="simple">art. 36</rif>
								, ove non si dia luogo alla proposta di revoca o di esclusione definitiva dalla concessione di licenza, vengono dissequestrati previa dimostrazione dell'estinzione delle sanzioni amministrative.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art38">
						<num>ARTICOLO 38</num>
						<rubrica>(Sanzioni)</rubrica>
						<comma id="art38-com1">
							<num />
							<alinea>Per la violazione alle disposizioni della presente legge, fatta salva l'applicazione delle pene previste per la violazione della legislazione sulle armi, si applicano le seguenti sanzioni:</alinea>
							<el id="art38-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>la sanzione amministrativa da L. 50.000 a lire L. 500.000 e la sospensione dalla concessione della licenza fino a tre anni per chi esercita la caccia senza avere conseguito la licenza medesima; in caso di recidiva si applica la sanzione amministrativa da L. 100.000 a L. 1.000.000 e la esclusione definitiva dalla concessione della licenza.</corpo>
							</el>
							<el id="art38-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									b) la sanzione amministrativa da L. 50.000 a lire L. 500.000 e la sospensione della licenza fino a tre anni per chi esercita la caccia senza aver contratto la polizza di assicurazione ai sensi del
									<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">precedente art. 18</rif>
									; in caso di recidiva si applica la sanzione amministrativa da L. 100.000 a L. 1.000.000 e la revoca della licenza;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art38-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									la sanzione amministrativa da L. 50.000 a lire L. 500.000 e la sospensione della licenza fino ad un anno per chi esercita la caccia in periodo non consentito o in zona in cui sussiste il divieto di caccia; in caso di recidiva si applica la sanzione amministrativa da L. 100.000 a L. 1.000.000 e la sospensione della licenza fino a tre anni; in caso di ulteriore recidiva la sanzione amministrativa da L. 200.000 a L. 2.000.000 e la revoca della licenza;
									<h:span id="h1" iniziovigore="t2">Analoga sanzione si applica per chi esercita senza autorizzazione la caccia nelle aziende faunistico - venatorie o nelle aree a regolamento specifico.</h:span>
								</corpo>
							</el>
							<el id="art38-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>
									la sanzione amministrativa da L. 500.000 a lire L. 3.000.000 e la revoca della licenza per chi esercita la caccia su specie di uccelli o mammiferi particolarmente protetti, di cui al
									<rif xlink:href="#art17" xlink:type="simple">precedente art. 17</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art38-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>la sanzione amministrativa da L. 10.000 a lire L. 500.000 per chi esercita la caccia con mezzi non consentiti ovvero su specie di mammiferi o uccelli nei cui confronti non è consentita la caccia; in caso di recidiva la sanzione amministrativa da L. 100.000 a L. 1.000.000 e la sospensione della licenza fino ad un anno; in caso di ulteriore recidiva la sanzione amministrativa da L. 200.000 a L. 2.000.000 e la revoca della licenza;</corpo>
							</el>
							<el id="art38-com1-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>
									la sanzione amministrativa da L. 20.000 a lire L. 2.000.000 e la revoca della licenza e la esclusione definitiva, eccezione fatta per il minore quando non sia recidivo, per chi esercita l'uccellagione o comunque la cattura di uccelli in qualsiasi forma, in violazione di quanto disposto dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-12-27;968#art18" xlink:type="simple">art. 18 della legge 27-12-1977, n. 968</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art38-com1-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>la sanzione amministrativa da L. 30.000 a lire L. 300.000 per chi esercita la caccia senza essere munito del tesserino regionale;</corpo>
							</el>
							<el id="art38-com1-leth">
								<num>h)</num>
								<corpo>la sanzione amministrativa da L. 5.000 a L. 50.000 per chi non provvede ad effettuare le prescritte annotazioni sul tesserino;</corpo>
							</el>
							<el id="art38-com1-leti">
								<num>i)</num>
								<corpo>la sanzione amministrativa da L. 5.000 a lire L. 50.000 per chi, pur essendo munito, non esibisce la licenza di porto d'armi per uso di caccia o la polizza di assicurazione o il tesserino regionale; la sanzione si applica nel minimo qualora il trasgressore esibisca il documento entro otto giorni al Comune nel cui territorio è avvenuta l'infrazione;</corpo>
							</el>
							<el id="art38-com1-letl">
								<num>l)</num>
								<corpo>
									la sanzione amministrativa da L. 5.000 a lire L. 50.000 per chi viola la disposizione di cui al
									<rif xlink:href="#art28" xlink:type="simple">precedente art. 28</rif>
									ultimo comma;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art38-com1-letm">
								<num>m)</num>
								<corpo>
									la sanzione amministrativa da L. 50.000 a lire L. 500.000 per ciascun capo, per chi destina a scopi diversi da quelli indicati dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-12-27;968#art13" xlink:type="simple">art. 13 della legge 27-12-1977, n. 968</rif>
									la selvaggina introdotta dall'estero;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art38-com1-letn">
								<num>n)</num>
								<corpo>
									la sanzione amministrativa da L. 5.000 a lire L. 50.000 ai proprietari di fondi che non ottemperano alle disposizioni in materia di tabellazione di cui all'
									<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">art. 16</rif>
									della presente legge e la sanzione amministrativa di L. 20.000 per ogni tabella apposta abusivamente;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art38-com1-leto">
								<num>o)</num>
								<corpo>in caso di danneggiamento provocato a specie selvatiche da scarichi inquinanti industriali o urbani, dall'uso di insetticidi, pesticidi, diserbanti o di altre sostanze nocive, in violazione alle vigenti disposizioni di legge, i responsabili sono tenuti oltre al pagamento delle sanzioni previste dalla vigente legge, ad effettuare immissioni di selvaggina al fine di ricostruire il patrimonio faunistico. La quantità, la qualità di selvaggina e le modalità di immissione vengono determinate dal Comune;</corpo>
							</el>
							<el id="art38-com1-letp">
								<num>p)</num>
								<corpo>
									la sanzione amministrativa da L. 50.000 a lire L. 500.000 per chi destini a ripopolamento specie selvatiche allevate ai fini alimentari di cui all'
									<rif xlink:href="#art32" xlink:type="simple">art. 32</rif>
									della presente legge;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art38-com1-letq">
								<num>q)</num>
								<corpo>la sanzione amministrativa da L. 5.000 a lire L. 50.000 per chi viola le disposizioni della presente legge o del calendario venatorio non espressamente richiamate dal presente articolo.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art38-com2">
							<num />
							<corpo>Al fine di valutare i casi di recidiva relativamente alle infrazioni di cui al presente articolo, ad ogni cacciatore in possesso della licenza viene distribuito, gratuitamente a cura, del Comune di residenza, un allegato alla licenza di caccia nel quale, vengono trascritte, a cura del Comune irrogante, la sanzione e le infrazioni compiute dal titolare che siano soggette a recidiva.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art38-com3">
							<num />
							<corpo>Di tali sanzioni viene data tempestiva notizia al Comune di residenza del contravventore, affinchè in caso di smarrimento dell'allegato sia possibile rilasciarne copia completa delle eventuali segnalazioni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art38-com4">
							<num />
							<corpo>La predisposizione e la stampa dell'allegato viene effettuata dalla Giunta regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art39">
						<num>ARTICOLO 39</num>
						<rubrica>(Fondo di tutela delle produzioni agricole)</rubrica>
						<comma id="art39-com1">
							<num />
							<corpo>
								Il fondo di tutela delle produzioni agricole, di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-12-27;968#art26" xlink:type="simple">art. 26 della legge 27-12-1977 n. 968</rif>
								, viene ripartito dalla Giunta regionale tra i Comuni entro il mese di giugno di ogni anno in rapporto, di norma, alla superficie agraria e su conforme parere del Comitato di gestione del fondo medesimo.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art39-com2">
							<num />
							<corpo>Le domande di indennizzo per danni alle colture in atto sono presentate ai Comuni corredate possibilmente di prove testimoniali e fotografiche dell'avvenuto danneggiamento; i Comuni provvedono entro dieci giorni dal ricevimento della domanda alle verifiche del caso, anche mediante sopralluogo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art39-com3">
							<num />
							<corpo>La liquidazione degli indennizzi sarà valutata in rapporto alle colture in atto e all'entità del danno accertato.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art39-com4">
							<num />
							<corpo>La liquidazione viene effettuata entro il 31 dicembre di ogni anno.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art39-com5">
							<num />
							<corpo>Le somme eventualmente residue vengono utilizzate dai Comuni singoli o associati per iniziative di riequilibrio faunistico.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art39-com6">
							<num />
							<corpo>Non sono ammessi a indennizzo i danni causati da specie animali nei fondi chiusi, o in aree comunque recintate in modo da impedire il libero passaggio di animali o persone nonchè quelli su superfici interessate da istituti o aziende che abbiano tra le finalità la tutela e la produzione faunistica o l'attività venatoria, in aree boschive o comunque in divieto di caccia.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art39-com7">
							<num />
							<corpo>Non sono altresì ammessi a indennizzo i danni, non altrimenti risarcibili imputabili all'esercizio della caccia esercitata al di fuori del periodo in cui la caccia è consentita dal calendario venatorio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art39-com8">
							<num />
							<corpo>
								Il Comitato di gestione del fondo di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-12-27;968#art26" xlink:type="simple">art. 26 della legge 27-12-1977, n. 968</rif>
								è costituito con deliberazione del Consiglio regionale.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit6">
					<num>TITOLO VI</num>
					<rubrica>NORME FINANZIARIE</rubrica>
					<articolo id="art40">
						<num>ARTICOLO 40</num>
						<rubrica>(Tasse per l'esercizio venatorio)</rubrica>
						<comma id="art40-com1">
							<num />
							<corpo>I provvedimenti amministrativi per l'esercizio venatorio sono soggetti alla tassa sulle concessioni regionali nella misura e con le modalità stabilite dalla legge regionale 25-9-79, n. 54 (atti del Consiglio).</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo finevigore="t2" id="art41-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
						<num>ARTICOLO 41</num>
						<rubrica>(Tariffe per l'esercizio venatorio)</rubrica>
						<comma id="art41-t2-com1">
							<num />
							<corpo>
								<mod id="mod1">
									Il Titolo II della tariffa annessa alla LR 25-9-1979 n. 54 (AC) è così modificato:
									<virgolette id="mod1-vir1" tipo="struttura">
										<ep id="mod1-vir1-pun1">
											<num />
											<alinea>
												Numero d'ordine 15
												<h:br />
												Licenza di appostamento di caccia
											</alinea>
											<el id="mod1-vir1-pun1-leta">
												<num>a)</num>
												<corpo>fisso L. 20.000</corpo>
											</el>
											<el id="mod1-vir1-pun1-letb">
												<num>b)</num>
												<corpo>fisso ai colombacci L. 40.000</corpo>
											</el>
											<el id="mod1-vir1-pun1-letc">
												<num>c)</num>
												<corpo>fisso ai palmipedi L. 180.000</corpo>
											</el>
											<el id="mod1-vir1-pun1-letd">
												<num>d)</num>
												<corpo>aree allagate artificialmente per appostamenti fissi ai palmipedi, per ogni ettaro L. 10.000</corpo>
											</el>
										</ep>
										<ep id="mod1-vir1-pun2">
											<num />
											<alinea>
												Numero d'ordine 16
												<h:br />
												Concessione di costituzione di:
											</alinea>
											<en id="mod1-vir1-pun2-num1">
												<num>1)</num>
												<alinea>riserva di caccia, per ogni ettaro</alinea>
												<ep id="mod1-vir1-pun2-num1-pun1">
													<num />
													<corpo>tassa di rilascio L. 8.000</corpo>
												</ep>
												<ep id="mod1-vir1-pun2-num1-pun2">
													<num />
													<corpo>tassa annuale L. 8.000</corpo>
												</ep>
											</en>
											<en id="mod1-vir1-pun2-num2">
												<num>2)</num>
												<alinea>azienda faunistico - venatoria, per ogni ettaro</alinea>
												<ep id="mod1-vir1-pun2-num2-pun1">
													<num />
													<corpo>tassa di rilascio L. 8.000</corpo>
												</ep>
												<ep id="mod1-vir1-pun2-num2-pun2">
													<num />
													<corpo>tassa annuale L. 2.000</corpo>
												</ep>
											</en>
											<en id="mod1-vir1-pun2-num3">
												<num>3)</num>
												<alinea>centri privati di produzione di selvaggina per ogni ettaro</alinea>
												<ep id="mod1-vir1-pun2-num3-pun1">
													<num />
													<corpo>tassa di rilascio L. 8.000</corpo>
												</ep>
												<ep id="mod1-vir1-pun2-num3-pun2">
													<num />
													<corpo>tassa annuale L. 2.000</corpo>
												</ep>
											</en>
										</ep>
									</virgolette>
								</mod>
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art41" iniziovigore="t2">
						<num>ARTICOLO 41</num>
						<rubrica>(Tariffe per l'esercizio venatorio)</rubrica>
						<comma id="art41-com1">
							<num />
							<corpo>
								<mod id="mod2">
									I numeri d' ordine 15 e 16 del titolo II della tariffa annessa alla
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-15;54" xlink:type="simple">LR 15-5-80 n. 54</rif>
									, sono così modificati:
									<virgolette id="mod2-vir1" tipo="struttura">
										<ep id="mod2-vir1-pun1">
											<num />
											<alinea>numero d' ordine 15 (Licenza di appostamento di caccia)</alinea>
											<el id="mod2-vir1-pun1-leta">
												<num>a)</num>
												<corpo>fisso L. 20.000</corpo>
											</el>
											<el id="mod2-vir1-pun1-letb">
												<num>b)</num>
												<corpo>fisso ai colombacci L. 40.000</corpo>
											</el>
											<el id="mod2-vir1-pun1-letc">
												<num>c)</num>
												<corpo>fisso ai palmipedi L. 180.000</corpo>
											</el>
											<el id="mod2-vir1-pun1-letd">
												<num>d)</num>
												<corpo>aree allagate artificialmente per appostamenti fissi ai palmipedi, per ogni ha. L. 10.000</corpo>
											</el>
											<ep id="mod2-vir1-pun1-pun1">
												<num />
												<corpo>Nota: gli appostamenti fissi di caccia devono essere autorizzati ogni anno prima dell'uso, previo pagamento della sopra indicata tassa. Sono appostamenti fissi di caccia quelli che presentano le caratteristiche previste dalla presente legge.</corpo>
											</ep>
										</ep>
										<ep id="mod2-vir1-pun2">
											<num />
											<alinea>numero d' ordine 16 (Concessione di costituzione azienda faunistico - venatoria, per ogni ha.)</alinea>
											<ep id="mod2-vir1-pun2-pun1">
												<num />
												<corpo>Tassa di rilascio L. 8.000</corpo>
											</ep>
											<ep id="mod2-vir1-pun2-pun2">
												<num />
												<corpo>Tassa annuale L. 2.000</corpo>
											</ep>
											<ep id="mod2-vir1-pun2-pun3">
												<num />
												<corpo>
													Nota: la concessione e il rinnovo di azienda faunistico - venatoria sono disciplinati dalla
													<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-12-27;968" xlink:type="simple">legge 27-12-77, n. 968</rif>
													e dalla presente legge. Le tasse sono ridotte alla misura di 1/10 di quelle dovute quando i territori delle concessioni suddette sono ubicati in ambiti territoriali classificati montani, disagiati o depressi ai sensi della
													<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-09-07;71" xlink:type="simple">LR 7-9-77 n. 71</rif>
													.
												</corpo>
											</ep>
										</ep>
									</virgolette>
								</mod>
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art41-com2">
							<num />
							<corpo>
								<mod id="mod3">Le tasse devono essere corrisposte entro il 31 gennaio dell'anno cui si riferiscono.</mod>
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art42">
						<num>
							ARTICOLO 42
							<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
						</num>
						<rubrica>(Mezzi finanziari)</rubrica>
						<comma id="art42-com1">
							<num />
							<corpo>
								Le entrate derivanti dalla tassa di concessione regionale per l'esercizio venatorio vengono destinate agli interventi previsti dalla presente. A tal fine, nei bilanci di previsione della Regione, a partire dal 1980, sono istituiti, nella parte "Spesa" i seguenti capitoli:
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 35620</h:td>
											<h:td>Fondo per la tutela delle produzioni agricole</h:td>
											<h:td>pm.</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 35640</h:td>
											<h:td>Fondo da ripartire fra i Comuni per la gestione delle aree faunistiche e l'esercizio delle funzioni delegate</h:td>
											<h:td>pm.</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 35650</h:td>
											<h:td>Fondo da ripartire fra le province per l'esercizio delle funzioni delegate</h:td>
											<h:td>pm.</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 35680</h:td>
											<h:td>Fondo a disposizione della Giunta per interventi di tutela e incremento delle risorse faunistiche, recupero delle risorse ambientali, per studi e ricerche e per attività di educazione e propaganda per la difesa della fauna e dell'ambiente, per contributo a Enti ed Associazioni per iniziative analoghe nonchè per compiti della Giunta regionale</h:td>
											<h:td>pm.</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art42-com2">
							<num />
							<alinea>La Giunta regionale entro il 30 novembre di ciascun anno, a partire dal 1980, ripartisce le somme riscosse nel Cap. 00200 "Tassa sulle concessioni regionali", a titolo di tassa sulle concessioni regionali per l'esercizio venatorio fra i diversi interventi indicati nel comma precedente. Parte delle somme possono essere destinate, con lo stesso provvedimento, alla copertura delle spese di funzionamento istituzionale. I mezzi finanziari assegnati ai Comuni per la gestione delle aree faunistiche e l'esercizio delle funzioni delegate sono dipartiti con le seguenti modalità:</alinea>
							<ep id="art42-com2-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>60% in rapporto alla superficie del territorio agricolo e forestale;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art42-com2-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>10% in rapporto alla popolazione residente;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art42-com2-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>30% in rapporto all'indirizzo faunistico.</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art42-com3">
							<num />
							<corpo>I fondi attribuiti agli Enti delegati possono essere utilizzati anche per la istituzione di centri pubblici e per l'incentivazione di centri privati di produzione di selvaggina.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art43">
						<num>ARTICOLO 43</num>
						<rubrica>(Norme transitorie e finali)</rubrica>
						<comma id="art43-com1">
							<num />
							<corpo>
								Alla data di entrata in vigore della presente legge cessano di avere applicazione le LLRR
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974;35" xlink:type="simple">4.7.74, n. 35</rif>
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974;51" xlink:type="simple">27-8-74 n. 51</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975;64" xlink:type="simple">305-1975 n. 64</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978;60" xlink:type="simple">5-9-78 n. 60</rif>
								, nonchè le norme del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1939-06-05;1016" xlink:type="simple">TU 5-6-1939 n. 1016</rif>
								, e successive modificazioni ed integrazioni, dove non espressamente richiamate.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art43-com2">
							<num />
							<corpo>
								Per quanto non previsto dalla presente legge vigono le disposizioni di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-12-27;968" xlink:type="simple">legge 27-12-1977 n. 968</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art43-com3">
							<num />
							<corpo>
								Le concessioni in atto di riserva di caccia, di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1939-06-05;1016#art43" xlink:type="simple">art. 43 del TU 5-6-1939 n. 1016</rif>
								, modificato con
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1967-08-02;799" xlink:type="simple">legge 2-8-1967 n. 799</rif>
								, sono regolamentate dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-12-27;968" xlink:type="simple">legge 27-12-1977, n. 968</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art43-com4">
							<num />
							<alinea>Le Amministrazioni provinciali, sentito l'Istituto Nazionale di Biologia della Selvaggina tenuto conto della peculiarità e della importanza del patrimonio faunistico presente, possono rinnovare le concessioni di riserva di caccia giunte a scadenza. Tali rinnovi sono subordinati a disciplinare predisposto dalla Amministrazione provinciale interessata, nel quale dovrà essere previsto:</alinea>
							<ep id="art43-com4-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>il divieto di caccia alle specie migratorie;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art43-com4-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>la possibilità di cattura, a cura delle Amministrazioni provinciali, di selvaggina eventualmente eccedente da utilizzare per ripopolamento;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art43-com4-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>la selvaggina da mettere a disposizione per il ripopolamento;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art43-com4-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>la predisposizione di ambienti idonei per la sosta, per l'alimentazione, il rifugio e la riproduzione della selvaggina;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art43-com4-pun5">
								<num>-</num>
								<corpo>il numero degli agenti addetti alla vigilanza;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art43-com4-pun6">
								<num>-</num>
								<corpo>il divieto di recinzioni che impediscano il libero movimento della selvaggina.</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art43-com5">
							<num />
							<corpo>Nelle riserve di caccia si applicano le limitazioni di tempo di specie, e di numero di capi di selvaggina da abbattere previste dal calendario venatorio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art43-com6">
							<num />
							<corpo>I rinnovi di concessione di riserva possono essere revocati quando il concessionario non abbia ottemperato agli obblighi previsti dalla presente legge o dallo specifico disciplinare.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art43-com7">
							<num />
							<corpo>
								Per il rinnovo delle concessioni le Amministrazioni provinciali si atterranno alla normativa del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1939-06-05;1016" xlink:type="simple">TU 5-6-1939, n. 1016</rif>
								e successive modificazioni in quanto non in contrasto con la presente legge. Alle infrazioni compiute nelle riserve di caccia si applicano le disposizioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art38" xlink:type="simple">art. 38</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art43-com8">
							<num />
							<corpo>
								Per l'anno finanziario 1979, al fine di far fronte agli oneri derivanti dall'applicazione della presente legge è autorizzata la stessa spesa e con le stesse finalità di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-07-04;35#art52" xlink:type="simple">art. 52 della LR 4-7-1974, n. 35</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art43-com9">
							<num />
							<corpo>
								I mezzi finanziari assegnati per l'esercizio finanziario 1979 agli enti delegati sono ripartiti con le stesse modalità di cui all'art. 53 e segg. della citata
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-07-04;35" xlink:type="simple">LR 4-7-1974, n. 35</rif>
								e successive modificazioni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art43-com10">
							<num />
							<corpo>
								Fino al 31-3-1981 il territorio regionale può essere amministrato ai fini faunistico venatori secondo gli ambiti territoriali individuati con la deliberazione del Consiglio regionale n. 394 del 19-7-1977 e nelle forme previste dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-07-04;35" xlink:type="simple">LR 4-7-1977 n. 35</rif>
								e successive modificazioni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art43-com11">
							<num />
							<corpo>
								Entro tale termine gli ambiti di gestione si dovranno adeguare alle disposizioni generali di suddivisione del territorio previste dal
								<rif xlink:href="#art2-com5" xlink:type="simple">comma 5 dell'art. 2</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art43-com12">
							<num />
							<corpo>
								Il regolamento di cui all'
								<rif xlink:href="#art19" xlink:type="simple">art. 19</rif>
								dovrà essere approvato entro sei mesi dall'entrata in vigore della presente legge. Le attuali commissioni di esame continuano ad avere validità sino all'entrata in vigore di tale regolamento.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art43-com13">
							<num />
							<corpo>
								Sino all'approvazione di un nuovo regolamento in materia di cattura di volatili di cui all'
								<rif xlink:href="#art24" xlink:type="simple">art. 24</rif>
								della presente legge rimane in vigore il regolamento n. 4 del 9-8-1978 approvato dal Consiglio regionale.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 15 marzo 1980.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 6-2-1980 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 6-3- 1980.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
