<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20081029" num="34" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20081113" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-10-22;55" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-10-22;55@2009-04-02" />
					<urn iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-10-22;55@2009-12-14" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Attività Istituzionali" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20081113" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20090407" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="20100102" fonte="rp2" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-10-22;55" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-04-02;16" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-12-14;75" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>La numerazione del presente comma, omessa per mero errore materiale nella pubblicazione originale, è stata inserita con errata corrige pubblicata su BURT 10 dicembre 2008, n. 43.</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-04-02;16" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-04-02;16#art9-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 9, comma 1 della legge Regione Toscana 2 aprile 2009, n. 16" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#h1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art7" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-12-14;75" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-12-14;75#art34-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 34, comma 1 della legge Regione Toscana 14 dicembre 2009, n. 75" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art7" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art7-t3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art13" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-12-14;75" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-12-14;75#art35-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 35, comma 1 della legge Regione Toscana 14 dicembre 2009, n. 75" id="itt3" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art13" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art13-t3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art18" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-12-14;75" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-12-14;75#art36-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 36, comma 1 della legge Regione Toscana 14 dicembre 2009, n. 75" id="itt4" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#h3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#h2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20081022">22 ottobre 2008</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>55</numDoc>
				<titoloDoc>Disposizioni in materia di qualità della normazione.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<capo id="cap1">
					<num>Capo I</num>
					<rubrica>Qualità della normazione</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>Art. 1</num>
						<rubrica>Finalità della legge</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La presente legge, attuativa dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art44" xlink:type="simple">articolo 44 dello Statuto</rif>
								, stabilisce la disciplina generale dell'attività normativa regionale al fine di assicurare la qualità delle leggi e dei regolamenti e la collaborazione, a questo scopo, tra tutti i soggetti che sono coinvolti nella loro stesura ed approvazione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La presente legge disciplina la motivazione delle fonti normative regionali, in attuazione dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art39" xlink:type="simple">articolo 39 dello Statuto</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La presente legge può essere modificata solo in modo espresso da leggi regionali successive.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>Art. 2</num>
						<rubrica>Principi in materia di qualità della normazione</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione Toscana persegue la qualità della normazione quale strumento essenziale della certezza del diritto, della trasparenza dell'azione pubblica e della partecipazione dei cittadini.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>La Regione Toscana adegua il proprio ordinamento ai principi di qualità della normazione ed in particolare a quelli di:</alinea>
							<el id="art2-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>programmazione normativa;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>snellezza delle procedure;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>semplicità, chiarezza, comprensibilità e organicità delle norme;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>manutenzione e riordino costanti della normativa;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>analisi preventiva e verifica successiva dell'impatto della normazione;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com2-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>contenimento degli oneri amministrativi.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>Art. 3</num>
						<rubrica>Programma di azione normativa</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Il Programma regionale di sviluppo (PRS) di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-08-11;49" xlink:type="simple">legge regionale 11 agosto 1999, n. 49</rif>
								(Norme in materia di programmazione regionale), contiene un'apposita sezione dedicata al programma di azione normativa, nel quale sono illustrate le linee fondamentali e gli interventi qualificanti dell'azione normativa regionale, volti sia al riordino che all'innovazione, secondo i principi della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il programma di azione normativa prevede le linee fondamentali per periodici interventi legislativi di riordino dell'ordinamento regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il programma di azione normativa è aggiornato periodicamente mediante gli strumenti previsti per l'aggiornamento e l'attuazione del PRS.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>Art. 4</num>
						<rubrica>Strumenti di analisi preventiva degli effetti degli atti normativi</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								L'analisi di impatto della regolazione (AIR) consiste nella valutazione preventiva socio-economica, mediante comparazione di differenti ipotesi di intervento normativo, degli effetti di detti interventi sulle attività dei cittadini e delle imprese, nonché sull'organizzazione e sul funzionamento delle pubbliche amministrazioni.
								<h:span id="h1" iniziovigore="t2">L'AIR tiene conto delle conseguenze delle opzioni normative sulla condizione di donne e uomini.</h:span>
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>L'analisi di fattibilità è l'attività volta ad accertare, nella fase della progettazione normativa, l'idoneità delle norme proposte a conseguire gli scopi previsti, con particolare riferimento alla presenza minima ed allo stato di efficienza delle condizioni operative degli uffici pubblici chiamati ad applicare le norme stesse.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>I regolamenti interni del Consiglio e della Giunta disciplinano, per i rispettivi ambiti di competenza, i criteri di inclusione e i casi di esclusione, nonché le modalità di effettuazione dell'AIR e dell'analisi di fattibilità.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>Art. 5</num>
						<rubrica>Strumenti di verifica successiva degli effetti degli atti normativi</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La verifica dell'impatto della regolazione (VIR) consiste nella valutazione successiva, anche periodica, del raggiungimento delle finalità e nella stima degli effetti prodotti dagli atti normativi sulle attività dei cittadini e delle imprese, nonché sull'organizzazione e sul funzionamento della pubblica amministrazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Ai fini di cui al
								<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								nelle leggi possono essere inserite le clausole valutative di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art45-com2" xlink:type="simple">articolo 45, comma 2, dello Statuto</rif>
								, in attuazione delle quali la Giunta è tenuta a comunicare al Consiglio, entro un determinato termine, una relazione contenente precise informazioni quantitative e qualitative necessarie a valutare le conseguenze che sono scaturite per i destinatari, per le pubbliche amministrazioni esercenti le funzioni e per la collettività dalla applicazione della legge dopo il periodo di tempo indicato.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>Il regolamento interno del Consiglio disciplina:</alinea>
							<el id="art5-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>i criteri di inclusione e i casi di esclusione, nonché le modalità di effettuazione della VIR;</corpo>
							</el>
							<el id="art5-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>le modalità di programmazione e svolgimento, da parte del Consiglio e delle sue commissioni permanenti, delle attività di VIR e di valutazione delle politiche regionali, anche tramite forme di consultazione e di confronto con le rappresentanza economiche, sociali ed istituzionali.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art5-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Il Consiglio, anche tramite il rapporto sulla normazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art15" xlink:type="simple">articolo 15</rif>
								, assicura idonee forme di pubblicizzazione degli esiti della VIR.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>Art. 6</num>
						<rubrica>Cura della qualità normativa nelle commissioni consiliari</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>I presidenti delle commissioni consiliari, tramite le strutture tecniche di assistenza, curano la qualità normativa dei testi sottoposti all'esame delle stesse, nei modi stabiliti dal regolamento interno del Consiglio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo finevigore="t3" id="art7-t3" iniziovigore="t1" status="abrogato">
						<num>Art. 7</num>
						<rubrica>Documentazione a corredo delle proposte di legge</rubrica>
						<comma id="art7-t3-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le proposte di legge sono corredate della relazione illustrativa delle finalità generali, della relazione tecnico-normativa e della relazione tecnico-finanziaria. La relazione tecnico-normativa indica l'eventuale avvenuta notifica della proposta alla Commissione europea, ai sensi delle disposizioni in materia di regime di aiuti alle imprese.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-t3-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Le proposte di legge sono corredate, nei casi e nelle forme previsti dai regolamenti interni del Consiglio e della Giunta, di:</alinea>
							<el id="art7-t3-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>relazione sugli esiti dell'AIR;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-t3-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>scheda di legittimità;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-t3-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>scheda di fattibilità;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-t3-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>altri documenti idonei a fornire un più ampio quadro conoscitivo sulla proposta di legge e le sue finalità.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art7-t3-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Per le proposte di legge di iniziativa consiliare la relazione illustrativa può sostituire la relazione tecniconormativa.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-t3-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								I regolamenti interni del Consiglio e della Giunta possono dettare ulteriori specifiche disposizioni sui contenuti dei documenti di cui al commi 1 e 2, sulla base delle intese di cui all'
								<rif xlink:href="#art20" xlink:type="simple">articolo 20</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7" iniziovigore="t3">
						<num>Art. 7</num>
						<rubrica>Documentazione a corredo delle proposte di legge</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le proposte di legge sono corredate della relazione illustrativa delle finalità generali, della relazione tecniconormativa e della relazione tecnico-finanziaria, salvo quanto previsto dal comma 2.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Non sono corredate della relazione tecnico-finanziaria le leggi di bilancio e relative leggi di variazione, le leggi di assestamento, le leggi di rendiconto e le leggi che, secondo quanto attestato espressamente dalla relazione illustrativa, non comportano effetti finanziari.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La relazione tecnico-normativa indica l'eventuale avvenuta notifica della proposta alla Commissione europea, ai sensi delle disposizioni in materia di regime di aiuti alle imprese, di servizi nel mercato interno e di norme tecniche.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com4">
							<num>4.</num>
							<alinea>Le proposte di legge sono corredate, nei casi e nelle forme previsti dai regolamenti interni del Consiglio e della Giunta, di:</alinea>
							<el id="art7-com4-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>relazione sugli esiti dell'AIR;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com4-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>scheda di legittimità;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com4-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>scheda di fattibilità;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com4-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>altri documenti idonei a fornire un più ampio qua dro conoscitivo sulla proposta di legge e le sue finalità.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art7-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Per le proposte di legge di iniziativa consiliare e per la legge di manutenzione di cui all'
								<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">articolo 13</rif>
								, la relazione illustrativa può sostituire la relazione tecniconormativa.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								I regolamenti interni del Consiglio e della Giunta possono dettare ulteriori specifiche disposizioni sui contenuti dei documenti di cui ai commi 1 e 4, sulla base delle intese di cui all'
								<rif xlink:href="#art20" xlink:type="simple">articolo 20</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>Art. 8</num>
						<rubrica>Documentazione a corredo delle proposte di regolamento</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le proposte di regolamento sono corredate della relazione illustrativa delle finalità generali e della relazione tecnico-normativa, nonché, qualora il regolamento sia stato sottoposto ad AIR o ad analisi di fattibilità, della relazione sugli esiti delle medesime.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>Art. 9</num>
						<rubrica>Motivazione delle leggi e dei regolamenti</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La motivazione delle leggi e dei regolamenti è contenuta in un preambolo, parte integrante del testo normativo ed è composta dai "visto" e dai "considerato".</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>I "visto" indicano:</alinea>
							<el id="art9-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>il quadro giuridico di riferimento;</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									le fasi essenziali del procedimento di formazione dell'atto, quali i pareri obbligatori e le eventuali pronunce del Collegio di garanzia di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art57" xlink:type="simple">articolo 57 dello Statuto</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art9-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								I "considerato" motivano, in modo conciso, le disposizioni essenziali dell'articolato senza riprodurre o parafrasare il dettato normativo e formulano adeguata spiegazione dei motivi dell'eventuale mancato o parziale accoglimento dei pareri e delle pronunce di cui al
								<rif xlink:href="#art9-com2-letb" xlink:type="simple">comma 2, lettera b)</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>La motivazione delle leggi è posta in votazione prima del voto finale, con le modalità definite dal regolamento interno del Consiglio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Ulteriori specificazioni sulle caratteristiche ed i contenuti dei "visto" e dei "considerato" possono essere stabilite dai regolamenti interni del Consiglio e della Giunta in relazione agli atti normativi di rispettiva competenza, sulla base delle intese di cui all'
								<rif xlink:href="#art20" xlink:type="simple">articolo 20</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>Art. 10</num>
						<rubrica>Coordinamento finale e formale delle leggi</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il regolamento interno del Consiglio disciplina le modalità di esercizio, da parte del Presidente, del potere di coordinamento finale e formale delle leggi.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>Art. 11</num>
						<rubrica>Tutela delle norme statutarie sulla qualità della normazione</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La violazione, da parte di leggi e regolamenti regionali, delle norme statutarie in materia di qualità della normazione può essere sottoposta al giudizio del Collegio di garanzia di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art57" xlink:type="simple">articolo 57 dello Statuto</rif>
								, ai sensi e con le modalità della legge regionale che disciplina tale organo.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>Art. 12</num>
						<rubrica>Testi unici</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La Giunta e il Consiglio promuovono la formazione e la manutenzione di testi unici legislativi e regolamentari, in conformità alle disposizioni dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art44" xlink:type="simple">articolo 44 dello Statuto</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>I testi unici, o loro parti, di mero coordinamento di leggi o di regolamenti contengono la puntuale individuazione delle fonti normative inserite nel testo coordinato.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo finevigore="t3" id="art13-t3" iniziovigore="t1" status="abrogato">
						<num>Art. 13</num>
						<rubrica>Manutenzione della normativa</rubrica>
						<comma id="art13-t3-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Il Consiglio e la Giunta, nell'esercizio delle rispettive competenze, assicurano la costante manutenzione dell'ordinamento normativo regionale, in particolare per quanto attiene a:</alinea>
							<el id="art13-t3-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>la correzione di errori materiali o imprecisioni;</corpo>
							</el>
							<el id="art13-t3-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>l'adeguamento dei rinvii interni ed esterni;</corpo>
							</el>
							<el id="art13-t3-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>l'inserimento di contenuti divenuti obbligatori per disposizioni comunitarie o nazionali;</corpo>
							</el>
							<el id="art13-t3-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>l'adeguamento a sentenze della Corte di giustizia dell'Unione europea, della Corte europea dei diritti dell'uomo o della Corte costituzionale.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art13-t3-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Con un'unica legge o un unico regolamento possono essere disposti periodici interventi di manutenzione di una pluralità di disposizioni, rispettivamente, legislative o regolamentari, nel limite in cui ciò riguardi esclusivamente i casi di cui alle lettere a), b), c) e d) del
								<rif xlink:href="#art13-t3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								e limitati adeguamenti che non comportano innovazioni sostanziali della disciplina della materia.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art13" iniziovigore="t3">
						<num>Art. 13</num>
						<rubrica>Manutenzione della normativa</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Il Consiglio e la Giunta, nell'esercizio delle rispettive competenze, assicurano la costante manutenzione dell'ordinamento normativo regionale, in particolare per quanto attiene a:</alinea>
							<el id="art13-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>la correzione di errori materiali o imprecisioni;</corpo>
							</el>
							<el id="art13-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>l'adeguamento dei rinvii interni ed esterni;</corpo>
							</el>
							<el id="art13-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>l'inserimento di contenuti divenuti obbligatori per disposizioni comunitarie, nazionali o regionali;</corpo>
							</el>
							<el id="art13-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>l'adeguamento a sentenze della Corte di giustizia dell'Unione europea, della Corte europea dei diritti dell'uomo o della Corte costituzionale;</corpo>
							</el>
							<el id="art13-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>l'interpretazione autentica di disposizioni regionali.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art13-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Con un'unica legge o un unico regolamento possono essere disposti periodici interventi di manutenzione di una pluralità di disposizioni, rispettivamente, legislative o regolamentari, nel limite in cui ciò riguardi esclusivamente i casi di cui al comma 1 e limitati adeguamenti che non comportano innovazioni sostanziali della disciplina della materia.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>Art. 14</num>
						<rubrica>Comunicazione degli atti normativi</rubrica>
						<comma id="art14-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Regione, ferme restando le disposizioni sulla pubblicazione degli atti sul Bollettino ufficiale della Regione Toscana, favorisce la più ampia conoscenza dei propri atti normativi attraverso la comunicazione, anche in via telematica, dei loro contenuti essenziali e di ogni altro elemento informativo utile.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art15">
						<num>Art. 15</num>
						<rubrica>Rapporto sulla normazione</rubrica>
						<comma id="art15-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Consiglio, mediante le competenti strutture tecniche, cura l'elaborazione e la pubblicazione periodica del rapporto sulla normazione, che raccoglie ed analizza, sotto il profilo tecnico ed istituzionale, i dati quantitativi e qualitativi delle leggi e dei regolamenti regionali nel periodo considerato.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il rapporto illustra anche gli esiti della valutazione di impatto della regolazione e delle politiche pubbliche svolta ai sensi della presente legge.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il Consiglio conforma il rapporto alle intese definite con le altre assemblee legislative regionali e nazionali per la redazione coordinata di tale tipo di documenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>La Giunta, mediante le competenti strutture tecniche, collabora all'elaborazione del rapporto per la parte concernente gli atti normativi di propria competenza.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art16">
						<num>Art. 16</num>
						<rubrica>Strutture di supporto</rubrica>
						<comma id="art16-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Consiglio e la Giunta individuano le strutture tecniche per il presidio della qualità della normazione, il supporto alla redazione dei testi normativi e l'elaborazione del rapporto sulla legislazione, assicurandone la congrua dotazione organica, l'elevata qualificazione ed il costante aggiornamento professionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Le strutture tecniche di cui al
								<rif xlink:href="#art16-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								assicurano l'assistenza ai titolari del potere di iniziativa legislativa per la formulazione delle proposte di legge e per la predisposizione della documentazione di accompagnamento.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap2">
					<num>Capo II</num>
					<rubrica>Elementi formali delle fonti normative</rubrica>
					<articolo id="art17">
						<num>Art. 17</num>
						<rubrica>Formula di promulgazione delle leggi</rubrica>
						<comma id="art17-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La promulgazione delle leggi regionali è espressa con la formula seguente:
								<h:br />
								"Il Consiglio regionale ha approvato
								<h:br />
								Il Presidente della Giunta
								<h:br />
								promulga
								<h:br />
								la seguente legge:
								<h:br />
								(testo della legge)
								<h:br />
								La presente legge è pubblicata sul Bollettino ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.".
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art18">
						<num>Art. 18</num>
						<rubrica>
							<h:span finevigore="t3" id="h2" iniziovigore="t1" status="abrogato">Formule di emanazione dei regolamenti</h:span>
							<h:span id="h3" iniziovigore="t3">Formule di emanazione e disposizioni formali relative ai regolamenti</h:span>
						</rubrica>
						<comma id="art18-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>I regolamenti sono emanati con decreto del Presidente della Giunta e recano nel titolo la denominazione di "regolamento".</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								L'emanazione dei regolamenti di competenza della Giunta, ad esclusione di quelli interni, è espressa con la formula seguente:
								<h:br />
								"La Giunta regionale ha approvato
								<h:br />
								Il Presidente della Giunta
								<h:br />
								emana
								<h:br />
								il seguente regolamento:
								<h:br />
								(testo del regolamento)
								<h:br />
								Il presente regolamento è pubblicato nel Bollettino ufficiale della Regione Toscana. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarlo e farlo osservare come regolamento della Regione Toscana."
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								L'emanazione dei regolamenti di competenza del Consiglio, ad esclusione di quelli interni, è espressa con la formula seguente:
								<h:br />
								"Il Consiglio regionale ha approvato
								<h:br />
								Il Presidente della Giunta
								<h:br />
								emana
								<h:br />
								il seguente regolamento:
								<h:br />
								(testo del regolamento)
								<h:br />
								Il presente regolamento è pubblicato nel Bollettino ufficiale della Regione Toscana. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarlo e farlo osservare come regolamento della Regione Toscana."
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com4">
							<num>
								4.
								<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
							</num>
							<corpo>Al fine di una migliore comprensione e della precisa ricostruzione del quadro normativo di riferimento, nella rubrica di ciascun articolo del regolamento è indicato l'articolo o il comma della legge di cui il regolamento costituisce attuazione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art19">
						<num>Art. 19</num>
						<rubrica>Numerazione delle leggi e dei regolamenti</rubrica>
						<comma id="art19-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le leggi e i regolamenti regionali hanno un'unica numerazione progressiva per ciascun anno solare. A tal fine il numero viene assegnato a ciascuno di essi al momento della pubblicazione sul Bollettino ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Nei regolamenti il numero progressivo assegnato è seguito da "/R".</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>I regolamenti interni del Consiglio e della Giunta sono numerati con autonome serie numeriche progressive, senza limitazione temporale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>I regolamenti interni del Consiglio vigenti all'entrata in vigore della presente legge acquisiscono la rispettiva numerazione secondo l'ordine cronologico della loro approvazione, a seguito di deliberazione dell'Ufficio di presidenza.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap3">
					<num>Capo III</num>
					<rubrica>Disposizioni di attuazione</rubrica>
					<articolo id="art20">
						<num>Art. 20</num>
						<rubrica>Strumenti attuativi</rubrica>
						<comma id="art20-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Consiglio e la Giunta, con uno o più atti adottati d'intesa, definiscono regole sulla qualità normativa, in attuazione di quanto previsto dalla presente legge e in conformità alle regole stabilite di comune accordo fra le regioni e fra le regioni e lo Stato, e le forme e le modalità di collaborazione fra le strutture tecniche che presidiano la qualità normativa.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art21">
						<num>Art. 21</num>
						<rubrica>Disposizioni transitorie</rubrica>
						<comma id="art21-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Consiglio e la Giunta adeguano i propri regolamenti interni alle disposizioni della presente legge entro centottanta giorni dalla sua entrata in vigore.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art21-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Le disposizioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">articolo 9</rif>
								si applicano a decorrere dal 1° gennaio 2009.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">Il Vicepresidente GELLI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 22 ottobre 2008</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 14.10.2008.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
