<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19980507" num="13" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19980522" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-04-29;21" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Imprese" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19980522" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19980522" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19980522" fonte="ra2" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="19980522" fonte="ra3" id="t4" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-04-29;21" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-04-26;27" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-12-22;106" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra3" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-08-11;87" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-04-26;27" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-04-26;27" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod2" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t3" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-12-22;106" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-12-22;106" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod3" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t4" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-08-11;87" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-08-11;87#art2" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="articolo" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20080429">29 aprile 2008</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>21</numDoc>
				<titoloDoc>Promozione dell'imprenditoria giovanile.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>Art. 1</num>
					<rubrica>Finalità</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La presente legge promuove la costituzione e l'espansione di imprese di giovani con potenziale di sviluppo a contenuto tecnologico e innovativo, in coerenza con gli atti della programmazione economica regionale e del piano di indirizzo generale integrato di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-07-26;32#art31" xlink:type="simple">articolo 31 della legge regionale 26 luglio 2002, n. 32</rif>
							(Testo unico della normativa della Regione Toscana in materia di educazione, istruzione, orientamento, formazione professionale e lavoro).
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I procedimenti attuativi assicurano la semplificazione e lo snellimento amministrativo ed il minore impatto sui costi delle imprese.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>Art. 2</num>
					<rubrica>Beneficiari</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Sono beneficiarie delle agevolazioni previste dalla presente legge le piccole e medie imprese di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							che abbiano sede legale e operativa nel territorio della Regione Toscana.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Ai fini della presente legge, sono piccole e medie imprese quelle corrispondenti ai parametri previsti dalle disposizioni dell'Unione europea.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Le imprese di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, possono essere di nuova costituzione. In tal caso, la loro costituzione deve avvenire nel corso dei sei mesi precedenti alla data di presentazione della domanda di accesso alle agevolazioni previste dalla presente legge, ovvero entro sei mesi dalla data di presentazione della domanda stessa.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Le imprese di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, diverse da quelle di nuova costituzione, devono essere costituite nel corso dei cinque anni precedenti la data di presentazione della domanda di accesso alle agevolazioni previste dalla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Dalle agevolazioni della presente legge sono escluse le imprese nelle quali gli immobilizzi tecnici, materiali e immateriali sono costituiti per oltre il 50 per cento da beni provenienti da cessione o conferimento di azienda o rami di azienda.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>Art. 3</num>
					<rubrica>Condizioni di ammissibilità alle agevolazioni per le imprese di nuova costituzione</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							L'impresa di nuova costituzione, come indicata dall'
							<rif xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple">articolo 2, comma 3</rif>
							, per l'accesso alle agevolazioni previste dalla presente legge deve essere in possesso di uno dei seguenti requisiti:
						</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>l'età del titolare dell'impresa non deve essere superiore a trentacinque anni al momento della costituzione dell'impresa medesima;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>l'età dei rappresentanti legali e di almeno il 50 per cento dei soci, che detengono almeno il 51 per cento del capitale sociale, ad esclusione delle società cooperative, non deve essere superiore a trentacinque anni al momento della costituzione della società medesima;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								l'età dei rappresentanti legali e di almeno il 50 per cento dei soci lavoratori che detengono almeno il 51 per cento del capitale sociale delle società cooperative non deve essere superiore a trentacinque anni al momento della costituzione della società medesima. L'assunzione di partecipazioni nel capitale sociale dei fondi mutualistici per la promozione e lo sviluppo della cooperazione, di cui agli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-01-31;59#art11" xlink:type="simple">11</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-01-31;59#art12" xlink:type="simple">12</rif>
									della legge 31 gennaio 1992, n. 59
								</mrif>
								(Nuove norme in materia di società cooperative), non è preclusiva dell'accesso alle agevolazioni.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I soggetti indicati al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, non possono essere titolari, legali rappresentanti o soci di altra impresa o società che abbia usufruito delle agevolazioni previste dalla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Nel caso di variazione del titolare dell'impresa, dei legali rappresentanti o della compagine sociale, il requisito anagrafico previsto dal
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							deve essere comunque rispettato; a tal fine, l'impresa è tenuta a comunicare alla Giunta regionale le avvenute variazioni entro il termine massimo di trenta giorni dalle stesse.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Per le società indicate al
							<rif xlink:href="#art3-com1-letb" xlink:type="simple">comma 1, lettera b)</rif>
							, il capitale sociale deve essere interamente sottoscritto da persone fisiche.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>Art. 4</num>
					<rubrica>Condizioni di ammissibilità alle agevolazioni per le imprese in espansione</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Le imprese in espansione, come definite all'
							<rif xlink:href="#art2-com4" xlink:type="simple">articolo 2, comma 4</rif>
							, per l'accesso alle agevolazioni previste dalla presente legge devono essere in possesso di uno dei seguenti requisiti:
						</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>l'età del titolare dell'impresa non deve essere superiore a trentacinque anni al momento della presentazione della domanda;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>l'età dei rappresentanti legali e di almeno il 50 per cento dei soci, che detengono almeno il 51 per cento del capitale sociale, ad esclusione delle società cooperative, non deve essere superiore a trentacinque anni al momento della presentazione della domanda;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								l'età dei rappresentanti legali e di almeno il 50 per cento dei soci lavoratori che detengono almeno il 51 per cento del capitale sociale delle società cooperative non deve essere superiore a trentacinque anni al momento della presentazione della domanda. L'assunzione di partecipazioni nel capitale sociale dei fondi mutualistici per la promozione e lo sviluppo della cooperazione, di cui agli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-01-31;59#art11" xlink:type="simple">11</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-01-31;59#art12" xlink:type="simple">12</rif>
									della legge 59/1992
								</mrif>
								, non è preclusiva dell'accesso alle agevolazioni.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I soggetti indicati al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, non possono essere titolari, legali rappresentanti o soci di altra impresa o società che abbia usufruito delle agevolazioni previste dalla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Nel caso di variazione del titolare dell'impresa, dei legali rappresentanti o della compagine sociale, il requisito anagrafico previsto dal
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							deve essere comunque rispettato; a tal fine, l'impresa è tenuta a comunicare alla Giunta regionale le avvenute variazioni entro il termine massimo di trenta giorni dalle stesse.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Per le società indicate al
							<rif xlink:href="#art4-com1-letb" xlink:type="simple">comma 1, lettera b)</rif>
							, il capitale sociale deve essere interamente sottoscritto da persone fisiche.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>Art. 5</num>
					<rubrica>Tipologia delle agevolazioni</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Le agevolazioni per l'avvio e per l'espansione dell'attività imprenditoriale sono erogate mediante il fondo di rotazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">articolo 6</rif>
							, e consistono in:
						</alinea>
						<el id="art5-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>finanziamento diretto a tasso zero nella percentuale massima del 70 per cento dell'investimento in beni materiali e immateriali; la percentuale massima dell'investimento è elevabile al 75 per cento nel caso di registrazione di marchi e brevetti;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								assunzione di partecipazioni di minoranza da parte dell'organismo di cui all'
								<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">articolo 6, comma 1</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Alle imprese di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple">articolo 2, comma 3</rif>
							, che ricevono le agevolazioni previste dalla presente legge è garantito un tutoraggio per i primi due anni dall'inizio dell'attività.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Con decreto del dirigente della struttura regionale competente sono stabilite le modalità per la presentazione della domanda di accesso alle agevolazioni e la relativa documentazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Gli aiuti di cui alla presente legge sono disposti nel rispetto della normativa comunitaria in applicazione degli articoli 87 e 88 del Trattato dell'Unione europea per gli aiuti di Stato a favore delle piccole e medie imprese, nonché per gli aiuti di Stato di importanza rientrante nel regime "de minimis".</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>Art. 6</num>
					<rubrica>Gestione delle agevolazioni e fondo di rotazione</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per la concessione delle agevolazioni indicate all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">articolo 5</rif>
							, è istituito il fondo di rotazione per la legge sull'imprenditoria giovanile; la gestione del fondo è affidata, nel rispetto delle normative vigenti, ad un organismo individuato dalla Giunta regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>La Giunta regionale stabilisce con propria deliberazione:</alinea>
						<el id="art6-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>la durata del piano di rientro in relazione alle agevolazioni concesse, non superiore ad un periodo massimo di sette anni;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la quota dello stanziamento destinata alle imprese di nuova costituzione e quella destinata alle imprese in espansione;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								la quota degli stanziamenti destinati agli interventi indicati all'
								<mrif>
									articolo 5, comma 1, lettere
									<rif xlink:href="#art5-com1-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art5-com1-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
								</mrif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>i criteri per la determinazione dell'entità delle agevolazioni;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>le condizioni per l'erogazione del finanziamento;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com2-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>le modalità di accertamento delrequisito delpoten ziale di sviluppo a contenuto tecnologico e innovativo dei progetti presentati.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>Art. 7</num>
					<rubrica>Controlli</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione esercita il controllo in ordine alla realizzazione dei progetti di sviluppo tecnologico per cui siano state concesse le agevolazioni di cui alla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Ai fini di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, la Regione può disporre controlli ed ispezioni presso le imprese, informandone con congruo anticipo i soggetti interessati.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Nel corso dei tre anni successivi alla chiusura del piano di rientro, i soggetti beneficiari tengono a disposizione della Regione tutta la documentazione relativa alle agevolazioni ricevute.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>Art. 8</num>
					<rubrica>Riduzione o revoca delle agevolazioni</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Nei casi di mancata, parziale o difforme realizzazione dei progetti è disposta la revoca, totale o parziale, delle agevolazioni medesime.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Con il provvedimento di revoca è disposta la restituzione delle somme erogate, maggiorate degli interessi maturati al tasso ufficiale di riferimento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>Art. 9</num>
					<rubrica>Regolamento di attuazione</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Entro centoventi giorni dalla data di entrata in vigore della presente legge, la Regione approva un regolamento di attuazione che stabilisce:</alinea>
						<el id="art9-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								i criteri per la determinazione del potenziale di sviluppo a contenuto tecnologico e innovativo dei progetti, di cui all'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>le spese ammissibili per investimenti materiali e immateriali;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>l'importo minimo e massimo del finanziamento;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								le modalità di gestione del fondo di rotazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">articolo 6</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>
								le modalità di individuazione del soggetto gestore delle agevolazioni previste all'
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">articolo 5</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>
								la riduzione e la revoca delle agevolazioni nel rispetto dei principi di cui all'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">articolo 8</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>
								i controlli in merito all'attuazione delle finalità della presente legge, nel rispetto dei principi di cui all'
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">articolo 7</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com1-leth">
							<num>h)</num>
							<corpo>le modalità di raccordo con le banche dati regionali al servizio delle imprese.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>Art. 10</num>
					<rubrica>Valutazione di efficacia</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta regionale presenta al Consiglio regionale, entro il 30 giugno di ogni anno, una relazione di monitoraggio e valutazione degli interventi finanziati con la presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>Art. 11</num>
					<rubrica>Norma finanziaria</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il finanziamento del fondo di rotazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">articolo 6</rif>
							, ivi comprese le spese di gestione, è assicurato, in coerenza con il bilancio regionale, nell'ambito delle risorse previste dal piano di indirizzo generale integrato di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002;32#art31" xlink:type="simple">articolo 31 della l.r. 32/2002</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le risorse di cui al
							<rif xlink:href="#art11-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, ammontano per il triennio 2008-2010 a 5 milioni di euro annui e fanno riferimento alle previsioni di cui al piano di indirizzo generale integrato approvato con deliberazione del Consiglio regionale 20 settembre 2006, n. 93 (Piano di indirizzo generale integrato 2006-2010, di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-07-26;32#art31" xlink:type="simple">articolo 31 della legge regionale 26 luglio 2002, n. 32</rif>
							"Testo unico della normativa della Regione Toscana in materia di educazione, istruzione, orientamento, formazione professionale e lavoro"), e stanziate sulla unità previsionale di base (UPB) 612 "Lavoro - Spese correnti" del bilancio di previsione 2008 e pluriennale a legislazione vigente 2008-2010.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Agli oneri per gli esercizi successivi si fa fronte con legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>Art. 12</num>
					<rubrica>Abrogazioni</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Alla data di entrata in vigore della presente legge, sono abrogate le seguenti leggi e disposizioni regionali:</alinea>
						<el id="art12-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								<mod id="mod1">
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-04-26;27" xlink:type="simple">legge regionale 26 aprile 1993, n. 27</rif>
									(Agevolazioni per la creazione di nuove imprese a sostegno dell'imprenditoria giovanile);
								</mod>
							</corpo>
						</el>
						<el id="art12-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								<mod id="mod2">
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-12-22;106" xlink:type="simple">legge regionale 22 dicembre 1994, n. 106</rif>
									(Modificazioni ed interpretazione autentica della
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-04-26;27" xlink:type="simple">L.R. 26 aprile 1993, n. 27</rif>
									"Agevolazioni per la creazione di nuove imprese a sostegno dell'imprenditoria giovanile");
								</mod>
							</corpo>
						</el>
						<el id="art12-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								<mod id="mod3">
									l'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-08-11;87#art2" xlink:type="simple">articolo 2 della legge regionale 11 agosto 1995, n. 87</rif>
									(Liquidazione del fondo speciale rischi di cui alle LL.RR. n.
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990;62" xlink:type="simple">62/90</rif>
									,
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993;27" xlink:type="simple">27/93</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;61" xlink:type="simple">61/95</rif>
									. Destinazione delle risorse della Regione Toscana al fondo ordinario rischi della Fidi Toscana S.p.A. di cui alla
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-06-05;32" xlink:type="simple">L.R. 5 giugno 1974, n. 32</rif>
									. Modificazioni alla
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993;27" xlink:type="simple">L.R. 27/93</rif>
									).
								</mod>
							</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 29 aprile 2008</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 22.04.2008.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
