<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20080227" num="6" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20080313" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-02-20;9" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20080313" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20081114" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="20081114" fonte="ra2" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="20081114" fonte="ra3" id="t4" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-02-20;9" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-01-12;1" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-10-25;74" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra3" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-02-16;4" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod2" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-01-12;1" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-01-12;1" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod3" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t3" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-10-25;74" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-10-25;74" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod4" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t4" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-02-16;4" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-02-16;4" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20080220">20 febbraio 2008</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>9</numDoc>
				<titoloDoc>Norme in materia di tutela e difesa dei consumatori e degli utenti.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>Art. 1</num>
					<rubrica>Finalità</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione Toscana tutela e promuove i diritti dei cittadini come consumatori e utenti, ed è impegnata nella salvaguardia dei loro interessi individuali e collettivi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>La Regione Toscana promuove ogni forma di associazione e aggregazione fra i consumatori e gli utenti e, in conformità con la normativa comunitaria e statale e nell'esercizio delle funzioni di competenza, persegue, anche favorendo l'iniziativa delle associazioni dei consumatori e degli utenti, i seguenti obiettivi:</alinea>
						<el id="art1-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>tutela e promozione della salute;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>tutela e promozione della sicurezza, igienicità e qualità dei prodotti, della sicurezza e qualificazione dei processi produttivi, della salvaguardia dell'ambiente, della valorizzazione del paesaggio e dello sviluppo sostenibile;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>tutela degli interessi economici e giuridici dei consumatori e degli utenti, sviluppando una cultura della correttezza e dell'equità nei rapporti contrattuali e promuovendo sedi di risoluzione alternativa, anche telematica, delle controversie;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>promozione della formazione e dell'informazione dei consumatori e degli utenti, anche in funzione dello sviluppo di un rapporto socio economico più consapevole e influente con gli attori della produzione, della distribuzione e dei servizi;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>riconoscimento del rilievo dell'associazionismo tra i cittadini, quali consumatori e utenti, anche per realizzare iniziative efficaci di carattere unitario e coordinato;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>sostegno dei servizi rivolti ai cittadini, su autonoma iniziativa delle associazioni dei consumatori e degli utenti;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>promozione dell'affermazione dei diritti di cittadinanza;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-leth">
							<num>h)</num>
							<corpo>promozione della collaborazione e di accordi fra associazioni di consumatori e utenti, pubbliche amministrazioni, imprese costituite anche in forma cooperativa ed altri soggetti, pubblici e privati, per l'erogazione dei servizi pubblici conformemente a standard di qualità e di efficienza.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>Art. 2</num>
					<rubrica>Comitato regionale dei consumatori e degli utenti</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il Comitato regionale dei consumatori e degli utenti, di seguito denominato "Comitato" è organo di supporto della Regione per il perseguimento delle finalità di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Il Comitato è nominato con decreto del Presidente della Giunta regionale e rimane in carica per la durata della legislatura; fanno parte del Comitato:</alinea>
						<el id="art2-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>l'assessore regionale competente in materia, che lo presiede;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>due consiglieri regionali, senza diritto di voto;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								un membro titolare ed un membro supplente per ogni associazione iscritta nell'elenco di cui all'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
								, su designazione delle stesse associazioni;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>un rappresentante dell'Unione regionale delle Camere di commercio, industria, artigianato e agricoltura.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il Presidente della Giunta regionale provvede alla nomina del Comitato entro novanta giorni dall'insediamento del Consiglio regionale e, comunque, non appena sia stata designata almeno la metà dei componenti. In tal caso il Comitato è validamente costituito per lo svolgimento dei suoi compiti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Qualora, dopo la nomina del Comitato, nuove associazioni vengano iscritte nell'elenco di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							, oppure associazioni già iscritte ne vengano cancellate, il Presidente della Giunta regionale, entro novanta giorni dalla pubblicazione dell'elenco annuale aggiornato, provvede a modificare la composizione del Comitato.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							I membri nominati ai sensi del
							<rif xlink:href="#art2-com4" xlink:type="simple">comma 4</rif>
							rimangono in carica fino alla scadenza del Comitato.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							Il Presidente del Comitato è coadiuvato da un vicepresidente scelto dal Comitato al proprio interno fra i membri designati dalle associazioni di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com2-letc" xlink:type="simple">comma 2, lettera c)</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>I membri del Comitato designati dalle associazioni non possono essere confermati per più di due legislature consecutive successive al primo insediamento ai sensi della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>
							Il regolamento di cui all'
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">articolo 9</rif>
							disciplina le modalità di funzionamento del Comitato.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>Art. 3</num>
					<rubrica>Funzioni del Comitato regionale dei consumatori e degli utenti</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Il Comitato svolge i seguenti compiti:</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>esprime pareri su atti di programmazione e proposte di legge che, direttamente o indirettamente, interessino i consumatori e gli utenti;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>propone alla Giunta regionale studi e ricerche, gruppi di lavoro, conferenze ed altre iniziative sui problemi inerenti la produzione di beni, il loro consumo e la fruizione di servizi;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>propone iniziative di raccordo e collaborazione con analoghi organismi regionali, nazionali e dell'Unione europea;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>propone azioni coordinate con imprese e pubblica amministrazione per sviluppare e sostenere migliori standard di qualità nella produzione, distribuzione ed erogazione di beni e servizi;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>favorisce e promuove il confronto con le rappresentanze delle imprese, degli enti locali e delle organizzazioni sindacali su tematiche inerenti beni o servizi.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Ai membri del Comitato di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">articolo 2 comma 2</rif>
							, lettere c) e d), è corrisposto esclusivamente il rimborso delle spese sostenute, nella misura e con le modalità definite dalla Giunta regionale, in analogia a quanto previsto per gli organismi simili operanti nella Regione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>Art. 4</num>
					<rubrica>Elenco regionale delle associazioni dei consumatori e degli utenti</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Ai fini della presente legge, è istituito l'elenco regionale delle associazioni dei consumatori e degli utenti, al quale possono iscriversi le associazioni senza fini di lucro, costituite da almeno tre anni, il cui
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:" xlink:type="simple">statuto</rif>
							prevede come scopo la tutela dei consumatori e degli utenti, e che possiedono i seguenti requisiti:
						</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>effettiva rappresentanza sociale;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>strutturazione regionale e decentrata nel territorio;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>svolgimento di un'attività continuativa sul territorio regionale da almeno tre anni.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il regolamento di cui all'
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">articolo 9</rif>
							specifica gli indicatori e gli standard dei requisiti di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							e disciplina il procedimento per l'iscrizione delle associazioni nell'elenco e per l'aggiornamento annuale dello stesso.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>L'elenco aggiornato delle associazioni regionali dei consumatori e utenti è pubblicato annualmente sul Bollettino ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La perdita di uno dei requisiti necessari per l'iscrizione comporta la cancellazione dell'associazione dall'elenco.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>Art. 5</num>
					<rubrica>Piano di indirizzo</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il piano di indirizzo per la tutela e la difesa dei consumatori e degli utenti è lo strumento che, su propo sta della Giunta regionale, previo parere del Comitato, approva gli indirizzi per definire le priorità di intervento e i criteri per la scelta delle iniziative da realizzare annualmente, nonché i criteri per l'assegnazione dei contributi da riservare alle associazioni dei consumatori e utenti, al fine di perseguire gli obiettivi di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il piano di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							è approvato dal Consiglio regionale con le procedure e le modalità di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-08-11;49" xlink:type="simple">legge regionale 11 agosto 1999, n. 49</rif>
							(Norme in materia di programmazione regionale).
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il piano ha, di norma, validità di legislatura, è soggetto ad eventuali aggiornamenti e resta in ogni caso in vigore fino a sei mesi successivi alla data di approvazione del programma regionale di sviluppo (PRS) della legislatura regionale successiva.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Il piano si articola in documenti di attuazione approvati annualmente dalla Giunta regionale ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999;49#art10bis" xlink:type="simple">articolo 10 bis della l.r. 49/1999</rif>
							introdotto dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-11-15;61" xlink:type="simple">legge regionale 15 novembre 2004, n. 61</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>Art. 6</num>
					<rubrica>Documento di attuazione</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le associazioni iscritte nell'elenco di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							presentano annualmente alla competente struttura della Giunta regionale le iniziative che intendono realizzare e le domande per ottenere contributi a sostegno della loro funzionalità, in aderenza e con espresso riferimento alle priorità di intervento sancite nel piano di indirizzo di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">articolo 5</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le associazioni di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							, attraverso un'unica associazione senza fini di lucro costituita esclusivamente dalle stesse, possono presentare alla competente struttura della Giunta regionale iniziative volte a realizzare interventi di carattere unitario e coordinato a vantaggio dei consumatori e degli utenti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Entro centoventi giorni dall'approvazione del bilancio annuale di previsione, la Giunta regionale, in base agli indirizzi di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">articolo 5</rif>
							e alle domande ed iniziative pervenute ai sensi dei commi 1 e 2, approva il documento di attuazione annuale, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999;49#art10bis" xlink:type="simple">articolo 10 bis della l.r. 49/1999</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<alinea>Il documento di attuazione, che fissa l'elenco delle iniziative ammesse, le quote di finanziamento ed i contributi da erogare, si articola in quattro parti:</alinea>
						<el id="art6-com4-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>iniziative che la Giunta regionale intende realizzare direttamente;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com4-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								iniziative ammesse a finanziamento su domanda delle singole associazioni, ai sensi del
								<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com4-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								iniziative ammesse a finanziamento su domanda del soggetto di cui al
								<rif xlink:href="#art6-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com4-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>contributi da erogare per la funzionalità delle associazioni dei consumatori e degli utenti.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art6-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Le modalità e i termini per la presentazione delle iniziative e delle domande di contributo di cui ai commi 1 e 2 sono fissate nel regolamento di cui all'
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">articolo 9</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							L'ammontare dei contributi assegnati ai sensi del
							<rif xlink:href="#art6-com4-letd" xlink:type="simple">comma 4, lettera d)</rif>
							, non può eccedere il 30 per cento dei fondi disponibili annualmente per la copertura degli oneri derivanti dall'applicazione della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>
							Al fine di garantire la trasparenza dell'azione amministrativa e la conoscenza dei risultati conseguiti, la Giunta regionale effettua il monitoraggio delle attività svolte dalle associazioni destinatarie dei finanziamenti previsti nel documento di attuazione; a tal fine le associazioni sono tenute a trasmettere annualmente alla Giunta regionale un rendiconto delle attività svolte e delle spese sostenute, con le modalità ed i termini definiti dal regolamento di cui all'
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">articolo 9</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>Art. 7</num>
					<rubrica>Convenzioni</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per la realizzazione degli interventi previsti nel documento di attuazione sono stipulate convenzioni fra la Regione e le associazioni dei consumatori e degli utenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le convenzioni di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							hanno per oggetto i termini e le modalità di collaborazione e realizzazione delle iniziative previste nell'
							<rif xlink:href="#art6-com4" xlink:type="simple">articolo 6, comma 4</rif>
							, lettere b) e c).
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>Art. 8</num>
					<rubrica>Revoca dei finanziamenti</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							I finanziamenti erogati ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">articolo 6</rif>
							sono revocati in tutto o in parte e le somme corrisposte sono recuperate con le modalità previste nel regolamento di cui all'
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">articolo 9</rif>
							, nei seguenti casi:
						</alinea>
						<el id="art8-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>mancata realizzazione dell'iniziativa per la quale il finanziamento è stato concesso;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								destinazione dei finanziamenti per finalità diverse da quelle previste negli atti di programmazione di cui agli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">6</rif>
								</mrif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>omessa rendicontazione o irregolarità delle spese.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							In caso di realizzazione dell'iniziativa in modo difforme da quanto previsto dalla convenzione di cui all'
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">articolo 7</rif>
							, o di inosservanza delle previsioni della stessa, le associazioni sono escluse in tutto o in parte dall'accesso ai finanziamenti per l'anno successivo, secondo le modalità previste dal regolamento di cui all'
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">articolo 9</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Nel caso in cui ad un'associazione dei consumatori e degli utenti siano revocati i finanziamenti nei casi di cui al
							<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, lettere b) e c), l'associazione medesima è cancellata dall'elenco regionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							e non potrà esservi riscritta prima di tre anni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>Art. 9</num>
					<rubrica>Regolamento regionale</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Il regolamento regionale disciplina fra l'altro:</alinea>
						<el id="art9-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								le modalità di funzionamento del Comitato di cui all'
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								gli indicatori e gli standard dei requisiti e il procedimento per l'iscrizione e la cancellazione delle associazioni dei consumatori e degli utenti nell'elenco regionale di cui all'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
								, e le procedure per l'aggiornamento dell'elenco;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								le modalità e i termini per la presentazione delle iniziative e delle domande di contributo di cui all'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">articolo 6</rif>
								, commi 1 e 2;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								le modalità e i termini di monitoraggio e rendiconto ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art6-com7" xlink:type="simple">articolo 6 comma 7</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>
								le modalità di concessione dei finanziamenti e contributi di cui all'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">articolo 6</rif>
								, nonché le modalità di revoca degli stessi ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">articolo 8</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Giunta regionale approva il regolamento entro novanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>Art. 10</num>
					<rubrica>Formazione ed informazione dei consumatori e degli utenti</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione, avvalendosi anche del Comitato e degli strumenti di programmazione di cui agli articoli 5 e 6, persegue le finalità di una corretta informazione dei consumatori e utenti, ricercando la collaborazione degli organi di stampa e di informazione radio-televisiva e di eventuali altri mezzi di informazione ritenuti idonei per realizzare la più ampia sensibilizzazione e socializzazione di notizie su questioni di interesse per i cittadini.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Per l'attività di educazione e formazione dei consumatori e degli utenti, la Giunta regionale, nell'ambito delle iniziative di cui all'
							<rif xlink:href="#art6-com4" xlink:type="simple">articolo 6, comma 4</rif>
							, d'intesa con le autorità scolastiche e sanitarie e lo stesso Comitato, predispone programmi di educazione al consumo per il personale docente, per i giovani in età scolare e nell'ambito dell'educazione permanente. I programmi e le attività di educazione al consumo fanno parte degli interventi educativi di competenza regionale in ambito curricolare scolastico.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La Regione, nell'ambito di quanto previsto dalla normativa regionale in materia di educazione, istruzione, orientamento, formazione professionale e lavoro, promuove la qualificazione e l'aggiornamento professionale dei soggetti interessati sulle materie di maggior rilievo agli effetti della tutela e della promozione dei diritti di cittadinanza.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>Art. 11</num>
					<rubrica>Clausola valutativa</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>La Giunta regionale presenta annualmente al Consiglio regionale una relazione che illustra:</alinea>
						<el id="art11-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								lo stato di attuazione delle iniziative di cui all'
								<rif xlink:href="#art6-com4" xlink:type="simple">artico 6, comma 4</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								i contenuti delle convenzioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">articolo 7</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								le iniziative di informazione, educazione e forma zione, di cui all'
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">articolo 10</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								i risultati del monitoraggio di cui all'
								<rif xlink:href="#art6-com7" xlink:type="simple">articolo 6, comma 7</rif>
								, con particolare riferimento ad eventuali revoche di finanziamenti ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">articolo 8</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>Art. 12</num>
					<rubrica>Norma finanziaria</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Gli oneri per il funzionamento del Comitato di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">2</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
							</mrif>
							della presente legge sono stimati in euro 5.000,00 per ciascuno degli anni 2008 e 2009 e trovano copertura sulla unità previsionale di base (UPB) 711 "Funzionamento della struttura regionale – Spese correnti" del bilancio pluriennale a legislazione vigente 2007/2009.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le ulteriori risorse per l'attuazione della presente legge sono definite, in coerenza con gli stanziamenti del bilancio regionale, con il programma di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">articolo 5</rif>
							e nel corrispondente documento di attuazione annuale di cui all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">articolo 6</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Per gli anni 2008 e 2009 le risorse sono quelle previste dal piano di indirizzo per la tutela e la difesa dei consumatori e degli utenti approvato con deliberazione del Consiglio regionale 13 marzo 2007, n. 31.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Agli oneri per gli esercizi successivi si fa fronte con legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>Art. 13</num>
					<rubrica>Norme finali e transitorie</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il piano di indirizzo per la tutela e la difesa dei consumatori e degli utenti approvato dal Consiglio regionale con deliberazione 13 marzo 2007, n. 31 ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-01-01;1#art4-com1" xlink:type="simple">articolo 4, comma 1, della legge regionale 1 gennaio 2000, n. 1</rif>
							(Norme per la tutela dei consumatori e degli utenti), rimane in vigore per la presente legislatura e fino allo scadere dei sei mesi successivi all'approvazione del nuovo PRS.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Entro centoventi giorni dall'entrata in vigore del regolamento di cui all'
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">articolo 9</rif>
							il Presidente della Giunta regionale provvede alla nomina del Comitato per il primo insediamento ai sensi della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>Art. 14</num>
					<rubrica>Abrogazioni</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							<mod id="mod1">
								A decorrere dalla data di entrata in vigore del regolamento regionale di cui all'
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">articolo 9</rif>
								sono abrogate le seguenti leggi:
							</mod>
						</alinea>
						<el id="art14-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								<mod id="mod2">
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-01-12;1" xlink:type="simple">legge regionale 12 gennaio 2000, n. 1</rif>
									(Norme per la tutela dei consumatori e degli utenti);
								</mod>
							</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								<mod id="mod3">
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-10-25;74" xlink:type="simple">legge regionale 25 ottobre 2000, n. 74</rif>
									(Norme per la tutela e la difesa dei consumatori e degli utenti. Integrazioni);
								</mod>
							</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								<mod id="mod4">
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-02-16;4" xlink:type="simple">legge regionale 16 febbraio 2006, n. 4</rif>
									(Interpretazione autentica dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000;1#art4" xlink:type="simple">articolo 4 legge regionale 1/2000</rif>
									).
								</mod>
							</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>Art. 15</num>
					<rubrica>Applicabilità delle norme</rubrica>
					<comma id="art15-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le disposizioni di cui alla presente legge si applicano dalla data di entrata in vigore del regolamento di cui all'
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">articolo 9</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">Il Vicepresidente GELLI</firma>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 20 febbraio 2008</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 12.02.2008.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
