<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20080625" num="20" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20080710" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-06-16;36" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20080710" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-06-16;36" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20080616">16 giugno 2008</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>36</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina dell'attività di trasporto di viaggiatori effettuato mediante noleggio di autobus con conducente.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>Art. 1</num>
					<rubrica>Oggetto</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La presente legge disciplina, nel rispetto dei principi di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2003-08-11;218" xlink:type="simple">legge 11 agosto 2003, n. 218</rif>
							(Disciplina dell'attività di trasporto di viaggiatori effettuato mediante noleggio di autobus con conducente), l'esercizio dell'attività di trasporto di viaggiatori effettuato mediante noleggio di autobus con conducente.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>Art. 2</num>
					<rubrica>Funzioni delle province</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Le province esercitano le seguenti funzioni amministrative:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								rilascio dell'autorizzazione per l'esercizio dell'attività di trasporto di viaggiatori effettuato mediante noleggio di autobus, previo accertamento della sussistenza dei requisiti di cui al
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:2000-12-22;395" xlink:type="simple">decreto legislativo 22 dicembre 2000, n. 395</rif>
								(Attuazione della
								<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:1998;76" xlink:type="simple">direttiva del Consiglio dell'Unione europea n. 98/76/CE</rif>
								), nonché della dotazione di idonee soluzioni tecniche per la rimessa del parco autobus;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								sospensione e revoca dell'autorizzazione di cui alla
								<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">lettera a)</rif>
								ai sensi degli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">8</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">9</rif>
								</mrif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								verifiche triennali sulla permanenza dei requisiti di cui alla
								<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">lettera a)</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>Art. 3</num>
					<rubrica>Obblighi di comunicazione delle imprese</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Le imprese sono tenute a comunicare entro quindici giorni alle province le eventuali variazioni rispetto a quanto dichiarato nella domanda di autorizzazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La immatricolazione ad uso noleggio di nuovi autobus è comunicata entro quindici giorni alla provincia che ha rilasciato l'autorizzazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>Art. 4</num>
					<rubrica>Abilitazione all'esercizio dell'attività del trasporto di persone mediante autoservizi pubblici non di linea</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le imprese, in qualsiasi forma costituite, in posses- so dell'autorizzazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">articolo 2 comma 1</rif>
							, sono abilitate all'esercizio dei servizi di noleggio con conducente di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-01-15;21" xlink:type="simple">legge 15 gennaio 1992, n. 21</rif>
							(Legge quadro per il trasporto di persone mediante autoservizi pubblici non di linea); resta fermo l'obbligo di iscrizione al ruolo dei conducenti dei veicoli adibiti ad autoservizi pubblici non di linea di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-09-06;67#art3" xlink:type="simple">articolo 3 della legge regionale 6 settembre 1993, n. 67</rif>
							(Norme in materia di trasporto di persone mediante servizio di taxi e servizio di noleggio).
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>Art. 5</num>
					<rubrica>Registro regionale</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							E' istituito presso la competente struttura della Giunta regionale il registro regionale delle imprese esercenti l'attività di trasporto di viaggiatori mediante noleggio di autobus con conducente; l'iscrizione al registro è subordinata al possesso dell'autorizzazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le province, nel rispetto degli standard tecnologici e informativi regionali, inviano ogni centottanta giorni alla Regione l'elenco delle nuove imprese titolari delle autorizzazioni rilasciate, con la specifi cazione del numero di autobus in dotazione e con l'annotazione degli autobus acquistati con fi nanziamenti pubblici.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>Art. 6</num>
					<rubrica>Autobus acquistati con sovvenzioni pubbliche</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Gli autobus acquistati con sovvenzioni pubbliche non possono essere utilizzati per il servizio di noleggio con conducente fino al completo ammortamento del contributo pubblico. Il contributo pubblico si intende ammortato quando sia trascorso il periodo del vincolo di non alienabilità e di destinazione al trasporto pubblico locale e in ogni caso non prima degli otto anni dalla data di prima immatricolazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Gli autobus di proprietà degli enti locali possono essere utilizzati per le attività di rilevanza sociale proprie dell'ente medesimo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>Art. 7</num>
					<rubrica>Regime di contabilità</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Le imprese esercenti l'attività di noleggio autobus con conducente che svolgono altresì servizio di trasporto pubblico locale sono tenute ad adottare un regime di contabilità separata tra le diverse attività.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>Art. 8</num>
					<rubrica>Sospensione dell'autorizzazione all'esercizio del servizio di noleggio autobus con conducente</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>La provincia applica la sanzione della sospensione dell'autorizzazione all'esercizio del servizio di noleggio autobus con conducente quando l'impresa commette nel corso di un anno:</alinea>
						<el id="art8-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								violazione dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1992-04-30;285#art179-com3" xlink:type="simple">articolo 179, comma 3 del decreto legislativo 30 aprile 1992, n. 285</rif>
								(Nuovo codice della strada): la sospensione dell'autorizzazione varia da un minimo di venti giorni ad un massimo di quaranta giorni sulla base del numero di violazioni sanzionate nel corso dell'anno; il numero minimo delle violazioni da prendere a riferimento è di quattro per le imprese con un numero di autobus disponibili da uno a cinque. Tale numero di violazioni aumenta di una unità ogni cinque autobus in più disponibili, fi no ad un massimo di dieci violazioni;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								violazione dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2003;218#art6" xlink:type="simple">articolo 6 della l. 218/2003</rif>
								: la sospensione dell'autorizzazione varia da un minimo di venti giorni ad un massimo di quaranta giorni sulla base del numero di violazioni sanzionate nel corso dell'anno; il numero minimo delle violazioni da prendere a riferimento è di quattro per le imprese con un numero di autobus disponibili da uno a cinque. Tale numero di violazioni aumenta di una unità ogni cinque autobus in più disponibili, fi no ad un massimo di dieci violazioni;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								violazione dell'
								<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">articolo 3 comma 1</rif>
								della presente legge: la sospensione è stabilita in misura pari ad un terzo dei giorni di ritardo con cui viene effettuata la comunicazione della variazione. Oltre i trenta giorni di ritardo la sospensione è stabilita nella misura fi ssa di venti giorni.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le violazioni di cui alle lettere a) e b) del
							<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							sono comunicate dall'autorità che le ha accertate alla provincia che ha rilasciato l'autorizzazione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>Art. 9</num>
					<rubrica>Revoca dell'autorizzazione all'esercizio del servizio di noleggio autobus con conducente</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>La provincia applica la sanzione della revoca dell'autorizzazione all'esercizio del servizio di noleggio autobus con conducente nei seguenti casi:</alinea>
						<el id="art9-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								qualora l'impresa a cui sia stata sospesa l'autorizzazione ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">articolo 8</rif>
								effettui ugualmente il servizio di noleggio autobus con conducente;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								qualora l'impresa incorra in provvedimenti di sospensione dell'autorizzazione comminati ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">articolo 8</rif>
								per un periodo complessivamente superiore a centottanta giorni nell'arco di cinque anni.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La fattispecie di cui al
							<rif xlink:href="#art9-com1-leta" xlink:type="simple">comma 1, lettera a)</rif>
							, è comunicata dall'autorità che la ha accertata alla provincia che ha rilasciato l'autorizzazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La revoca dell'autorizzazione comporta l'impossibilità per l'impresa sanzionata di richiedere una nuova autorizzazione per il periodo di un anno a decorrere dalla data della revoca.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>Art. 10</num>
					<rubrica>Licenze di noleggio</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Entro centottanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge i titolari delle licenze di noleggio di auto-bus con conducente rilasciate dai comuni richiedono alla provincia nel cui territorio l'impresa ha la sede legale o la principale organizzazione aziendale, il rilascio dell'autorizzazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Decorso il termine di cui al
							<rif xlink:href="#art10-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							le licenze di noleggio di autobus con conducente rilasciate dai comuni cessano di avere efficacia e la richiesta di autorizzazione non può essere presentata prima di un anno, pena l'inammissibilità della richiesta stessa.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>Art. 11</num>
					<rubrica>Regolamento di attuazione</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Con il regolamento di attuazione della presente legge la Giunta regionale stabilisce:</alinea>
						<el id="art11-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>le modalità per il rilascio dell'autorizzazione all'esercizio del servizio di noleggio autobus con conducente;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								le modalità e le procedure per la verifica della permanenza dei requisiti di cui al
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:2000;395" xlink:type="simple">d.lgs. 395/2000</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								le modalità della tenuta del registro regionale delle imprese di cui all'
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">articolo 5</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Uffi ciale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 16 giugno 2008</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 10.06.2008.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
