<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20081219" num="44" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20081220" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-12-18;66" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20081220" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-12-18;66" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20081218">18 dicembre 2008</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>66</numDoc>
				<titoloDoc>Istituzione del fondo regionale per la non autosufficienza.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta</h:p>
				<h:p>promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<capo id="cap1">
					<num>Capo I</num>
					<rubrica>Disposizioni generali</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>Art. 1</num>
						<rubrica>Oggetto e finalità della legge</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La Regione Toscana, nel rispetto dei principi di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2000-11-08;328" xlink:type="simple">legge 8 novembre 2000, n. 328</rif>
								(Legge quadro per la realizzazione del sistema integrato di interventi e servizi sociali) e nell'ambito del sistema integrato di interventi e servizi sociali di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-24;41" xlink:type="simple">legge regionale 24 febbraio 2005, n. 41</rif>
								(Sistema integrato di interventi e servizi per la tutela dei diritti di cittadinanza sociale), con la presente legge istituisce il fondo regionale per la non autosufficienza, di seguito denominato "fondo", al fine di sostenere ed estendere il sistema pubblico dei servizi sociosanitari integrati a favore delle persone non autosufficienti, disabili e anziane di cui rispettivamente all'
								<mrif>
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;41#art55" xlink:type="simple">articolo 55</rif>
									ed all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;41#art54-com3" xlink:type="simple">articolo 54, comma 3</rif>
									della l.r. 41/2005
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Ai fini della presente legge, si considerano non autosufficienti le persone che hanno subito una perdita permanente, parziale o totale, dell'autonomia, delle abilità fisiche, sensoriali, cognitive e relazionali, da qualsiasi causa determinata, con conseguente incapacità di compiere gli atti essenziali della vita quotidiana senza l'aiuto rilevante di altre persone. Le condizioni di non autosufficienza possono presentarsi sotto forma di disabilità psicofisica e mentale. Le caratteristiche della non autosufficienza sono determinate dall'età delle persone, dalle distinzioni di genere, dai tempi e dai modi di insorgenza della disabilità.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>
								Nell'ambito delle finalità di cui al
								<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								, la Regione:
							</alinea>
							<el id="art1-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>persegue l'obiettivo di migliorare la qualità, quantità e appropriatezza delle risposte assistenziali a favore delle persone non autosufficienti, disabili e anziane;</corpo>
							</el>
							<el id="art1-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									promuove la realizzazione di un sistema improntato alla prevenzione della non autosufficienza e della fragilità ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;41#art54-com1-letb" xlink:type="simple">articolo 54, comma 1, lettera b), della l.r. 41/2005</rif>
									e del piano sanitario e sociale integrato regionale;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art1-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>favorisce percorsi assistenziali che realizzano la vita indipendente e la domiciliarità.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap2">
					<num>Capo II</num>
					<rubrica>Composizione e ripartizione delle risorse del fondo</rubrica>
					<articolo id="art2">
						<num>Art. 2</num>
						<rubrica>Composizione del fondo</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Il fondo è costituito:</alinea>
							<el id="art2-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>da risorse provenienti dal fondo sanitario regionale destinate al sostegno dei servizi sociosanitari a favore delle persone non autosufficienti, disabili e anziane, secondo le indicazioni del piano sanitario e sociale integrato regionale;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>da risorse provenienti dal fondo sociale regionale;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>da risorse provenienti dal fondo nazionale per l'assistenza alle persone non autosufficienti, nonché da eventuali ulteriori risorse nazionali trasferite per finalità coerenti con gli obiettivi della presente legge;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>da risorse provenienti da lasciti o donazioni, compatibili con questa finalità sociosanitaria.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>Art. 3</num>
						<rubrica>Ripartizione e attribuzione del fondo alle zone-distretto</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>
								Il fondo è ripartito tra le zone-distretto dalla Giunta regionale, sulla base delle indicazioni fornite dalla conferenza regionale delle società della salute di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-24;40#art11" xlink:type="simple">articolo 11 della legge regionale 24 febbraio 2005, n. 40</rif>
								(Disciplina del servizio sanitario regionale), modificata dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-11-10;60" xlink:type="simple">legge regionale 10 novembre 2008, n. 60</rif>
								, facendo riferimento ai seguenti criteri generali:
							</alinea>
							<el id="art3-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>indicatori di carattere demografico;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>indicatori relativi all'incidenza della popolazione in condizioni di disabilità e di non autosufficienza ;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>indicatori relativi alle persone non autosufficienti, disabili e anziane accolte nelle strutture residenziali e semiresidenziali.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Una quota pari al 10 per cento del fondo è finalizzata a sostenere lo sviluppo omogeneo del sistema in ambito regionale con particolare riferimento ai comuni di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-07-27;39" xlink:type="simple">legge regionale 27 luglio 2004, n. 39</rif>
								, concernente norme a favore dei comuni montani e dei piccoli comuni in situazione di disagio.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Le risorse attribuite ai sensi del
								<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								sono trasferite con vincolo di destinazione alle società della salute e gestite con contabilità separata per il finanziamento delle prestazioni individuate all'
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">articolo 7</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Nelle aree territoriali dove non è costituita la società della salute, le risorse derivanti dal fondo sono assegnate, con vincolo di destinazione, all'azienda unità sanitaria locale competente per territorio, sulla base delle indicazioni della conferenza zonale dei sindaci, e gestite con contabilità separata per il finanziamento delle prestazioni individuate all'
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">articolo 7</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Nelle aree di cui al
								<rif xlink:href="#art3-com4" xlink:type="simple">comma 4</rif>
								, la conferenza zonale dei sindaci, in accordo con l'azienda unità sanitaria locale, può assegnare le risorse derivanti dal fondo ad altri soggetti ai quali, sulla base delle disposizioni del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:2000-08-18;267" xlink:type="simple">decreto legislativo 18 agosto 2000, n. 267</rif>
								(Testo unico delle leggi sull'ordinamento degli enti locali), è stata attribuita la gestione associata dei servizi e l'esercizio associato delle funzioni.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>Art. 4</num>
						<rubrica>Concorso finanziario dei comuni</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								I comuni concorrono al perseguimento delle finalità di cui all'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
								con risorse proprie, indicate nei patti interistituzionali sottoscritti, secondo modalità definite dalla conferenza regionale delle società della salute di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;40#art11" xlink:type="simple">articolo 11 della l.r. 40/2005</rif>
								; tali patti definiscono, in particolare, l'apporto fi nanziario degli enti locali al fondo di cui all'
								<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">articolo 3, comma 1</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il concorso finanziario dei comuni all'alimentazione del fondo non può in ogni caso essere inferiore alla spesa storica sostenuta a titolo di assistenza ai non autosufficienti risultante dai bilanci al 31 dicembre 2007 approvati a norma di legge.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>Art. 5</num>
						<rubrica>Aggiornamento del fondo</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Al fine di garantire la sostenibilità del sistema e di assicurare l'equilibrio finanziario della gestione del fondo, la Giunta regionale, con riferimento alle previsioni finanziarie contenute nel bilancio, aggiorna annualmente il quadro delle risorse destinate alla non autosufficienza nell'ambito del piano sanitario e sociale integrato regionale, in conformità all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-08-11;49#art10bis" xlink:type="simple">articolo 10 bis della legge regionale 11 agosto 1999, n. 49</rif>
								(Norme in materia di programmazione regionale).
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap3">
					<num>Capo III</num>
					<rubrica>Interventi finanziati tramite il fondo</rubrica>
					<articolo id="art6">
						<num>Art. 6</num>
						<rubrica>Programmazione degli interventi</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Il piano sanitario e sociale integrato regionale indica le procedure di accesso e di presa in carico delle persone non autosufficienti, disabili e anziane, come definite dall'
								<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">articolo 1, comma 2</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>Art. 7</num>
						<rubrica>Tipologie delle prestazioni</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le prestazioni a carico del fondo sono erogate alle persone non autosufficienti, disabili e anziane entro i limiti e secondo le modalità previste dalla presente legge utilizzando il sistema dei servizi sociosanitari territoriali e sostenendo l'impegno delle famiglie nell'attività di cura e assistenza, al fine di assicurare prioritariamente la risposta domiciliare e la vita indipendente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>
								Le risorse del fondo sono destinate all'erogazione delle prestazioni previste dal piano di assistenza personalizzato (PAP) di cui all'
								<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">articolo 12</rif>
								, nell'ambito delle seguenti tipologie:
							</alinea>
							<el id="art7-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>interventi domiciliari sociosanitari, di aiuto alla persona, forniti in forma diretta dal servizio pubblico;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>interventi in forma indiretta, domicilari o per la vita indipendente, tramite titoli per l'acquisto di servizi e per il sostegno alle funzioni assistenziali, in coerenza con la programmazione regionale;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>inserimenti in strutture semiresidenziali;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>inserimenti temporanei o di sollievo in residenza;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>inserimenti permanenti in residenza.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Le prestazioni, di cui al
								<rif xlink:href="#art7-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								sono assicurate attraverso quote dedicate del fondo, secondo le indicazioni contenute nel piano sanitario e sociale integrato regionale.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>Art. 8</num>
						<rubrica>Destinatari delle prestazioni</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Sono destinatari delle prestazioni a carico del fondo coloro che:</alinea>
							<el id="art8-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>sono residenti nel territorio regionale;</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									si trovano nella condizione di non autosufficienza e con un alto indice di gravità accertato sulla base della valutazione effettuata dall'unità di valutazione multidisciplinare (UVM) di cui all'
									<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">articolo 11</rif>
									;
									<h:br />
									oppure
								</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									sono stati riconosciuti disabili in condizione di gravità ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-05;104#art3-com3" xlink:type="simple">articolo 3, comma 3 della legge 5 febbraio 1992, n. 104</rif>
									(Legge quadro per l'assistenza, l'integrazione sociale e i diritti delle persone handicappate).
								</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap4">
					<num>Capo IV</num>
					<rubrica>Accesso alle prestazioni erogate tramite il fondo</rubrica>
					<articolo id="art9">
						<num>Art. 9</num>
						<rubrica>Segnalazione del bisogno</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La procedura per la valutazione della non autosufficienza è attivata dall'interessato, da un familiare o dai soggetti di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;41#art10-com1" xlink:type="simple">articolo 10, comma 1, della l.r. 41/2005</rif>
								, tramite la presentazione di una istanza, contenente la segnalazione del bisogno, ai presìdi di cui al
								<rif xlink:href="#art10-com1" xlink:type="simple">successivo articolo 10, comma 1</rif>
								nelle zone-distretto di residenza della persona non autosufficiente.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>Art. 10</num>
						<rubrica>Il governo dell'accesso</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								A livello zonale, anche in relazione a particolari caratteristiche del territorio, sono istituiti presìdi, denominati "punti insieme" che assicurano l'accoglienza e l'informazione alla persona che richiede la valutazione di non autosufficienza. I punti insieme assicurano, altresì, che entro trenta giorni dalla presentazione dell'istanza di cui all'
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">articolo 9</rif>
								, la UVM presenti la risposta assistenziale ritenuta appropriata e la condivida con la persona interessata ed i suoi familiari.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>
								Il responsabile di zona, nello svolgimento delle proprie funzioni previste dall'
								<mrif>
									articolo 64, commi
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;40#art64-com4" xlink:type="simple">4</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;40#art64-com5" xlink:type="simple">5</rif>
									della l.r. 40/2005
								</mrif>
								, assicura il governo dell'accesso, il coordinamento dei punti insieme e della UVM; il responsabile di zona garantisce, in particolare:
							</alinea>
							<el id="art10-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>l'integrazione della rete territoriale dei servizi sociali e sanitari;</corpo>
							</el>
							<el id="art10-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>la presa in carico della persona interessata;</corpo>
							</el>
							<el id="art10-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>la gestione integrata delle risorse;</corpo>
							</el>
							<el id="art10-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>la continuità assistenziale;</corpo>
							</el>
							<el id="art10-com2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>il coordinamento dell'attività dei punti insieme e della UVM;</corpo>
							</el>
							<el id="art10-com2-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>la gestione del sistema informativo integrato delle attività territoriali;</corpo>
							</el>
							<el id="art10-com2-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>la nomina del responsabile del PAP mediante l'individuazione della figura professionale sulla base delle caratteristiche del bisogno prevalente; tale figura ha il compito di seguire l'attuazione del PAP e di essere il referente organizzativo della persona interessata e dei suoi familiari.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>Art. 11</num>
						<rubrica>Unità di valutazione multidisciplinare</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>L'unità di valutazione multidisciplinare (UVM) è un'articolazione operativa della zona-distretto ed è composta da:</alinea>
							<el id="art11-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>un medico di distretto;</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>un assistente sociale;</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>un infermiere professionale.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La UVM è di volta in volta integrata dal medico di medicina generale della persona sottoposta a valutazione; la UVM, in relazione ai casi in esame, è inoltre integrata dalle professionalità specialistiche, sociali e sanitarie, e dagli operatori coinvolti nella valutazione che sono ritenuti necessari; la UVM può ascoltare, su richiesta, le persone oggetto della valutazione o i loro familiari e riceverne memorie scritte.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								La UVM è costituita con atto del responsabile di zona di cui all'
								<rif xlink:href="#art10-com2" xlink:type="simple">articolo 10, comma 2</rif>
								, sulla base delle competenze previste dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;40#art64" xlink:type="simple">articolo 64 della l.r. 40/2005</rif>
								. Il coordinamento della UVM è assegnato dal responsabile di zona ad uno dei membri della UVM stessa.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>In ogni zona-distretto è costituita una UVM, con eventuali proiezioni nelle singole aree territoriali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com5">
							<num>5.</num>
							<alinea>La UVM svolge le seguenti funzioni:</alinea>
							<el id="art11-com5-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>effettua la valutazione multidimensionale delle condizioni di bisogno del richiedente;</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com5-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>verifica la sussistenza delle condizioni di bisogno per l'attivazione del fondo;</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com5-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									definisce il PAP di cui all'
									<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">articolo 12</rif>
									, con indicazioni quantitative e temporali relative alle prestazioni sociosanitarie appropriate, domiciliari, semiresidenziali e residenziali;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com5-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>individua l'indice di gravità del bisogno;</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com5-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>
									condivide il PAP con la persona assistita o i suoi familiari fissando in sessanta giorni dalla prestazione dell'istanza di cui all'
									<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">articolo 9</rif>
									il tempo massimo per l'erogazione della prestazione;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com5-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>effettua la periodica verifica degli obiettivi contenuti nel PAP e procede, nei casi previsti, all'eventuale rivalutazione delle condizioni di bisogno.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>Art. 12</num>
						<rubrica>Progetto di assistenza personalizzato</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Il progetto di assistenza personalizzato (PAP), elaborato dalla UVM, per i soggetti indicati dall'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">articolo 8</rif>
								, contiene gli obiettivi e gli esiti attesi in termini di mantenimento o miglioramento delle condizioni di salute della persona non autosufficiente, disabile e anziana e le prestazioni sociosanitarie da erogare, individuate sulla base degli indici di valutazione delle condizioni di bisogno di cui all'
								<rif xlink:href="#art13-com2" xlink:type="simple">articolo 13, comma 2</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Nella elaborazione del PAP, la UVM si pone l'obiettivo di una condivisione dei contenuti del progetto con la persona assistita ed i suoi familiari, valutando possibili offerte di prestazioni alternative.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Nel caso di impossibilità di attivare le prestazioni assistenziali previste nel PAP entro il termine di cui all'
								<rif xlink:href="#art11-com5-lete" xlink:type="simple">articolo 11, comma 5, lettera e)</rif>
								, la UVM assicura prestazioni di pari efficacia condivise con la famiglia e fissa entro novanta giorni il tempo massimo per attivare le prestazioni previste nel PAP.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art13">
						<num>Art. 13</num>
						<rubrica>Determinazione dei livelli di gravità e di appropriatezza delle prestazioni</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La valutazione multidimensionale della non autosuffi cienza è finalizzata ad individuare i livelli di gravità della persona non autosufficiente, disabile e anziana ed a determinare le prestazioni appropriate da erogare.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>
								La valutazione di cui al
								<rif xlink:href="#art13-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								è effettuata, con riferimento alle aree di bisogno individuate dalla classificazione internazionale del funzionamento della disabilità e della salute (ICF) approvata dall'Organizzazione mondiale della sanità (OMS), sulla base dei seguenti criteri:
							</alinea>
							<el id="art13-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>stato di salute funzionale organico, con riferimento alla dipendenza nelle attività di base della vita quotidiana, alle attività strumentali della vita quotidiana, al quadro clinico, al bisogno infermieristico;</corpo>
							</el>
							<el id="art13-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>condizioni cognitive comportamentali, con riferimento allo stato mentale, ai disturbi del comportamento ed ai disturbi dell'umore;</corpo>
							</el>
							<el id="art13-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>situazione socio ambientale e familiare, con riferimento alla rete assistenziale presente, alla situazione socio-economica, alla condizione abitativa ed al livello di copertura assistenziale quotidiano.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art13-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>La procedura di valutazione si articola nelle seguenti fasi:</alinea>
							<el id="art13-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>valutazione della condizione di non autosufficienza, al fine di verificare la sussistenza dei presupposti per l'accesso al fondo e di orientare la scelta verso il percorso assistenziale domiciliare, semiresidenziale o residenziale;</corpo>
							</el>
							<el id="art13-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>individuazione del livello di gravità del bisogno;</corpo>
							</el>
							<el id="art13-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>progettazione del percorso assistenziale appropriato tenendo anche conto delle aspirazioni di vita della persona interessata e definizione delle corrispondenti quote di risorse destinate al finanziamento delle prestazioni.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art13-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Gli indici di valutazione dei livelli di gravità e di appropriatezza delle prestazioni sono determinati dal piano sanitario e sociale integrato regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>Art. 14</num>
						<rubrica>Modalità di compartecipazione al costo della prestazione</rubrica>
						<comma id="art14-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Fatto salvo il principio dell'accesso universalistico di tutte le persone che si trovano in condizioni di non autosufficienza alle prestazioni appropriate indicate nel PAP, in via transitoria e in attesa della defi nizione dei livelli essenziali di assistenza sociale (LIVEAS) e del loro relativo finanziamento, sono previste forme di com partecipazione da parte della persona assistita ai costi delle prestazioni non coperti dai livelli essenziali di assistenza sanitaria, secondo livelli differenziati di reddito e patrimoniali definiti da apposito atto regionale di indirizzo, tenendo conto dei principi in materia di indicatore della situazione economica equivalente (ISEE) di cui al
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1998-03-31;109" xlink:type="simple">decreto legislativo 31 marzo 1998, n. 109</rif>
								(Defi nizione di criteri unificati di valutazione della situazione economica dei soggetti che richiedono prestazioni sociali agevolate, a norma dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1997-12-27;449#art59-com1" xlink:type="simple">articolo 59 comma 1 della legge 27 dicembre 1997, n. 449</rif>
								).
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>
								Nelle more della definizione e del finanziamento dei LIVEAS, l'atto di indirizzo di cui al
								<rif xlink:href="#art14-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								si attiene ai seguenti criteri generali:
							</alinea>
							<el id="art14-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>nel caso di prestazioni di tipo semiresidenziale e domiciliare si tiene conto della situazione reddituale e patrimoniale del solo beneficiario della prestazione, determinata secondo la normativa in materia di ISEE;</corpo>
							</el>
							<el id="art14-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>nel caso di prestazioni di tipo residenziale, oltre alla situazione reddituale e patrimoniale della persona assistita, determinata secondo il metodo ISEE, sono computate le indennità di natura previdenziale e assistenziale percepite per il soddisfacimento delle sue esigenze di accompagnamento e di assistenza;</corpo>
							</el>
							<el id="art14-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									nel caso di cui alla
									<rif xlink:href="#art14-com2-letb" xlink:type="simple">lettera b)</rif>
									la quota di compartecipazione dovuta dalla persona assistita ultrasessantacinquenne è calcolata tenendo conto altresì della situazione reddituale e patrimoniale del coniuge e dei parenti in linea retta entro il primo grado;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art14-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>in relazione alle diverse fasce di reddito defi nite, e nel rispetto dei principi di equità e solidarietà, si prevedono ipotesi di esenzione totale, di esenzione parziale e di non esenzione dalla compartecipazione;</corpo>
							</el>
							<el id="art14-com2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>al fine di garantire la sostenibilità degli interventi, si prevede la graduale erogazione delle prestazioni economiche in relazione alle risorse progressivamente disponibili;</corpo>
							</el>
							<el id="art14-com2-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>
									si ammette la facoltà delle amministrazioni competenti di elevare le soglie di esenzione corrispondenti alle fasce di reddito di cui alla
									<rif xlink:href="#art14-com2-letd" xlink:type="simple">lettera d)</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art14-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Resta salva la facoltà per gli enti competenti di intraprendere azioni di recupero della quota di compartecipazione nei confronti del soggetto benefi ciario della prestazione, in caso di inadempimento.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap5">
					<num>Capo V</num>
					<rubrica>Strumenti a supporto del fondo</rubrica>
					<articolo id="art15">
						<num>Art. 15</num>
						<rubrica>Strumenti di partecipazione</rubrica>
						<comma id="art15-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>La partecipazione delle associazioni di rappresentanza e tutela degli utenti alla valutazione del sistema dei servizi sociosanitari per la persona non autosufficiente, disabile e anziana, condizione di qualità per la realizzazione del sistema stesso, è assicurata attraverso:</alinea>
							<el id="art15-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									la commissione per le politiche sociali di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;41#art62" xlink:type="simple">articolo 62 della l.r.41/2005</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art15-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>le consulte di zona-distretto delle società della salute, ove costituite.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art16">
						<num>Art. 16</num>
						<rubrica>Monitoraggio sulla gestione del fondo</rubrica>
						<comma id="art16-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>La competente struttura della Giunta regionale esercita le funzioni di monitoraggio sulla gestione del fondo verificando, in particolare:</alinea>
							<el id="art16-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>le condizioni di sostenibilità finanziaria del fondo alla luce delle dinamiche demografiche, della ricognizione della domanda, e dei costi unitari delle prestazioni;</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>le eventuali difformità nell'applicazione delle procedure e delle modalità di intervento adottate nelle zone-distretto;</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>le modalità di gestione integrata del fondo;</corpo>
							</el>
							<el id="art16-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>il soddisfacimento del debito informativo delle zone-distretto verso la Regione.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art17">
						<num>Art. 17</num>
						<rubrica>Sistema informativo</rubrica>
						<comma id="art17-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La Giunta regionale, al fine di verificare il raggiungimento degli obiettivi della presente legge e l'efficace gestione del fondo, attiva, ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-01-26;1" xlink:type="simple">legge regionale 26 gennaio 2004, n. 1</rif>
								(Promozione dell'amministrazione elettronica e della società dell'informazione e della conoscenza del sistema regionale. Disciplina della Rete telematica regionale toscana), un flusso informativo regionale sulla non autosufficienza nell'ambito dei sistemi informativi gestionali territoriali in forma integrata.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La Giunta regionale individua, con propria deliberazione, ed in coerenza con le indicazioni di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;41#art41" xlink:type="simple">articolo 41 della l.r. 41/2005</rif>
								, il debito informativo che deve essere soddisfatto dalle zone-distretto.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La Giunta regionale provvede a modificare i criteri di ripartizione del fondo qualora il debito informativo non sia soddisfatto nei tempi e nelle modalità previste dal piano sanitario e sociale integrato regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap6">
					<num>Capo VI</num>
					<rubrica>Disposizioni transitorie e finali</rubrica>
					<articolo id="art18">
						<num>Art. 18</num>
						<rubrica>Norma finanziaria</rubrica>
						<comma id="art18-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Le risorse per la costituzione del fondo, determinate ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
								dal piano sanitario regionale e dal piano integrato sociale regionale, nonché quelle assegnate dallo Stato ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art2-com1-letc" xlink:type="simple">articolo 2, comma 1, lettera c)</rif>
								, sono allocate sull'unità previsionale di base (UPB) 235 "Interventi per la non autosufficienza - Spese correnti" del bilancio di previsione 2008 e pluriennale 2008 - 2010.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Agli oneri derivanti dall'attuazione degli articoli 16 e 17 della presente legge, stimati in euro 43.000,00 per l'anno 2008 ed euro 210.000,00 per ciascuno degli anni 2009 e 2010, si fa fronte con le risorse della UPB 711 "Funzionamento della struttura regionale - Spese correnti" del bilancio di previsione 2008 e pluriennale 2008 - 2010.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>
								Ai fini della copertura della spesa di cui al
								<rif xlink:href="#art18-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								, al bilancio di previsione 2008 e pluriennale 2008 - 2010 sono apportate le seguenti variazioni rispettivamente per competenza e cassa di uguale importo e per sola competenza:
							</alinea>
							<ep id="art18-com3-pun1">
								<num />
								<alinea>Anno 2008</alinea>
								<ep id="art18-com3-pun1-pun1">
									<num />
									<corpo>In diminuzione UPB 235 "Interventi per la non autosufficienza - Spese correnti", per euro 43.000,00;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art18-com3-pun1-pun2">
									<num />
									<corpo>In aumento UPB 711 "Funzionamento della struttura regionale - Spese correnti", per euro 43.000,00;</corpo>
								</ep>
							</ep>
							<ep id="art18-com3-pun2">
								<num />
								<alinea>Anno 2009</alinea>
								<ep id="art18-com3-pun2-pun1">
									<num />
									<corpo>In diminuzione UPB 235 "Interventi per la non autosufficienza - Spese correnti", per euro 210.000,00;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art18-com3-pun2-pun2">
									<num />
									<corpo>In aumento UPB 711 "Funzionamento della struttura regionale - Spese correnti", per euro 210.000,00;</corpo>
								</ep>
							</ep>
							<ep id="art18-com3-pun3">
								<num />
								<alinea>Anno 2010</alinea>
								<ep id="art18-com3-pun3-pun1">
									<num />
									<corpo>In diminuzione UPB 235 "Interventi per la non autosufficienza - Spese correnti", per euro 210.000,00;</corpo>
								</ep>
								<ep id="art18-com3-pun3-pun2">
									<num />
									<corpo>In aumento UPB 711 "Funzionamento della struttura regionale - Spese correnti", per euro 210.000,00;</corpo>
								</ep>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art18-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Agli oneri per gli esercizi successivi si fa fronte con legge di bilancio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art19">
						<num>Art. 19</num>
						<rubrica>Norma di prima applicazione</rubrica>
						<comma id="art19-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								In sede di prima applicazione della presente legge, la programmazione degli interventi destinati al sostegno delle persone non autosufficienti, disabili e anziane è disciplinata con apposita modifica al piano integrato sociale regionale 2007 - 2010. La proposta di modifica del piano contiene in particolare gli indici di valutazione dei livelli di gravità e di appropriatezza delle prestazioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art13-com4" xlink:type="simple">articolo 13, comma 4</rif>
								e la definizione di termini e modalità per l'assolvimento del debito informativo di cui all'
								<rif xlink:href="#art17-com3" xlink:type="simple">articolo 17, comma 3</rif>
								. Restano fermi gli interventi a favore degli anziani a rischio fragilità previsti dal piano sanitario regionale 2008 - 2010. La proposta di modifica del piano integrato sociale regionale 2007 -2010 è presentata dalla Giunta regionale al Consiglio regionale entro sessanta giorni dalla data di entrata in vigore della presente legge, con riferimento alle persone non autosufficienti anziane ed entro il 31 dicembre 2009 con riferimento alle persone non autosuffi cienti disabili minori, adolescenti e adulte.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Le disposizioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art3-com3" xlink:type="simple">articolo 3, comma 3</rif>
								, si applicano anche alle società della salute già costituite, nelle more dell'adeguamento previsto dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;40#art142bis" xlink:type="simple">articolo 142 bis della l.r. 40/2005</rif>
								. Nei casi in cui, alla data di entrata in vigore della presente legge, il processo di costituzione della società della salute sia in corso, la competente conferenza zonale dei sindaci individua il soggetto pubblico al quale assegnare il fondo sino alla conclusione del processo stesso.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								L'atto di indirizzo di cui all'
								<rif xlink:href="#art14-com1" xlink:type="simple">articolo 14, comma 1</rif>
								, è approvato dalla Giunta regionale entro novanta giorni dalla data di entrata in vigore della presente legge e ha applicazione sino alla definizione dei LIVEAS e del loro relativo finanziamento.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								I comuni, entro novanta giorni dall'entrata in vigore dell'atto di indirizzo di cui al
								<rif xlink:href="#art19-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
								, uniformano i propri regolamenti e le altre disposizioni in materia ai contenuti dell'atto di indirizzo.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art20">
						<num>Art. 20</num>
						<rubrica>Clausola valutativa</rubrica>
						<comma id="art20-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Entro novanta giorni dalla conclusione di ogni esercizio finanziario, a decorrere dall'anno 2009, la Giunta regionale presenta al Consiglio regionale una relazione in ordine al raggiungimento degli obiettivi della presente legge, contenente in particolare le seguenti informazioni:</alinea>
							<el id="art20-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>lo stato di attuazione della legge in relazione agli strumenti della programmazione evidenziando le modalità di raccordo tra i vari soggetti preposti ad essa;</corpo>
							</el>
							<el id="art20-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>l'ammontare del fondo, la sua composizione e la ripartizione tra le zone-distretto;</corpo>
							</el>
							<el id="art20-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>il livello di estensione territoriale dei presìdi previsti dalla legge, quali i punti insieme e le UVM;</corpo>
							</el>
							<el id="art20-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>gli esiti dell'applicazione dei nuovi criteri per la compartecipazione economica e per l'individuazione dei livelli di gravità del bisogno;</corpo>
							</el>
							<el id="art20-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>
									i tempi medi di attesa per la risposta assistenziale previsti dall'
									<rif xlink:href="#art10-com1" xlink:type="simple">articolo 10, comma 1</rif>
									, e dall'
									<rif xlink:href="#art12-com3" xlink:type="simple">articolo 12, comma 3</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art20-com1-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>i risultati raggiunti in merito all'incremento del numero delle persone assistite.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art21">
						<num>Art. 21</num>
						<rubrica>Entrata in vigore</rubrica>
						<comma id="art21-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La presente legge entra in vigore il giorno successivo alla data di pubblicazione sul Bollettino ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 18 dicembre 2008</dataeluogo>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
