<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20080528" num="16" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20080612" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-05-21;28" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-05-21;28@2009-07-23" />
					<urn iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-05-21;28@2011-03-21" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Sviluppo Economico" />
						<materia valore="Partecipazioni Regionali" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20080612" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20090813" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="20110324" fonte="rp2" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-05-21;28" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-07-23;40" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2011-03-21;10" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>
							Si veda l'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-07-23;40#art69" xlink:type="simple">art. 69 della legge regionale 23 luglio 2009, n. 40</rif>
							, il quale dispone sulla decorrenza della presente modifica.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art6-com2" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-07-23;40" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-07-23;40#art68-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 68, comma 1 della legge Regione Toscana 23 luglio 2009, n. 40" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#h1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art6-com3" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-07-23;40" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-07-23;40#art68-com2" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 68, comma 2 della legge Regione Toscana 23 luglio 2009, n. 40" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art6-com3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art6-com3-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art6-com4" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2011-03-21;10" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2011-03-21;10#art19-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 19, comma 1 della legge Regione Toscana 21 marzo 2011, n. 10" id="itt3" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#h3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#h2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art6-com4" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2011-03-21;10" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2011-03-21;10#art19-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo19, comma1, legge Regione Toscana 21 marzo 2011, n. 10" id="itt4" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#h5" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#h4" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20080521">21 maggio 2008</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>28</numDoc>
				<titoloDoc>Acquisizione della partecipazione azionaria nella società Sviluppo Italia Toscana s.c.p.a. e trasformazione nella società Sviluppo Toscana s.p.a.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>Art. 1</num>
					<rubrica>Finalità e oggetto</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge disciplina l'acquisizione da parte della Regione Toscana della quota necessaria ad ottenere la totale partecipazione azionaria nella società Sviluppo Italia Toscana s.c.p.a., con la finalità di trasformarla in società per lo svolgimento di servizi strumentali all'attività regionale. La società assume la nuova denominazione di Sviluppo Toscana s.p.a.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							L'acquisizione è effettuata dalla Agenzia per l'attrazione degli investimenti e lo sviluppo d'impresa s.p.a., già Sviluppo Italia s.p.a., ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2006-12-27;296#art1-com461" xlink:type="simple">articolo 1, comma 461 della legge 27 dicembre 2006, n. 296</rif>
							(Disposizioni per la formazione del bilancio annuale e pluriennale dello Stato "legge finanziaria 2007").
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>Art. 2</num>
					<rubrica>Oggetto sociale</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>La società Sviluppo Toscana s.p.a. opera esclusivamente a supporto della Regione e degli enti dipendenti, nel quadro delle politiche di programmazione regionale, ed ha il seguente oggetto sociale:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>progettazione e attuazione dei programmi e progetti comunitari di interesse regionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>consulenza e assistenza per la programmazione in materia di incentivi alle imprese, monitoraggio e valutazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>gestione e controllo di fondi e istruttoria per la concessione di finanziamenti, incentivi, agevolazioni, contributi, ed ogni altro tipo di beneficio regionale, nazionale e comunitario alle imprese e agli enti pubblici;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>collaborazione alla progettazione e attuazione delle politiche di intervento in materia di ricerca, innovazione e sostegno alla competitività del sistema imprenditoriale toscano;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>supporto a progetti di investimento e di sviluppo territoriale;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>sostegno tecnico-operativo ad iniziative ed attività rivolte alla realizzazione di obiettivi di sviluppo economico e sociale delle comunità locali regionali, nel quadro di programmi di committenza pubblica regionale.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La società Sviluppo Toscana s.p.a. si avvale del patrocinio e della consulenza dell'Avvocatura regionale, secondo quanto previsto dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-12-02;63" xlink:type="simple">legge regionale 2 dicembre 2005, n. 63</rif>
							(Disciplina della rappresentanza e difesa in giudizio della Regione Toscana e degli enti dipendenti. Attribuzioni dell'Avvocatura regionale).
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>Art. 3</num>
					<rubrica>Statuto</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							L'amministrazione ed il controllo regionale sulla società Sviluppo Toscana s.p.a. sono disciplinate dallo statuto della società stessa, soggetto a preventiva approvazione della Giunta regionale, previo parere della Commissione consiliare competente, con le modalità di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-04-28;20#art10-com2" xlink:type="simple">articolo 10, comma 2, della legge regionale 28 aprile 2008, n. 20</rif>
							(Disciplina della partecipazione regionale a società, associazioni, fondazioni ed altri organismi di diritto privato, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1#art51-com1" xlink:type="simple">articolo 51, comma 1, dello Statuto</rif>
							. Norme in materia di componenti degli organi amministrativi delle società a partecipazione regionale). Lo statuto della società si conforma alle indicazioni contenute nella presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La partecipazione azionaria non è cedibile.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>Art. 4</num>
					<rubrica>Attività</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta regionale, in coerenza con gli atti della programmazione regionale, definisce, entro il 31 ottobre dell'anno precedente a quello di riferimento, il piano delle attività per le quali intende avvalersi della società Sviluppo Toscana s.p.a.. Il piano definisce il quadro delle risorse da gestire ed i criteri per la determinazione dei compensi da corrispondere alla società per lo svolgimento delle attività.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Giunta regionale impartisce all'amministratore unico gli indirizzi per la gestione della società Sviluppo Toscana s.p.a., ed esprime, entro il 31 dicembre di ogni anno, assenso preventivo sul bilancio economico di previsione dell'esercizio successivo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>Art. 5</num>
					<rubrica>Controlli</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta regionale esercita il controllo sui più importanti atti di gestione della società ed in particolare sul bilancio di esercizio, sugli atti di partecipazione a programmi comunitari e nazionali, sugli atti di gestione straordinaria del patrimonio, sugli atti relativi alla dotazione organica, sui contratti di consulenza.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il controllo ha per oggetto la rispondenza degli atti alle prescrizioni del piano e agli indirizzi impartiti in ordine alla gestione della società.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La Giunta regionale esprime il proprio parere entro trenta giorni dal ricevimento dell'atto soggetto a controllo, decorsi i quali il parere s'intende comunque espresso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Il parere negativo della Giunta regionale comporta il rinvio dell'atto all'amministratore unico ai fini del suo adeguamento alle prescrizioni ed agli indirizzi di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Le modalità operative e le regole di gestione e controllo delle attività previste nel piano annuale, sono definite da appositi protocolli di natura organizzativa, che disciplinano i rapporti della Regione Toscana con la società Sviluppo Toscana s.p.a.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale, nell'ambito della relazione di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-06;36#art4-com7" xlink:type="simple">articolo 4, comma 7, della legge regionale 6 agosto 2001, n. 36</rif>
							(Ordinamento contabile della Regione Toscana), riferisce annualmente al Consiglio regionale sulle attività svolte e sugli obiettivi raggiunti dalla società Sviluppo Toscana s.p.a., sulle risultanze del bilancio di esercizio, nonché sugli indirizzi che la stessa Giunta intende impartire.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>La Giunta regionale in qualsiasi momento può disporre ispezioni e controlli presso la sede della società Sviluppo Toscana s.p.a.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>Art. 6</num>
					<rubrica>Organi sociali</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il Consiglio regionale nomina i componenti del Collegio sindacale composto da tre membri effettivi e due supplenti, assicurando la rappresentanza delle minoranze ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1#art51-com2" xlink:type="simple">articolo 51, comma 2, dello statuto</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il Presidente della Giunta regionale nomina e revoca l'amministratore unico con funzioni di direzione della società, con le modalità di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-02-08;5#art4" xlink:type="simple">articolo 4 della legge regionale 8 febbraio 2008, n. 5</rif>
							(Norme in materia di nomine e designazioni e di rinnovo degli organi amministrativi di competenza della Regione).
							<h:span id="h1" iniziovigore="t2">
								L'amministratore è nominato tra soggetti di età non superiore ai sessantacinque anni, in possesso di idonea laurea magistrale, o equivalente, e di comprovata esperienza manageriale almeno quinquennale o, in alternativa, con documentata esperienza almeno quinquennale di direzione amministrativa, tecnica o gestionale in strutture pubbliche o private equiparabili alla Società per entità di bilancio e complessità organizzativa
								<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
								.
							</h:span>
						</corpo>
					</comma>
					<comma finevigore="t2" id="art6-com3-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il compenso annuale lordo, omnicomprensivo, spettante all'amministratore unico con funzioni di direzione, non può essere superiore al 50 per cento dell'indennità spettante al Presidente della Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3" iniziovigore="t2">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il compenso annuale lordo, omnicomprensivo, spettante all'amministratore unico con funzioni di direzione, è determinato nel 50 per cento dell'indennità spettante al Presidente della Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Il compenso annuale lordo, omnicomprensivo, spettante al presidente del Collegio sindacale ed ai membri del Collegio, non può essere superiore rispettivamente al
							<h:span finevigore="t3" id="h2" iniziovigore="t1" status="abrogato">7</h:span>
							<h:span id="h3" iniziovigore="t3">3</h:span>
							per cento e al
							<h:span finevigore="t3" id="h4" iniziovigore="t1" status="abrogato">5</h:span>
							<h:span id="h5" iniziovigore="t3">2</h:span>
							per cento della indennità spettante al Presidente della Giunta regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>Art. 7</num>
					<rubrica>Norma finanziaria</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Ai fini dell'acquisizione delle partecipazioni azionarie di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">articolo 1, comma 2</rif>
							, è autorizzata per l'anno 2008 la spesa complessiva di euro 2.900.000,00 a valere sulle risorse stanziate sull'unità previsionale di base (UPB) 514 "Interventi per lo sviluppo del sistema economico e produttivo – spese di investimento" del bilancio di previsione 2008.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>Art. 8</num>
					<rubrica>Norma transitoria</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Entro novanta giorni dall'acquisizione della partecipazione azionaria l'assemblea adegua, previa approvazione della Giunta regionale ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">articolo 3, comma 1</rif>
							, l'atto costitutivo e lo statuto della società Sviluppo Toscana s.p.a. alle prescrizioni della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Gli organi regionali provvedono, secondo le rispettive competenze, a ricostituire gli organi di amministrazione e controllo della società Sviluppo Toscana s.p.a. entro e non oltre sessanta giorni dalla data di approvazione del nuovo statuto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Gli organi sociali in carica alla data di entrata in vigore della presente legge continuano le loro funzioni sino all'insediamento dei nuovi organi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La società Sviluppo Toscana s.p.a. è autorizzata a portare a compimento le attività previste dai contratti in essere alla data della trasformazione disposta con la presente legge, sino alla scadenza degli stessi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>La Regione provvede, con successive leggi regionali ed anche attraverso le opportune modifiche societarie, a sviluppare la gestione unitaria delle attività di competenza della società Sviluppo Toscana s.p.a. e delle altre funzioni ed agenzie che operano nel settore economico.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 21 maggio 2008</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 15.05.2008.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
