<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20080611" num="18" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20080626" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-06-04;34" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20080626" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-06-04;34" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20080604">4 giugno 2008</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>34</numDoc>
				<titoloDoc>Costituzione e funzionamento del Collegio di garanzia.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>Titolo I</num>
					<rubrica>COLLEGIO DI GARANZIA</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>Art. 1</num>
						<rubrica>Costituzione e sede</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La presente legge, in attuazione dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1#art57" xlink:type="simple">articolo 57 dello Statuto</rif>
								, disciplina la costituzione ed il funzionamento del Collegio di garanzia, di seguito denominato Collegio.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Il Collegio è organo ausiliario della Regione a supporto delle funzioni degli organi regionali inerenti all'attuazione dello
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1" xlink:type="simple"> xlink:type="simple">Statuto</rif>
								ed a garanzia del rispetto delle norme, dei principi e delle finalità in esso sanciti.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Il Collegio svolge le funzioni ad esso attribuite dallo
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1" xlink:type="simple"> xlink:type="simple">Statuto</rif>
								in autonomia e indipendenza, secondo le disposizioni della presente legge e del proprio regolamento interno.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Il Collegio ha sede presso il Consiglio regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>Art. 2</num>
						<rubrica>Composizione e modalità di nomina</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Ciascun componente del Collegio è nominato dal Consiglio regionale a maggioranza dei tre quarti dei suoi componenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Il Collegio è composto di sette componenti, di cui uno nominato fra tre designati dal Consiglio delle autonomie locali, individuati all'interno delle seguenti categorie:</alinea>
							<el id="art2-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>professori universitari ordinari di materie giuridiche delle università toscane, con alta e riconosciuta competenza nel campo del diritto pubblico;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>magistrati a riposo della giurisdizione ordinaria e delle giurisdizioni amministrative o ex componenti della Corte costituzionale;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>avvocati, anche di avvocature di enti pubblici, con almeno quindici anni di esercizio effettivo della professione con particolare esperienza nell'ambito costituzionale o amministrativo;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>ex dirigenti dell'amministrazione regionale o di altre pubbliche amministrazioni con almeno quindici anni di esercizio effettivo della funzione dirigenziale e in possesso di diploma di laurea in giurisprudenza.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art2-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Deve necessariamente essere nominato nel Collegio almeno un componente di ciascuna categoria di cui al
								<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								La presentazione delle candidature ai fini della nomina è effettuata ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-02-08;5" xlink:type="simple">legge regionale 8 febbraio 2008, n. 5</rif>
								(Norme in materia di nomine e designazioni e di rinnovo degli organi amministrativi di competenza della Regione).
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Non si applicano le norme inerenti l'obbligo di osservanza delle direttive previste per i soggetti nominati dalla Regione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>Art. 3</num>
						<rubrica>Durata in carica</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Ciascun componente del Collegio dura in carica sei anni e non è immediatamente rieleggibile.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il componente del Collegio cessa dall'esercizio delle sue funzioni alla scadenza della carica.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								In caso di decesso, impedimento permanente, dimissioni o decadenza di un componente del Collegio, il Consiglio regionale nomina il nuovo componente ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
								. Il nuovo componente dura in carica per sei anni.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>Art. 4</num>
						<rubrica>Ineleggibilità, incompatibilità e decadenza</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Ai componenti del Collegio si applicano, per quanto non in contrasto con le disposizioni della presente legge, le norme in materia di ineleggibilità e di incompatibilità previste dalla normativa sui consiglieri regionali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le cause di incompatibilità, anche sopraggiunte, comportano la decadenza dalla carica.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il componente assente ingiustificato dalle sedute dell'organo per tre volte consecutive decade dalla carica.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Spetta al Collegio l'accertamento delle cause di incompatibilità, impedimento permanente e decadenza dei propri componenti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>Art. 5</num>
						<rubrica>Presidente e Vicepresidente</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Collegio elegge al proprio interno, a scrutinio segreto, con separate votazioni e a maggioranza dei suoi componenti, il Presidente ed il Vicepresidente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Il Presidente ed il Vicepresidente durano in tali cariche per tre anni e possono essere riconfermati, fermo restando il limite della durata della carica di cui all'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il Vicepresidente coadiuva il Presidente e lo sostituisce in caso di impedimento, secondo quanto previsto dal regolamento interno del Collegio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>La prima seduta del Collegio è convocata dal componente più anziano per età.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>Titolo II</num>
					<rubrica>FUNZIONI</rubrica>
					<capo id="tit2-cap1">
						<num>Capo I</num>
						<rubrica>Verifica di conformità allo statuto</rubrica>
						<articolo id="art6">
							<num>Art. 6</num>
							<rubrica>Oggetto della verifica</rubrica>
							<comma id="art6-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Il Collegio valuta la conformità allo
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1" xlink:type="simple"> xlink:type="simple">Statuto</rif>
									delle leggi e dei regolamenti della Regione.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art6-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Il Collegio esprime il proprio giudizio sulle leggi ed i regolamenti dopo la loro approvazione e prima della loro entrata in vigore.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art7">
							<num>Art. 7</num>
							<rubrica>Procedimento della verifica</rubrica>
							<comma id="art7-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Il giudizio sulla conformità delle fonti regionali allo
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1" xlink:type="simple"> xlink:type="simple">Statuto</rif>
									è espresso su richiesta del Presidente della Giunta, del Presidente del Consiglio, di almeno tre presidenti di gruppi consiliari, di almeno un quinto dei consiglieri regionali nonché del Presidente del Consiglio delle autonomie locali, previa deliberazione dell'Ufficio di presidenza dello stesso Consiglio, quando riguardi la presunta violazione delle disposizioni statutarie in mate- ria di enti locali.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art7-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>La richiesta, in forma scritta e motivata, è presentata al Presidente del Collegio entro sette giorni dall'approvazione della delibera legislativa o della delibera regolamentare, dandone contestuale informazione agli altri titolari del potere di richiesta. Per gli atti di cui è dichiarata l'urgenza il termine è ridotto a tre giorni.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art7-com3">
								<num>3.</num>
								<alinea>
									Fino alla scadenza del termine del
									<rif xlink:href="#art7-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
									o fino alla conclusione del procedimento relativo al giudizio del Collegio:
								</alinea>
								<el id="art7-com3-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>il Presidente del Consiglio sospende la trasmissione della delibera legislativa o della delibera regolamentare di competenza del Consiglio al Presidente della Giunta ai fini, rispettivamente, della promulgazione o della emanazione;</corpo>
								</el>
								<el id="art7-com3-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>il Presidente della Giunta sospende l'emanazione dei regolamenti di competenza della Giunta.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art7-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>Il Collegio, valutata preliminarmente la non manifesta infondatezza della richiesta, esprime il proprio giudizio e lo trasmette al soggetto richiedente entro il termine massimo di trenta giorni dal ricevimento della richiesta, dandone contestuale informazione agli altri titolari delpotere di richiesta. Iltermine per l'espressione e la trasmissione del giudizio è abbreviato a dieci giorni per le leggi o i regolamenti di cui è dichiarata l'urgenza.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art7-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>Nel giudizio del Collegio è indicato se la decisione è stata assunta all'unanimità o a maggioranza.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art7-com6">
								<num>6.</num>
								<corpo>Il giudizio del Collegio è pubblicato sul Bollettino ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art7-com7">
								<num>7.</num>
								<alinea>
									Trascorso il termine di cui al
									<rif xlink:href="#art7-com4" xlink:type="simple">comma 4</rif>
									senza che il Collegio abbia trasmesso il giudizio o qualora il Collegio si sia espresso dichiarando la conformità allo
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1" xlink:type="simple"> xlink:type="simple">Statuto</rif>
									dell'atto esaminato:
								</alinea>
								<el id="art7-com7-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>il Presidente del Consiglio trasmette la delibera legislativa o la delibera regolamentare di competenza del Consiglio al Presidente della Giunta regionale ai fini, rispettivamente, della promulgazione o dell'emanazione;</corpo>
								</el>
								<el id="art7-com7-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>il Presidente della Giunta emana il regolamento di competenza della Giunta.</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art8">
							<num>Art. 8</num>
							<rubrica>Effetti del giudizio di non conformità statutaria di un atto normativo del Consiglio</rubrica>
							<comma id="art8-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Nel caso in cui il Collegio ritenga non conforme allo
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1" xlink:type="simple"> xlink:type="simple">Statuto</rif>
									un atto normativo approvato dal Consiglio regionale, il Presidente del Consiglio assegna nuovamente tale atto alla commissione consiliare competente perché, nella prima seduta successiva, lo riesamini limitatamente alle parti oggetto del giudizio di non conformità e ne riferisca al Consiglio entro trenta giorni. Per gli atti di cui è dichiarata l'urgenza il termine è ridotto a quindici giorni.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art8-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Il Consiglio riesamina l'atto discutendo e deliberando sulle sole parti oggetto del giudizio di non conformità statutaria ed esprime voto finale sull'intero atto. Sono proponibili solo emendamenti o proposte di modifiche direttamente connessi alle parti in discussione.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art9">
							<num>Art. 9</num>
							<rubrica>Effetti del giudizio di non conformità statutaria di un atto normativo della Giunta</rubrica>
							<comma id="art9-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Nel caso in cui il Collegio ritenga non conforme allo
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1" xlink:type="simple"> xlink:type="simple">Statuto</rif>
									un atto normativo approvato dalla Giunta, quest'ultima delibera nuovamente l'atto in questione, che può essere modificato limitatamente alle parti oggetto del giudizio di non conformità statutaria.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art9-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>La nuova deliberazione non è soggetta alla procedura di parere obbligatorio del Consiglio.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art10">
							<num>Art. 10</num>
							<rubrica>Motivazione</rubrica>
							<comma id="art10-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Qualora il Consiglio o la Giunta ritengano di non adeguare l'atto ai rilievi del Collegio, approvandolo nuovamente senza modifiche, la motivazione del mancato adeguamento è espressa ai sensi della legge regionale che disciplina la motivazione delle leggi e dei regolamenti ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1#art39" xlink:type="simple">articolo 39 dello Statuto</rif>
									. Fino all'entrata in vigore di tale legge, la motivazione è contenuta in apposito ordine del giorno di accompagnamento della legge regionale oppure nella deliberazione di approvazione del regolamento regionale.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art11">
							<num>Art. 11</num>
							<rubrica>Conclusione del procedimento</rubrica>
							<comma id="art11-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Le deliberazioni assunte ai sensi degli
									<mrif>
										articoli
										<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">8</rif>
										,
										<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">9</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">10</rif>
									</mrif>
									sono comunicate, rispettivamente, dal Presidente del Consiglio o dal Presidente della Giunta al Collegio ed al soggetto che ne aveva richiesto il giudizio, dandone contestuale informazione agli altri titolari del potere di richiesta.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art11-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Sulle deliberazioni assunte ai sensi degli
									<mrif>
										articoli
										<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">8</rif>
										,
										<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">9</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">10</rif>
									</mrif>
									non può essere ulteriormente richiesto il giudizio del Collegio.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit2-cap2">
						<num>Capo II</num>
						<rubrica>Confl itti di attribuzione</rubrica>
						<articolo id="art12">
							<num>Art. 12</num>
							<rubrica>Confl itti di attribuzione</rubrica>
							<comma id="art12-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Il Collegio esprime il proprio giudizio sui confl itti di attribuzione fra organi regionali su richiesta dei soggetti di cui all'
									<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">articolo 7, comma 1</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art12-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Il conflitto è sollevato avverso atti non normativi o condotte, anche omissive, ritenuti lesivi delle norme statutarie regolanti il riparto delle competenze fra gli organi regionali.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art12-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>La richiesta, in forma scritta e motivata, è presentata al Presidente del Collegio entro quindici giorni decorrenti dal momento in cui l'atto ha conseguito la sua efficacia o la condotta è stata posta in essere, dandone contestuale informazione agli altri titolari del potere di richiesta.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art12-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>
									Il Collegio esprime ilproprio giudizio e lo trasmette al soggetto richiedente entro venti giorni dal ricevimento della richiesta, dandone contestuale informazione agli altri titolari del potere di richiesta. Si applicano i commi 5 e 6 dell'
									<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">articolo 7</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art13">
							<num>Art. 13</num>
							<rubrica>Effetti del giudizio sul confl itto di attribuzione</rubrica>
							<comma id="art13-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Il giudizio che riconosce fondate le ragioni del richiedente il conflitto di attribuzione comporta per l'organo interessato l'obbligo di riesaminare l'atto o di riconsiderare la condotta, entro quindici giorni dal ricevimento del giudizio del Collegio.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art13-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Ove ritenga di accogliere i rilevi del Collegio, l'organo interessato assume, entro il termine di cui al
									<rif xlink:href="#art13-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									, le decisioni idonee alla rimozione del confl itto dandone comunicazione al Collegio ed al soggetto che ha sollevato il conflitto e contestuale informazione agli altri titolari del potere di richiesta.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art13-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									Ove ritenga di non accogliere i rilievi del Collegio, l'organo interessato, entro il termine di cui al
									<rif xlink:href="#art13-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									, ne dà comunicazione scritta e motivata al Collegio ed al soggetto che ha sollevato il confl itto e contestuale informazione agli altri titolari del potere di richiesta.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art13-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>Sugli atti di cui ai commi 2 e 3 non può essere sollevato un nuovo confl itto di attribuzione.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit2-cap3">
						<num>Capo III</num>
						<rubrica>Funzioni in materia di referendum regionali</rubrica>
						<articolo id="art14">
							<num>Art. 14</num>
							<rubrica>Ammissibilità e regolarità dei referendum: rinvio</rubrica>
							<comma id="art14-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Il Collegio esercita le funzioni relative alla verifica di ammissibilità e di regolarità dei referendum attribuite dalla
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2007-11-23;62" xlink:type="simple">legge regionale 23 novembre 2007, n. 62</rif>
									(Disciplina dei referendum regionali previsti dalla Costituzione e dallo
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1" xlink:type="simple"> xlink:type="simple">Statuto</rif>
									).
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
				</titolo>
				<titolo id="tit3">
					<num>Titolo III</num>
					<rubrica>AUTONOMIA</rubrica>
					<articolo id="art15">
						<num>Art. 15</num>
						<rubrica>Funzionamento</rubrica>
						<comma id="art15-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Collegio ha autonomia funzionale ed amministrativa.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il funzionamento del Collegio è disciplinato dal regolamento interno, approvato dal Collegio a maggioranza dei suoi componenti, sentito l'Ufficio di presidenza del Consiglio per i profili attinenti al raccordo con il regolamento interno del Consiglio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>Il regolamento interno disciplina, in particolare:</alinea>
							<el id="art15-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>lo svolgimento dei lavori;</corpo>
							</el>
							<el id="art15-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>la nomina del relatore, incaricato anche della reda zione dell'atto;</corpo>
							</el>
							<el id="art15-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>la verbalizzazione delle sedute;</corpo>
							</el>
							<el id="art15-com3-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>la comunicazione delle decisioni;</corpo>
							</el>
							<el id="art15-com3-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>le modalità di accertamento delle cause di incom patibilità, di impedimento permanente e di decadenza.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art15-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Il regolamento interno del Collegio è pubblicato sul Bollettino ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Il Collegio si riunisce validamente con almeno cinque componenti e delibera validamente a maggioranza dei componenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Il Collegio è presieduto dal Presidente o, in caso di sua assenza, dal Vicepresidente o, in caso di assenza anche di quest'ultimo, dal membro più anziano di età. In caso di parità prevale il voto espresso dal presidente della seduta.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art16">
						<num>Art. 16</num>
						<rubrica>Relazione annuale</rubrica>
						<comma id="art16-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Collegio, entro il 31 marzo di ogni anno, trasmette al Presidente del Consiglio regionale ed al Presidente della Giunta una relazione sull'attività svolta, eventualmente corredata da osservazioni e proposte. Il Presidente del Consiglio regionale ne cura la trasmissione ai consiglieri.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art17">
						<num>Art. 17</num>
						<rubrica>Risorse</rubrica>
						<comma id="art17-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>L'Ufficio di presidenza del Consiglio regionale, sentito il Presidente del Collegio, provvede all'assegnazione del personale, ai locali ed ai mezzi necessari per il funzionamento del Collegio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il responsabile della struttura di supporto al Collegio, o il funzionario da lui individuato, è segretario del Collegio stesso e incaricato dei procedimenti e dei provvedimenti attinenti al funzionamento delCollegio. Il segretario cura la redazione dei verbali, la custodia degli atti e la pubblicazione dei giudizi.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art18">
						<num>Art. 18</num>
						<rubrica>Indennità e rimborso spese</rubrica>
						<comma id="art18-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Per ogni parere trasmesso nei termini, ai componenti del Collegio che hanno partecipato alle sedute relative a tale atto è corrisposto un compenso lordo di euro 800,00, elevato ad euro 1.200,00 per il redattore dell'atto.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Ai componenti del Collegio che non risiedono o non hanno la propria sede abituale di lavoro nel luogo di seduta del Collegio è dovuto, per ogni giornata di seduta, il rimborso delle spese previsto per i dirigenti regionali.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art19">
						<num>Art. 19</num>
						<rubrica>Norma finanziaria</rubrica>
						<comma id="art19-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Agli oneri derivanti dall'attuazione della presente legge, determinati in euro 15.000,00, si fa fronte con le risorse stanziate sull'unità previsionale di base (UPB) 134 "Funzionamento del Consiglio regionale - spese correnti" del bilancio dell'esercizio 2008.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Per gli esercizi finanziari successivi si fa fronte con legge di bilancio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 4 giugno 2008</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 27.05.2008.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
