<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20080123" num="2" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20080124" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-01-18;1" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Sicurezza" />
						<materia valore="Assistenza Sanitaria" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20080124" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-01-18;1" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20080118">18 gennaio 2008</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>1</numDoc>
				<titoloDoc>Intervento finanziario urgente in favore del Centro per lo Studio e la Prevenzione Oncologica (CSPO).</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>Art. 1</num>
					<rubrica>Intervento finanziario urgente in favore del Centro per lo Studio e la Prevenzione Oncologica (CSPO)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>In attesa del riordino e della riallocazione delle funzioni di ricerca e prevenzione oncologica, al fine di far fronte alla situazione di grave difficoltà finanziaria in cui versa il Centro per lo Studio e la Prevenzione Oncologica (CSPO) ed assicurare la continuità dei servizi di prevenzione, la Giunta regionale è autorizzata ad intervenire finanziariamente in favore del medesimo ente tramite una erogazione straordinaria di fondi pari ad euro 7.750.000,00, così ripartiti:</alinea>
						<el id="art1-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>euro 6.000.000,00 per la copertura di spese obbligatorie relative all'esercizio 2007;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>euro 1.750.000,00 al fine di garantire la continuità delle prestazioni sanitarie nel primo semestre 2008.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il Commissario straordinario del CSPO presenta alla Giunta regionale, per l'approvazione, un bilancio preventivo economico relativo al primo semestre 2008 entro 30 giorni dalla data di entrata in vigore della presente legge. Presenta inoltre, entro il 30 giugno 2008, una relazione che, tenuto conto dei risultati degli esercizi 2005, 2006 e 2007, certifichi i risultati della gestione alla medesima data.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La durata delle convenzioni in essere al 31 dicembre 2007 tra il CSPO e la Regione e tra il CSPO e le aziende sanitarie toscane per lo svolgimento di servizi epidemiologici e di prevenzione oncologica è prorogata al 30 giugno 2008.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							All'onere di spesa di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							si fa fronte mediante lo stanziamento iscritto nella unità previsionale di base (UPB) 243 "Organizzazione del sistema sanitario- Spese correnti" del bilancio di previsione 2008.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>Art. 2</num>
					<rubrica>Entrata in vigore</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge entra in vigore il giorno successivo alla data di pubblicazione sul Bollettino ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">Il Vicepresidente GELLI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 18 gennaio 2008</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 15.01.2008.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
