<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19791106" num="60" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19791121" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-11-02;52" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-11-02;52@1980-01-25" />
					<urn iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-11-02;52@1985-01-10" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="TUTELA AMBIENTALE" />
						<materia valore="ATTRIBUZIONI DELEGHE" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19791121" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19800201" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19850131" fonte="rp2" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-11-02;52" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-01-25;10" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-01-10;1" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art14" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-01-25;10" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-01-25;10#artunico-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 1 della legge Regione Toscana 25 gennaio 1980, n. 10" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art14" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art14-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art15" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-01-10;1" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-01-10;1#art4-com1-leth" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 4, comma 1, lettera h) della legge Regione Toscana 10 gennaio 1985, n. 1" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art15-t3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19791102">2 novembre 1979</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>52</numDoc>
				<titoloDoc>Sub - delega ai comuni delle funzioni amministrative riguardanti la protezione delle bellezze naturali.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 25-9-1979</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 27-10-1979</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							In attesa dell'entrata in vigore della legge regionale in materia di tutela ed uso del territorio ed ai fini del raggiungimento degli obiettivi statutari di tutela del paesaggio, dell'ambiente e del patrimonio storico della Regione, l'esercizio delle funzioni amministrative delegate dallo Stato alla Regione con l'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art82" xlink:type="simple">art. 82 DPR 24-7-1977 n. 616</rif>
							, è disciplinato dalle disposizioni della presente legge, oltrechè dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-07-22;46#art2-com1-num6" xlink:type="simple">art. 2, Comma 1, n. 6 della legge regionale 22-7-1978, n. 46</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Sono sub - delegate ai comuni le funzioni amministrative di cui agli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939-06-29;1497#art7" xlink:type="simple">7</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939-06-29;1497#art8" xlink:type="simple">8</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939-06-29;1497#art9" xlink:type="simple">9</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939-06-29;1497#art10" xlink:type="simple">10</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939-06-29;1497#art11" xlink:type="simple">11</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939-06-29;1497#art14" xlink:type="simple">14</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939-06-29;1497#art15" xlink:type="simple">15</rif>
								della legge 29-6-1939, n. 1497
							</mrif>
							e correlativamente degli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1940-06-03;1357#art15" xlink:type="simple">15</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1940-06-03;1357#art16" xlink:type="simple">16</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1940-06-03;1357#sez17" xlink:type="simple">17</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1940-06-03;1357#art19" xlink:type="simple">19</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1940-06-03;1357#art21" xlink:type="simple">21</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1940-06-03;1357#art22" xlink:type="simple">22</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1940-06-03;1357#art25" xlink:type="simple">25</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1940-06-03;1357#art29" xlink:type="simple">29</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1940-06-03;1357#art31" xlink:type="simple">31</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1940-06-03;1357#art32" xlink:type="simple">32</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1940-06-03;1357#art33" xlink:type="simple">33</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1940-06-03;1357#art34" xlink:type="simple">34</rif>
								del RD 3-6-1940 n. 1357
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>
							Nel caso in cui i Comuni ritengano più opportuna l'applicazione della sanzione consistente nel pagamento delle indennità di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939-06-29;1497#art15-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 15 della legge 29-6-1939, n. 1497</rif>
							, in luogo della demolizione delle opere abusivamente eseguite, dovranno chiedere parere vincolante alla Giunta Regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Dalla data di entrata in vigore della presente legge, l'approvazione con delibera della Giunta regionale di strumenti urbanistici attuativi, redatti nella forma e con le procedure di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com3" xlink:type="simple">Comma 3</rif>
							, equivale alle autorizzazioni previste dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939;1497" xlink:type="simple">legge n. 1497/1939</rif>
							per le caratteristiche degli interventi previste dai predetti strumenti urbanistici attuativi, restando fermo, per le caratteristiche degli interventi non espressamente previste, l'obbligo delle autorizzazioni predette.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>
							Ai fini della valutazione dell'equivalenza di cui al precedente comma, il comune accerta, nel caso concreto, la corrispondenza dei progetti presentati alle previsioni degli strumenti urbanistici di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">Comma 1</rif>
							, sentita la commissione di cui al
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">successivo art. 5</rif>
							, la quale può essere investita contestualmente dal Comune di esprimere parere ai fini del rilascio della autorizzazione prescritta, ove non sia rilevata la predetta corrispondenza.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<alinea>
							Ai fini di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">Comma 1</rif>
							precedente gli strumenti urbanistici attuativi (piani particolareggiati, piani per l'edilizia economica popolare, piano per gli insediamenti produttivi, piani di lottizzazione convenzionata) che intervengono nelle zone totalmente o parzialmente comprese negli elenchi di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939;1497#art2" xlink:type="simple">art. 2 della L. 1497/1939</rif>
							debbono essere sottoposti anche al parere della Commissione per i beni ambientali di cui al
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">successivo art. 5</rif>
							e corredati dai seguenti elementi particolarmente finalizzati agli obiettivi della presente legge:
						</alinea>
						<en id="art3-com3-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>relazione illustrativa degli obiettivi, dei criteri e delle modalità attuative;</corpo>
						</en>
						<en id="art3-com3-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>analisi socio - economiche e storiche del territorio interessato nel contesto generale;</corpo>
						</en>
						<en id="art3-com3-num3">
							<num>3)</num>
							<corpo>censimento e rilievo metrico delle unità edilizie esistenti e dei manufatti aventi valore storico - artistico e paesaggistico, con indicazione dell'uso originario, dello stato di conservazione e delle alterazioni tipologiche;</corpo>
						</en>
						<en id="art3-com3-num4">
							<num>4)</num>
							<corpo>documentazione ed analisi della struttura morfologica del territorio, delle emergenze storiche, artistiche, naturali e panoramiche, delle caratteristiche colturali e vegetazionali;</corpo>
						</en>
						<en id="art3-com3-num5">
							<num>5)</num>
							<corpo>relazione particolareggiata sulla struttura geologica e idrogeologica del territorio in quanto necessaria;</corpo>
						</en>
						<en id="art3-com3-num6">
							<num>6)</num>
							<corpo>documentazioni fotografiche e cartografiche dello stato attuale in opportune scale;</corpo>
						</en>
						<en id="art3-com3-num7">
							<num>7)</num>
							<alinea>tavole di progetto in numero e scala adeguati che illustrino:</alinea>
							<el id="art3-com3-num7-leta">
								<num>a</num>
								<corpo>- le modificazioni morfologiche, vegetazionali e di ogni altro elemento naturale costitutivo del paesaggio;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com3-num7-letb">
								<num>b</num>
								<corpo>- gli interventi in materia di consolidamento dei terreni, di regimazione delle acque e di protezione delle risorse idriche;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com3-num7-letc">
								<num>c</num>
								<corpo>- le indicazioni tipologiche e costruttive e la destinazione d'uso delle opere e delle sistemazioni oggetto degli interventi;</corpo>
							</el>
						</en>
						<en id="art3-com3-num8">
							<num>8)</num>
							<corpo>plastici planivolumetrici in quanto necessari;</corpo>
						</en>
						<en id="art3-com3-num9">
							<num>9)</num>
							<corpo>norme di attuazione.</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>Gli strumenti urbanistici attuativi di cui al comma precedente, non ancora adottati alla data di entrata in vigore della presente legge, dovranno essere redatti per i fini e nella forma sopra indicati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num />
						<corpo>I Comuni nell'adottare regolamenti edilizi, piani regolatori, programmi di fabbricazione e loro varianti devono precisare i vincoli da osservare nelle zone a carattere storico, ambientale e paesistico e sull'adeguatezza di tali vincoli alla tutela delle bellezze naturali deve espressamente pronunciarsi la Commissione regionale tecnico - amministrativa in sede di parere alla Giunta regionale competente per l'approvazione degli strumenti sopra indicati.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Gli atti di cui al
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">precedente art. 2</rif>
							dovranno essere adottati in ogni Comune previo parere della Commissione per i beni ambientali di cui al successivo articolo e, per i casi in cui è necessaria la concessione prevista dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-01-28;10" xlink:type="simple">legge 28-1-1977, n. 10</rif>
							o l'autorizzazione prevista dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-08-05;457" xlink:type="simple">L. 5-8-1978, n. 457</rif>
							, acquisito il relativo parere della Commissione edilizia comunale, con obbligo di darne notizia al pubblico mediante affissione all'Albo pretorio, con la specificazione dei titolari e delle località interessate.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Il Comune, acquisito il parere della Commissione per i beni ambientali, può, in casi di particolare rilevanza e con provvedimento motivato, richiedere il parere della Giunta Regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>Trascorsi 30 giorni dal ricevimento della richiesta o degli eventuali elementi integrativi richiesti, il parere della Giunta regionale si intende conforme a quello della Commissione per i beni ambientali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>
							Sulle domande degli interessati per ottenere le autorizzazioni, l'organo competente del Comune deve pronunciarsi prima del rilascio delle concessioni previste dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-01-28;10" xlink:type="simple">legge 28-1-1977, n. 10</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num />
						<corpo>
							Qualora il Comune non provveda in ordine a singoli atti inerenti a funzioni sub - delegate dalla presente legge, si applica l'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-04-30;30#art9-com3" xlink:type="simple">art. 9, Comma 3 della LR 30-4-1973, n. 30</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com6">
						<num />
						<corpo>
							Nel caso che il Comune non adotti i provvedimenti cautelari di cui agli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939;1497#art8" xlink:type="simple">8</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939;1497#art9" xlink:type="simple">9</rif>
								della L. 1497/1939
							</mrif>
							o le sanzioni di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939;1497#art15" xlink:type="simple">art. 15</rif>
							della stessa legge nel termine all'uopo fissato dalla Giunta regionale questa, sentita la Commissione consiliare competente, può sostituirsi al Comune.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							Presso ciascuna associazione intercomunale saranno istituite commissioni in materia di beni ambientali con il compito di dare il parere di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">Comma 1 dell'art. 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>
							Fino alla nomina delle commissioni di cui al comma precedente, il parere previsto dall'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							è dato da una commissione istituita per ogni zona indicata nell'allegato A) della presente legge e composta da cinque membri esperti in materia di beni ambientali dei quali uno designato dalla Giunta regionale e gli altri quattro scelti dalla medesima Giunta, d'intesa con l'ANCI regionale, in una rosa di nomi risultante dalle indicazioni motivate dei singoli comuni che ricadono nella zona predetta, fornite entro 60 giorni dalla data di entrata in vigore della presente legge. Le indicazioni devono contenere gli elementi relativi ai requisiti professionali nonchè gli eventuali incarichi ricoperti. Il Consiglio Regionale procede alla designazione decorso il termine di 60 giorni di cui sopra.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>La nomina della commissione di cui al precedente comma e la designazione del suo presidente sono effettuati con decreto del Presidente della Giunta regionale, con il quale si stabilisce anche la sede della commissione. Tale decreto è pubblicato nel BU della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num />
						<corpo>Per i compiti di segreteria essa si avvale del personale posto a disposizione del Comune presso il quale la medesima ha sede e in caso di indisponibilità di tale personale, si avvale di dipendenti della Regione comandati a prestare servizio presso il Comune stesso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num />
						<corpo>
							La Commissione può altresì avvalersi del servizio regionale beni ambientali di cui all'
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com6">
						<num />
						<corpo>La Commissione esprime i suoi pareri con la presenza di almeno quattro membri ed a maggioranza assoluta. I pareri sono obbligatori, ma non vincolanti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com7">
						<num />
						<corpo>
							Ai membri della Commissione spettano l'indennità, il rimborso spese e il trattamento economico di missione previsti dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-12-22;80" xlink:type="simple">legge regionale 22-12-1978, n. 80</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com8">
						<num />
						<corpo>Alla liquidazione delle indennità provvede trimestralmente la Giunta regionale sulla base di un prospetto riepilogativo delle presenze, sottoscritto dal Presidente e da un membro della Commissione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com9">
						<num />
						<corpo>La missione deve essere autorizzata dal Presidente della Commissione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>I membri della Commissione di cui all'articolo precedente devono essere scelti preferibilmente tra gli esperti in materia urbanistica, tra gli architetti, ingegneri o geometri qualificati in materia di beni ambientali, gli esperti in materia di storia dell'arte, geografia, discipline agricolo - forestali, naturalistiche e storiche.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<alinea>Nell'esercizio delle funzioni sub - delegate i Comuni dovranno attenersi alle seguenti direttive:</alinea>
						<el id="art7-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>coordinarsi con gli altri Comuni al fine di promuovere omogeneità e coerenza di comportamenti, in particolare, nei luoghi o beni contigui;</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								osservare, in quanto applicabili, le disposizioni dettate dagli artt. 60 e 72 dello
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:" xlink:type="simple">Statuto regionale</rif>
								in tema di pubblicità degli atti;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>assicurare la massima celerità nell'adozione degli atti sub - delegati.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>
							Direttive ulteriori di attuazione possono essere impartite in ogni tempo dal Consiglio regionale ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-04-30;30#art8" xlink:type="simple">art. 8 della LR 30-4-1973, n. 30</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>I Comuni esercitano le competenze loro sub - delegate con la presente legge secondo l'ordinamento vigente e nell'osservanza delle direttive vincolanti statali e regionali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>La Regione e i Comuni sono tenuti a fornirsi reciprocamente e a richiesta informazioni, dati statistici e ogni altro elemento utile allo svolgimento delle rispettive competenze nella materia oggetto della presente legge al fine di consentire, in particolare, al Presidente della Giunta regionale, la direzione delle funzioni amministrative sub - delegate.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>La Regione comunque ha facoltà di adottare, in tutto il territorio regionale, provvedimenti di inibizione o sospensione nei confronti di interventi relativi ad opere pubbliche o private, trasformazioni di destinazioni d'uso e usi di qualsiasi genere che possono recare pregiudizio alla conservazione delle bellezze naturali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>
							I provvedimenti previsti dal comma precedente sono emessi, nei casi di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939;1497#art13" xlink:type="simple">art. 13 della legge n. 1497/1939</rif>
							, d'intesa con le amministrazioni interessate, indicate nel suddetto articolo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num />
						<corpo>
							Il pregiudizio di cui al
							<rif xlink:href="#art9-com1" xlink:type="simple">1 comma</rif>
							precedente attiene non all'attuale stato esteriore delle cose e delle località, cui provvedono gli enti sub - delegati ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, ma allo stato esteriore quale potrà risultare in futuro a seguito dell'intervento inibito o sospeso.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com4">
						<num />
						<corpo>
							I provvedimenti di cui al
							<rif xlink:href="#art9-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							devono essere motivati e contenere, oltre alle identificazioni dei beni e delle aree, la specificazione della natura e dei criteri di tutela, anche di propria competenza, oltre che la prescrizione degli eventuali adempimenti comunali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com5">
						<num />
						<corpo>
							I provvedimenti di inibizione o sospensione hanno efficacia sino alla conclusione dell'istruttoria per l'inclusione del bene, ove occorra, negli elenchi previsti dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939-06-29;1497" xlink:type="simple">legge 29 giugno 1939, n. 1497</rif>
							o sino alla adozione dei provvedimenti regionali o comunali definitivi o comunque entro il termine previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939;1497#art9" xlink:type="simple">art. 9 della L. 1497/1939</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com6">
						<num />
						<corpo>Tali provvedimenti sono di competenza del Consiglio regionale. In caso di richiesta da parte del Comune o dei Comuni territorialmente interessati la competenza è della Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>Presso il Dipartimento assetto del territorio la Giunta regionale provvede alla costituzione del Servizio regionale dei beni ambientali con compiti generali di predisposizione di direttive e normative, di esecuzione di programmi di rilevazione e catalogazione, di consulenza per l'approvazione degli strumenti urbanistici e per la formazione degli elenchi dei territori protetti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>Di tale servizio possono avvalersi i Comuni e loro associazioni per lo svolgimento delle funzioni istruttorie sui provvedimenti ad essi sub - delegati e per l'adeguamento della strumentazione urbanistica alle finalità della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per le operazioni di manutenzione ordinaria in edifici per i quali è prevista la integrale conservazione del loro esteriore aspetto, non è necessario, ai fini del rilascio del nulla osta di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939;1497" xlink:type="simple">legge 1497/1939</rif>
							, il parere della Commissione per i beni ambientali di cui al
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">precedente art. 5</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<alinea>
							Le Commissioni Provinciali di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939-06-29;1497" xlink:type="simple">legge 29-6-1939 n. 1497</rif>
							, modificate con l'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1975-12-03;805#art31" xlink:type="simple">art. 31 del DPR 3-12-1975, n. 805</rif>
							, sono sostituite da una Commissione regionale così composta:
						</alinea>
						<ep id="art12-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>dal membro di Giunta incaricato della materia o da un suo delegato, anche non appartenente all'amministrazione regionale, con funzione di presidente;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art12-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>da tre esperti, nominati, con voto limitato, dal Consiglio Regionale;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art12-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>dal sopraintendente per i beni ambientali ed architettonici, o da un suo delegato, competente per territorio;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art12-com1-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>dal sopraintendente per i beni archeologici, o da un suo delegato, competente per territorio;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art12-com1-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>dal Sindaco o dai Sindaci, competenti per territorio, o dai loro delegati.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num />
						<corpo>Il Presidente della Commissione, aggrega, di volta in volta, con diritto di voto, Il Presidente della Commissione per i beni ambientali competente per territorio e un rappresentante del Corpo delle miniere, a seconda delle località da tutelare.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com3">
						<num />
						<corpo>La Commissione è nominata con decreto del Presidente della Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<comma id="art13-com1">
						<num />
						<corpo>
							Dalla data di entrata in vigore della presente legge non sono più richiesti i pareri degli uffici periferici del Ministero dei Beni Culturali e Ambientali, anche se previsti dalla normativa comunale, che non siano obbligatori agli effetti della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939-06-01;1089" xlink:type="simple">legge n. 1089 del 1 giugno 1939</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo finevigore="t2" id="art14-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<comma id="art14-t2-com1">
						<num />
						<corpo>
							La sub - delega ai Comuni delle funzioni di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, avrà effetto dal 1 gennaio 1980.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14" iniziovigore="t2">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<comma id="art14-com1">
						<num />
						<corpo>La sub - delega ai comuni delle funzioni di cui all'art. 2 della presente legge avrà effetto, per ognuno di essi, dalla data di nomina della Commissione territorialmente competente in materia di beni ambientali, prevista dal comma 2 dell'art. 5, se anteriore al 29 febbraio 1980 e, in caso contrario, da quest'ultima data.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com2">
						<num />
						<corpo>Per le funzioni di cui al precedente comma, che riguardano le operazioni di manutenzione di edifici, indicate all'art. 11, la sub - delega avrà effetto dal 1 gennaio 1980.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo finevigore="t3" id="art15-t3" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<comma id="art15-t3-com1">
						<num />
						<corpo>
							I finanziamenti relativi alle funzioni sub - delegate ai Comuni, ai sensi del
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">precedente art. 2</rif>
							, verranno determinati annualmente, a partire dall'esercizio finanziario 1980, in sede di legge di bilancio della Regione e verranno ripartiti a consuntivo fra i Comuni, con deliberazione del Consiglio regionale, su proposta della Giunta, d'intesa con l'ANCI regionale, con particolare riferimento al numero e alla complessività degli affari trattati e in misura forfettaria per ognuno di essi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-t3-com2">
						<num />
						<corpo>
							Per la copertura delle spese relative alle Commissioni di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							sarà istituito apposito capitolo nel bilancio della regione relativo all'esercizio 1980 e successivi.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 2 novembre 1979</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 25-9-1979 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 27- 10-1979.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO A 2 Zone di cui all'art. 5 .</h:p>
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-11-02;52:allegato.1" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione />
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<h:p>1) Lunigiana: comprendente i comuni di Aulla, Bagnone, Casola in Lunigiana, Comano, Filattiera, Fivizzano, Licciana Nardi, Mulazzo, Podenzana, Pontremoli, Tresana, Villafranca in Lunigiana, Zeri.</h:p>
							<h:p>2) Area di Massa e Carrara: comprendente i comuni di Carrara, Fosdinovo, Massa, Montignoso.</h:p>
							<h:p>3) Versilia: comprendente i comuni di Camaiore, Forte dei Marmi, Massarosa, Pietrasanta, Seravezza, Stazzema, Viareggio.</h:p>
							<h:p>4) Garfagnana: comprendente i comuni di Camporgiano, Careggine, Castelnuovo Garfagnana, Castiglione in Garfagnana, Fosciandora, Gallicano, Giuncugnano, Minucciano, Molazzana, Piazza al Serchio, Pieve Fosciano, San Romano Garfagnana, Sillano, Vagli di Sotto, Vergemoli, Villa Collemandina.</h:p>
							<h:p>5) Media Valle del Serchio: comprendente i comuni di Bagni di Lucca, Barga, Borgo a Mozzano, Coreglia Antelminelli, Fabbriche di Vallico.</h:p>
							<h:p>6) Piana di Lucca: comprendente i comuni di Altopascio, Capannori, Lucca, Montecarlo, Pescaglia, Porcari, Villa Basilica.</h:p>
							<h:p>7) Val di Nievole: comprendente i comuni di Buggiano, Chiesina Uzzanese, Lamporecchio, Larciano, Massa e Cozzile, Monsummano Terme, Montecatini Terme, Pescia, Pieve a Nievole, Ponte Buggianese, Uzzano.</h:p>
							<h:p>8) Area Pistoiese: comprendente i comuni di Abetone, Agliana, Cutigliano, Marliana, Montale, Pistoia, Piteglio, Sambuca Pistoiese, San Marcello Pistoiese, Serravalle Pistoiese, Quarrata.</h:p>
							<h:p>9) Area Pratese: comprendente i comuni di Cantagallo, Carmignano, Montemurlo, Poggio a Caiano, Prato, Vaiano, Vernio.</h:p>
							<h:p>10) Area Fiorentina: comprendente i comuni di Bagno a Ripoli, Barberino Val d'Elsa, Calenzano, Campi Bisenzio, Fiesole, Firenze, Greve, Impruneta, Lastra a Signa, San Casciano Val di Pesa, Scandicci, Sesto Fiorentino, Signa, Tavarnelle Val di Pesa, Vaglia.</h:p>
							<h:p>11) Mugello Val si Sieve: comprendente i comuni di Barberino di Mugello, Borgo San Lorenzo, Dicomano, Firenzuola, Londa, Marradi, Palazzuolo sul Senio, Pelago, Pontassieve, Rufina, San Godenzo, San Piero a Sieve, Scarperia, Vicchio.</h:p>
							<h:p>12) Area Pisana: comprendente i comuni di Calci, Cascina, Pisa, San Giuliano Terme, Vecchiano, Vicopisano.</h:p>
							<h:p>13) Area Livornese: comprendente i comuni di Collesalvetti, Fauglia, Livorno, Lorenzana, Orciano Pisano.</h:p>
							<h:p>14) Bassa Val di Cecina: comprendente i comuni di Bibbona, Casale Marittimo, Castagneto Carducci, Castellina Marittima, Cecina, Guardistalla, Montescudaio, Riparbella, Rosignano Marittimo, Santa Luce.</h:p>
							<h:p>15) Alta Val di Cecina: comprendente i comuni di Castelnuovo Val di Cecina, Montecatini Val di Cecina, Pomarance, Volterra.</h:p>
							<h:p>16) Val d'Era: comprendente i comuni di Bientina, Buti, Calcinaia, Capannoli, Casciana Terme, Chianni, Crespina, Laiatico, Lari, Palaia, Peccioli, Ponsacco, Pontedera, Terricciola.</h:p>
							<h:p>17) Val d'Arno Inferiore: comprendente i comuni di Castelfranco di Sotto, Fucecchio, Montopoli Val d'Arno, San Miniato, Santa Croce sull'Arno, Santa Maria a Monte.</h:p>
							<h:p>18) Bassa Val d'Elsa: comprendente i comuni di Capraia e Limite, Castelfiorentino, Cerreto Guidi, Certaldo, Empoli, Gambassi, Montaione, Montelupo Fiorentino, Montespertoli, Vinci.</h:p>
							<h:p>19) Alta Val d'Elsa: comprendente i comuni di Casole d'Elsa, Colle Val d'Elsa, Poggibonsi, Radicondoli, San Gimignano.</h:p>
							<h:p>20) Val d'Arno Superiore: comprendente i comuni di Bucine, Castelfranco di Sopra, Cavriglia, Figline Valdarno, Incisa Val d'Arno, Laterina, Loro Ciuffenna, Montevarchi, Pergine Val d'Arno, Pian di Scò, Reggello, Rignano sull'Arno, San Giovanni Valdarno, Terranuova Bracciolini.</h:p>
							<h:p>21) Casentino: comprendente i comuni di Bibbiena, Castel Focognano, Castel San Niccolò, Chitignano, Chiusi della Verna, Montemignaio, Ortignano Raggiolo, Poppi, Pratovecchio, Stia, Talla.</h:p>
							<h:p>22) Val Tiberina: comprendente i comuni di Anghiari, Badia Tedalda, Caprese Michelangelo, Monterchi, Pieve Santo Stefano, San Sepolcro, Sestino.</h:p>
							<h:p>23) Area Aretina Nord: comprendenti i comuni di Arezzo, Capolona, Castiglion Fibocchi, Civitella in Val di Chiana, Monte San Savino, Subbiano.</h:p>
							<h:p>24) Area Val di Chiana Est: comprendente i comuni di Castiglion Fiorentino, Cortona, Foiano della Chiana, Lucignano, Marciano della Chiana.</h:p>
							<h:p>25) Val di Cornia: comprendente i comuni di Campiglia Marittima, Monteverdi Marittimo, Piombino, San Vincenzo, Sassetta, Suvereto.</h:p>
							<h:p>26) Arcipelago Toscano: comprendente i comuni di Campo nell'Elba, Capoliveri, Capraia Isola, Marciana, Marciana Marina, Porto Azzurro, Portoferraio Rio Marina, Rio nell'Elba.</h:p>
							<h:p>27) Colline Metallifere: comprendente i comuni di Follonica, Gavorrano, Massa Marittima, Monterotondo Marittimo, Montieri, Scarlino.</h:p>
							<h:p>28) Area Grossetana, comprendente i comuni di Campagnatico, Castiglione della Pescaia, Cinigiano, Civitella Paganico, Grosseto, Scansano, Roccastrada.</h:p>
							<h:p>29) Colline dell'Albegna: comprendente i comuni di Capalbio, Isola del Giglio, Magliano in Toscana, Manciano, Monte Argentario, Orbetello, Pitigliano, Sorano.</h:p>
							<h:p>30) Area Senese: comprendete i comuni di Asciano, Buonconvento, Castellina in Chianti, Castelnuovo Berardenga, Chiusdino, Gaiole in Chianti, Montalcino, Monteriggioni, Monteroni d'Arbia, Monticiano, Murlo, Radda in Chianti, Rapolano Terme, San Giovanni d'Asso, San Quirico d'Orcia, Siena, Sovicille.</h:p>
							<h:p>31) Val di Chiana: comprendente i comuni di Cetona, Chianciano Terme, Chiusi, Montepulciano, Pienza, San Casciano dei Bagni, Sarteano, Sinalunga, Torrita di Siena, Trequanda.</h:p>
							<h:p>32) Amiata: comprendente i comuni di Abbadia San Salvatore, Arcidosso, Castel del Piano, Castell'Azzara, Castiglione d'Orcia, Piancastagnaio, Radicofani, Roccalbegna, Santa Fiora, Seggiano, Semproniano.</h:p>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
				<annesso id="ann2">
					<testata>
						<denAnnesso>Allegato</denAnnesso>
						<titAnnesso>ALLEGATO B 2 Territori e circoscrizioni.</titAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="xxxxx">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red3" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-11-02;52:allegato.2" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<emanante />
							<tipoDoc />
							<dataDoc norm="" />
							<numDoc />
							<titoloDoc />
						</intestazione>
						<contenitore id="con2" nome="corpo">
							<h:p>A) - il territorio delle circoscrizioni del comune di Firenze contrassegnate con i numeri 1 e 8;</h:p>
							<h:p>B) - il territorio delle circoscrizioni del comune di Firenze contrassegnate con i numeri 2 e 3;</h:p>
							<h:p>C) - il territorio delle circoscrizioni del comune di Firenze contrassegnate con i numeri 4 e 5;</h:p>
							<h:p>D) - il territorio delle circoscrizioni del comune di Firenze contrassegnate con i numeri 6, 7, 9, e 10;</h:p>
							<h:p>E) - il territorio delle circoscrizioni del comune di Firenze contrassegnate con i numeri 11, 12, 13 e 14;</h:p>
							<h:p>F) - il territorio dei comuni di Lastra a Signa, Scandicci e Signa;</h:p>
							<h:p>G) - il territorio dei comuni di Calenzano, Campi, Fiesole, Sesto Fiorentino e Vaglia;</h:p>
							<h:p>H) - il territorio dei comuni di Bagno a Ripoli, Barberino Val d'Elsa, Greve in Chianti, Impruneta, Tavarnelle Val di Pesa, S. Casciano Val di Pesa.</h:p>
							<h:p>La delimitazione del territorio del comune di Firenze in circoscrizioni è quella risultante dalla deliberazione n. 1790- 966 adottata dal Consiglio comunale di Firenze in data 17-5-1976.</h:p>
						</contenitore>
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
