<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19790724" num="38" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19790808" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-07-16;32" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-07-16;32@1980-05-15" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="CULTURA" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19790808" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19800523" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-07-16;32" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-15;50" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art4" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-15;50" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-15;50#art1-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 1 della legge Regione Toscana 15 maggio 1980, n. 50" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#com1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19790716">16 luglio 1979</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>32</numDoc>
				<titoloDoc>Firenze e la Toscana dei Medici del Cinquecento.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 12-6-1979</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 7-7-1979</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>La Regione Toscana, nel quadro delle attività statutarie di tutela delle attività culturali e di valorizzazione del patrimonio storico e artistico, collabora alla realizzazione della Sedicesima Esposizione Europea d'Arte e Cultura, intitolata a "Firenze e la Toscana dei Medici nell'Europa del 500" e a tutte le iniziative collaterali anche mediante apposito finanziamento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Al Comitato Nazionale per la XVI Esposizione Europea d'Arte e Cultura è destinato, ai fini di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							della presente legge, un contributo di lire L. 300.000.000 della Regione Toscana.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Ad iniziative concluse il Comitato Nazionale per la XVI esposizione Europea assicura il versamento sul Bilancio regionale del saldo attività eventuale della gestione delle manifestazioni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale presenterà al Consiglio regionale una relazione sui risultati delle manifestazioni con allegato il rendiconto contabile della gestione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Regione Toscana, secondo quanto enunciato all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							della presente legge, eroga contributi per iniziative intese a contribuire al tema della Toscana del 500 promosse da Enti locali e da istituzioni culturali per complessive L. 200.000.000.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<comma id="com1" iniziovigore="t2">
					<num />
					<corpo>La Giunta regionale è autorizzata ad assumere iniziative promozionali tese a valorizzare ed a far conoscere le manifestazioni che sono oggetto della presente legge, per una spesa di L. 150 milioni.</corpo>
				</comma>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Le iniziative ammesse al contributo potranno essere finanziate in ragione non superiore ad un terzo della spesa ritenuta ammissibile.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per la ammissione al contributo delle iniziative di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							la Giunta regionale si avvale del parere motivato della Consulta Regionale per i Beni Culturali e naturali.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le domande per la concessione dei contributi di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							, indirizzate al Presidente della Giunta regionale della Toscana, dovranno pervenire entro sessanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge, con allegati il programma delle iniziative ed il preventivo della spesa. La Giunta regionale con propria deliberazione, determina l'ammissione ai benefici e l'ammontare del contributo, sentita la competente commissione consiliare.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>L'onere derivante dalla attuazione della presente legge previsto in L. 500.000.000 farà carico al Bilancio del corrente esercizio, Cap. 11840 "Spese per la XVI Esposizione Europea d'Arte e Cultura e per le Manifestazioni Collaterali", che viene istituito con la variazione di cui all'articolo seguente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>
							Negli stati di previsione di competenza e cassa della spesa del bilancio per l'anno finanziario 1979 vengono introdotte, per analogo importo, le seguenti variazioni:
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Di nuova istituzione:</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 11840</h:td>
										<h:td>"Spese per la XVI Esposizione Europea d'Arte e Cultura e per le Manifestazioni collaterali"</h:td>
										<h:td>L. 500.000.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>In diminuzione:</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 64700</h:td>
										<h:td>"Fondo di riserva per spese obbligatorie"</h:td>
										<h:td>L. 500.000.000</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge regionale è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 16 luglio 1979</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 12-6-1979 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 7-7- 1979.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
