<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19791106" num="60" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19791121" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-11-03;53" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Agricoltura" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19791121" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-11-03;53" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19791103">3 novembre 1979</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>53</numDoc>
				<titoloDoc>
					Norme di attuazione della
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-08-04;440" xlink:type="simple">legge 4-8-1978, n. 440</rif>
					per il recupero produttivo delle terre incolte, abbandonate o insufficientemente coltivate.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 25-9-1979</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 27-10-1979</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Regione Toscana, tenuti presenti i principi ed i criteri stabiliti dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-08-04;440" xlink:type="simple">legge 4 agosto 1978, n. 440</rif>
							, persegue il fine della massima utilizzazione delle risorse dell'agricoltura, favorendo il recupero produttivo delle terre incolte, abbandonate o insufficientemente coltivate ai fini anche della salvaguardia degli equilibri idrogeologici e della protezione dell'ambiente secondo le modalità stabilite dalla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>La determinazione delle zone caratterizzate da estesi fenomeni di abbandono di terre suscettibili di utilizzazione produttiva, è effettuata con deliberazione del Consiglio regionale, su proposta della Giunta, da pubblicarsi sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Alla deliberazione di cui sopra, chiunque vi abbia interesse, può presentare le proprie osservazioni, da inoltrare al Presidente della Regione tramite gli Uffici Provinciali dell'Agricoltura, Foreste ed Alimentazione, entro il termine stabilito dalla deliberazione di cui al comma precedente, comunque non inferiore a 90 giorni dalla data di pubblicazione sul Bollettino Ufficiale della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>
							Sulle osservazioni, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-08-04;440#art4" xlink:type="simple">art. 4 della legge 4-8-1978, n. 440</rif>
							, delibera in via definitiva il Consiglio regionale su proposta della Giunta.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>I Comuni eseguono, entro 12 mesi dall'entrata in vigore della presente legge, il censimento e la classificazione delle terre incolte o abbandonate; provvedono altresì agli aggiornamenti annuali degli elenchi relativi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>
							Per il censimento e gli aggiornamenti annuali di cui al comma precedente, i Comuni si avvalgono di una Commissione costituita ai sensi del
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">successivo art. 7</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>Gli elenchi dei terreni censiti, deliberati dal Comune dovranno essere esposti per 30 giorni all'Albo comunale, inviati alle Organizzazioni sindacali, cooperative e professionali del settore maggiormente rappresentative a livello provinciale e comunicati ai proprietari inseriti negli elenchi medesimi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>I proprietari e gli aventi diritto inclusi negli elenchi, le Organizzazioni sindacali, cooperative e professionali agricole possono, con istanza rivolta al Sindaco, chiedere la cancellazione di tali terreni dagli elenchi di cui al comma precedente entro 90 giorni dalla data di pubblicazione all'Albo comunale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num />
						<corpo>Le Organizzazioni sindacali, professionali e cooperative possono altresì chiedere, entro i termini di cui al comma precedente, l'aggiunta di terreni non indicati nei suddetti elenchi. Analoga facoltà è concessa a chiunque ritenga che i suoi terreni debbano essere inclusi negli stessi elenchi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com6">
						<num />
						<corpo>La richiesta di cancellazione o inclusione di terreni dovrà essere corredata di opportuna documentazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com7">
						<num />
						<corpo>
							Il Comune delibera, entro i successivi 30 giorni, sulle istanze di cui ai precedenti
							<mrif>
								<rif xlink:href="#art3-com4" xlink:type="simple">IV</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art3-com5" xlink:type="simple">V comma</rif>
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com8">
						<num />
						<corpo>Il Comune delibera in via definitiva l'approvazione degli elenchi stessi che dovranno essere pubblicati all'Albo comunale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com9">
						<num />
						<corpo>Ai proprietari e agli aventi diritto è notificata la inclusione negli elenchi definitivi nei modi di legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Alla domanda di assegnazione delle terre di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							presentata dai soggetti che intendono coltivarle devono essere allegati una dichiarazione di impegno alla coltivazione e un piano di massima per il ripristino e la utilizzazione agraria dei terreni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Detta domanda rivolta al Presidente della Regione è presentata al Comune dove è situato il terreno richiesto. Della domanda di assegnazione il Comune ne dà notifica, nei modi di legge, ai proprietari ed agli aventi diritto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>I proprietari e gli aventi diritto possono chiedere al Comune, entro 45 giorni dalla notifica delle domande dei richiedenti, di coltivare direttamente le terre richieste allegando alla istanza il piano di sviluppo aziendale elaborato secondo i criteri stabiliti con deliberazione del Consiglio regionale e concordato col Comune il quale ne accerta la esecuzione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>
							Il Comune delibera sul piano di sviluppo aziendale presentato dai proprietari e aventi diritto entro 30 giorni dalla scadenza del termine di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com3" xlink:type="simple">comma precedente</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num />
						<corpo>
							La dimostrazione dell'effettivo inizio delle operazioni previste dal piano, entro 60 giorni dall'approvazione, salvo motivo di forza maggiore, comporterà la cancellazione dagli elenchi comunali di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com6">
						<num />
						<corpo>
							Nel caso in cui i proprietari e gli aventi diritto non chiedano di realizzare direttamente il piano di sviluppo aziendale, oppure motivatamente detto piano non venga approvato dal Comune o qualora i proprietari e gli aventi diritto non realizzino il piano stesso, il Comune, sentita la Commissione di cui al
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">successivo art. 7</rif>
							, esprime il parere entro 30 giorni sul piano di massima per il ripristino e la utilizzazione agraria dei terreni presentato dai richiedenti l'assegnazione e trasmette entro i successivi 5 giorni la domanda di assegnazione delle terre, corredata della documentazione di cui al presente articolo, alla Commissione provinciale prevista dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-08-04;440#art3" xlink:type="simple">art. 3 della legge 4-8-1978, n. 440</rif>
							per il parere di merito.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com7">
						<num />
						<corpo>Il parere della Commissione Provinciale deve essere emesso entro 30 giorni dal ricevimento della domanda trasmessa dal Comune nel rispetto del principio del contraddittorio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com8">
						<num />
						<corpo>Tale parere è trasmesso dalla Commissione Provinciale al Presidente della Regione, il quale, in conformità al parere della Commissione, emana il relativo decreto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le Commissioni provinciali dicui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-08-04;440#art3" xlink:type="simple">art. 3 della legge 4-8-1978, n. 440</rif>
							, sono presiedute dal coordinatore dell'Ufficio provinciale dell'agricoltura e foreste e alimentazione istituito ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-12-15;79" xlink:type="simple">LR 15-12-1978 n. 79</rif>
							, o da un suo delegato; funge da segretario, senza diritto di voto, un dipendente regionale di livello non inferiore al quinto.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Le Commissioni hanno sede presso gli Uffici provinciali dell'agricoltura, foreste ed alimentazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>
							Nella assegnazione dei terreni di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							si osservano le precedenze indicate all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-08-04;440#art5-com5" xlink:type="simple">art. 5, V comma, della legge 4-8-1978, n. 440</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							L'inventario dei beni riferibili ai terreni assegnati con decreto di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							della presente legge, è effettuato dalla Giunta regionale che vi può provvedere delegando i propri poteri anche a norma della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-22;56" xlink:type="simple">LR 22-8-1977 n. 56</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<alinea>Presso ogni Comune è istituita una Commissione con i seguenti compiti:</alinea>
						<ep id="art7-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>
								collaborare al censimento e agli aggiornamenti annuali delle terre di cui all'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
								;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>
								esprimere il parere sulle istanze di modifica degli elenchi di cui al
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente art. 3</rif>
								;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>
								esprimere parere sui piani di massima per il ripristino e la utilizzazione agraria dei terreni e sui piani di sviluppo aziendale presentati dai proprietari ai sensi del
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">precedente art. 4</rif>
								.
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<alinea>La Commissione è formata dal Sindaco, o da un suo delegato, che la presiede, da due consiglieri di cui uno della minoranza. Fanno parte inoltre della Commissione:</alinea>
						<ep id="art7-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>due rappresentanti dei proprietari non coltivatori;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>due rappresentanti dei coltivatori diretti;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com2-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>due rappresentanti della cooperazione agricola;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com2-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>due rappresentanti dei lavoratori agricoli dipendenti designati dalle rispettive organizzazioni provinciali maggiormente rappresentative a livello regionale.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num />
						<corpo>La Commissione è nominata dal Comune entro 60 giorni dall'entrata in vigore della presente legge e resta in carica per durata dell'amministrazione comunale che l'ha nominata comunque fino alla nomina della nuova Commissione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Regione provvede alla spesa relativa allo svolgimento delle funzioni di cui ai precedenti
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
							</mrif>
							nonchè alle spese di funzionamento della Commissione comunale di cui al
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">precedente articolo</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>
							A tal fine con propria deliberazione la Giunta regionale eroga finanziamenti ai Comuni in proporzione alla superficie agraria del Comune risultante dall'ultimo censimento nazionale ed in rapporto a quella inclusa negli elenchi dei terreni censiti nel comune ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale può altresì concedere anticipazioni ai Comuni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>Ai fini della rimessa a coltura e del miglioramento dei terreni incolti, abbandonati od insufficientemente coltivati la domanda di assegnazione delle terre può essere avanzata anche dall'Ente Toscano di Sviluppo Agricolo e Forestale, dalle Comunità Montane e dai Comuni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>L'Ente Toscano di Sviluppo Agricolo e Forestale, le Comunità Montane ed i Comuni provvederanno alla rimessa a coltura e al miglioramento dei terreni avuti in assegnazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num />
						<corpo>
							I terreni rimessi a coltura o migliorati verranno dati, per l'utilizzazione agraria, ai richiedenti che si impegnino a coltivarli secondo il piano colturale concordato con l'Ente assegnatario, con priorità alle aziende coltivatrici singole o associate ai fini dell'ampliamento aziendale, alle cooperative agricole, alle società semplici costituite tra imprese familiari coltivatrici per l'esercizio delle attività agricole, ai giovani e alle cooperative costituite ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-06-01;285" xlink:type="simple">legge 1-6-1977, n. 285</rif>
							, e successive modificazioni e integrazioni e alle cooperative e società semplici di lavoratori.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com4">
						<num />
						<corpo>
							Per l'uso dei terreni suddetti i beneficiari devono corrispondere agli Enti un canone annuo pari a quello determinato ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-02-11;11" xlink:type="simple">legge 11-2-1971, n. 11</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com5">
						<num />
						<corpo>Il rapporto e le responsabilità nei confronti dei proprietari dei fondi sono riferiti al soggetto titolare della assegnazione attribuita con decreto del Presidente della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com6">
						<num />
						<corpo>Gli Enti pubblici possono rivalersi, per il recupero delle spese sostenute, per le trasformazioni e miglioramenti fondiari e agrari eseguiti sui terreni, al netto dei contributi regionali, statali o comunitari, sui soggetti destinatari dell'uso dei terreni anche mediante rateizzazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com7">
						<num />
						<corpo>In casi eccezionali, le terre in concessione all'Ente Toscano di Sviluppo Agricolo e Forestale possono essere destinate dall'Ente medesimo, compatibilmente con le necessità della produzione agricolo nazionale e regionale, alla attività dimostrativa e divulgativa agraria anche in collaborazione con Istituti universitari o scuole agrarie esistenti nella Regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>
							Ai proprietari i cui terreni sono stati oggetto di assegnazione è dovuto il canone di affitto determinato ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-02-11;11" xlink:type="simple">legge 11-2-1971, n. 11</rif>
							, e successive modificazioni e integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>
							Per quanto concerne i miglioramenti apportati ai beni oggetto dell'assegnazione e connessi alla realizzazione del piano di ripristino ed utilizzazione agraria dei terreni valgono le norme di cui agli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-02-11;11#art10" xlink:type="simple">10</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-02-11;11#art11" xlink:type="simple">11</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-02-11;11#art12" xlink:type="simple">12</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-02-11;11#art13" xlink:type="simple">13</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-02-11;11#art14" xlink:type="simple">14</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-02-11;11#art15" xlink:type="simple">15</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-02-11;11#art16" xlink:type="simple">16</rif>
								della legge 11-2-1971, n. 11
							</mrif>
							, e successive modificazioni ed integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>Per realizzare i piani di ripristino e di utilizzazione agraria dei terreni agli assegnatari di terreni incolti, abbandonati o insufficientemente coltivati di cui alla presente legge, possono essere concessi contributi in conto capitale e contributi in conto interesse su mutui e prestiti sulla base delle leggi concernenti i finanziamenti pubblici in agricoltura e tenute presenti le norme di cui ai commi successivi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num />
						<corpo>Per l'esecuzione delle opere di trasformazione e di miglioramento fondiario ai suddetti assegnatari possono essere concessi mutui della durata massima di 20 anni a tasso agevolato sull'intera spesa ammessa. In alternativa ai mutui di cui sopra, ai coltivatori diretti singoli o associati, alle cooperative agricole, ai Comuni, alle Comunità Montane, all'Ente di Sviluppo Agricolo e Forestale possono essere concessi contributi in conto capitale fino al 70% della spesa ammessa e mutui della durata massima di 20 anni a tasso agevolato pari alla differenza fra la spesa ammessa e il contributo in conto capitale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num />
						<corpo>
							Il concorso regionale nel pagamento degli interessi sui mutui può essere concesso fino alla misura stabilita dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-05-09;153#art18" xlink:type="simple">art. 18 della legge 9 maggio 1975, n. 153</rif>
							, e dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1976-05-10;352#art10" xlink:type="simple">art. 10, lettera a) della legge 10-5-1976, n. 352</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com4">
						<num />
						<corpo>
							Le provvidenze di cui al comma precedente possono essere concesse anche ai proprietari di terreni o agli aventi diritto che si impegnino a coltivarli ed abbiano approvato il piano di sviluppo aziendale ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art4-com3" xlink:type="simple">art. 4, terzo comma</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com5">
						<num />
						<corpo>
							Le provvidenze di cui al presente articolo sono cumulabili con quelle previste dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-06-01;285#art18" xlink:type="simple">art. 18 della legge 1-6-1977, n. 285</rif>
							e successive modificazioni ed integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com6">
						<num />
						<corpo>
							Agli Enti pubblici cui è affidata la gestione dei beni appartenenti al demanio regionale ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976;64" xlink:type="simple">LR n. 64/76</rif>
							, possono essere concessi finanziamenti in conto capitale a totale copertura della spesa riconosciuta ammissibile per la realizzazione dei piani di ripristino delle condizioni colturali dei terreni demaniali classificati incolti, abbandonati o insufficientemente coltivati ai sensi della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com7">
						<num />
						<corpo>
							Alle operazioni di mutuo di cui ai commi precedenti si applicano le disposizioni vigenti in materia di credito agrario previste dalle leggi regionali e quelle previste dagli artt. 34 e 36, escluso l'ultimo comma, della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1961-06-02;454" xlink:type="simple">legge 2 giugno 1961, n. 454</rif>
							, e successive modificazioni e integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<corpo>
							Nella concessione dei finanziamenti previsti dal
							<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">precedente art. 11</rif>
							è data precedenza ai coltivatori diretti singoli o associati, alle cooperative agricole e alle cooperative di giovani costituite ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-06-01;285" xlink:type="simple">legge 1-6-1977, n. 285</rif>
							, e successive modificazioni e integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<comma id="art13-com1">
						<num />
						<corpo>Per i giovani, in età tra i 15 ed i 35 anni, effettivamente impegnati nell'attività lavorativa, titolari o coadiuvanti di aziende coltivatrici singole o associate, soci di cooperative agricole, di società semplici di lavoratori agricoli, che abbiano ottenuta la terra incolta, abbandonata od insufficientemente coltivata ai sensi della presente legge, può essere concessa una indennità annua per un periodo non superiore ad un triennio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num />
						<corpo>L'ammontare della suddetta indennità e le modalità di concessione saranno determinate con deliberazione del Consiglio regionale su proposta della Giunta.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<comma id="art14-com1">
						<num />
						<corpo>
							Nell'ipotesi in cui l'assegnazione verta su terreni appartenenti a piccoli proprietari, il cui reddito annuo complessivo non superi i sei milioni di lire, il termine di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-08-04;440#art4" xlink:type="simple">art. 4, ultimo comma della legge 4-8-1978, n. 440</rif>
							, è elevato a giorni 90.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com2">
						<num />
						<corpo>
							Nell'ipotesi in cui la domanda di assegnazione o l'inclusione negli elenchi di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							della presente legge riguardi terreni di proprietà di emigrati in Italia o all'estero, si applica quanto disposto nel
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-08-04;440#art8-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 8 della legge 4-8-1978, n. 440</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<comma id="art15-com1">
						<num />
						<corpo>Le funzioni della Regione relative all'applicazione della presente legge, salvo quelle espressamente attribuite al Consiglio regionale, al Presidente della Regione, ai Comuni od ad altri soggetti della pubblica amministrazione, sono attribuite alla Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com2">
						<num />
						<corpo>
							Per quanto non disposto dalla presente legge, si applicano le norme previste dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-08-04;440" xlink:type="simple">legge 4-8-1978, n. 440</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<comma id="art16-com1">
						<num />
						<corpo>All'onere derivante dall'applicazione della presente legge sarà fatto fronte con i fondi allocati in appositi capitoli istituiti nel bilancio dell'esercizio 1979 e in quelli seguenti determinati dal bilancio pluriennale di spesa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com2">
						<num />
						<alinea>La legge del bilancio determinerà, per ciascun esercizio, lo stanziamento dei capitoli:</alinea>
						<el id="art16-com2-leta">
							<num>A)</num>
							<corpo>"finanziamenti ai Comuni per lo svolgimento delle operazioni relative alle funzioni ad essi attribuite dalla presente legge";</corpo>
						</el>
						<el id="art16-com2-letb">
							<num>B)</num>
							<corpo>"concessione di finanziamenti in conto capitale a favore degli assegnatari di terre per la realizzazione dei piani di ripristino e la utilizzazione agraria dei terreni";</corpo>
						</el>
						<el id="art16-com2-letc">
							<num>C)</num>
							<corpo>"concessione di mutui agevolati a favore degli assegnatari per la attuazione dei piani di ripristino e la utilizzazione agraria dei terreni e per la realizzazione dei piani di sviluppo aziendale da parte dei proprietari od aventi diritto";</corpo>
						</el>
						<el id="art16-com2-letd">
							<num>D)</num>
							<corpo>"indennità integrativa per i giovani".</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art16-com3">
						<num />
						<alinea>
							Alla copertura della spesa di cui al precedente comma, lettere A), B) e C) per l'esercizio 1979 sarà fatto fronte con i fondi di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-12-27;984" xlink:type="simple">L. 27-12-1977, n. 984</rif>
							così distinti:
						</alinea>
						<ep id="art16-com3-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>per gli interventi di cui alla lett. A) e B) Cap. 44.400 (Imp n. 2104) L. 629.840.000</corpo>
						</ep>
						<ep id="art16-com3-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>per gli interventi di cui alla lett. C) Cap. 44.300 (Imp n. 2103) L. 200.000.000</corpo>
						</ep>
						<ep id="art16-com3-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>per gli interventi di cui alla lett. D), per l'esercizio 1979 sarà fatto fronte con lo stanziamento iscritto al Cap. 44.200 che presenta la disponibilità di L. 50.000.000</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art17">
					<num>ARTICOLO 17</num>
					<rubrica>(Norma transitoria)</rubrica>
					<comma id="art17-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le provvidenze finanziarie stabilite dall'
							<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">art. 11</rif>
							in favore degli assegnatari delle terre e l'indennità integrativa per i giovani stabilita dall'
							<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">art. 13</rif>
							della presente legge, possono essere concesse anche agli assegnatari di terreni i cui decreti di assegnazione siano stati emessi dalle autorità competenti a partire dal 1 dicembre 1977 in attuazione della legislazione operante in materia di assegnazione di terre incolte, abbandonate, malcoltivate o insufficientemente coltivate.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 3 novembre 1979.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 25-9-1979 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 27-10-1979.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
