<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19790330" num="16" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19790414" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-03-26;13" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Personale" />
						<materia valore="Assistenza sociale" />
						<materia valore="Enti territoriali" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19790414" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-03-26;13" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19790326">26 marzo 1979</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>13</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per l'inquadramento nei ruoli organici dei Comuni del personale dei disciolti ECA, patronati scolastici e consorzi provinciali dei patronati scolastici.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 13-2-1979</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 17-3-1979</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il personale dei disciolti Enti Comunali di Assistenza, assegnato ai Comuni in applicazione dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-05-30;35#art16" xlink:type="simple">art. 16 della LR 30 maggio 1978, n. 35</rif>
							, ed il personale dei disciolti Patronati Scolastici e Consorzi Provinciali dei Patronati Scolastici, assegnato ai Comuni in applicazione dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-10-06;69#art2" xlink:type="simple">art. 2 della LR 6 ottobre 1978, n. 69</rif>
							, è inquadrato nei ruoli organici dei rispettivi Comuni di destinazione, con effetto dalla data di assegnazione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>L'inquadramento del personale indicato al precedente articolo è effettuato con deliberazione del Consiglio Comunale, nel termine di sessanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>
							Il Consiglio Comunale, apporta, anche in applicazione del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1978-11-10;702#art4-com6" xlink:type="simple">sesto comma dell'art. 4 del decreto - legge 10 novembre 1978, n. 702</rif>
							, convertito con modificazioni nella
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1979-01-08;3" xlink:type="simple">legge 8 gennaio 1979, n. 3</rif>
							, le conseguenti variazioni alla pianta organica del personale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>
							Le deliberazioni adottate in applicazione del presente articolo diventano esecutive dopo l'esame della competente Sezione del Comitato Regionale di Controllo, ove questa non rilevi vizi, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1978-11-10;702#art4-com6" xlink:type="simple">art. 4, sesto comma, della legge citata</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Il personale è inquadrato nel livello retributivo funzionale corrispondente alla posizione giuridica risultante da provvedimenti formalmente adottati dall'ente di provenienza; nell'attuazione della presente norma, per il personale non di ruolo, si prescinde, in deroga ai requisiti generali prescritti per l'ammissione al pubblico impiego, dal limite di età e dal titolo di studio ordinariamente stabiliti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Nell'ambito del livello retributivo funzionale come sopra determinato, al personale è attribuita la qualifica dell'ordinamento del personale comunale corrispondente ai contenuti di professionalità della qualifica di provenienza.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>Il servizio di ruolo e non di ruolo prestato nell'ente di provenienza è valutato, agli effetti della progressione orizzontale della retribuzione, nella stessa misura prevista dalla normativa rispettivamente vigente nei periodi considerati per il personale di ruolo e non di ruolo dell'ente di destinazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Per i servizi pregressi prestati con orario di lavoro ridotto, si applica una riduzione della valutazione dei periodi di servizio in proporzione al rapporto tra orario ridotto e orario pieno.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>I periodi di interruzione dei servizi pregressi con rapporto di lavoro a tempo determinato non sono valutati ai fini indicati nel presente articolo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il personale inquadrato a norma degli articoli precedenti, che goda, alla data di scioglimento dell'ente di provenienza, di un trattamento economico superiore a quello spettante in applicazione dei precedenti
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
							</mrif>
							mantiene la differenza come assegno ad personam pensionabile e riassorbibile.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente Legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come Legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 26 marzo 1979.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 13-2-1979 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 17-3-1979.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
