<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19791228" num="73" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19800112" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-12-20;66" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Trasporti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19800112" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-12-20;66" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19791220">20 dicembre 1979</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>66</numDoc>
				<titoloDoc>Provvedimenti per l'acquisto di materiale rotabile per il trasporto pubblico.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 20-11-1979</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 17-12-1979</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>Ai fini del miglioramento e potenziamento del sistema di trasporti pubblici della Toscana, la Regione destina la somma di L. 2.640.000.000 per acquisto di materiale rotabile da utilizzare per i trasporti collettivi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>I veicoli così acquistati entrano a far parte del patrimonio disponibile della Regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>I veicoli acquistati ai sensi della presente legge vengono assegnati dalla Regione in uso temporaneo agli Enti ed Aziende che eserciscono i servizi, ferma restando per gli autobus l'immatricolazione a nome dei predetti esercenti ai sensi dell'art. 58, Comma 7, del DM n. 393 del 15-6-1959.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>
							L'atto di assegnazione di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							dovrà prevedere l'obbligo, per gli enti od aziende assegnatari, della messa a disposizione dei veicoli per necessità urgenti ed imprevedibili relative a trasporti collettivi gestiti da altri enti o aziende.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>L'atto di assegnazione disciplinerà altresì le modalità della messa a disposizione, dell'uso e dei rimborsi degli oneri conseguenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num />
						<corpo>L'atto di assegnazione potrà altresì prevedere forme continuative di utilizzazione congiunta da parte di più enti o aziende dei veicoli acquistati ai sensi della presente legge, disciplinandone le modalità e la ripartizione degli oneri conseguenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num />
						<corpo>I veicoli possono essere successivamente redistribuiti in relazione all'evoluzione delle esigenze dei servizi ed all'attuazione dei programmi di trasporto integrato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com6">
						<num />
						<corpo>L'eventuale restituzione di uno o più veicoli, per diversa destinazione dovrà essere richiesta dalla Giunta regionale agli Enti od Aziende con un preavviso di almeno quattro mesi, riducibile fino ad un mese nel caso di sostituzione con altri di tipo più rispondente ai servizi da svolgere.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale redigerà il programma degli acquisti ai sensi della presente legge sulla base dei criteri di assegnazione fissati dal consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>
							Il programma degli acquisti di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							preciserà tipi e caratteristiche dei veicoli, nonchè le aziende o gli enti cui verranno assegnati a titoli di uso temporaneo, precisando per ciascuno tipi e quantitativi.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>In relazione alle esigenze dei servizi nelle diverse aree del territorio regionale, al loro miglioramento qualitativo ed all'economia della gestione, la Giunta Regionale può condizionare l'assegnazione di determinati veicoli ad un'Azienda al trasferimento alla Regione di altri veicoli di proprietà della stessa Azienda, di caratteristiche diverse e di valore complessivamente non superiore, per la destinazione ad altra Azienda che ne abbia fatto richiesta in quanto meglio rispondenti alle caratteristiche dei suoi servizi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>In questo caso i veicoli assegnati dalla Regione alla Azienda cedente vengono attribuiti in via definitiva a quest'ultima, nei limiti del valore dei mezzi ceduti dall'Azienda stessa, i quali entrano a far parte del patrimonio disponibile della Regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta regionale è autorizzata ad effettuare gli acquisti previsti dal programma e con le modalità approvate dal Consiglio Regionale ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>La spesa di L. 2.640.000.000 farà carico al cap. 58450 del bilancio di previsione del corrente esercizio, che presenta la necessaria disponibilità.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente Legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 20 dicembre 1979.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 20-11-1979 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 17-12-1979.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
