<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t4" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19790817" num="42" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19790901" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-09;36" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-09;36@1993-05-12" />
					<urn finevigore="t4" iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-09;36@1995-01-16" />
					<urn iniziovigore="t4" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-09;36@1997-08-11" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Turismo" />
						<materia valore="Trasporti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19790901" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19930603" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19950204" fonte="rp2" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="19970905" fonte="rp3" id="t4" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-09;36" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-05-12;30" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-16;5" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp3" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-08-11;68" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="LeggeRegionale1-n1">
						<h:p>
							Abrogazione ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-16;5#art41" xlink:type="simple">articolo 41 della legge regionale 16 gennaio 1995, n. 5</rif>
							fatto salvo quanto previsto dall’
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-16;5#art37" xlink:type="simple">articolo 37</rif>
							della medesima legge regionale.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art3" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-05-12;30" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-05-12;30#art1-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 1 della legge Regione Toscana 12 maggio 1993, n. 30" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art3-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-05-12;30" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-05-12;30#art2-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 2, comma 1 della legge Regione Toscana 12 maggio 1993, n. 30" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art8-com4" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art8-com3-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art6-com2" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-16;5" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-16;5#art41-com1-pun5" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 41, comma 1, 5 della legge Regione Toscana 16 gennaio 1995, n. 5" id="itt3" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#h1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art7-com2" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-16;5" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-16;5#art41-com1-pun5" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 41, comma 1, 5 della legge Regione Toscana 16 gennaio 1995, n. 5" id="itt4" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#h2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-09;36" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-08-11;68" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-08-11;68#art11-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 11, comma 1 della legge Regione Toscana 11 agosto 1997, n. 68" id="itt5" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19790809">9 agosto 1979</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>36</numDoc>
				<titoloDoc>Ordinamento dei porti e degli approdi turistici della Toscana.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 3-7-1979</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 6-8-1979</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>La Regione Toscana allo scopo di promuovere ed integrare lo sviluppo socio economico del territorio, in conformità agli indirizzi della programmazione stabiliti dal Piano regionale di sviluppo e dal quadro territoriale di riferimento ed in relazione alle particolari esigenze della nautica da diporto e delle attività produttive e del turismo, predispone un piano di coordinamento per la realizzazione, la ristrutturazione e la riqualificazione dei porti e degli approdi turistici, marittimi fluviali e lacuali di interesse regionale e locale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>Il piano regionale di coordinamento contiene l'elencazione e la localizzazione dei porti e degli approdi turistici, esistenti, da ristrutturare e da costruire, nel periodo di validità fissato dal piano stesso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Il piano indica altresì le destinazioni ed i ruoli dei singoli porti ed approdi avendo riguardo alla loro capacità ricettiva, di sviluppo, ed alle loro caratteristiche, con riferimento alla classificazione di cui al successivo articolo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>Con il piano sono stabilite le direttive relative ai tipi di opere, di attrezzature e di servizi da realizzare nei porti e negli approdi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num />
						<corpo>Il piano regionale di coordinamento si attua attraverso piani regolatori per ognuno dei porti turistici e progetti di massima per i singoli approdi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num />
						<corpo>I piani regolatori dei porti ed i progetti di massima degli approdi sono approvati ai sensi dei successivi articoli.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com6">
						<num />
						<corpo>
							Non possono essere realizzati porti od approdi turistici che non siano inseriti nel piano di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com7">
						<num />
						<corpo>
							La realizzazione delle opere è comunque soggetta alle norme di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-01-28;10" xlink:type="simple">legge 28-1-77 n. 10</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo finevigore="t2" id="art3-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-t2-com1">
						<num />
						<corpo>Sono da classificare come porti turistici ai fini della presente legge, quelli dotati di attrezzature e di impianti destinati in via permanente alla manutenzione, alaggio e rimessaggio di imbarcazioni da diporto, nonchè delle infrastrutture necessarie e complementari al soddisfacimento delle esigenze degli utenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-t2-com2">
						<num />
						<corpo>Sono da classificare come approdi turistici quelli costituiti da opere ed impianti idonei alla ricettività dei natanti da diporto e sprovvisti parzialmente o totalmente delle infrastrutture di cui al comma precedente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-t2-com3">
						<num />
						<corpo>Tali criteri di classificazione si applicheranno anche alle sezioni di porti commerciali marittimi, specializzate per il turismo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3" iniziovigore="t2">
					<num>Art. 3</num>
					<rubrica />
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Sono da classificare come porti turistici ai fini della presente legge, quelli dotati di attrezzature e di impianti destinati in via permanente all'ormeggio, manutenzione, alaggio e rimessaggio delle unità da diporto, nonché delle infrastrutture necessarie e complementari al soddisfacimento delle esigenze degli utenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Sono da classificare come approdi turistici quelli costituiti da opere ed impianti idonei alla ricettività delle unità da diporto e sprovvisti parzialmente o totalmente delle infrastrutture di cui al comma precedente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>Tali criteri di classificazione si applicheranno anche alle sezioni di porti commerciali marittimo specializzate per il turismo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>I porti e gli approdi turistici costituiti sui beni demaniali dello Stato e della Regione sono soggetti alla normativa vigente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Restano ferme le competenze statali in ordine alla navigazione marittima, alla sicurezza nazionale, alla polizia doganale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>I predetti beni sono, pertanto, assoggettati al regime concessorio previsto dalle apposite norme vigenti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Al fine di acquisire gli elementi per la formazione del piano regionale di coordinamento i comuni singoli o associati possono trasmettere alla Giunta regionale, entro sei mesi dall'entrata in vigore della presente legge, proposte per la costruzione di porti e approdi turistici per la ristrutturazione di quelli esistenti indicando, altresì, l'esigenza di eventuali varianti allo strumento urbanistico che consentono la loro localizzazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Per la formulazione delle proposte di cui al comma precedente, i Comuni singoli o associati si avvalgono del contributo degli enti interessati e delle formazioni economiche e sociali presenti nel territorio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il piano regionale di coordinamento di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							è approvato dal Consiglio regionale su proposta della Giunta.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta regionale, sentite le rappresentanze regionali di comuni, province e comunità montane, delle formazioni economiche e sociali,
							<h:span finevigore="t3" id="h1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
								nonchè la commissione Tecnica amministrativa di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-07-03;17#art4" xlink:type="simple">art. 4 della LR 3-7-72 n. 17</rif>
								, a sezioni riunite ed integrata con il componente della Giunta stessa incaricato del settore,
							</h:span>
							<ndr num="#LeggeRegionale1-n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
							formula la proposta di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">comma precedente</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>I piani regolatori dei porti turistici ed i progetti di massima degli approdi turistici, che saranno adottati dai comuni interessati, debbono essere corredati da una relazione di previsione di massima delle spese occorrenti per l'acquisizione delle aree, per la realizzazione delle opere, ivi compresi gli impianti e le attrezzature necessarie per l'attuazione dei piani e progetti stessi, nonchè di una dettagliata relazione geologica dell'area interessata e di uno studio sull'andamento delle correnti marine interessanti il paraggio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>
							I suddetti piani regolatori e i progetti di massima redatti in conformità del comma precedente, sono approvati dalla Giunta regionale
							<h:span finevigore="t3" id="h2" iniziovigore="t1" status="abrogato">, sentita la CRTA nella composizione di cui all'art. 5</h:span>
							<ndr num="#LeggeRegionale1-n1" valore="" xlink:type="simple">(b)</ndr>
							ed alla loro realizzazione si provvede tramite progetti esecutivi.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>I piani regolatori dei porti ed i progetti di massima degli approdi saranno redatti dai comuni in conformità al piano regionale di coordinamento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>
							I richiedenti la concessione dei beni di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							, siano essi soggetti pubblici o privati, ferme le norme di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1942-03-30;327#art37-com1" xlink:type="simple">art. 37, comma 1 codnav</rif>
							, dovranno effettuare la progettazione, realizzazione e gestione delle opere e dei servizi, rispettivamente da eseguirsi o da espletarsi sui beni domandati in concessione, in conformità dei piani regolatori dei porti o dei progetti di massima degli approdi approvati dalla Giunta regionale ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art7-com2" xlink:type="simple">art. 7, comma 2</rif>
							e dalle norme di gestione che devono essere fissate dagli organi competenti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma finevigore="t2" id="art8-com3-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
						<num />
						<corpo>
							I Comuni, qualora divengano concessionari dei beni di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							e realizzino le opere relative ai porti e approdi turistici, possono, previa autorizzazione ai sensi della normativa vigente, affidare la gestione dei porti e degli approdi turistici a privati sulla base di convenzione tipo approvata dal consiglio regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4" iniziovigore="t2">
						<num />
						<corpo>
							I Comuni qualora divengano concessionari dei beni di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							e realizzino le opere relative ai porti e approdi turistici, possono, previa autorizzazione ai sensi della normativa vigente, affidare la gestione dei porti e degli approdi turistici a privati sulla base di apposita convenzione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>La Regione, ai fini della realizzazione, ristrutturazione dei porti e degli approdi turistici può concedere contributi finanziari a favore degli enti locali interessati, che, per il biennio 79-80, potranno essere concessi in conto capitale fino alla misura massima del 70% della spesa necessaria per la realizzazione di tali opere, e per gli anni successivi, saranno erogati tramite la istituzione di un fondo di rotazione, previsto in successiva legge regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>Qualora gli enti locali interessati non siano in grado di far fronte alla differenza fra la spesa riconosciuta ammissibile per dette opere ed il contributo di cui al comma precedente la Regione può concedere il finanziamento per l'intero importo della spesa, salvo recupero del 30% a carico degli enti stessi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il Consiglio regionale, sulla base degli stanziamenti previsti nella legge regionale di bilancio, approva, su proposta della Giunta regionale, il programma di finanziamento, di cui al
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">precedente articolo</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>La suddetta proposta viene formulata previa consultazione degli enti locali interessati, nonchè delle formazioni economiche e sociali presenti sul territorio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>
							La erogazione dei contributi in conto capitale per il periodo 1979-80, verrà disposta dalla Giunta regionale sulla base dell'avvenuta approvazione da parte degli interessati, del progetto esecutivo relativo alle opere previste nel programma di cui all'
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">articolo precedente</rif>
							e, per la parte di finanziamento eccedente la misura del 70%, subordinatamente alla formale assunzione dell'onere di rimborso da parte degli enti stessi.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<corpo>Alla spesa di attuazione degli interventi di cui alla presente legge, prevista in L. 300.000.000 per l'anno 1979, è fatto fronte con le disponibilità di cui al Cap. 57100 del bilancio del corrente esercizio che viene modificato, nella descrizione, come segue: "Fondo per interventi straordinari nei porti di competenza della Regione, compresi i porti e approdi turistici ".</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num />
						<corpo>La spesa per gli anni successivi sarà determinata con la legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<comma id="art13-com1">
						<num />
						<corpo>
							Fino all'entrata in vigore del piano di coordinamento dei porti ed approdi turistici la costruzione, ristrutturazione riqualificazione di tali porti ed approdi, anche se non comportante oneri a carico della Regione o di altri enti pubblici, potrà aver luogo, esclusivamente, previa approvazione da parte del Consiglio regionale, nel rispetto della procedura prevista dall'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge regionale è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 9 agosto 1979.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 3-7-1979 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 6-8-1979.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
