<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19790706" num="35" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19790721" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-06-28;29" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Sistema educativo" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19790721" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-06-28;29" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>
							L'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-01-25;9#art3" xlink:type="simple">art. 3 della legge regionale 25 gennaio 1980, n. 9</rif>
							fissa in L. 800.000.000 l'autorizzazione di spesa per l'anno 1980.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19790628">28 giugno 1979</dataDoc>
				,n.
				<numDoc>29</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina transitoria della promozione e gestione di interventi di educazione permanente.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 22-5-1979</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 25-6-1979</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto della legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>La presente legge disciplina, fino all'emanazione di una legge organica di riforma del settore, la promozione di interventi di educazione permanente, attinenti alla comunità regionale, ad esclusione di quelli che portano al conseguimento di un titolo di studio e di quelli che sono diretti alla formazione professionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>Tali interventi sono svolti mediante attività educative articolate sul territorio in rapporto alle specifiche esigenze delle singole comunità locali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Contributi)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>
							Il finanziamento regionale di cui al
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">successivo articolo 9</rif>
							, detratta la quota di cui all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
							, viene assegnato ai comuni per il complesso delle attività proposte nei programmi di cui al
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">successivo art. 3</rif>
							e ripartito secondo i criteri seguenti:
						</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>contributo di L. 1.100.000 per ogni corso relativo al completamento delle attività pluriennali di educazione musicale in atto nell'anno scolastico 1977/78, regolarmente autorizzate dalle autorità scolastiche competenti;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>contributo di L. 500.000 per ogni struttura educativa istituita dai comuni nell'ambito delle istituzioni totali ed operante con carattere di continuità;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								contributo pari alla retribuzione maggiorata degli oneri previdenziali e assistenziali del personale assegnato ai comuni ai sensi del
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">successivo art. 8</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								contributo di L. 1.000.000 a ciascun comune che abbia presentato il programma delle attività di cui al
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">successivoart. 3</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>
							La somma residua sarà distribuita tra gli stessi comuni che abbiano presentato il programma delle attività ai termini del
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">successivo art. 3</rif>
							, per il 50% in misura direttamente proporzionale alla popolazione residente e per il 50% in misura inversamente proporzionale alle condizioni socio - economiche.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>Entro e non oltre il 28 febbraio di ogni anno i comuni presentano alla Giunta regionale una relazione sull'attività svolta e sui risultati ottenuti nell'anno precedente, con l'indicazione delle spese sostenute.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num />
						<corpo>La parte del contributo regionale eventualmente non utilizzata nell'anno di riferimento sarà detratta dal contributo relativo all'anno immediatamente successivo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num />
						<corpo>La mancata presentazione della relazione comporta l'esclusione dai contributi regionali per l'anno successivo a quello di riferimento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com6">
						<num />
						<corpo>
							Nella ipotesi di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com3" xlink:type="simple">Comma 3 del successivo art. 3</rif>
							, la relazione è presentata dal comune destinatario del contributo; le disposizioni di cui ai
							<mrif>
								commi
								<rif xlink:href="#art2-com4" xlink:type="simple">4</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art2-com5" xlink:type="simple">5</rif>
							</mrif>
							del presente articolo si applicano nei confronti di tutti i comuni associati.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Programma degli interventi)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Al fine di ottenere i contributi previsti dal
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">precedente art. 2</rif>
							, i comuni singoli od associati, nell'ambito dello stesso distretto scolastico, deliberano i programmi annuali, tenendo conto delle proposte dei distretti scolastici ed assicurando le più ampie forme di consultazione dei cittadini, e li presentano alla Regione entro il 30 novembre di ogni anno con allegate le eventuali osservazioni dei distretti scolastici.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Nel rispetto del pluralismo delle attività educative i programmi indicano sia le attività svolte direttamente dai comuni, sia quelle svolte da enti ed organismi pubblici e privati che non abbiano finalità di lucro e posseggano i requisiti indispensabili per assicurare un adeguato esercizio delle attività medesime.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>Nel caso di associazioni tra più comuni dovrà essere indicato il comune al quale assegnare il contributo regionale, che sarà costituito dalla somma dei contributi spettanti a ciascuno dei comuni associati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>I comuni centro di distretto svolgono funzioni di raccordo e di collaborazione nei confronti dei comuni che insistono nell'area distrettuale per le attività disciplinate dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Erogazione dei contributi)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta, visti i programmi presentati dai comuni ai sensi del
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente art. 3</rif>
							, eroga, previa comunicazione al Consiglio regionale, entro il 31 marzo di ogni anno, i contributi previsti dall'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Attuazione degli interventi)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							L'attività educativa svolta direttamente dai comuni può essere realizzata anche avvalendosi delle strutture scolastiche e delle attrezzature in esse disponibili, a termine degli articoli
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1977-08-04;517#art12" xlink:type="simple">12 della Legge 4-8-77 n. 517</rif>
							, e
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art38" xlink:type="simple">38 del DPR 24-7-77 n. 616</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Il personale docente da utilizzare nelle attività corsuali dovrà essere in possesso dei titoli di studio e dei requisiti di qualificazione professionale richiesti da ciascun corso. Tale personale, ove non sia dipendente dell'ente locale, è utilizzato con rapporto di prestazione d'opera intellettuale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>
							Le attività gestite dagli enti e dagli organismi di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">precedente art. 3, Comma 2</rif>
							, sono sottoposte alla vigilanza del comune.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Qualificazione del personale e progetti speciali)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<alinea>Una quota pari al 5% del finanziamento complessivo è destinata a:</alinea>
						<el id="art6-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>attività di studio, ricerca, sperimentazione, documentazione generale, indagini particolari, incontri e convegni, a sostegno degli interventi previsti dalla presente legge;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>progetti speciali di intervento e di supporto a specifiche iniziative locali raccordate a particolari esigenze formative, da svolgersi in collaborazione con i comuni interessati;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>attività di formazione, aggiornamento, qualificazione e riqualificazione degli operatori.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>
							Gli interventi di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com1-letc" xlink:type="simple">punto c)</rif>
							del precedente comma saranno attuati dalla Giunta, previa informazione al Consiglio regionale, attraverso convenzioni con istituti di livello universitario o istituzioni particolarmente qualificate.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Passaggio dei beni)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							Entro 30 giorni dall'entrata in vigore della presente legge le autorità scolastiche che hanno in consegna i beni in dotazione dei centri di letteratura, dei centri sociali di educazione permanente e degli altri servizi ed uffici di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art47-com2" xlink:type="simple">Comma 2 dell'art. 47 del DPR 24-7-77 n. 616</rif>
							, compilano l'inventario distinto per categorie dei beni ad essi affidati e che dovranno essere trasferiti ai comuni nel cui territorio operano i relativi servizi ed uffici.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>I comuni interessati riceveranno i beni ad essi spettanti sulla base dell'inventario indicato al precedente comma e li utilizzeranno per le finalità perseguite dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num />
						<corpo>Le operazioni di consegna dovranno risultare da apposito verbale, copia del quale sarà trasmessa alla Regione Toscana e al competente Provveditorato agli studi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Assegnazione del personale ai comuni)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							Gli insegnanti elementari che hanno prestato servizio durante l'anno scolastico 1977/78 e nei due anni precedenti con regolare incarico nei centri di lettura e nei centri sociali di educazione permanente sono assegnati ai comuni centro di distretto scolastico e a quelli nel cui territorio hanno sede le strutture educative istituite dai comuni presso gli ospedali e le carceri ai sensi del
							<rif xlink:href="#art2-com1-letb" xlink:type="simple">precedente art. 2, Comma 1 lettera b)</rif>
							. I criteri di assegnazione saranno stabiliti dalla Giunta regionale, tenendo conto della residenza e della situazione familiare degli interessati.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>Il personale suddetto dovrà seguire gli speciali corsi di riqualificazione e aggiornamento che saranno organizzati dalla Regione d'intesa con i comuni interessati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num />
						<corpo>
							Al pagamento del personale di cui al presente articolo, i comuni faranno fronte con gli specifici contributi di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1-letc" xlink:type="simple">precedente art. 2, Comma 1, lettera c)</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num />
						<corpo>L'inquadramento del personale di cui ai precedenti comma del presente articolo nei ruoli comunali sarà effettuato secondo le modalità stabilite da apposita legge regionale e comunque applicando le norme relative allo stato giuridico ed economico del personale degli enti locali. In attesa della emanazione di tale legge, al personale suddetto continueranno ad applicarsi, da parte dei comuni, le norme relative allo stato giuridico ed al trattamento economico previsto dall'ordinamento di provenienza.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com5">
						<num />
						<corpo>A decorrere dalla data di assegnazione ai comuni, il personale interessato sarà iscritto, ai fini del trattamento di quiescenza, previdenza, ed assistenza, alla CPDEL e all'INADEL.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Copertura finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<alinea>Per il finanziamento della presente legge è disposta, per l'anno 1979, la spesa di L. 350.000.000 che fa carico al Cap. 14600 del bilancio di previsione 1989 che viene istituito con la seguente variazione, per analogo importo, agli stati di previsione di competenza e di cassa:</alinea>
						<ep id="art9-com1-pun1">
							<num />
							<corpo>
								In diminuzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 63300</h:td>
											<h:td>"Fondo speciale per il finanziamento di spese per ulteriori programmi di sviluppo (spese di investimento)"</h:td>
											<h:td>L. 350.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art9-com1-pun2">
							<num />
							<corpo>Per gli anni successivi le spese saranno determinate dalle singole leggi di bilancio.</corpo>
						</ep>
						<ep id="art9-com1-pun3">
							<num />
							<corpo>
								Di nuova istituzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 14600</h:td>
											<h:td>
												"Contributi regionali per l'attività di educazione permanente (
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979;26" xlink:type="simple">LR n. 26/79</rif>
												- Atti del consiglio)
											</h:td>
											<h:td>L. 350.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art9-com1-pun4">
							<num />
							<corpo>
								Per gli anni successivi le spese saranno determinate dalle singole leggi di bilancio
								<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
								.
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Disposizioni transitorie e finali)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>
							Nella prima applicazione della presente legge i comuni presentano i programmi di cui al
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente articolo 3</rif>
							entro il termine di 60 giorni dalla data di entrata in vigore della legge stessa.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>
							Entro 90 giorni dalla data suddetta, la Giunta regionale eroga i contributi previsti dal
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">precedente articolo 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod1">Sono abrogate tutte le disposizioni normative in contrasto con la presente legge.</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 28 giugno 1979.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 22-5-1979 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 25- 6-1979.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
