<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t5" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19790316" num="13" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19790331" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-03-08;11" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-03-08;11@1980-05-15" />
					<urn finevigore="t4" iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-03-08;11@1995-04-08" />
					<urn finevigore="t5" iniziovigore="t4" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-03-08;11@2002-04-02" />
					<urn iniziovigore="t5" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-03-08;11@2008-02-08" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Ordinamento" />
						<materia valore="Organi" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19790331" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19800607" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19950503" fonte="rp2" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="20020427" fonte="rp3" id="t4" tipo="modifica" />
						<evento data="20080228" fonte="rp4" id="t5" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-03-08;11" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-15;55" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-08;45" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp3" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-04-02;11" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp4" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-02-08;5" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art10" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-15;55" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-15;55#artunico-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 1 della legge Regione Toscana 15 maggio 1980, n. 55" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art10bis-t3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art10bis" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-08;45" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-08;45#artunico-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 1 della legge Regione Toscana 8 aprile 1995, n. 45" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art10bis" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art10bis-t3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-04-02;11" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-04-02;11#ann1-art13-com502" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 13, comma 502 della legge Regione Toscana 2 aprile 2002, n. 11" id="itt3" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art14-t4" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1979-03-08;11" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-02-08;5" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-02-08;5#art23-com1-leta" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 23, comma 1, lettera a) della legge Regione Toscana 8 febbraio 2008, n. 5" id="itt4" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19790308">8 marzo 1979</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>11</numDoc>
				<titoloDoc>Norme sulle nomine e designazioni dei rappresentanti della Regione in enti ed organismi esterni.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 6-2-1979</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 27-2-1979</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							La presente legge disciplina, nel rispetto dei principi fondamentali fissati dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-01-24;14" xlink:type="simple">legge statale 24 gennaio 1978, n. 14</rif>
							, il procedimento di formazione delle nomine e designazioni di competenza regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>I rappresentanti della Regione negli organi di enti, aziende, società e associazioni, comitati, commissioni e altri organismi esterni sono nominati o designati dal Consiglio regionale salvo che sia stabilito diversamente dalle disposizioni in base alle quali la nomina o la designazione deve essere effettuata.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>
							Il Consiglio provvede secondo i criteri di cui agli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-05-22;343#art58" xlink:type="simple">58</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-05-22;343#art59" xlink:type="simple">59</rif>
								dello Statuto
							</mrif>
							, in quanto applicabili, e secondo le disposizioni della presente legge, salvi i casi in cui la nomina consegua obbligatoriamente ad una carica o ad una funzione regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>L'ufficio di Presidenza del Consiglio regionale compila, entro il 31 ottobre di ogni anno, un elenco di tutte le nomine o designazioni di competenza del Consiglio da effettuare nel successivo anno solare.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<alinea>Tale elenco contiene:</alinea>
						<el id="art3-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>l'indicazione degli organismi cui le nomine o le designazioni si riferiscono;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>l'indicazione delle norme che prevedono l'incarico;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>la data entro cui la nomina deve essere effettuata;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>l'ammontare dell'eventuale compenso e l'ente erogatore.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>
							Qualora nel corso dell'anno si rende necessario procedere a nomine o designazioni non previste nell'elenco di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">1 comma</rif>
							, l'Ufficio di Presidenza compila elenchi suppletivi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>Gli elenchi di cui al presente articolo sono pubblicati sul Bollettino Ufficiale della Regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							L'iniziativa per la presentazione delle proposte relative alle nomine o designazioni previste dall'elenco di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							spetta ai consiglieri regionali, ai Gruppi consiliari, alla Giunta regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Le proposte devono pervenire al Presidente del Consiglio regionale almeno 30 giorni prima della data stabilita nell'elenco stesso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>Le proposte sono accompagnate da una nota illustrativa circa l'idoneità del candidato a ricoprire l'incarico anche in relazione alle finalità dell'ente o organismo per il quale si propone la nomina o la designazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>Nella nota illustrativa devono essere altresì indicati gli eventuali incarichi ricoperti dai candidati.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>La Commissione consiliare cui è assegnato l'esame del provvedimento relativo alla nomina o designazione ai sensi dell'art. 28 del Regolamento interno del Consiglio, può procedere ad eventuali audizioni ai fini di acquisire elementi utili alla valutazione della proposta.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Il Consiglio regionale delibera, nell'ambito delle candidature proposte, la nomina o designazione, tenendo conto, tra l'altro, dei requisiti di esperienza e di professionalità dei candidati in relazione alle specifiche finalità dell'ente, e di altri incarichi eventualmente ricoperti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>Entro il 31 gennaio di ogni anno, l'Ufficio di Presidenza compila un'elenco di tutte le nomine e designazioni che sono state effettuate dal Consiglio nell'anno solare precedente. Tale elenco viene immediatamente pubblicato nel Bollettino Ufficiale della Regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per le nomine o designazioni di loro competenza la Giunta e il suo Presidente compilano gli elenchi con le caratteristiche di cui agli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">7</rif>
							</mrif>
							. Tali elenchi sono pubblicati nel Bollettino Ufficiale della Regione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>
							Le nomine e le designazioni di cui al presente articolo sono effettuate, salvi i casi in cui la nomina consegua obbligatoriamente ad una carica o ad una funzione regionale, previo parere del Consiglio regionale da esprimere, secondo la procedura di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							nel termine di 30 giorni dalla richiesta della Giunta o del suo Presidente.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num />
						<corpo>
							La richiesta è corredata dalla nota illustrativa di cui al
							<mrif>
								<rif xlink:href="#art4-com3" xlink:type="simple">III</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art4-com4" xlink:type="simple">IV comma</rif>
								dell'art. 4
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num />
						<corpo>Decorso il suddetto termine la Giunta e il suo Presidente possono in ogni caso procedere alle nomine o designazioni di loro competenza.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>I rappresentanti della Regione come sopra nominati devono tener conto delle direttive del Consiglio ovvero della Giunta in caso di nomine di competenze di questa e sono tenuti, se richiesti, a riferire agli organi della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>La inadempienza a tali obblighi o la ingiustificata assenza dall'attività degli organi per i quali è stata conferita la nomina o designazione possono comportare la revoca della nomina stessa salvo che ciò sia escluso dalle norme in base alle quali la nomina è stata effettuata.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num />
						<corpo>
							La mancanza o la infedeltà della comunicazione di cui al
							<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">successivo art. 11</rif>
							, in qualsiasi momento accertate in contraddittorio con l'interessato, comportano la decadenza dalla nomina, salva la validità degli atti compiuti.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<alinea>Le nomine o designazioni di cui alla presente legge sono incompatibili, salvo diversa disciplina prevista da leggi statali o regionali, con le funzioni di:</alinea>
						<el id="art10-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>dipendente dello Stato e della Regione che comunque assolva a mansioni inerenti l'esercizio della vigilanza sugli enti ed organismi;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>magistrato ordinario, del Consiglio di Stato, dei Tribunali amministrativi regionali, della Corte dei Conti e di ogni altra giurisdizione speciale;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>avvocato o procuratore presso l'Avvocatura dello Stato;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>appartenente alle forze armate in servizio permanente effettivo;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>consulente o dipendente dell'ente o organismo per il quale il candidato è proposto, ovvero di enti o organismi da esso dipendenti o ad esso strumentali;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>membro di organi consultivi tenuti ad esprimere pareri su provvedimenti degli organi degli enti e degli istituti.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>
							Le nomine o le designazioni alle cariche di Presidenti o di Vice Presidenti degli enti di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							sono incompatibili con le funzioni di membro del Parlamento o dei Consigli regionali.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo finevigore="t3" id="art10bis-t3" iniziovigore="t2" status="abrogato">
					<num>ARTICOLO 10-bis</num>
					<comma id="art10bis-t3-com1">
						<num />
						<corpo>I nominati o designati di cui alla presente legge cessano dall'incarico allo scadere di ogni legislatura regionale, salvo le diverse disposizioni previste dalle rispettive leggi istitutive. Continuano comunque a svolgere le proprie funzioni fino a quando gli organi regionali non abbiano provveduto alla nuova nomina o designazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10bis-t3-com2">
						<num />
						<corpo>Gli organi regionali provvedono, in ciascuna legislatura, alle nomine o designazioni di loro competenza entro tre mesi dal loro insediamento. I nominati o designati possono essere confermati.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10bis" iniziovigore="t3">
					<num>ARTICOLO 10-bis</num>
					<comma id="art10bis-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Le nomine o designazioni di cui alla presente legge, la cui durata coincide con la legislatura regionale, scadono il centoventesimo giorno successivo alla prima seduta del Consiglio regionale ovvero alla elezione della Giunta, secondo le rispettive competenze."</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10bis-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Gli organi regionali provvedono in ciascuna legislatura alle nomine e designazioni di competenza di norma entro centoventi giorni dal loro insediamento. I soggetti nominati o designati possono essere confermati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10bis-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Resta ferma la disciplinatransitoria di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1992-12-30;61" xlink:type="simple">LR 30 dicembre 1992, n. 61</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<alinea>
							Ai soli effetti della presente legge ed in conformità ai principi fondamentali stabiliti dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-01-24;14" xlink:type="simple">legge statale 24 gennaio 1978, n. 14</rif>
							, i rappresentanti della Regione negli enti di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, entro tre mesi dalla nomina, forniranno all'Ufficio di Presidenza del Consiglio i seguenti dati:
						</alinea>
						<el id="art11-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>curriculum vitae, contenente fra l'altro l'indicazione degli incarichi, pubblici o privati a carattere continuativo, attualmente ricoperti e gli eventuali emolumenti e rimborsi spese percepiti;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la consistenza del proprio patrimonio alla data della nomina;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>la intervenuta dichiarazione, ai fini fiscali, di tutti i propri redditi.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num />
						<corpo>Analoga comunicazione deve essere presentata entro il trentesimo giorno successivo alla definitiva scadenza del mandato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num />
						<corpo>
							La comunicazione dei dati di cui alle
							<mrif>
								lettere
								<rif xlink:href="#art11-com1-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art11-com1-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
								del I comma
							</mrif>
							dovrà essere fatta con le specificazioni richieste in apposita scheda predisposta dalla Commissione di cui all'articolo successivo.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<corpo>
							La tenuta e l'aggiornamento dei dati in cui all'articolo precedente e l'accertamento di cui all'ultimo comma dell'
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
							sono affidati all'Ufficio di Presidenza del Consiglio che li esercita tramite un consigliere delegato, affiancato da una Commissione consiliare speciale rappresentativa di tutte le forze politiche presenti in Consiglio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num />
						<corpo>Il Presidente del Consiglio regionale comunica semestralmente al Consiglio i nominativi di coloro che non hanno fornito i dati sopracitati.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<comma id="art13-com1">
						<num />
						<corpo>
							Ogni consigliere regionale può prendere visione dei dati trasmessi all'Ufficio di Presidenza del Consiglio ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">art. 11</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo finevigore="t4" id="art14-t4" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num />
					<rubrica>Norma transitoria</rubrica>
					<comma id="art14-t4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per le nomine e designazioni da effettuare nell'anno 1979 la presente legge si applica indipendentemente dalla formazione degli elenchi di cui agli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">8</rif>
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-t4-com2">
						<num />
						<corpo>
							Per il primo impianto dell'attività prevista nell'
							<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">art. 12</rif>
							, i dati di cui all'
							<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">art. 11</rif>
							dovranno essere forniti entro tre mesi dall'invio della scheda di cui all'ultimo comma dello stesso articolo, con riferimento alla data della nomina o della designazione nella carica o ufficio, o incarico ricoperti al momento della richiesta dichiarazione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge regionale è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 8 marzo 1979.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 6-2-1979 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 27-2-1979.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
