<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<Legge>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19791130" num="66" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19791215" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-11-26;59" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-11-26;59@1979-12-19" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Enti Sanitari" />
						<materia valore="Personale" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19791215" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19800106" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-11-26;59" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-12-19;64" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art2" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-12-19;64" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-12-19;64#artunico-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 1 della legge Regione Toscana 19 dicembre 1979, n. 64" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art2-com1-leta-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art12" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-12-19;64" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-12-19;64#artunico-com2" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 2 della legge Regione Toscana 19 dicembre 1979, n. 64" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art12-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19791126">26 novembre 1979</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>59</numDoc>
				<titoloDoc>Istituzione dei ruoli nominativi regionali del personale del servizio sanitario nazionale e disciplina per la iscrizione nei ruoli medesimi del personale da destinare alle unità sanitarie.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 16-10-1979</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 17-11-1979</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							I ruoli nominativi regionali del personale del servizio sanitario nazionale sono istituiti con deliberazione del Consiglio regionale in conformità a quanto sarà stabilito dai decreti delegati che saranno emanati ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art47" xlink:type="simple">articolo 47 della legge 23 dicembre 1978, n. 833</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>L'iscrizione nei suddetti ruoli del personale da destinare alle unità sanitarie locali è disciplinata dagli articoli seguenti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>
							Per i fini indicati al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art68-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'articolo 68 della legge 23 dicembre 1978, n. 833</rif>
							, gli enti di cui alle
							<mrif>
								lettere
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art66-com1-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art66-com1-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
								del primo comma dell'articolo 66 della legge medesima
							</mrif>
							nonchè i comuni, ciascuno per quanto di competenza, devono formare, secondo i criteri indicati al
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">successivo articolo 3</rif>
							, elenchi nominativi relativi al personale di ruolo dipendente da:
						</alinea>
						<el finevigore="t2" id="art2-com1-leta-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
							<num>a)</num>
							<corpo>enti ospedalieri, con esclusione di quello addetto ai servizi di farmacia aperti al pubblico, nonchè ai servizi per la gestione dei beni mobili ed immobili e di attrezzature non destinate a servizi igienici o sanitari o non inerenti comunque funzioni in materia igienica o sanitaria;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-leta" iniziovigore="t2">
							<num>a)</num>
							<corpo>enti ospedalieri, con esclusione di quello addetto ai servizi per la gestione dei beni mobili ed immobili e di attrezzature non destinati a servizi igienici o sanitari o non inerenti comunque funzioni in materia igienica e sanitaria.</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								istituzioni pubbliche di assistenza e beneficenza e altri enti pubblici di cui al
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art64-com4" xlink:type="simple">quarto comma dell'articolo 64 della legge 23 dicembre 1978, n. 833</rif>
								, con esclusione di quello addetto ai servizi per la gestione di beni mobili ed immobili e di attrezzature non destinati a servizi igienici o sanitari o non inerenti comunque funzioni in materia igienica o sanitaria;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								consorzi di enti locali per la gestione di servizi igienico - sanitari, salvo quanto previsto al successivo
								<rif xlink:href="#art2-com1-letd" xlink:type="simple">punto d)</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								consorzi socio-sanitari, costituiti con
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-08-20;50" xlink:type="simple">legge regionale 20 agosto 1974, n. 50</rif>
								, limitatamente a quello addetto al settore sanitario;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>province, limitatamente a quello addetto agli uffici igienico-sanitari comunque denominati, ai centri di medicina sociale, ai laboratori di igiene e profilassi, agli ospedali psichiatrici e neuropsichiatrici, ai centri di igiene mentale, ad istituti di prevenzione e cura ed a presidi sanitari extraospedalieri;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>comuni, limitatamente a quello addetto agli uffici igienico-sanitari comunque denominati ed a qualunque altro presidio sanitario extraospedaliero o servizio sanitario trasferito.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<alinea>Gli elenchi nominativi, corredati dei dati previsti in apposito schema da predisporsi a cura della Giunta regionale, devono essere formati, con riferimento alla data di entrata in vigore della presente legge:</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								per il personale addetto, in modo continuativo da data non successiva al 30-6-1977, ai servizi sanitari trasferiti, ovvero assegnato ai servizi medesimi, a seguito di assunzione per pubblico concorso espletato entro la data di entrata in vigore della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833" xlink:type="simple">legge 23 dicembre 1978, n. 833</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>per il personale assunto, successivamente al 28 dicembre 1978, mediante pubblico concorso espletato, secondo la normativa vigente, per la copertura di posti previsti nelle piante organiche dei servizi sanitari trasferiti;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								per il personale dipendente degli enti di cui alle
								<mrif>
									lettere
									<rif xlink:href="#art2-com1-leta-t2" xlink:type="simple">a)</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art2-com1-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art2-com1-letc" xlink:type="simple">c)</rif>
									dell'articolo 2
								</mrif>
								, che si trovi in posizione di comando, distacco o assegnazione presso altri enti;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>per il personale dipendente dalle province o dai comuni, che si trovi in posizione di comando, distacco o assegnazione presso altri enti, a condizione che sia da questi ultimi utilizzato in un settore sanitario.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>
							I suddetti elenchi, sottoscritti dal legale rappresentante dell'ente, devono essere trasmessi alla Giunta regionale entro 60 giorni dalla data di invio dello schema indicato al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							del presente articolo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>
							Nella stessa forma, devono altresì essere comunicate, entro 30 giorni dal loro verificarsi, le variazioni intervenute successivamente alla data di entrata in vigore della presente legge, da apportare agli elenchi in conseguenza di assunzioni effettuate nell'ambito di quanto previsto al
							<rif xlink:href="#art3-com1-letb" xlink:type="simple">primo comma lettera b)</rif>
							, del presente articolo, nonchè di modificazioni intervenute nel rapporto di impiego e di cessazioni dal servizio per qualsiasi causa.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>
							Dopo l'entrata in funzione delle unità sanitarie locali, gli adempimenti di cui al precedente comma sono effettuati dall'unità sanitaria locale presso la quale il personale è utilizzato o trasferito ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art61-com3-letb" xlink:type="simple">terzo comma, lettera b), dell'articolo 61 della legge 23 dicembre 1978, n. 833</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per i fini indicati al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art47-com5-letc" xlink:type="simple">quinto comma, lettera c), dell'articolo 47 della legge 23 dicembre 1978, n. 833</rif>
							, gli enti di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							devono trasmettere alla Giunta regionale, con le modalità e nei termini stabiliti al
							<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'articolo 3</rif>
							, elenchi nominativi riferiti al personale non di ruolo addetto esclusivamente, e in modo continuativo, ai servizi sanitari in data non successiva al 30 giugno 1978 ed in servizio all'atto dell'entrata in vigore della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833" xlink:type="simple">legge 23 dicembre 1978, n. 833</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>In detti elenchi deve essere compreso anche il personale che si trovi in posizione di comando, distacco o assegnazione presso altri enti, a condizione, per quanto concerne il personale dipendente da province e comuni, che risulti utilizzato in un settore sanitario.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>
							Nel caso di servizio prestato presso più enti fra quelli previsti al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art47-com5-letc" xlink:type="simple">quinto comma, lettera c) dell'articolo 47 della citata legge 23 dicembre 1978, n. 833</rif>
							, gli elenchi devono essere formati dall'ente presso cui il personale era in servizio all'atto dell'entrata in vigore della stessa.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							Prima della trasmissione alla Giunta regionale, gli enti indicati all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							devono portare a conoscenza del personale dipendente, mediante adeguate forme di pubblicizzazione, gli elenchi di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Eventuali istanze di correzione o di modifica possono essere avanzate dai dipendenti interessati, entro 15 giorni dalla pubblicazione degli elenchi, all'ente di appartenenza, il quale è tenuto ad esaminare le istanze medesime nei 15 giorni successivi. Qualora non venga fornita nel suddetto termine alcuna risposta, l'istanza deve intendersi non accolta.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							Nel caso di persistente inadempienza da parte degli enti interessati, il Consiglio regionale provvede, con propria deliberazione, alla nomina di un commissario per l'assolvimento dei compiti assegnati agli enti medesimi dagli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								, e
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
							</mrif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							Con deliberazione della Giunta regionale, il personale di ruolo, compreso negli elenchi di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
							, salvo quanto previsto al
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">successivo articolo 9</rif>
							, è iscritto nei ruoli nominativi regionali del personale del servizio sanitario nazionale in conformità ai criteri e con le modalità che saranno stabiliti ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art47" xlink:type="simple">articolo 47 della legge 23 dicembre 1978, n. 833</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>
							E' parimenti iscritto nei suddetti ruoli, con le stesse modalità di cui al comma precedente, il personale compreso negli elenchi di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							, salvo quanto previsto al
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">successivo articolo 9</rif>
							, che abbia superato il concorso riservato previsto al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art47-com5-letc" xlink:type="simple">quinto comma, lettera c) dell'articolo 47 della legge 23 dicembre 1978, n. 833</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num />
						<corpo>L'iscrizione del personale di cui ai precedenti commi e la cancellazione del medesimo dai ruoli dei rispettivi enti di provenienza hanno effetto dalla data di entrata in funzione delle unità sanitarie locali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<alinea>
							Con deliberazione della Giunta regionale è iscritto nei ruoli nominativi regionali del personale del servizio sanitario nazionale, in conformità ai criteri e con le modalità che saranno stabiliti ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art47" xlink:type="simple">articolo 47 della legge 23 dicembre 1978, n. 833</rif>
							, il personale di ruolo appresso indicato, ove si verifichino le condizioni, previste dalle specifiche sottoindicate norme della medesima legge, per la sua individuazione:
						</alinea>
						<el id="art8-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								personale degli enti mutualistici e delle gestioni sanitarie soppresse (
								<mrif>
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art67-com4" xlink:type="simple">quarto</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art67-com6" xlink:type="simple">sesto comma</rif>
									dell'articolo 67
								</mrif>
								), salvo quanto previsto al
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">successivo articolo 9</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								personale dipendente, alla data del 1 dicembre 1977, dalle associazioni rappresentanti gli enti ospedalieri di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-02-12;132#art40" xlink:type="simple">articolo 40 della legge 12 febbraio 1968, n. 132</rif>
								(
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art67-com3" xlink:type="simple">terzo comma dell'articolo 67</rif>
								);
							</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								personale della Croce Rossa Italiana (
								<mrif>
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art70-com1" xlink:type="simple">primo</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art70-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
									dell'articolo 70
								</mrif>
								);
							</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								personale dell'Ente nazionale per la prevenzione degli infortuni e dell'Associazione nazionale per il controllo della combustione (
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art72-com4" xlink:type="simple">quarto comma dell'articolo 72</rif>
								);
							</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>
								personale statale addetto alle attività di prevenzione e di sicurezza del lavoro (
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art73" xlink:type="simple">articolo 73</rif>
								);
							</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>
								personale degli istituti di ricovero e di cura a carattere scientifico (
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art42" xlink:type="simple">ultimo comma dell'articolo 42</rif>
								);
							</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>
								medici e veterinari provinciali inquadrati nei ruoli regionali, salvo diversa necessità della Regione, (
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art67-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'articolo 67</rif>
								);
							</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com1-leth">
							<num>h)</num>
							<corpo>
								personale tecnico sanitario, trasferito e già inquadrato nei ruoli della Regione, proveniente da posti di ruolo conseguiti per effetto di pubblico concorso presso gli uffici sanitari comunali, i laboratori provinciali di igiene e profilassi delle due sezioni e altri servizi degli enti locali (
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art68-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'articolo 68</rif>
								);
							</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com1-leti">
							<num>i)</num>
							<corpo>
								personale tecnico sanitario assunto dalla Regione per i servizi regionali (
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art68-com3" xlink:type="simple">terzo comma dell'articolo 68</rif>
								).
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>
							Ove non sia, nel frattempo, intervenuta la legge regionale prevista dal
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art32-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'articolo 32 della legge 23 dicembre 1978, n. 833</rif>
							, il personale regionale in servizio presso gli uffici del medico e del veterinario provinciale può chiedere, entro 120 giorni dall'emanazione del decreto delegato di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art47" xlink:type="simple">articolo 47 della legge medesima</rif>
							, anzichè di mantenere la propria posizione nel ruolo unico dei dipendenti regionali, di essere iscritto nei ruoli nominativi regionali del servizio sanitario nazionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num />
						<corpo>
							Le amministrazioni interessate devono fornire alla Giunta regionale, con le modalità e nei termini stabiliti al
							<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'articolo 3</rif>
							, elenchi nominativi riferiti al personale indicato al
							<mrif>
								primo comma , lettere
								<rif xlink:href="#art8-com1-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art8-com1-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art8-com1-letc" xlink:type="simple">c)</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art8-com1-letd" xlink:type="simple">d)</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art8-com1-lete" xlink:type="simple">e)</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art8-com1-letf" xlink:type="simple">f)</rif>
								del presente articolo
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num />
						<corpo>Le amministrazioni stesse devono altresì comunicare, entro 30 giorni dal loro verificarsi, le variazioni da apportare agli elenchi in conseguenza di modificazioni intervenute nel rapporto di impiego e di cessazioni dal servizio per qualsiasi causa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com5">
						<num />
						<corpo>
							Dopo l'entrata in funzione delle unità sanitarie locali, gli adempimenti di cui al precedente comma sono effettuati dall'unità sanitaria locale presso la quale il personale è utilizzato o trasferito ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art61-com3-letb" xlink:type="simple">terzo comma, lettera b), dell'articolo 61 della legge 23 dicembre 1978, n. 833</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il personale già comandato alla Regione ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1974-08-17;386" xlink:type="simple">legge 17 agosto 1974, n. 386</rif>
							, anzichè essere inquadrato nei ruoli dei dipendenti regionali, può presentare, richiesta, entro trenta giorni dall'entrata in vigore della legge regionale di cui al successivo comma, di essere iscritto nei ruoli nominativi regionali del personale del servizio sanitario nazionale. L'iscrizione è disposta con deliberazione della Giunta regionale previa comunicazione, per quanto riguarda il personale degli enti mutualistici, ai rispettivi commissari liquidatori, ai fini dell'inclusione, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art67-com4" xlink:type="simple">art. 67, quarto comma, della legge 23 dicembre 1978, n. 833</rif>
							, nei contingenti previsti al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art67-com1" xlink:type="simple">primo comma dello stesso articolo</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>
							L'inquadramento nei ruoli dell'amministrazione regionale è effettuato con le modalità ed i criteri fissati con successiva legge regionale, da emanarsi entro tre mesi dalla data di pubblicazione dei decreti delegati di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art47-com3" xlink:type="simple">art. 47, terzo comma, della legge 23 dicembre 1978, n. 833</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>Le variazioni successive alla iscrizione nei ruoli nominativi regionali del personale del servizio sanitario nazionale sono disposte con deliberazione della Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>Le deliberazioni d'iscrizione e quelle di variazione sono pubblicate sul Bollettino Ufficiale della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num />
						<corpo>I ruoli nominativi regionali del personale del servizio sanitario nazionale formati ai sensi della presente legge sono aggiornati, entro il mese di gennaio di ogni anno, con deliberazione della Giunta regionale da pubblicarsi sul Bollettino Ufficiale della Regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>Avverso le deliberazioni di iscrizione nei ruoli nominativi regionali e quelle di variazione è ammesso ricorso in opposizione, entro 30 giorni dalla pubblicazione delle deliberazioni medesime, sul Bollettino Ufficiale della Regione. La Giunta regionale decide, con provvedimento definitivo, entro 60 giorni dalla notificazione della opposizione stessa. Decorso inutilmente tale termine, l'opposizione si intende respinta.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo finevigore="t2" id="art12-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<comma id="art12-t2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Con successiva legge regionale saranno stabilite le modalità per il trasferimento del personale addetto ai servizi di farmacia degli enti ospedalieri, aperti al pubblico, ai comuni nel cui territorio i servizi medesimi sono ubicati, nonchè per l'inquadramento del personale stesso nei ruoli organici degli enti di destinazione, con riferimento anche alle tabelle di equiparazione di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art47-com3-num3" xlink:type="simple">terzo comma, punto 3), dell'articolo 47 della legge 23 dicembre 1978, n. 833</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<comma id="art13-com1">
						<num />
						<corpo>
							Con gli atti legislativi ed amministrativi con cui la Regione realizzerà i trasferimenti previsti all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art66" xlink:type="simple">articolo 66 della legge 23 dicembre 1978, n. 833</rif>
							, e regolerà i rapporti patrimoniali degli enti ed istituti ivi contemplati, sarà altresì disciplinata la destinazione del personale addetto alla gestione di beni mobili ed immobili e di attrezzature non destinate a servizi igienici e sanitari o non inerenti comunque funzioni in materia igienica o sanitaria.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<comma id="art14-com1">
						<num />
						<corpo>
							Con i provvedimenti con cui la Regione dichiarerà presidi e servizi multinazionali delle unità sanitarie locali gli stabilimenti e le aziende termali indicate al
							<mrif>
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art36-com3" xlink:type="simple">terzo</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art36-com4" xlink:type="simple">quarto comma</rif>
								dell'articolo 36 della legge 23 dicembre 1978, n. 833
							</mrif>
							, sarà disciplinata la destinazione del personale addetto a tali strutture.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 26 novembre 1979</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 16-10-1979 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 17-11-1979.</soggetto>
			</conclusione>
		</Legge>
	</NIR>
