<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20000207" num="5" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20000222" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-01-28;8" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Sicurezza" />
						<materia valore="Edilizia" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20000222" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-01-28;8" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20000128">28 gennaio 2000</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>8</numDoc>
				<titoloDoc>Monitoraggio e misure per la sicurezza e la salute dei lavoratori nei cantieri edili.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 22-12-1999</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 21-01-2000</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione, in conformità alle disposizioni comunitarie, nazionali e regionali, tutela la sicurezza e la salute dei lavoratori, individuando nei cantieri edili temporanei o mobili, di seguito denominati cantieri, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1996-08-14;494#art1-com1" xlink:type="simple">articolo 1, comma 1, del decreto legislativo 14 agosto 1996, n. 494</rif>
							, concernente le prescrizioni minime di sicurezza e di salute da attuarsi nei cantieri, i luoghi di lavoro particolarmente a rischio, che richiedono specifica attenzione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Regione attua azioni di monitoraggio sul rispetto delle norme di sicurezza nei cantieri preposti agli interventi di nuova costruzione o recupero compresi nei programmi regionali di edilizia residenziale pubblica, e comunque nei cantieri edili che usufruiscono, a qualunque titolo, di finanziamenti regionali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Ai fini di cui ai commi 1 e 2, la Regione chiede a tutti i committenti di opere e lavori edili di operare verifiche e controlli preventivi e periodici sulle imprese esecutrici e i lavoratori autonomi impegnati secondo le modalità della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Doveri dei committenti)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il committente di opere e lavori edili è tenuto ad attenersi ai principi e alle misure generali di tutela disciplinate dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1994-09-19;626#art3" xlink:type="simple">articolo 3 del decreto legislativo 19 settembre 1994, n. 626</rif>
							, riguardante il miglioramento della sicurezza e della salute dei lavoratori sul luogo di lavoro, e all'adempimento degli obblighi che gli derivano dal
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1996;494" xlink:type="simple">DLgs 494/1996</rif>
							, successive modifiche e integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il committente, almeno venti giorni prima dell'effettivo inizio dei lavori, deve trasmettere la notifica preliminare d'inizio lavori, conforme all'Allegato III del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1996;494" xlink:type="simple">DLgs 494/1996</rif>
							, integrata con l'entità uomini / giorno, attestante altresì la redazione dei piani di sicurezza, come disposto dagli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-10-14;52#art7-com11" xlink:type="simple">7, comma 11</rif>
								, e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-10-14;52#art9-com2" xlink:type="simple">9, comma 2</rif>
								, della legge regionale 14 ottobre 1999, n. 52
							</mrif>
							, in materia di concessioni edilizie, oltre all'Azienda unità sanitaria locale, alla Direzione provinciale del Ministero del lavoro e della previdenza sociale, all'I.N.P.S. e all'I.N.A.I.L. e alla Cassa edile, competenti per territorio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Gli enti previdenziali e assicurativi e la stessa Cassa edile verificano la regolarità contributiva delle imprese affidatarie delle opere e lavori, anche in subappalto, e comunicano le irregolarità riscontrate al committente e al comune, dove ha sede il cantiere, il quale, in tal caso, ordina la sospensione dei lavori fino alla regolarizzazione degli obblighi di legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Il committente, nelle procedure di affidamento di opere e lavori ricadenti nell'ambito d'applicazione della legge quadro in materia dei lavori pubblici 11 febbraio 1994, n. 109 e successive modificazioni, si attiene al rispetto delle norme di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-03-19;55" xlink:type="simple">legge 19 marzo 1990, n. 55</rif>
							, concernente la prevenzione della delinquenza di tipo mafioso, in materia di subappalti e di lavoro a cottimo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							L'amministrazione regionale, gli enti dipendenti dalla Regione, le società a partecipazione regionale e le Aziende unità sanitarie locali nelle procedure di gare pubbliche per l'aggiudicazione di lavori pubblici sono tenuti agli adempimenti degli obblighi previsti dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-01-25;4" xlink:type="simple">legge regionale 25 gennaio 1996, n. 4</rif>
							, concernente le disposizioni di semplificazione per la partecipazione delle imprese alle procedure di gara pubblica, che costituisce normativa di riferimento per gli enti locali, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-01-25;4#art2-com2" xlink:type="simple">articolo 2, comma 2, della legge regionale richiamata</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							Nelle more dell'entrata in vigore del regolamento generale, del nuovo capitolato generale d'appalto, del regolamento sulla qualità e del regolamento in materia dei piani di sicurezza nei cantieri edili, di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art8" xlink:type="simple">8</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art31" xlink:type="simple">31</rif>
								, della legge 109/1994
							</mrif>
							e successive modificazioni, il committente, nelle procedure di affidamento di opere e lavori pubblici, che usufruiscono di finanziamenti regionali, si avvale, a seconda della procedura di affidamento, degli schemi relativi alle domande-tipo, ai capitolati-tipo, ai bandi di gara-tipo di cui all'Allegato 1.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>
							I contenuti dell'Allegato 1, richiamato al
							<rif xlink:href="#art2-com6" xlink:type="simple">comma 6</rif>
							, sono sempre modificabili dal Consiglio regionale, su proposta della Giunta regionale, anche a seguito di concertazione con le istituzioni pubbliche e le parti sociali e comunque sono adeguati ai regolamenti statali emanati ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109" xlink:type="simple">legge 109/1994</rif>
							e successive modifiche.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com8">
						<num>8.</num>
						<alinea>
							Il committente, di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com6" xlink:type="simple">comma 6</rif>
							, al momento delle verifiche sullo stato di avanzamento dei lavori, raccordandosi con l'Azienda unità sanitaria locale competente per territorio, con gli uffici decentrati del Ministero del lavoro e della Previdenza sociale (Direzione provinciale del lavoro), dell'I.N.A.I.L., dell'I.N.P.S. e con la Cassa edile e gli altri organismi paritetici previsti dal contratto collettivo di lavoro del comparto edile, se costituiti, accerta il rispetto da parte dell'impresa:
						</alinea>
						<el id="art2-com8-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>degli obblighi derivanti dalle norme sulla sicurezza nei cantieri;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com8-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>delle norme sull'accesso al lavoro e delle norme, anche contrattuali, in materia retributiva e previdenziale, compresi gli obblighi relativi alla Cassa edile.</corpo>
						</el>
						<coda>Dell'esito dell'accertamento è redatto verbale, di cui è conservata copia a disposizione degli organi di vigilanza.</coda>
					</comma>
					<comma id="art2-com9">
						<num>9.</num>
						<alinea>
							Anche al di fuori delle procedure di affidamento, che ricadono nell'ambito della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109" xlink:type="simple">legge 109/1994</rif>
							, il committente, al momento dell'affidamento delle opere e lavori edili che usufruiscono di finanziamenti regionali, è tenuto:
						</alinea>
						<el id="art2-com9-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>a verificare l'idoneità tecnico professionale delle imprese esecutrici e dei lavoratori autonomi in relazione ai lavori da affidare, anche attraverso l'iscrizione alla Camera di commercio industria e artigianato;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com9-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>a chiedere alle imprese esecutrici una dichiarazione dell'organico medio annuo, distinto per qualifica, corredata dagli estremi delle denunce dei lavoratori effettuate all'I.N.P.S. e all'I.N.A.I.L. e alle Casse edili, nonché una dichiarazione relativa al contratto collettivo, stipulato dalle organizzazioni sindacali comparativamente più rappresentative, applicato ai lavoratori dipendenti;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com9-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>all'utilizzazione degli schemi dell'Allegato I, per quanto compatibili con la procedura d'affidamento delle opere e lavori posta in atto;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com9-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								ad uniformarsi alle disposizioni del
								<rif xlink:href="#art2-com8" xlink:type="simple">comma 8</rif>
								negli accertamenti degli stati d'avanzamento dei lavori e, comunque, nell'accertamento dello stato d'avanzamento corrispondente o non superiore al 50% dell'importo dell'opera.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com10">
						<num>10.</num>
						<corpo>
							L'amministrazione regionale e gli enti pubblici condizionano l'erogazione di finanziamenti regionali ad imprese di costruzioni o loro consorzi, ovvero a cooperative edilizie di costruzioni o loro consorzi, alla verifica del rispetto degli obblighi richiamati al
							<rif xlink:href="#art2-com8" xlink:type="simple">comma 8</rif>
							, lettere a) e b); dette condizioni sono esplicitamente richiamate nei bandi per l'assegnazione dei finanziamenti.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Ufficio regionale per l'azione di monitoraggio)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>L'Osservatorio regionale degli appalti e il Dipartimento del diritto alla salute e delle politiche di solidarietà, svolgono azioni di monitoraggio attraverso un apposito ufficio, costituito entro sessanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge, all'interno dell'Area dei Servizi della prevenzione del Dipartimento Diritto alla Salute e Politiche di Solidarietà. La Giunta regionale informa tempestivamente il Consiglio regionale dell'avvenuta costituzione dell'ufficio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le Aziende unità sanitarie locali operano azioni di monitoraggio e forniscono al Dipartimento e all'ufficio di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, per le parti di propria competenza, dati relativi alle rilevazioni di cui all'
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">articolo 4, comma 1</rif>
							della presente legge. La Giunta regionale, con apposite direttive, dispone gli adempimenti di competenza delle Aziende unità sanitarie locali necessari ai fini dell'applicazione della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Ai fini delle azioni di monitoraggio le strutture regionali competenti promuovono azioni di raccordo con gli uffici decentrati dello Stato e con gli altri enti pubblici competenti, secondo l'ordinamento vigente, alla vigilanza in materia di tutela della sicurezza sul lavoro e sul rispetto delle norme che disciplinano l'accesso al lavoro e delle norme, anche contrattuali, in materia retributiva e previdenziale, e con gli organismi paritetici previsti dai contratti collettivi di lavoro del comparto edile, individuati nella Cassa edile, Scuola edile, Comitato tecnico paritetico.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Rapporti di monitoraggio, contenuti ed azioni)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Entro sei mesi dall'entrata in vigore della presente legge e successivamente con cadenza semestrale, l'ufficio regionale per l'azione di monitoraggio, di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
							, predispone un rapporto sullo stato della sicurezza e della tutela dei lavoratori nei cantieri con i contenuti, per ogni cantiere edile considerato, descritti all'Allegato II della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il rapporto è sottoposto all'attenzione della Giunta regionale e costituisce oggetto d'informazione della medesima al Consiglio regionale; copia del rapporto, una volta informato il Consiglio regionale, è inviato alle associazioni di categoria e alle organizzazioni sindacali più rappresentative e agli organismi paritetici individuati all'
							<rif xlink:href="#art3-com3" xlink:type="simple">articolo 3, comma 3</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Decadenza dai finanziamenti)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>In caso d'infortunio mortale o con prognosi maggiore di quaranta giorni nei cantieri per le opere e i lavori che usufruiscono di finanziamenti regionali, il Dipartimento del diritto alla salute e delle politiche di solidarietà richiede all'Azienda unità sanitaria locale, competente per territorio, un accertamento sulla corretta applicazione delle vigenti norme di sicurezza e sulle cause d'infortunio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Qualora il Dipartimento ravvisi, a seguito dell'accertamento, elementi idonei a raffigurare l'inosservanza da parte del committente o del responsabile dei lavori degli obblighi di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1996;494" xlink:type="simple">DLgs 494/1996</rif>
							e successive modifiche e integrazioni e comunque l'inadempienza agli obblighi derivanti dalle disposizioni dell'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							, compresi quelli relativi al rispetto delle norme sull'accesso al lavoro e delle norme in materia contributiva e previdenziale, anche sulla base del verbale di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com8" xlink:type="simple">articolo 2, comma 8</rif>
							della presente legge, informa tempestivamente la Giunta regionale ai fini di una possibile proposta al Consiglio dell'atto di decadenza del finanziamento.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La Giunta regionale dà comunicazione dell'avvio del procedimento di decadenza al committente delle opere o dei lavori e al titolare dell'impresa affidataria, i quali possono far pervenire, congiuntamente o disgiuntamente, entro trenta giorni dalla comunicazione, alla Giunta regionale le proprie osservazioni. La Giunta regionale può proporre al Consiglio la decadenza dei finanziamenti, trascorsi sessanta giorni dalla comunicazione, dando menzione dei pareri e delle osservazioni presentate. È data facoltà alla Giunta regionale, sulla base dello stato d'avanzamento dell'opera o dei lavori, proporre al Consiglio regionale la revoca parziale del finanziamento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale, al fine della proposta di decadenza o revoca parziale del finanziamento, può acquisire il parere del Collegio di valutazione, nominato con propria deliberazione all'interno del Comitato regionale di coordinamento, istituito ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1994;626#art27" xlink:type="simple">articolo 27 del DLgs 626/1994</rif>
							, e composto da tre membri esperti in prevenzione e infortuni, igiene e sicurezza nei luoghi di lavoro, estranei all'Azienda unità sanitaria locale territorialmente competente.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Qualora dagli accertamenti di cui ai commi 1, ovvero a seguito di segnalazione degli organi di vigilanza sulla tutela della sicurezza e della salute nei cantieri, si accerti che i cantieri non sono dotati dei piani di sicurezza come previsti dal
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1996;494" xlink:type="simple">DLgs 494/1996</rif>
							, successive modifiche e integrazioni, la Giunta regionale dispone l'immediata sospensione dell'erogazione dei finanziamenti, fino all'accertamento dell'adozione dei suddetti piani qualora non intervenga la pronuncia di decadenza o di revoca parziale del finanziamento, di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							I comuni, le province, le ATER ovvero gli enti di gestione, costituiti ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-11-03;77" xlink:type="simple">legge regionale 3 novembre 1998, n. 77</rif>
							(Riordino delle competenze in materia di edilizia residenziale pubblica) e gli altri enti pubblici, che usufruiscono di finanziamenti regionali, sono tenuti ad adottare gli atti eventualmente necessari a seguito delle disposizioni assunte dal Consiglio regionale e dalla Giunta regionale ai sensi del presente articolo.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Restituzione dei finanziamenti e loro destinazione)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La pronuncia della decadenza o revoca parziale dei finanziamenti, di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">articolo 5</rif>
							della presente legge, comporta l'obbligo della restituzione di quanto percepito; l'atto che pronuncia la decadenza o la revoca parziale stabilisce i modi di restituzione dei finanziamenti erogati.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le somme tornate nella disponibilità regionale, compatibilmente con i vincoli di destinazione disposti dalle norme regionali e nazionali, sono utilizzate dalla regione per i programmi e gli interventi finalizzati alla tutela della sicurezza sul lavoro e della salute dei lavoratori, compresi gli interventi di formazione sui cantieri e i progetti che, a livello di area territoriale, potranno essere attuati nell'ambito di una collaborazione con le Istituzioni scolastiche, le categorie imprenditoriali e sindacali, le Casse e Scuole edili, gli enti locali, gli organismi preposti alla vigilanza nei luoghi di lavoro.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Formazione scolastica e professionale)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La regione, nell'ambito delle proprie competenze e nel rispetto dell'autonomia delle Istituzioni scolastiche, favorisce e agevola la predisposizione di progetti di formazione scolastica, in particolare degli istituti e scuole superiori, sulla sicurezza e tutela dei lavoratori, con specifico riferimento ai contenuti del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1994;626" xlink:type="simple">DLgs 626/1994</rif>
							, del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1996;494" xlink:type="simple">DLgs 494/1996</rif>
							e ai contenuti della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La formazione professionale relativa ai contratti d'apprendistato e ai contratti di formazione-lavoro per il settore edile non può prescindere dalle conoscenze delle misure necessarie alla tutela della salute e della sicurezza dei lavoratori nei cantieri.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Obblighi di comunicazione del committente)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Nelle procedure di affidamento delle opere e lavori edili, che usufruiscono di finanziamenti regionali, di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							, commi 6 e 9 della presente legge, il committente rende noto, con atto scritto, alle imprese affidatarie e ai lavoratori autonomi quanto disposto dalla presente legge relativamente alla decadenza, revoca e sospensione dei finanziamenti regionali.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Accordi)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per il perseguimento delle finalità e i compiti della presente legge è data facoltà alla Giunta regionale di stipulare, anche per aree territoriali, accordi e convenzioni con gli enti locali, con gli enti pubblici preposti dalla legislazione vigente alla vigilanza sulla sicurezza e la salute dei lavoratori e sul rispetto delle norme anche contrattuali in materia retributiva e previdenziale, e con gli organismi paritetici, richiamati all'
							<rif xlink:href="#art3-com3" xlink:type="simple">articolo 3, comma 3</rif>
							, per i compiti previsti dai contratti collettivi di lavoro del comparto edile.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale per le azioni di monitoraggio assume le iniziative più opportune per favorire il raccordo tra gli enti come richiamati all'
							<rif xlink:href="#art3-com3" xlink:type="simple">articolo 3, comma 3</rif>
							, della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale è tenuta ad informare della stipulazione degli accordi, di cui al
							<rif xlink:href="#art9-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, il Consiglio regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Agli oneri derivanti dalla presente legge si fa fronte a partire dall'anno 2000 con legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 28 gennaio 2000</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">Chiti</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 22-12-99 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 21-01-2000.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO I</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione />
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<h:p>
								Schemi relativi alle domande - tipo, ai capitolati - tipo, ai bandi di gara - tipo, di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com6" xlink:type="simple">articolo 2, comma 6</rif>
							</h:p>
							<h:p>INDICE</h:p>
							<h:p>&lt;1&gt; Scheda tipo Domanda di Partecipazione &lt;2&gt; Capitolato Tipo d'Appalto: piani per la sicurezza per opere comprese nel campo di applicazione della 494 &lt;3&gt; Capitolato Tipo d'Appalto: piani per la sicurezza per opere sotto soglia o fuori del campo di applicazione della 494 &lt;4&gt; Schema tipo bando di gara Pubblico incanto &lt;5&gt; Schema tipo bando di gara Pubblico Incanto: allegato A &lt;6&gt; Schema tipo bando di gara Pubblico incanto: allegato B &lt;7&gt; Schema tipo bando di gara Licitazione Privata &lt;8&gt; Schema tipo bando di gara Licitazione Privata: modello A &lt;9&gt; Schema tipo bando di gara Licitazione Privata: lettera invito &lt;10&gt; Schema tipo bando di gara Licitazione Privata: modello B1 &lt;11&gt; Schema tipo bando di gara Licitazione Privata: modello B2 ----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 1&gt;</h:p>
							<h:p>&lt;1&gt; Scheda tipo Domanda di Partecipazione</h:p>
							<h:p>GARE PUBBLICHE IN MATERIA DI LAVORI PUBBLICI SCHEDA TIPO PER LA DOMANDA DI PARTECIPAZIONE</h:p>
							<h:p>________________________________________________________________ (Ente appaltante)</h:p>
							<h:p>________________________________________________________________ ________________________________________________________________ (struttura interna dell'ente appaltante responsabile del procedimento)</h:p>
							<h:p>Domande di partecipazione n. : __ __ __</h:p>
							<h:p>Termine scadenza presentazione domande: __/__/__</h:p>
							<h:p>Domanda di partecipazione pervenuta in data: __/__/__</h:p>
							<h:p>Domanda di Partecipazione ammessa: SI __ NO __</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 2&gt;</h:p>
							<h:p>parte riservata all'impresa/società applicare una marca da bollo da L. 20.000</h:p>
							<h:p>LR N. 496. SCHEDA DA COMPILARE E SOTTOSCRIVERE DA PARTE DEL CANDIDATO SECONDO QUANTO PREVISTO DAL BANDO DI GARA PUBBLICATO SU</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>DOMANDA DI PARTECIPAZIONE ALL'APPALTO DI LAVORI PUBBLICI RELATIVI A _______________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>IL SOTTOSCRITTO _________________________________________________ NATO A ______________________________________________ IL ________ NELLA SUA QUALITÀ DI ___________________________________________</h:p>
							<h:p>CHIEDE</h:p>
							<h:p>[] A) DI PARTECIPARE ALLA PRESENTE GARA SINGOLARMENTE;</h:p>
							<h:p>OPPURE</h:p>
							<h:p>
								[] B) DI PARTECIPARE ALLA PRESENTE GARA COME MEMBRO DEL RAGGRUPPAMENTO TEMPORANEO DI IMPRESE O COME CONSORZIO AI SENSI DELL'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art10" xlink:type="simple">ART. 10 LETT.e) DELLA L. 109/94</rif>
								(1) FORMATO DA:
							</h:p>
							<h:p>Denominazione/Ragione Sociale Forma Giuridica Sede Legale 1 ____________________________ _______________ _________ 2 ____________________________ _______________ _________ 3 ____________________________ _______________ _________ 4 ____________________________ _______________ _________ 5 ____________________________ _______________ _________ 6 ____________________________ _______________ _________</h:p>
							<h:p>- E CHE L'IMPRESA CAPOGRUPPO È _____________________________</h:p>
							<h:p>OPPURE</h:p>
							<h:p>
								[] C) DI PARTECIPARE ALLA PRESENTE GARA IN QUALITÀ DI CONSORZIO DI CUI ALLE LETT. b) E c) DELL'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art10" xlink:type="simple">ART 10 DELLA L. 109/94</rif>
								;
							</h:p>
							<h:p>E A TAL FINE, CONSAPEVOLE DELLA RESPONSABILITÀ PENALE CUI PUÒ</h:p>
							<h:p>
								ANDARE INCONTRO NEL CASO DI AFFERMAZIONI MENDACI E DELLE RELATIVE SANZIONI PENALI DI CUI ALL'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968;15#art26" xlink:type="simple">ART. 26 DELLA LEGGE 15/68</rif>
								, NONCHÈ
							</h:p>
							<h:p>DELLE CONSEGUENZE AMMINISTRATIVE DI ESCLUSIONE DALLE GARE EX ART.</h:p>
							<h:p>
								18 LETT. g) DEL
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1991;406" xlink:type="simple">D. LGS. 406/91</rif>
							</h:p>
							<h:p>
								DICHIARA,ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-01-04;15" xlink:type="simple">L. n. 15 del 4.1.1968</rif>
								, CHE I FATTI STATI E QUALITÀ
							</h:p>
							<h:p>RIPORTATI NEI SUCCESSIVI PARAGRAFI CORRISPONDONO A VERITÀ:</h:p>
							<h:p>(1) Ogni impresa/società membro del raggruppamento o del consorzio deve presentare singola domanda di partecipazione.</h:p>
							<h:p>Tutte le domande devono essere racchiuse in un unico plico.</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 3&gt;</h:p>
							<h:p>Paragrafo 1 DATI GENERALI DELL' IMPRESA/SOCIETÀ</h:p>
							<h:p>1.1. RAGIONE /DENOMINAZIONE SOCIALE E FORMA GIURIDICA _____ 1.2. SEDE LEGALE _____________________________________________ 1.3. SEDE OPERATIVA ________________________________________ 1.4. REFERENTE PER L'AMMINISTRAZIONE _________________________ 1.5. NUMERO DI TELEFONO ________________________________________ 1.6. N. FAX ____________________________________________________ 1.7. INDIRIZZO AL QUALE DEVE ESSERE INVIATA LA LETTERA DI INVITO A GARA:</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________ ___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>1.8 CODICE FISCALE __ __ __ __ __ __ __ __ __ __ __ __ __ __ __</h:p>
							<h:p>1.9. PARTITA I.V.A. __ __ __ __ __ __ __ __ __ __ __ __ __ __ __</h:p>
							<h:p>1.10. N. ISCR. REGISTRO IMPRESE __ __ __ __ __ __ __ __ __ __ __ __ __ __ __</h:p>
							<h:p>1.11. N. ISCRIZ. ALBO IMPRESE ARTIGIANE __ __ __ __ __ __ __ __ __ __ __ __</h:p>
							<h:p>1.12. CAPITALE SOCIALE VERSATO AL 31/12/___ ________</h:p>
							<h:p>1.13. (solo per le società di capitali) CONSIGLIO DI AMMINISTRAZIONE (NOMINATIVI DEI COMPONENTI E LORO DATI ANAGRAFICI) 1 ____________________________________________________________ 2 ____________________________________________________________ 3 ____________________________________________________________ 4 ____________________________________________________________ 5 ____________________________________________________________ 6 ____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>1.14. LEGALI RAPPRESENTANTI (NOMINATIVI, DATI ANAGRAFICI, CARICA SOCIALE E RELATIVA SCADENZA, EVENTUALI FIRME CONGIUNTE)</h:p>
							<h:p>1 ____________________________________________________________ 2 ____________________________________________________________ 3 ____________________________________________________________ 4 ____________________________________________________________ 5 ____________________________________________________________ 6 ____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 4&gt;</h:p>
							<h:p>1.15. DIRETTORI TECNICI (NOMINATIVI E DATI ANAGRAFICI)</h:p>
							<h:p>1 ____________________________________________________________ 2 ____________________________________________________________ 3 ____________________________________________________________ 4 ____________________________________________________________ 5 ____________________________________________________________ 6 ____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>1.16. PROCURATORI (NOMINATIVI , DATI ANAGRAFICI ED ESTREMI DELLA PROCURA GENERALE/SPECIALE)</h:p>
							<h:p>1 ____________________________________________________________ 2 ____________________________________________________________ 3 ____________________________________________________________ 4 ____________________________________________________________ 5 ____________________________________________________________ 6 ____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>DATA ______________________ FIRMA ____________________________</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 5&gt;</h:p>
							<h:p>
								Paragrafo 1.A DICHIARAZIONE DA PARTE DEI CONSORZI di cui all'art. 10, comma 1, lett. b) e c) della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109" xlink:type="simple">L. 109/94</rif>
							</h:p>
							<h:p>IL SOTTOSCRITTO _________________________________________________</h:p>
							<h:p>NELLA QUALITÀ DI _______________________________________________</h:p>
							<h:p>DEL CONSORZIO ___________________________________________________</h:p>
							<h:p>CON SEDE IN _____________________________________________________</h:p>
							<h:p>
								AI SENSI E PER GLI EFFETTI DI CUI ALL'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art13-com4" xlink:type="simple">ART. 13 COMMA 4 LEGGE 109/94</rif>
								INDICA I SEGUENTI CONSORZIATI:
							</h:p>
							<h:p>- DENOMINAZIONE/RAGIONE SOCIALE ________________________________</h:p>
							<h:p>SEDE LEGALE __________________________________________________</h:p>
							<h:p>N. ISCRIZIONE REG. IMPRESE _______ NUMERO ISCRIZIONE A.N.C. __</h:p>
							<h:p>CATEGORIA DI ISCRIZIONE ______</h:p>
							<h:p>LEGALI RAPPRESENTANTI (NOMINATIVI, DATI ANAGRAFICI, CARICA SOCIALE E RELATIVA SCADENZA, EVENTUALI FIRME CONGIUNTE) * ____________________________________________________________ * ____________________________________________________________ * ____________________________________________________________ * ____________________________________________________________ * ____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>- DENOMINAZIONE/RAGIONE SOCIALE ________________________________</h:p>
							<h:p>SEDE LEGALE __________________________________________________</h:p>
							<h:p>N. ISCRIZIONE REG. IMPRESE _______ NUMERO ISCRIZIONE A.N.C. __</h:p>
							<h:p>CATEGORIA DI ISCRIZIONE ______</h:p>
							<h:p>LEGALI RAPPRESENTANTI (NOMINATIVI, DATI ANAGRAFICI, CARICA SOCIALE E RELATIVA SCADENZA, EVENTUALI FIRME CONGIUNTE) * ____________________________________________________________ * ____________________________________________________________ * ____________________________________________________________ * ____________________________________________________________ * ____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 6&gt;</h:p>
							<h:p>- DENOMINAZIONE/RAGIONE SOCIALE ________________________________</h:p>
							<h:p>SEDE LEGALE __________________________________________________</h:p>
							<h:p>N. ISCRIZIONE REG. IMPRESE _______ NUMERO ISCRIZIONE A.N.C. __</h:p>
							<h:p>CATEGORIA DI ISCRIZIONE ______</h:p>
							<h:p>LEGALI RAPPRESENTANTI (NOMINATIVI, DATI ANAGRAFICI, CARICA SOCIALE E RELATIVA SCADENZA, EVENTUALI FIRME CONGIUNTE) * ____________________________________________________________ * ____________________________________________________________ * ____________________________________________________________ * ____________________________________________________________ * ____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>- DENOMINAZIONE/RAGIONE SOCIALE ________________________________</h:p>
							<h:p>SEDE LEGALE __________________________________________________</h:p>
							<h:p>N. ISCRIZIONE REG. IMPRESE _______ NUMERO ISCRIZIONE A.N.C. __</h:p>
							<h:p>CATEGORIA DI ISCRIZIONE ______</h:p>
							<h:p>LEGALI RAPPRESENTANTI (NOMINATIVI, DATI ANAGRAFICI, CARICA SOCIALE E RELATIVA SCADENZA, EVENTUALI FIRME CONGIUNTE) * ____________________________________________________________ * ____________________________________________________________ * ____________________________________________________________ * ____________________________________________________________ * ____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>- DENOMINAZIONE/RAGIONE SOCIALE ________________________________</h:p>
							<h:p>SEDE LEGALE __________________________________________________</h:p>
							<h:p>N. ISCRIZIONE REG. IMPRESE _______ NUMERO ISCRIZIONE A.N.C. __</h:p>
							<h:p>CATEGORIA DI ISCRIZIONE ______</h:p>
							<h:p>LEGALI RAPPRESENTANTI (NOMINATIVI, DATI ANAGRAFICI, CARICA SOCIALE E RELATIVA SCADENZA, EVENTUALI FIRME CONGIUNTE) * ____________________________________________________________ * ____________________________________________________________ * ____________________________________________________________ * ____________________________________________________________ * ____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 7&gt;</h:p>
							<h:p>- DENOMINAZIONE/RAGIONE SOCIALE ________________________________</h:p>
							<h:p>SEDE LEGALE __________________________________________________</h:p>
							<h:p>N. ISCRIZIONE REG. IMPRESE _______ NUMERO ISCRIZIONE A.N.C. __</h:p>
							<h:p>CATEGORIA DI ISCRIZIONE ______</h:p>
							<h:p>LEGALI RAPPRESENTANTI (NOMINATIVI, DATI ANAGRAFICI, CARICA SOCIALE E RELATIVA SCADENZA, EVENTUALI FIRME CONGIUNTE) * ____________________________________________________________ * ____________________________________________________________ * ____________________________________________________________ * ____________________________________________________________ * ____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>IL SOTTOSCRITTO DICHIARA INOLTRE CHE LE CONSORZIATE SOPRA INDICATE NON PARTECIPANO IN PROPRIO ALLA PRESENTE GARA.</h:p>
							<h:p>DATA ______________________ FIRMA ____________________________</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 8&gt;</h:p>
							<h:p>
								Paragrafo 2 REQUISITI FORMALI DI PARTECIPAZIONE (
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1991;406#art18" xlink:type="simple">Art. 18 D.Lgs. 406/91</rif>
								)
							</h:p>
							<h:p>2.1. CHE L'IMPRESA/SOCIETÀ NON SI TROVA IN STATO DI FALLIMENTO, DI LIQUIDAZIONE, DI CESSAZIONE DI ATTIVITÀ O DI CONCORDATO PREVENTIVO E IN QUALSIASI ALTRA SITUAZIONE EQUIVALENTE SECONDO LA LEGISLAZIONE DEL PROPRIO STATO, OVVERO DI NON AVERE IN CORSO ALCUN PROCEDIMENTO PER LA DICHIARAZIONE DI UNA DI TALI SITUAZIONI;</h:p>
							<h:p>2.2. CHE L'IMPRESA/SOCIETÀ È IN REGOLA CON GLI OBBLIGHI RELATIVI AL PAGAMENTO DEI CONTRIBUTI PREVIDENZIALI, ASSISTENZIALI E CONTRATTUALI A FAVORE DEI LAVORATORI DIPENDENTI,SECONDO LA LEGISLAZIONE DEL PROPRIO STATO E DI AVERE I SEGUENTI DATI DI POSIZIONE ASSICURATIVA:</h:p>
							<h:p />
							<h:p>INPS di ______________________________ MATRICOLA ____ INAIL di ______________________________ MATRICOLA ____ CASSA EDILE N. DI POSIZIONE _____________ SEDE DI ____</h:p>
							<h:p>2.3 CHE L'IMPRESA/SOCIETÀ È IN REGOLA CON GLI OBBLIGHI CONCERNENTI LE DICHIARAZIONI IN MATERIA DI IMPOSTE E TASSE, SECONDO LA LEGISLAZIONE DEL PROPRIO STATO;</h:p>
							<h:p>2.4 CHE NEI PROPRI CONFRONTI NON È STATA PRONUNCIATA ALCUNA CONDANNA, CON SENTENZA PASSATA IN GIUDICATO, PER QUALSIASI REATO CHE INCIDA SULLA MORALITÀ PROFESSIONALE, O PER DELITTI FINANZIARI;</h:p>
							<h:p>
								2.5 DI NON ESSERE INCORSO NEL DIVIETO DI CONCLUDERE CONTRATTI DI APPALTO CON PUBBLICHE AMMINISTRAZIONI AI SENSI DELL'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1965-05-31;575#art10" xlink:type="simple">ART. 10 DELLA LEGGE N. 575 DEL 31.05.1965</rif>
								;
							</h:p>
							<h:p>2.6 DI NON AVER COMMESSO ERRORE GRAVE NELL'ESERCIZIO DELLA PROPRIA ATTIVITÀ PROFESSIONALE;</h:p>
							<h:p />
							<h:p>2.7 DI APPLICARE IL CONTRATTO COLLETTIVO DI LAVORO E L'INTEGRATIVO TERRITORIALE E, SE COOPERATIVE, DI APPLICARLO ANCHE PER I SOCI DELLA COOPERATIVA;</h:p>
							<h:p>2.8 CHE L'IMPRESA NON SI TROVA IN SITUAZIONE DI CONTROLLO ATTIVO O PASSIVO E/O DI COLLEGAMENTO CON ALTRE IMPRESE PARTECIPANTI ALLA PRESENTE GARA, AI SENSI DELL'ART. 2359 CC.;</h:p>
							<h:p>2.9 (solo per le imprese che partecipano in proprio)</h:p>
							<h:p>[] DI NON FAR PARTE DI ALCUN CONSORZIO;</h:p>
							<h:p>OPPURE</h:p>
							<h:p>
								[] DI FAR PARTE DEL CONSORZIO (indicare il consorzio) ____________________________________________________ MA DI NON ESSERE STATA INDICATA DALLO STESSO FRA LE IMPRESE PER CONTO DELLE QUALI CONCORRE AI SENSI DELL'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art13-com4" xlink:type="simple">ART. 13, COMMA 4, LEGGE 109/94</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 9&gt;</h:p>
							<h:p>DICHIARAZIONE DA COMPILARE DA TUTTI GLI ALTRI LEGALI RAPPRESENTANTI INDICATI AL PARAGRAFO 1. PUNTO 14</h:p>
							<h:p>IL SOTTOSCRITTO _____________________________________________ NATO A ____________________________________________ IL __________ NELLA SUA QUALITÀ DI ___________________________________________</h:p>
							<h:p>
								CONSAPEVOLE DELLA RESPONSABILITÀ PENALE CUI PUÒ ANDARE INCONTRO NEL CASO DI AFFERMAZIONI MENDACI E DELLE RELATIVE SANZIONI PENALI DI CUI ALL'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968;15#art26" xlink:type="simple">ART. 26 DELLA LEGGE 15/68</rif>
								, NONCHÈ DELLE CONSEGUENZE AMMINISTRATIVE DI ESCLUSIONE DALLE GARE EX
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1991;406#art18" xlink:type="simple">ART. 18 LETT. g) DEL D. LGS. 406/91</rif>
							</h:p>
							<h:p>
								DICHIARA, ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-01-04;15" xlink:type="simple">L. n. 15 del 4.1.1968</rif>
								:
							</h:p>
							<h:p>1. CHE NEI PROPRI CONFRONTI NON È STATA PRONUNCIATA ALCUNA CONDANNA, CON SENTENZA PASSATA IN GIUDICATO, PER QUALSIASI REATO CHE INCIDA SULLA MORALITÀ PROFESSIONALE, O PER DELITTI FINANZIARI;</h:p>
							<h:p>
								2. DI NON ESSERE INCORSO NEL DIVIETO DI CONCLUDERE CONTRATTI DI APPALTO CON PUBBLICHE AMMINISTRAZIONI AI SENSI DELL'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1965-05-31;575#art10" xlink:type="simple">ART. 10 DELLA LEGGE N. 575 DEL 31.05.1965</rif>
								;
							</h:p>
							<h:p>3. DI NON AVER COMMESSO ERRORE GRAVE NELL'ESERCIZIO DELLA PROPRIA ATTIVITÀ PROFESSIONALE;</h:p>
							<h:p />
							<h:p>DATA ______________________ FIRMA ____________________________</h:p>
							<h:p>N.B. Alla suddetta dichiarazione deve essere allegata copia fotostatica del documento di identità del soggetto.</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 10&gt;</h:p>
							<h:p>DICHIARAZIONE DA COMPILARE DA TUTTI I DIRETTORI TECNICI INDICATI AL PARAGRAFO 1. PUNTO 15</h:p>
							<h:p>IL SOTTOSCRITTO _____________________________________________ NATO A ____________________________________________ IL __________ NELLA SUA QUALITÀ DI ___________________________________________</h:p>
							<h:p>
								CONSAPEVOLE DELLA RESPONSABILITÀ PENALE CUI PUÒ ANDARE INCONTRO NEL CASO DI AFFERMAZIONI MENDACI E DELLE RELATIVE SANZIONI PENALI DI CUI ALL'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968;15#art26" xlink:type="simple">ART. 26 DELLA LEGGE 15/68</rif>
								, NONCHÈ DELLE CONSEGUENZE AMMINISTRATIVE DI ESCLUSIONE DALLE GARE EX
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1991;406#art18" xlink:type="simple">ART. 18 LETT. g) DEL D. LGS. 406/91</rif>
							</h:p>
							<h:p>
								DICHIARA, ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-01-04;15" xlink:type="simple">L. n. 15 del 4.1.1968</rif>
								:
							</h:p>
							<h:p>1. CHE NEI PROPRI CONFRONTI NON È STATA PRONUNCIATA ALCUNA CONDANNA, CON SENTENZA PASSATA IN GIUDICATO, PER QUALSIASI REATO CHE INCIDA SULLA MORALITÀ PROFESSIONALE, O PER DELITTI FINANZIARI;</h:p>
							<h:p>
								2. DI NON ESSERE INCORSO NEL DIVIETO DI CONCLUDERE CONTRATTI DI APPALTO CON PUBBLICHE AMMINISTRAZIONI AI SENSI DELL'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1965-05-31;575#art10" xlink:type="simple">ART. 10 DELLA LEGGE N. 575 DEL 31.05.1965</rif>
								;
							</h:p>
							<h:p>3. DI NON AVER COMMESSO ERRORE GRAVE NELL'ESERCIZIO DELLA PROPRIA ATTIVITÀ PROFESSIONALE;</h:p>
							<h:p>DATA ______________________ FIRMA ____________________________</h:p>
							<h:p>N.B. Alla suddetta dichiarazione deve essere allegata copia fotostatica del documento di identità del soggetto.</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 11&gt;</h:p>
							<h:p>Paragrafo 3 CAPACITÀ TECNICO IMPRENDITORIALE</h:p>
							<h:p>3.1. ISCRIZIONE A.N.C.</h:p>
							<h:p>N. MATRICOLA ____________________</h:p>
							<h:p>CATEGORIA IMPORTO (in milioni) 1. CATEGORIA E IMPORTO ____________ ____________________ 2. CATEGORIA E IMPORTO ____________ ____________________ 3. CATEGORIA E IMPORTO ____________ ____________________ 4. CATEGORIA E IMPORTO ____________ ____________________</h:p>
							<h:p>3.1.A. R.T.I. ORIZZONTALI ISCRIZIONE ANC - CAPOGRUPPO N. MATRICOLA ____________________</h:p>
							<h:p>CATEGORIA IMPORTO (in milioni) 1. CATEGORIA E IMPORTO PREVALENTE ___________ ____________________ 2. CATEGORIA E IMPORTO PREVALENTE ___________ ____________________ 3. CATEGORIA E IMPORTO ALTRA CATEGORIA ___________ ____________________ 4. CATEGORIA E IMPORTO ALTRA CATEGORIA ___________ ____________________</h:p>
							<h:p>ISCRIZIONE ANC - MANDANTI N. MATRICOLA ____________________</h:p>
							<h:p>CATEGORIA IMPORTO (in milioni) 1. CATEGORIA E IMPORTO PREVALENTE ___________ ____________________ 2. CATEGORIA E IMPORTO PREVALENTE ___________ ____________________ 3. CATEGORIA E IMPORTO ALTRA CATEGORIA ___________ ____________________ 4. CATEGORIA E IMPORTO ALTRA CATEGORIA ___________ ____________________</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 12&gt;</h:p>
							<h:p>3.1.B. R.T.I. VERTICALI ISCRIZIONE ANC - CAPOGRUPPO N. MATRICOLA ____________________</h:p>
							<h:p>CATEGORIA IMPORTO (in milioni) 1. CATEGORIA E IMPORTO PREVALENTE ___________ ____________________ 2. CATEGORIA E IMPORTO PREVALENTE ___________ ____________________ 3. CATEGORIA E IMPORTO ALTRA CATEGORIA ___________ ____________________ 4. CATEGORIA E IMPORTO ALTRA CATEGORIA ___________ ____________________</h:p>
							<h:p>ISCRIZIONE ANC - MANDANTI N. MATRICOLA ____________________</h:p>
							<h:p>CATEGORIA IMPORTO (in milioni) 1. CATEGORIA E IMPORTO SCORPORATE ___________ ____________________ 2. CATEGORIA E IMPORTO SCORPORATE ___________ ____________________ 3. CATEGORIA E IMPORTO SCORPORATE ___________ ____________________ 4. CATEGORIA E IMPORTO SCORPORATE ___________ ____________________</h:p>
							<h:p>INOLTRE DICHIARA:</h:p>
							<h:p>
								* CHE L'ISCRIZIONE ALL'ALBO RISULTA ATTUALMENTE VIGENTE NON ESSENDO INTERVENUTI PROVVEDIMENTI DI SOSPENSIONE DALLA PARTECIPAZIONE ALLE PROCEDURE DI AFFIDAMENTO DI LAVORI PUBBLICI AI SENSI DELL'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art8-com7" xlink:type="simple">ART.8 COMMA 7 DELLA L. 109/94</rif>
								,
							</h:p>
							<h:p>* CHE SONO /NON SONO (cancellare la voce che non interessa) INTERVENUTE VARIAZIONI A PARTIRE, DALLA DATA DI RILASCIO DELL'ULTIMO CERTIFICATO, RELATIVAMENTE AI LEGALI RAPPRESENTANTI, AI DIRETTORI TECNICI ED ALLE CATEGORIE DI ISCRIZIONE,</h:p>
							<h:p>* (in caso di variazioni indicare i nuovi dati) _________________</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 13&gt;</h:p>
							<h:p>Paragrafo 4 CAPACITÀ ECONOMICA FINANZIARIA (Art. 20 D.Lgs. 406)</h:p>
							<h:p>4.1. DICHIARAZIONI BANCARIE</h:p>
							<h:p>Istituto di credito con il quale si sono avuti i maggiori rapporti negli ultimi tre anni e che può attestare l'affidabilità dell'impresa (2):</h:p>
							<h:p>* ISTITUTO DI CREDITO ____________________________________ AGENZIA DI ____________________________________</h:p>
							<h:p>* ISTITUTO DI CREDITO ____________________________________ AGENZIA DI ____________________________________</h:p>
							<h:p>* ISTITUTO DI CREDITO ____________________________________ AGENZIA DI ____________________________________</h:p>
							<h:p>* ISTITUTO DI CREDITO ____________________________________ AGENZIA DI ____________________________________</h:p>
							<h:p>* ISTITUTO DI CREDITO ____________________________________ AGENZIA DI ____________________________________</h:p>
							<h:p>SOGLIA DI AMMISSIONE: Le Amministrazioni devono indicare il numero di dichiarazioni richieste ai fini dell'ammissione.</h:p>
							<h:p>(2) Le dichiarazioni bancarie, in originale, devono essere allegate alla domanda di partecipazione</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 14&gt;</h:p>
							<h:p>4.2. PER APPALTI COMPRESI TRA 1.000.000 E 5.000.000 DI ECU</h:p>
							<h:p>CIFRA D'AFFARI IN LAVORI degli ultimi 5 anni</h:p>
							<h:p>CIFRA D'AFFARI IN LAVORI Anno _____________ ________________________ Anno _____________ ________________________ Anno _____________ ________________________ Anno _____________ ________________________ Anno _____________ ________________________</h:p>
							<h:p>SOGLIA DI AMMISSIONE PER LA CIFRA D'AFFARI IN LAVORI:</h:p>
							<h:p>
								Da determinare ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991-01-10;55#art5" xlink:type="simple">art. 5 del D.P.C.M. n. 55 del 10 gennaio 1991</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>N.B. Gli importi vanno indicati in milioni</h:p>
							<h:p>COSTO PER IL PERSONALE ____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>ADDETTI MEDI ANNUI (3)</h:p>
							<h:p>NUMERO MEDIO ANNUO DEI DIPENDENTI IN SERVIZIO NEGLI ULTIMI TRE ANNI</h:p>
							<h:p>Anno Anno Anno N. DIRIGENTI _______ _______ _______ N. IMPIEGATI _______ _______ _______ N. OPERAI _______ _______ _______ TOTALE ADDETTI MEDI ANNUI _______ _______ _______</h:p>
							<h:p>
								Anno Anno Anno ORE RETRIBUITE (
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1995;341#art29" xlink:type="simple">ART. 29 L. 341/95</rif>
								) _______ _______ _______
							</h:p>
							<h:p>(3) Il rapporto fra il numero degli impiegati ed operai e le ore mensili retribuite deve essere pari a 173 ore con una tolleranza in più o in meno del 5%; nell'ipotesi che il valore risulti inferiore si raccomanda alle Amministrazioni di procedere ad un controllo della regolarità contributiva presso gli enti previdenziali</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 15&gt;</h:p>
							<h:p>COSTO DEL PERSONALE DIPENDENTE (4)</h:p>
							<h:p>COSTO PERSONALE DIPENDENTE Anno _____________ _________________________ Anno _____________ _________________________ Anno _____________ _________________________ Anno _____________ _________________________ Anno _____________ _________________________</h:p>
							<h:p>SOGLIA DI AMMISSIONE PER IL COSTO DEL PERSONALE DIPENDENTE:</h:p>
							<h:p>
								Da determinare ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991-01-10;55#art5" xlink:type="simple">art. 5 del D.P.C.M. n.55 del 10 gennaio 1991</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>N.B. Gli importi vanno indicati in milioni</h:p>
							<h:p>
								(4) Per i consorzi di cui all'
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art.10</rif>
								lettere b) e c) il costo del personale deve essere riferibile alle sole consorziate indicate al Paragrafo 1.A
							</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 16&gt;</h:p>
							<h:p>4.3. PER APPALTI PARI O SUPERIORI AI 5.000.000 DI ECU</h:p>
							<h:p>CIFRA D'AFFARI degli ultimi 3 anni</h:p>
							<h:p>Anno Anno Anno CIFRA D'AFFARI GLOBALE _______ _______ _______ CIFRA D'AFFARI IN LAVORI _______ _______ _______</h:p>
							<h:p>
								SOGLIA DI AMMISSIONE PER LA CIFRA D'AFFARI GLOBALE SOGLIA DI AMMISSIONE PER LA CIFRA D'AFFARI IN LAVORI Da determinare ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991-01-10;55#art6" xlink:type="simple">art. 6 del D.P.C.M. n. 55 del 10 gennaio 1991</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>N.B. Gli importi vanno indicati in milioni</h:p>
							<h:p>COSTO PER IL PERSONALE</h:p>
							<h:p>ADDETTI MEDI ANNUI (5)</h:p>
							<h:p>NUMERO MEDIO ANNUO DEI DIPENDENTI IN SERVIZIO NEGLI ULTIMI TRE ANNI Anno Anno Anno N. DIRIGENTI _______ _______ _______ N. IMPIEGATI _______ _______ _______ N. OPERAI _______ _______ _______ TOTALE ADDETTI MEDI ANNUI _______ _______ _______</h:p>
							<h:p>
								ORE RETRIBUITE (
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1995;341#art29" xlink:type="simple">ART. 29 L. 341/95</rif>
								) Anno Anno Anno _______ _______ _______
							</h:p>
							<h:p>(5) Rapporto fra il numero degli impiegati ed operai e le ore mensili retribuite deve essere pari a 173 ore con una tolleranza in più o in meno del 5%; nell'ipotesi che il valore risulti inferiore si raccomanda alle Amministrazioni di procedere ad un controllo della regolarità contributiva presso gli enti previdenziali</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 17&gt;</h:p>
							<h:p>COSTO DEL PERSONALE DIPENDENTE (6)</h:p>
							<h:p>COSTO PERSONALE DIPENDENTE Anno _____________ _________________________ Anno _____________ _________________________ Anno _____________ _________________________ Anno _____________ _________________________ Anno _____________ _________________________</h:p>
							<h:p>SOGLIA DI AMMISSIONE PER IL COSTO DEL PERSONALE DIPENDENTE:</h:p>
							<h:p>
								Da determinare ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991-01-10;55#art6" xlink:type="simple">art. 6 del D.P.C.M. n.55 del 10 gennaio 1991</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>N.B. Gli importi vanno indicati in milioni</h:p>
							<h:p>DATA ______________________ FIRMA ____________________________</h:p>
							<h:p>
								(6) Per i consorzi di cui all'
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art.10</rif>
								lettere b) e c) il costo del personale deve essere riferibile alle sole consorziate indicate al paragrafo 1.A
							</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 18&gt;</h:p>
							<h:p>SCHEDA RELATIVA ALLA CAPACITÀ ECONOMICA FINANZIARIA DA COMPILARE A CURA DELLA CAPOGRUPPO IN CASO DI ASSOCIAZIONE TEMPORANEA DI IMPRESE</h:p>
							<h:p>PER APPALTI COMPRESI TRA 1.000.000 E 5.000.000 DI ECU</h:p>
							<h:p>* IN CASO DI R.T.I. ORIZZONTALI</h:p>
							<h:p>CIFRA D'AFFARI IN LAVORI negli ultimi 5 anni</h:p>
							<h:p>ANNO ____________ ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>ANNO ____________ ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>ANNO _________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>
								SOGLIA DI AMMISSIONE: Da determinare ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991-01-10;55#art5" xlink:type="simple">art. 5 del D.P.C.M. n.55 del 10 gennaio 1991</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>N.B. Gli importi vanno indicati in milioni</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 19&gt;</h:p>
							<h:p>COSTO PER IL PERSONALE</h:p>
							<h:p>ANNO ____________ ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>ANNO ____________ ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>ANNO ___________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO ________________ MANDANTE ________________ MANDANTE ________________ MANDANTE ________________ MANDANTE ________________ MANDANTE ________________ TOTALE ________________</h:p>
							<h:p>
								SOGLIA DI AMMISSIONE: Da determinare ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991-01-10;55#art5" xlink:type="simple">art. 5 del D.P.C.M. n.55 del 10 gennaio 1991</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>N.B. Gli importi vanno indicati in milioni</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 20&gt;</h:p>
							<h:p>* IN CASO DI R.T.I. VERTICALI</h:p>
							<h:p>CIFRA D'AFFARI IN LAVORI negli ultimi 5 anni</h:p>
							<h:p>ANNO ____________ ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAT. PREVALENTE ____________ CAT. PREVALENTE ____________ CAPOGRUPPO _________________ CAPOGRUPPO _________________</h:p>
							<h:p>CAT. SCORPORATA ____________ CAT. SCORPORATA ____________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________</h:p>
							<h:p>ANNO ____________ ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAT. PREVALENTE ____________ CAT. PREVALENTE ____________ CAPOGRUPPO _________________ CAPOGRUPPO _________________</h:p>
							<h:p>CAT. SCORPORATA ____________ CAT. SCORPORATA ____________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________</h:p>
							<h:p>ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAT. PREVALENTE ____________ CAPOGRUPPO _________________</h:p>
							<h:p>CAT. SCORPORATA ____________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________</h:p>
							<h:p>
								SOGLIA DI AMMISSIONE: Da determinare ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991-01-10;55#art5" xlink:type="simple">art. 5 del D.P.C.M. n.55 del 10 gennaio 1991</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 21&gt;</h:p>
							<h:p>N.B. Gli importi vanno indicati in milioni</h:p>
							<h:p>COSTO PER IL PERSONALE</h:p>
							<h:p>ANNO ____________ ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>ANNO ____________ ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>
								SOGLIA DI AMMISSIONE: Da determinare ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991-01-10;55#art5" xlink:type="simple">art. 5 del D.P.C.M. n.55 del 10 gennaio 1991</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>N.B. Gli importi vanno indicati in milioni</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 22&gt;</h:p>
							<h:p>SCHEDA RELATIVA ALLA CAPACITÀ ECONOMICA FINANZIARIA DA COMPILARE A CURA DELLA CAPOGRUPPO IN CASO DI ASSOCIAZIONE TEMPORANEA DI IMPRESE</h:p>
							<h:p>PER APPALTI PARI O SUPERIORI A 5.000.000 DI ECU</h:p>
							<h:p>* IN CASO DI R.T.I. ORIZZONTALI</h:p>
							<h:p>CIFRA D'AFFARI GLOBALE negli ultimi 3 anni</h:p>
							<h:p>ANNO ____________ ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>
								SOGLIA DI AMMISSIONE: Da determinare ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991-01-10;55#art6" xlink:type="simple">art. 6 del D.P.C.M. n.55 del 10 gennaio 1991</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 23&gt;</h:p>
							<h:p>CIFRA D'AFFARI IN LAVORI negli ultimi 3 anni</h:p>
							<h:p>ANNO ____________ ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 23&gt;</h:p>
							<h:p>ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>
								SOGLIA DI AMMISSIONE: Da determinare ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991-01-10;55#art6" xlink:type="simple">art. 6 del D.P.C.M. n.55 del 10 gennaio 1991</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>COSTO PER IL PERSONALE</h:p>
							<h:p>ANNO ____________ ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>
								SOGLIA DI AMMISSIONE: Da determinare ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991-01-10;55#art6" xlink:type="simple">art. 6 del D.P.C.M. n.55 del 10 gennaio 1991</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>N.B. Gli importi vanno indicati in milioni</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 24&gt;</h:p>
							<h:p>* IN CASO DI R.T.I. VERTICALI</h:p>
							<h:p>CIFRA D'AFFARI GLOBALE negli ultimi 3 anni</h:p>
							<h:p>ANNO ____________ ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAT. PREVALENTE ____________ CAT. PREVALENTE ____________ CAPOGRUPPO _________________ CAPOGRUPPO _________________</h:p>
							<h:p>CAT. SCORPORATA ____________ CAT. SCORPORATA ____________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAT. PREVALENTE ____________ CAPOGRUPPO _________________</h:p>
							<h:p>CAT. SCORPORATA ____________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>
								SOGLIA DI AMMISSIONE: Da determinare ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991-01-10;55#art6" xlink:type="simple">art. 6 del D.P.C.M. n.55 del 10 gennaio 1991</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>CIFRA D'AFFARI IN LAVORI negli ultimi 3 anni</h:p>
							<h:p>ANNO ____________ ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAT. PREVALENTE ____________ CAT. PREVALENTE ____________ CAPOGRUPPO _________________ CAPOGRUPPO _________________</h:p>
							<h:p>CAT. SCORPORATA ____________ CAT. SCORPORATA ____________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 25&gt;</h:p>
							<h:p>ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAT. PREVALENTE ____________ CAPOGRUPPO _________________</h:p>
							<h:p>CAT. SCORPORATA ____________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>
								SOGLIA DI AMMISSIONE: Da determinare ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991-01-10;55#art6" xlink:type="simple">art. 6 del D.P.C.M. n.55 del 10 gennaio 1991</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>COSTO PER IL PERSONALE</h:p>
							<h:p>ANNO ____________ ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>
								SOGLIA DI AMMISSIONE: Da determinare ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991-01-10;55#art6" xlink:type="simple">art. 6 del D.P.C.M. n.55 del 10 gennaio 1991</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>N.B. Gli importi vanno indicati in milioni</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 26&gt;</h:p>
							<h:p>
								Paragrafo 5 CAPACITÀ TECNICA (
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1991;406#art21" xlink:type="simple">Art.21 D.Lgs. 406/91</rif>
								)
							</h:p>
							<h:p>5.1. TITOLI DI STUDIO E PROFESSIONALI (7)</h:p>
							<h:p>NOME E COGNOME TITOLI TITOLI RAPPORTO DEL RESPONSABILE DI STUDIO PROFESSIONALI DI LAVORO CONDOTTA LAVORI</h:p>
							<h:p>___________________ _____________ _______________ __________</h:p>
							<h:p>___________________ _____________ _______________ __________</h:p>
							<h:p>___________________ _____________ _______________ __________</h:p>
							<h:p>___________________ _____________ _______________ __________</h:p>
							<h:p>SOGLIA DI AMMISSIONE: (da definire in base alle professionalità richieste).</h:p>
							<h:p>(7) Requisiti da richiedere solo in caso di lavori di particolare natura che richiedano specifiche professionalità; indicando, ai fini dell'ammissione, le professionalità richieste</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 27&gt;</h:p>
							<h:p>5.2. ELENCO DEI LAVORI EFFETTUATI (8) NEGLI ULTIMI 5 ANNI CERTIFICATI COME REGOLARMENTE ESEGUITI PRESSO ENTI PUBBLICI O PRESSO SOGGETTI PRIVATI (9)</h:p>
							<h:p>(8) I lavori si riferiscono a quelli effettuati per le categorie richieste nel bando. In caso di subappalto vanno indicati i dati relativi ad ogni singola categoria di lavori affidati in subappalto</h:p>
							<h:p>(9) Requisiti da richiedere solo nel caso di appalti per lavori di importo superiore a 3.500.000 ECU</h:p>
							<h:p>DESCRIZIONE DEI LAVORI: OGGETTO, IMPORTO A BASE D'ASTA, CATEGORIA PREVALENTE:</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>IMPORTO DESTINATARIO PERIODO AGGIUDICATO DEI LAVORI ESECUZIONE</h:p>
							<h:p>_________________ _____________________ dal _______________ al _______________</h:p>
							<h:p>IMPORTO IMPORTO LAVORI LUOGO VARIANTI EFFETTIVAMENTE ESEGUITI ESECUZIONE</h:p>
							<h:p>_________________ _____________________ __________________ _________________ _____________________ __________________</h:p>
							<h:p>QUOTA LAVORI CATEGORIA LAVORI IMPORTO LAVORI AFFIDATI AFFIDATI IN AFFIDATI IN IN SUBAPPALTO SUBAPPALTO SUBAPPALTO</h:p>
							<h:p>_________________ _____________________ __________________ _________________ _____________________ __________________</h:p>
							<h:p>CERTIFICATO O DOCUMENTO DI ATTESTAZIONE DI BUON ESITO - ESTREMI DEL DOCUMENTO:</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>**********</h:p>
							<h:p>DESCRIZIONE DEI LAVORI: OGGETTO, IMPORTO A BASE D'ASTA, CATEGORIA PREVALENTE:</h:p>
							<h:p>IMPORTO DESTINATARIO PERIODO AGGIUDICATO DEI LAVORI ESECUZIONE</h:p>
							<h:p>_________________ _____________________ dal _______________ al _______________</h:p>
							<h:p>IMPORTO IMPORTO LAVORI LUOGO VARIANTI EFFETTIVAMENTE ESEGUITI ESECUZIONE</h:p>
							<h:p>_________________ ___________________ _________________ _________________ ___________________ _________________</h:p>
							<h:p>QUOTA LAVORI CATEGORIA LAVORI IMPORTO LAVORI AFFIDATI AFFIDATI IN AFFIDATI IN IN SUBAPPALTO SUBAPPALTO SUBAPPALTO</h:p>
							<h:p>_________________ ____________________ __________________ _________________ ____________________ __________________</h:p>
							<h:p>CERTIFICATO O DOCUMENTO DI ATTESTAZIONE DI BUON ESITO - ESTREMI DEL DOCUMENTO:</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 28&gt;</h:p>
							<h:p>DESCRIZIONE DEI LAVORI: OGGETTO, IMPORTO A BASE D'ASTA, CATEGORIA PREVALENTE:</h:p>
							<h:p>IMPORTO DESTINATARIO PERIODO AGGIUDICATO DEI LAVORI ESECUZIONE</h:p>
							<h:p>_________________ _____________________ dal _______________ al _______________</h:p>
							<h:p>IMPORTO IMPORTO LAVORI LUOGO VARIANTI EFFETTIVAMENTE ESEGUITI ESECUZIONE</h:p>
							<h:p>_________________ __________________ __________________ _________________ __________________ __________________</h:p>
							<h:p>QUOTA LAVORI CATEGORIA LAVORI IMPORTO LAVORI AFFIDATI AFFIDATI IN AFFIDATI IN IN SUBAPPALTO SUBAPPALTO SUBAPPALTO</h:p>
							<h:p>_________________ _____________________ __________________ _________________ _____________________ __________________</h:p>
							<h:p>CERTIFICATO O DOCUMENTO DI ATTESTAZIONE DI BUON ESITO - ESTREMI DEL DOCUMENTO:</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>*******</h:p>
							<h:p>DESCRIZIONE DEI LAVORI: OGGETTO, IMPORTO A BASE D'ASTA, CATEGORIA PREVALENTE:</h:p>
							<h:p>IMPORTO DESTINATARIO PERIODO AGGIUDICATO DEI LAVORI ESECUZIONE</h:p>
							<h:p>_________________ ________________________ dal _______________ _________________ ________________________ al _______________</h:p>
							<h:p>IMPORTO IMPORTO LAVORI LUOGO VARIANTI EFFETTIVAMENTE ESEGUITI ESECUZIONE</h:p>
							<h:p>_________________ ________________________ __________________ _________________ ________________________ __________________</h:p>
							<h:p>QUOTA LAVORI CATEGORIA LAVORI IMPORTO LAVORI AFFIDATI AFFIDATI IN AFFIDATI IN IN SUBAPPALTO SUBAPPALTO SUBAPPALTO</h:p>
							<h:p>_________________ ________________________ __________________ _________________ ________________________ __________________</h:p>
							<h:p>CERTIFICATO O DOCUMENTO DI ATTESTAZIONE DI BUON ESITO - ESTREMI DEL DOCUMENTO:</h:p>
							<h:p>____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 29&gt;</h:p>
							<h:p>DESCRIZIONE DEI LAVORI: OGGETTO, IMPORTO A BASE D'ASTA, CATEGORIA PREVALENTE:</h:p>
							<h:p>IMPORTO DESTINATARIO PERIODO AGGIUDICATO DEI LAVORI ESECUZIONE</h:p>
							<h:p>_________________ _____________________ dal _______________ al _______________</h:p>
							<h:p>IMPORTO IMPORTO LAVORI LUOGO VARIANTI EFFETTIVAMENTE ESEGUITI ESECUZIONE</h:p>
							<h:p>_________________ ___________________ _________________ _________________ ___________________ _________________</h:p>
							<h:p>QUOTA LAVORI CATEGORIA LAVORI IMPORTO LAVORI AFFIDATI AFFIDATI IN AFFIDATI IN IN SUBAPPALTO SUBAPPALTO SUBAPPALTO</h:p>
							<h:p>_________________ ____________________ __________________ _________________ ____________________ __________________</h:p>
							<h:p>CERTIFICATO O DOCUMENTO DI ATTESTAZIONE DI BUON ESITO - ESTREMI DEL DOCUMENTO:</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>DESCRIZIONE DEI LAVORI: OGGETTO, IMPORTO A BASE D'ASTA, CATEGORIA PREVALENTE:</h:p>
							<h:p>IMPORTO DESTINATARIO PERIODO AGGIUDICATO DEI LAVORI ESECUZIONE</h:p>
							<h:p>_________________ _____________________ dal _______________ al _______________</h:p>
							<h:p>IMPORTO IMPORTO LAVORI LUOGO VARIANTI EFFETTIVAMENTE ESEGUITI ESECUZIONE</h:p>
							<h:p>_________________ ___________________ _________________ _________________ ___________________ _________________</h:p>
							<h:p>QUOTA LAVORI CATEGORIA LAVORI IMPORTO LAVORI AFFIDATI AFFIDATI IN AFFIDATI IN IN SUBAPPALTO SUBAPPALTO SUBAPPALTO</h:p>
							<h:p>_________________ ____________________ __________________ _________________ ____________________ __________________</h:p>
							<h:p>CERTIFICATO O DOCUMENTO DI ATTESTAZIONE DI BUON ESITO - ESTREMI DEL DOCUMENTO:</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>SOGLIA DI AMMISSIONE:</h:p>
							<h:p>* (per lavori di importo pari o superiore a 3.500.000 ECU) Esecuzione di lavori nella categoria prevalente per un importo complessivo variabile tra 0,30 e 0,40 dell'importo a base d'asta;</h:p>
							<h:p>
								* (per lavori di importo pari o superiore a 5.000.000 ECU) Da stabilire ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991-01-10;55#art6-com2-letd" xlink:type="simple">art. 6, co. II, lett. d) del D.P.C.M. n. 55 del 10 gennaio 1991</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 30&gt;</h:p>
							<h:p>5.5. IMPIANTI, MACCHINARI E ATTREZZATURE TECNICHE (10 11)</h:p>
							<h:p>(10) Da richiedere in caso di lavori di particolare natura che richiedano specifiche attrezzature, indicando le attrezzature richieste</h:p>
							<h:p>(11) Per i consorzi di cui alle lett. b) e c) le attrezzature debbono essere riferibili alle consorziate del Paragrafo 1.A</h:p>
							<h:p>TIPO/MARCA/ANNO N. IN PROPRIETÀ, IN DI FABBRICAZIONE LEASING, O ALTRO</h:p>
							<h:p>___________________ _____ ___________________</h:p>
							<h:p>___________________ _____ ___________________</h:p>
							<h:p>___________________ _____ ___________________</h:p>
							<h:p>___________________ _____ ___________________</h:p>
							<h:p>___________________ _____ ___________________</h:p>
							<h:p>___________________ _____ ___________________</h:p>
							<h:p>___________________ _____ ___________________</h:p>
							<h:p>___________________ _____ ___________________</h:p>
							<h:p>___________________ _____ ___________________</h:p>
							<h:p>___________________ _____ ___________________</h:p>
							<h:p>___________________ _____ ___________________</h:p>
							<h:p>___________________ _____ ___________________</h:p>
							<h:p>___________________ _____ ___________________</h:p>
							<h:p>___________________ _____ ___________________</h:p>
							<h:p>___________________ _____ ___________________</h:p>
							<h:p>___________________ _____ ___________________</h:p>
							<h:p>___________________ _____ ___________________</h:p>
							<h:p>___________________ _____ ___________________</h:p>
							<h:p>___________________ _____ ___________________</h:p>
							<h:p>SOGLIA DI AMMISSIONE:</h:p>
							<h:p>Numero ____________ di mezzi (attrezzature) a disposizione.</h:p>
							<h:p>LUOGO E DATA ______________________ TIMBRO DELL'IMPRESA/SOCIETÀ</h:p>
							<h:p>FIRMA DEL LEGALE RAPPRESENTANTE _______________________________</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;facsimile - pag. 31&gt;</h:p>
							<h:p>&lt;2&gt; Capitolato Tipo d'Appalto: piani per la sicurezza (per opere comprese nel campo di applicazione della 494)</h:p>
							<h:p>ART. N. ____ - AMMONTARE DELL'APPALTO</h:p>
							<h:p>L'importo dei lavori posti a base di gara è il seguente:</h:p>
							<h:p>LAVORI LIRE ___________________ ONERI PER LA SICUREZZA LIRE ___________________ IMPORTO TOTALE LIRE ___________________</h:p>
							<h:p>
								L'importo del contratto risulterà dall'importo dei lavori determinato a seguito dell'offerta presentato dall'aggiudicatario in sede di gara aumentato dell'importo per gli oneri della sicurezza che ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art31-com2" xlink:type="simple">art. 31 comma 2 L. 109/94</rif>
								non sono soggetti a ribasso.
							</h:p>
							<h:p>L'importo per gli oneri della sicurezza sarà liquidato con le modalità indicate al successivo articolo (pagamenti).</h:p>
							<h:p>Gli importi per gli oneri della sicurezza risultano complessivamente, per la parte a corpo, e nei singoli prezzi, per la parte a misura, nell'elenco delle voci per la sicurezza allegato al presente capitolato.</h:p>
							<h:p>ART. N. ____ - PAGAMENTI</h:p>
							<h:p>Il Pagamento dei lavori sarà effettuato corrispondendo una rata di acconto quando l'importo netto dei lavori eseguiti, detratte le ritenute regolamentari, ascenderà a lire _______ .</h:p>
							<h:p>Le somme derivanti dagli oneri per la sicurezza indicate all'art.</h:p>
							<h:p>___ (Importo) verranno liquidate per stati di avanzamento dal Direttore Lavori dopo il nulla-osta del Coordinatore per la Sicurezza attestante il rispetto degli stessi.</h:p>
							<h:p>ART. N. ____ - TEMPI DI ESECUZIONE</h:p>
							<h:p>Il tempo utile per ultimare tutti i lavori compresi nell'appalto è fissato in giorni ______ ( ) naturali consecutivi decorrenti dalla data del verbale di consegna dei lavori (12).</h:p>
							<h:p>(12) Le Amministrazioni appaltanti devono nella determinazione del tempo necessario all'esecuzione dei lavori tener conto dei tempi di esecuzione previsti dalle varie fasi di lavoro</h:p>
							<h:p>ART. N. ____ - PIANI DI SICUREZZA</h:p>
							<h:p>
								* L'appaltatore è obbligato ad osservare, scrupolosamente e senza riserve o eccezioni, il piano di sicurezza e di coordinamento ed il piano generale di sicurezza predisposti dal coordinatore per la sicurezza in fase di progettazione e messi a disposizione da parte della Stazione appaltante, ai sensi del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1996-08-14;494" xlink:type="simple">decreto legislativo 14 agosto 1996, n. 494</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>* L'appaltatore può presentare al coordinatore per la sicurezza in fase di esecuzione una o più proposte motivate di integrazione al piano di sicurezza e di coordinamento, nei seguenti casi:</h:p>
							<h:p>a) Per adeguarne i contenuti alle proprie tecnologie ovvero quando ritenga di poter meglio garantire la sicurezza nel cantiere sulla base della propria esperienza, anche in seguito alla consultazione obbligatoria e preventiva dei rappresentanti per la sicurezza dei propri lavoratori o a rilievi da parte degli organi di vigilanza;</h:p>
							<h:p>b) Per garantire il rispetto delle norme per la prevenzione degli infortuni e la tutela della salute dei lavoratori eventualmente disattese nel piano di sicurezza, anche in seguito a rilievi o prescrizioni degli organi di vigilanza.</h:p>
							<h:p>* L'appaltatore ha diritto che il coordinatore per la sicurezza in fase di esecuzione si pronunci tempestivamente, con atto motivato da annotare sulla documentazione di cantiere, sull'accoglimento o il rigetto delle proposte presentate; le decisioni del coordinatore sono vincolanti per l'appaltatore.</h:p>
							<h:p>* Qualora il coordinatore non si pronunci entro il termine di tre giorni lavorativi dalla presentazione delle proposte dell'appaltatore, nei casi di cui al comma 2, lettera a), le proposte si intendono accolte.</h:p>
							<h:p>* Qualora il coordinatore non si sia pronunciato entro il termine di tre giorni lavorativi dalla presentazione delle proposte dell''appaltatore, prorogabile una sola volta di altri tre giorni lavorativi nei casi di cui al comma 2, lettera b), le proposte si intendono rigettate.</h:p>
							<h:p>* Nei casi di cui al comma 2, lettera a), l'eventuale accoglimento delle modificazioni e integrazioni non può in alcun modo giustificare variazioni o adeguamenti dei prezzi pattuiti, né maggiorazioni di alcun genere del corrispettivo.</h:p>
							<h:p>* Nei casi di cui al comma 2, lettera b), qualora l'eventuale accoglimento delle modificazioni e integrazioni comporti maggiori oneri a carico dell'impresa, e tale circostanza sia debitamente provata e documentata, trova applicazione la disciplina delle varianti. I maggiori oneri saranno liquidati con le modalità indicate all'art. ____.</h:p>
							<h:p>(pagamenti) e soggetti alla stessa disciplina prevista per gli oneri della sicurezza.</h:p>
							<h:p>ART. N. ____ - PIANO OPERATIVO DI SICUREZZA</h:p>
							<h:p>1. L'appaltatore, entro 30 giorni dall'aggiudicazione e comunque prima dell'inizio dei lavori, deve predisporre e consegnare al direttore dei lavori e al coordinatore della sicurezza nella fase di esecuzione, un piano operativo di sicurezza per quanto attiene alle proprie scelte autonome e relative responsabilità nell'organizzazione del cantiere e nell'esecuzione dei lavori.</h:p>
							<h:p>
								2. Il piano operativo di sicurezza costituisce piano complementare di dettaglio del piano di sicurezza e di coordinamento di cui all'art. _, previsto dall'articolo 4, comma 1, lettera a) e dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1996;494#art12" xlink:type="simple">articolo 12, del decreto legislativo n. 494 del 1996</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>ART. N. ____ - OSSERVANZA E ATTUAZIONE DEI PIANI DI SICUREZZA</h:p>
							<h:p>
								* L'appaltatore è obbligato ad osservare le misure generali di tutela di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1994;626#art3" xlink:type="simple">art. 3 del decreto legislativo n. 626 del 1994</rif>
								, con particolare riguardo alle circostanze e agli adempimenti descritti agli articoli 8 e 9 e all'allegato IV del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1996;494" xlink:type="simple">decreto legislativo n. 494 del 1996</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>* I piani di sicurezza devono essere redatti in conformità</h:p>
							<h:p>alle direttive 89/391/CEE del Consiglio, del 12 Giugno 1989, 92/57/CEE del Consiglio, del 24 giugno 1992, nonché alla relativa normativa nazionale di recepimento, ai regolamenti di attuazione e alla migliore letteratura tecnica in materia.</h:p>
							<h:p>* L'impresa esecutrice è obbligata a comunicare tempestivamente prima dell'inizio dei lavori e quindi periodicamente, a richiesta del committente o del coordinatore, l'iscrizione alla camera di commercio, industria, artigianato e agricoltura, l'indicazione dei contratti collettivi applicati ai lavoratori dipendenti e la dichiarazione circa l'assolvimento degli obblighi assicurativi, previdenziali e contrattuali. L'affidatario è</h:p>
							<h:p>tenuto a curare il coordinamento di tutte le imprese operanti nel cantiere, al fine di rendere gli specifici piani redatti dalle imprese subappaltatrici compatibili tra loro e coerenti con il piano presentato dall'appaltatore. In caso di associazione temporanea o di consorzio di imprese detto obbligo incombe all'impresa mandataria capogruppo. Il direttore tecnico di cantiere è responsabile del rispetto del piano da parte di tutte le imprese impegnate nell'esecuzione dei lavori.</h:p>
							<h:p>* I piani di sicurezza ed il piano operativo di sicurezza formano parte integrante del contratto di appalto. Le gravi o ripetute violazioni dei piani stessi da parte dell'appaltatore, comunque accertate, previa formale costituzione in mora dell'interessato, costituiscono causa di risoluzione del contratto ai sensi dell'art. 5 D. Lgs.</h:p>
							<h:p>494/96.</h:p>
							<h:p>ART. N. ____ - INOSSERVANZA NORME SICUREZZA.</h:p>
							<h:p>
								In caso di inosservanza da parte dell'appaltatore delle norme sulla sicurezza i pagamenti delle relative somme non saranno effettuati fino a quando il Coordinatore ne attesti l'osservanza Il Coordinatore per la sicurezza intimerà all'appaltatore di mettersi in regola ed, in caso d'ulteriore inosservanza, egli attiverà le misure previste dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1996;494#art5" xlink:type="simple">art. 5 del D. Lgs. 494/96</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>In caso di inosservanza di quanto previsto nel Piano di Sicurezza e Coordinamento, il coordinatore procederà a determinare le somme relative che verranno scomputate e detratte dall'importo ad essa dovuto.</h:p>
							<h:p>ART. N. ____ - SUBAPPALTO</h:p>
							<h:p>L'Appaltatore, è Responsabile della verifica dell'idoneità</h:p>
							<h:p>Tecnica professionale delle imprese subappaltatrici e dei lavoratori autonomi, ai sensi art. 7 comma 1 lett. a) D. Lgs.</h:p>
							<h:p>626/94, e deve promuovere la cooperazione ed il coordinamento tra imprese subappaltatrici e lavoratori autonomi per l'esecuzione dei lavori oggetto di subappalto, ai sensi dell'art. 7 comma 3 D.</h:p>
							<h:p>Lgs. 626/94.</h:p>
							<h:p>Qualora si verificassero carenze o gravi inadempienze nell'esecuzione dei lavori l'appaltatore resta responsabile in ordine alle verifiche poste a suo carico.</h:p>
							<h:p>Il Subappaltatore ed i Lavoratori Autonomi sono tenuti all'osservanza, del Piano generale di sicurezza, del piano di sicurezza e coordinamento e del piano operativo di sicurezza ed a fornire un piano complementare di dettaglio per quanto riguarda le scelte di loro competenza.</h:p>
							<h:p>Il contratto stipulato tra l'appaltatore e l'Amm.ne Appaltatrice entra a far parte integrante dei contratti stipulati fra l'Appaltatore e i subappaltatori.</h:p>
							<h:p>In caso di inosservanza delle norme in materia di sicurezza si applicherà quanto previsto all'art. (inosservanza norme sicurezza).</h:p>
							<h:p>DETERMINAZIONE COSTI PER LA SICUREZZA</h:p>
							<h:p>
								Gli oneri per la sicurezza sono determinati dalle Amministrazioni Appaltanti dopo aver proceduto alla costituzione del piano il quale ai sensi
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1996;494#art12" xlink:type="simple">art. 12 D. Lgs. 494/96</rif>
								contiene:
							</h:p>
							<h:p>1) Relazione tecnica;</h:p>
							<h:p>2) Prescrizioni operative correlate:</h:p>
							<h:p>a) alla complessità dell'opera da realizzare;</h:p>
							<h:p>b) alle eventuali fasi critiche del processo di costruzione;</h:p>
							<h:p>La relazione tecnica consiste nella:</h:p>
							<h:p>a) Individuazione, Analisi e Valutazione dei Rischi;</h:p>
							<h:p>b) Conseguenti procedure esecutive per l'eliminazione dei Rischi;</h:p>
							<h:p>c) Apprestamenti e Attrezzature atti a garantire per tutta la durata dei lavori il rispetto delle norme per la prevenzione degli infortuni e la tutela della salute dei lavoratori.</h:p>
							<h:p>Le prescrizioni operative contengono:</h:p>
							<h:p>a) Misure di prevenzione dai rischi risultanti da presenza simultanea o successiva di varie imprese ovvero di lavoratori autonomi;</h:p>
							<h:p>b) Previsione, se necessario, di uso di impianti comuni quali:</h:p>
							<h:p>Infrastrutture, mezzi logistici e mezzi di protezione collettiva.</h:p>
							<h:p>Sulla base del piano viene effettuata la stima dei costi attraverso la redazione dell'elenco prezzi per gli oneri della sicurezza che conterrà le voci calcolate a corpo o a misura sulle quali non viene effettuato il ribasso di gara e che verranno liquidate solo dopo nulla osta del Coordinatore per la sicurezza.</h:p>
							<h:p>L'Impresa in osservanza del Piano deve presentare un piano operativo di sicurezza che contiene le scelte autonome nell'organizzazione del cantiere ed esecuzione dei lavori ovvero un piano complementare di dettaglio del piano di sicurezza e coordinamento.</h:p>
							<h:p>VALUTAZIONE SICUREZZA NEGLI APPALTI CONCORSO E NELLA LICITAZIONE PRIVATA RELATIVAMENTE ALLE CONCESSIONI</h:p>
							<h:p>INDICAZIONI OPERATIVE</h:p>
							<h:p>- Nella valutazione del progetto deve essere tenuto in dovuto conto anche dell'offerta di sicurezza presentata dalle imprese.</h:p>
							<h:p>A tal fine si ritiene necessaria la presenza nella Commissione di valutazione di un soggetto in possesso dei requisiti di Coordinatore per la progettazione.</h:p>
							<h:p>
								Le Amministrazioni nell'individuazione del soggetto devono tenere conto delle incompatibilità stabilite dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art21-com5" xlink:type="simple">art. 21, comma 5 della L. 109/94</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>- Le Amministrazioni procedono alla valutazione della sicurezza prendendola come criterio di aggiudicazione nell'ambito di quanto previsto all'art. 21, comma 2 lett. a) n.5 e lett. b) n.7 ed assegnandole una valenza almeno equivalente alla valutazione del valore tecnico.</h:p>
							<h:p>- L'impresa deve far redigere il piano oggetto di valutazione da un soggetto in possesso dei requisiti di coordinatore per la progettazione.</h:p>
							<h:p>
								- Le Amministrazioni durante la realizzazione dell'opera verificheranno per mezzo del Coordinatore per l'esecuzione, nominato dalle amministrazioni al di fuori dell'organizzazione dell'impresa, quanto previsto dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1996;494#art5" xlink:type="simple">art. 5 del D. Lgs. 494/96</rif>
								, ivi compresa l'applicazione da parte dell'impresa delle disposizioni contenute nei piani.
							</h:p>
							<h:p>
								CLAUSOLE CONTRATTUALI IN MATERIA DI SICUREZZA IN CASO DI AGGIUDICAZIONI A CONSORZI O AD ASSOCIAZIONI TEMPORANEE DI IMPRESE PER CONSORZI DI IMPRESE DI CUI ALL'ART. 10 lett. b) e c)
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109" xlink:type="simple">L. 109/94</rif>
							</h:p>
							<h:p>Nell'ipotesi di aggiudicazione della gara ad un consorzio ex art.</h:p>
							<h:p>
								10 lett. b) e c)
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109" xlink:type="simple">L.109/94</rif>
								, si raccomanda alle amministrazioni di:
							</h:p>
							<h:p>a) indicare nel bando la necessità che le imprese indicate come esecutrici dei lavori siano in possesso di idoneità tecnico professionale;</h:p>
							<h:p>b) inserire nel contratto che verrà stipulato la seguente clausola:</h:p>
							<h:p>ART. N. ____ - OBBLIGHI DEI CONSORZI IN MATERIA DI SICUREZZA</h:p>
							<h:p>Ai fini degli obblighi derivanti dalle clausole contenute nel C.S.A. relativamente alle norme in materia di prevenzione degli infortuni, il consorzio ha struttura d'impresa, pertanto l'unità</h:p>
							<h:p>
								produttiva cantiere è del consorzio ed al consorzio fanno capo anche tutti gli obblighi derivanti dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1994;626#art7" xlink:type="simple">art. 7 D.Lgs. 626/94</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>Il consorzio garantisce il possesso dell'idoneità tecnico professionale dell'impresa o delle imprese indicate quale esecutrici dei lavori nel presente contratto.</h:p>
							<h:p>
								PER A.T.I. E CONSORZI DI IMPRESE DI CUI ALL'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art10" xlink:type="simple">ART. 10 lett. e) L. 109/94</rif>
							</h:p>
							<h:p>
								Nell'ipotesi di aggiudicazione della gara ad una A.T.I o consorzi ex
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art10" xlink:type="simple">art. 10 lett. e) L.109/94</rif>
								, si raccomanda alle amministrazioni di inserire nel contratto che verrà stipulato la seguente clausola:
							</h:p>
							<h:p>ART. N. ____ - OBBLIGHI DEI CONSORZI IN MATERIA DI SICUREZZA</h:p>
							<h:p>
								Ai fini degli obblighi derivanti dalle clausole contenute nel C.S.A. relativamente alle norme in materia di prevenzione degli infortuni, si ritiene che gli obblighi derivanti dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1994;626#art7" xlink:type="simple">art. 7 D.Lgs. 626/94</rif>
								siano in capo alla società __________________ (capogruppo).
							</h:p>
							<h:p>-----------------------------------------------------------------</h:p>
							<h:p>&lt;3&gt; Capitolato Tipo d'Appalto: Piani per la Sicurezza</h:p>
							<h:p>(Per opere sotto soglia di piano o fuori del campo di applicazione della 494)</h:p>
							<h:p>ART. N. ____ - AMMONTARE DELL'APPALTO</h:p>
							<h:p>L'importo dei lavori posti a base di gara è il seguente:</h:p>
							<h:p>LAVORI LIRE ___________________ IMPORTO TOTALE LIRE ___________________</h:p>
							<h:p>L'importo del contratto risulterà dall'importo dei lavori determinato a seguito dell'offerta presentato dall'aggiudicatario in sede di gara.</h:p>
							<h:p>L'importo per gli oneri della sicurezza sarà liquidato con le modalità indicate al successivo articolo (pagamenti).</h:p>
							<h:p>ART. N. ____ - PAGAMENTI</h:p>
							<h:p>Il Pagamento dei lavori sarà effettuato corrispondendo una rata di acconto quando l'importo netto dei lavori eseguiti, detratte le ritenute regolamentari, ascenderà a lire _______ .</h:p>
							<h:p>Le somme derivanti dagli oneri per la sicurezza, come risultanti dal piano sostitutivo di sicurezza, verranno liquidate per stati di avanzamento dopo il nulla-osta del Direttore lavori attestante il rispetto degli stessi.</h:p>
							<h:p>ART. N. ____ - TEMPI DI ESECUZIONE</h:p>
							<h:p>Il tempo utile per ultimare tutti i lavori compresi nell'appalto è fissato in giorni ______ ( ) naturali consecutivi decorrenti dalla data del verbale di consegna dei lavori (13).</h:p>
							<h:p>(13) Le Amministrazioni appaltanti devono nella determinazione del tempo necessario all'esecuzione dei lavori tener conto dei tempi di esecuzione previsti dalle varie fasi di lavoro</h:p>
							<h:p>ART. N. ____ - PIANI DI SICUREZZA</h:p>
							<h:p>È fatto obbligo all'appaltatore di predisporre, entro trenta giorni dall'aggiudicazione e comunque prima dell'inizio dei lavori, il piano sostitutivo di sicurezza.</h:p>
							<h:p>Tale piano è messo a disposizione delle autorità competenti preposte alle verifiche ispettive di controllo dei cantieri.</h:p>
							<h:p>L'appaltatore è tenuto a curare il coordinamento di tutte le imprese operanti nel cantiere, al fine di rendere gli specifici piani redatti dalle imprese subappaltatrici compatibili tra loro e coerenti con il piano presentato dall'appaltatore.</h:p>
							<h:p>ART. N. ____ - PIANO OPERATIVO DI SICUREZZA</h:p>
							<h:p>* L'appaltatore, entro 30 giorni dall'aggiudicazione e comunque prima dell'inizio dei lavori, deve predisporre e consegnare al direttore dei lavori un piano operativo di sicurezza per quanto attiene alle proprie scelte autonome e relative responsabilità nell'organizzazione del cantiere e nell'esecuzione dei lavori.</h:p>
							<h:p>
								* Il piano operativo di sicurezza costituisce piano complementare di dettaglio del piano di sicurezza sostitutivo di cui all'art. ____, previsto dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art31-com1-letb" xlink:type="simple">articolo 31, comma 1, lettera b), della legge n. 109 del 1994</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>ART. N. ____ - OSSERVANZA E ATTUAZIONE DEI PIANI DI SICUREZZA</h:p>
							<h:p>
								* L'appaltatore è obbligato ad osservare le misure generali di tutela di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1994;626#art3" xlink:type="simple">art. 3 del decreto legislativo n. 626 del 1994</rif>
								, con particolare riguardo alle circostanze e agli adempimenti descritti agli articoli 8 e 9 e all'allegato IV del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1996;494" xlink:type="simple">decreto legislativo n. 494 del 1996</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>* I piani di sicurezza devono essere redatti conformemente alle direttive 89/391/CEE del Consiglio, del 12 Giugno 1989, 92/57/CEE del Consiglio, del 24 giugno 1992, alla relativa normativa nazionale di recepimento, ai regolamenti di attuazione e alla migliore letteratura tecnica in materia.</h:p>
							<h:p>* L'impresa esecutrice è obbligata a comunicare tempestivamente prima dell'inizio dei lavori e quindi periodicamente, a richiesta del committente o del Direttore Lavori, l'iscrizione alla camera di commercio, industria, artigianato e agricoltura, l'indicazione dei contratti collettivi applicati ai lavoratori dipendenti e la dichiarazione circa l'assolvimento degli obblighi assicurativi, previdenziali e contrattuali. L'affidatario è</h:p>
							<h:p>tenuto a curare il coordinamento di tutte le imprese operanti nel cantiere, al fine di rendere gli specifici piani redatti dalle imprese subappaltatrici compatibili tra loro e coerenti con il piano presentato dall'appaltatore. In caso di associazione temporanea o di consorzio di imprese detto obbligo incombe all'impresa mandataria capogruppo. Il direttore tecnico di cantiere è responsabile del rispetto del piano da parte di tutte le imprese impegnate nell'esecuzione dei lavori.</h:p>
							<h:p>
								Il piano sostitutivo di sicurezza ed il piano operativo di sicurezza formano parte integrante del contratto di appalto. Le gravi o ripetute violazioni dei piani stessi da parte dell'appaltatore, comunque accertate, previa formale costituzione in mora dell'interessato, costituiscono causa di risoluzione del contratto. In attesa di definizione si intendono gravi violazioni quelle menzionate al
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1996;494#art5-com3" xlink:type="simple">comma 3, dell'art. 5, del D. Lgs. 494/96</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>ART. N. ______. - INOSSERVANZA NORME SICUREZZA.</h:p>
							<h:p>In caso di inosservanza da parte dell'appaltatore delle norme sulla sicurezza i pagamenti delle relative somme non saranno effettuati fino a quando il Direttore Lavori ne attesti l'osservanza.</h:p>
							<h:p>
								Il Direttore Lavori intimerà all'appaltatore di mettersi in regola ed, in caso d'ulteriore inosservanza, egli attiverà le misure previste dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1996;494#art5" xlink:type="simple">art. 5 del D. Lgs. 494/96</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>In caso di inosservanza di quanto previsto nel Piano di Sicurezza e Coordinamento, il Direttore Lavori procederà a determinare le somme relative che verranno scomputate e detratte dall'importo ad essa dovuto.</h:p>
							<h:p>ART. N. ____ - SUBAPPALTO</h:p>
							<h:p>L'Appaltatore, è Responsabile della verifica dell'idoneità</h:p>
							<h:p>Tecnica professionale delle imprese subappaltatrici e dei lavoratori autonomi, ai sensi art. 7 comma 1 lett. a) D. Lgs.</h:p>
							<h:p>626/94, e deve fornire dettagliate informazioni sui rischi specifici del cantiere e sulle misure di sicurezza adottate; deve cooperare all'attuazione delle misure di prevenzione e protezione dai rischi e coordinare gli interventi e l'informazione reciproca; esso oltre a promuovere la cooperazione ed il coordinamento tra imprese subappaltatrici e lavoratori autonomi per l'esecuzione di lavori oggetto di subappalto, deve coordinare gli interventi di protezione e prevenzione dai rischi cui sono esposti i lavoratori in relazione alle interferenze tra i lavori delle diverse imprese coinvolte, ai sensi dell'art. 7, D. Lgs.</h:p>
							<h:p>626/94.</h:p>
							<h:p>Qualora si verificassero carenze o gravi inadempienze nell'esecuzione dei lavori l'appaltatore resta responsabile in ordine alle verifiche poste a suo carico.</h:p>
							<h:p>Il Subappaltatore e i Lavoratori Autonomi sono tenuti all'osservanza del piano sostitutivo della sicurezza e del piano operativo di sicurezza e a fornire un piano complementare di dettaglio per quanto riguarda le scelte di loro competenza.</h:p>
							<h:p>Il contratto stipulato tra l'appaltatore e l'Amm.ne Appaltatrice entra a far parte integrante dei contratti stipulati fra l'Appaltatore e i subappaltatori.</h:p>
							<h:p>In caso di inosservanza delle norme in materia di sicurezza si applicherà quanto previsto all'art. ____ (inosservanza norme sicurezza).</h:p>
							<h:p>Piano sostitutivo di sicurezza.</h:p>
							<h:p>L'Appaltatore deve redigere un piano di sicurezza sostitutivo del piano di sicurezza e coordinamento, il quale deve averne gli stessi contenuti. Nel bando non verranno indicati gli oneri della sicurezza. I pagamenti dovranno essere effettuati dopo il nulla osta del Direttore dei Lavori.</h:p>
							<h:p>CLAUSOLE CONTRATTUALI IN MATERIA DI SICUREZZA IN CASO DI AGGIUDICAZIONI A CONSORZI O AD ASSOCIAZIONI TEMPORANEE DI IMPRESE PER CONSORZI DI IMPRESE DI CUI ALL'ART. 10 lett. b) e c) L.</h:p>
							<h:p>109/94</h:p>
							<h:p>Nell'ipotesi di aggiudicazione della gara ad un consorzio ex art.</h:p>
							<h:p>
								10 lett. b) e c)
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109" xlink:type="simple">L.109/94</rif>
								, si raccomanda alle amministrazioni di:
							</h:p>
							<h:p>a) indicare nel bando la necessità che le imprese indicate come esecutrici dei lavori siano in possesso di idoneità tecnico professionale;</h:p>
							<h:p>b) inserire nel contratto che verrà stipulato la seguente clausola:</h:p>
							<h:p>ART. N. ____ - OBBLIGHI DEI CONSORZI IN MATERIA DI SICUREZZA</h:p>
							<h:p>Ai fini degli obblighi derivanti dalle clausole contenute nel C.S.A. relativamente alle norme in materia di prevenzione degli infortuni, il consorzio ha struttura d'impresa, pertanto l'unità</h:p>
							<h:p>
								produttiva cantiere è del consorzio ed al consorzio fanno capo anche tutti gli obblighi derivanti dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1994;626#art7" xlink:type="simple">art. 7 D.Lgs. 626/94</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>Il consorzio garantisce il possesso dell'idoneità tecnico professionale dell'impresa o delle imprese indicate quale esecutrici dei lavori nel presente contratto.</h:p>
							<h:p>
								PER A.T.I. E CONSORZI DI IMPRESE DI CUI ALL'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art10" xlink:type="simple">ART. 10 lett. e) L. 109/94</rif>
							</h:p>
							<h:p>
								Nell'ipotesi di aggiudicazione della gara ad una A.T.I o consorzi ex
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art10" xlink:type="simple">art. 10 lett. e) L.109/94</rif>
								, si raccomanda alle amministrazioni di inserire nel contratto che verrà stipulato la seguente clausola:
							</h:p>
							<h:p>ART. N. ____ - OBBLIGHI DEI CONSORZI IN MATERIA DI SICUREZZA</h:p>
							<h:p>
								Ai fini degli obblighi derivanti dalle clausole contenute nel C.S.A. relativamente alle norme in materia di prevenzione degli infortuni, si ritiene che gli obblighi derivanti dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1994;626#art7" xlink:type="simple">art. 7 D.Lgs. 626/94</rif>
								siano in capo alla società __________________ (capogruppo).
							</h:p>
							<h:p>-----------------------------------------------------------------</h:p>
							<h:p>&lt;4&gt; Schema tipo Bando di gara Pubblico Incanto</h:p>
							<h:p>Gara, a pubblico incanto, per</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>Importo a base d'asta &#156;. __________________= (Euro _______________). Di cui costi per la sicurezza &#156;.</h:p>
							<h:p>__________________= (Euro _____________) (non soggetti a ribasso d'asta).</h:p>
							<h:p>In esecuzione del decreto del Dirigente n. ___, in data __/__/____, è indetta col presente bando una gara per pubblico incanto per l'affidamento dei lavori indicati in oggetto.</h:p>
							<h:p>Possono concorrere le imprese iscritte:</h:p>
							<h:p>- all'Albo Nazionale Costruttori (14), categoria " ___" (prevalente) classe ___ per un importo non inferiore a Lire ________________= (Euro _______________), salvo le norme relative alle associazioni temporanee e ai consorzi di concorrenti nonché</h:p>
							<h:p>le norme relative ai concorrenti di altri Paesi dell'Unione Europea;</h:p>
							<h:p>(14) Si raccomanda alle Amministrazioni di richiedere l'iscrizione all'Albo Nazionale Costruttori solo per la categoria prevalente e di accertarsi, per le altre categorie di lavori, che il soggetto sia in possesso dell'iscrizione oppure che lo stesso richieda, in fase di presentazione dell'offerta, di subappaltare tali lavori</h:p>
							<h:p>La gara inizierà alle ore ________ del mese di _________________ anno _______, presso ___________________________________________.</h:p>
							<h:p>
								Nel corso di tale seduta verrà effettuata la verifica dei documenti a corredo dell'offerta e il sorteggio delle imprese sulle quali effettuare la verifica ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art10-com1quater" xlink:type="simple">art.10 comma 1- quater legge 109/94</rif>
								e successive modifiche ed integrazioni. La successiva seduta è stabilita nello stesso luogo per il giorno ____________ (oppure con telegramma verrà comunicato il giorno e il luogo in cui, a seguito della verifica, le operazioni di gara saranno riprese).
							</h:p>
							<h:p>Può assistere alla gara, in qualità di uditore, il legale rappresentante dell'impresa/società che ha presentato l'offerta o persona dallo stesso autorizzata.</h:p>
							<h:p>
								Capo 1 - Clausole e specificazioni ai sensi del
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991-01-10;55" xlink:type="simple">D.P.C.M. 10 gennaio 1991, n. 55</rif>
								, Allegato II
							</h:p>
							<h:p>a)- Ente appaltante: ___________________________________________ ____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>b)- Invio del bando all'Ufficio delle pubblicazioni ufficiali delle Comunità Europee: ___________________________________</h:p>
							<h:p>c)- Criterio di aggiudicazione: ________________________________ ____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>con la procedura di esclusione automatica delle offerte anomale ai sensi dell'articolo 21, comma 1-bis, nel caso di offerte pari o superiori a cinque, facendo presente che il 10% delle offerte di maggior e minor ribasso non verrano prese in considerazione né ai fini del calcolo della media né ai fini del calcolo dello scarto medio aritmetico dei ribassi che superano la media come indicato nel parere del Ministero Lavori Pubblici del 19/04/1999 n. 568/508/33.1U.L.</h:p>
							<h:p>d)- Luogo di esecuzione, caratteristiche generali dell'opera:</h:p>
							<h:p>1)- i lavori sono da eseguire in ___________________________ ________________________________________________________;</h:p>
							<h:p>2) - i lavori consistono in ________________________________ ________________________________________________________;</h:p>
							<h:p>________________________________________________________;</h:p>
							<h:p>
								3)- i lavori appartengono alla categoria A.N.C. "___" PREVALENTE (15) ; i lavori indicati con la categoria A.N.C. diversa da quella prevalente sono scorporabili ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991;55#art2-com1" xlink:type="simple">art. 2, comma 1, d.p.c.m. n. 55 del 1991</rif>
								, degli articoli 22 e 23,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1991;406" xlink:type="simple">decreto legislativo n. 406 del 1991</rif>
								e dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art13" xlink:type="simple">articolo 13, legge n. 109 del 1994</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>(15) Si raccomanda alle Amministrazioni di precisare bene le categorie richieste per la partecipazione alla gara, indicando distintamente la o le categorie prevalenti e la o le categorie scorporabili con la o le relative classi di importo</h:p>
							<h:p>e)- Termine per l'esecuzione dei lavori: ______ (______________) giorni naturali e consecutivi dalla data del verbale di consegna.</h:p>
							<h:p>f)- Disponibilità dei capitolati e degli elaborati:</h:p>
							<h:p>____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>
								g)- Cauzioni e garanzie: ai sensi dell'articolo 30, commi 1, 2 e 3, della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109" xlink:type="simple">legge n. 109 del 1994</rif>
								:
							</h:p>
							<h:p>1)- per partecipare alla gara è richiesta una cauzione provvisoria pari al 2% dell'importo totale dei lavori da appaltare, da prestare con le modalità di cui al presente bando;</h:p>
							<h:p>2)- all'aggiudicatario sarà richiesta una garanzia fidejussoria (cauzione definitiva) pari al 10% dell'importo contrattuale (aumentata di 1 punto per ogni punto percentuale di ribasso che ecceda il 20%);</h:p>
							<h:p>
								3)- alle imprese certificate ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art8-com11quater" xlink:type="simple">art.8 comma 11- quater legge 109/94</rif>
								, è consentita la riduzione del 50% della cauzione, previa presentazione di dichiarazione attestante il possesso dei requisiti previsti dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art8-com11quater" xlink:type="simple">art.8 comma 11-quater L.109/94</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>4)- all'aggiudicatario sarà richiesta un'assicurazione contro tutti i rischi dell'esecuzione e che tenga indenne la stazione appaltante dai danni a terzi;</h:p>
							<h:p>h)- Finanziamento dei lavori e modalità di pagamento:</h:p>
							<h:p>1)- i lavori sono finanziati _______________________________;</h:p>
							<h:p>2)- i pagamenti avverranno mediante ________________________.</h:p>
							<h:p>Il pagamento dei lavori avverrà dietro presentazione di regolare fattura, con le modalità stabilite nel "Capitolato speciale di appalto" allegato al presente progetto.</h:p>
							<h:p>
								3)- è esclusa ogni revisione dei prezzi e non trova applicazione l'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262#art1664-com1" xlink:type="simple">articolo 1664, primo comma, del Codice Civile</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>
								i)- Soggetti ammessi a partecipare: sono ammessi a partecipare tutti i soggetti di cui agli articoli 10, 11, 12 e 13 della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994-02-11;109" xlink:type="simple">legge 11 febbraio 1994, n. 109</rif>
								e successive modifiche ed intregrazioni, ivi comprese le riunioni di concorrenti in associazione temporanea o in consorzio, ai sensi e con le modalità di cui agli articoli 22 e 23 del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1991;406" xlink:type="simple">decreto legislativo n. 406 del 1991</rif>
								, in quanto applicabili.
							</h:p>
							<h:p>j)- Requisiti minimi economico-finanziari e tecnico- organizzativi:</h:p>
							<h:p>____________________________________________________________.</h:p>
							<h:p>k)- Termine per il carattere vincolante dell'offerta: le imprese sono vincolate alla propria offerta per 180 (centoottanta ) dalla data di presentazione dell'offerta.</h:p>
							<h:p>
								l)- Subappalto: devono essere indicati i lavori che si intendono subappaltare in conformità all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-03-17;55#art18" xlink:type="simple">articolo 18 della legge 17 marzo 1990, n. 55</rif>
								, e successive modifiche e integrazioni, da rendersi sul modello "A". La descrizione dettagliata delle categorie e dei relativi importi è contenuta nel Capitolato Speciale d'Appalto. L'Amministrazione appaltante non provvederà al pagamento diretto dei subappaltatori ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990;55#art18-com3" xlink:type="simple">art.18 comma 3bis L.55/90</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>m)- Offerte in aumento: non sono ammesse offerte il cui importo complessivo sia pari o superiore a quello a base d'asta.</h:p>
							<h:p>n)- Presenza di una sola offerta valida: si procederà</h:p>
							<h:p>all'aggiudicazione anche in presenza di una sola offerta valida.</h:p>
							<h:p>
								o)- Concorrenti con sede in uno stato estero appartenente all'Unione Europea: sono ammesse le imprese non iscritte all'Albo Nazionale Costruttori aventi sede all'estero in uno stato dell'Unione Europea in base alla documentazione, prodotta secondo le normative vigenti nei rispettivi Paesi, del possesso di tutti i requisiti prescritti per la partecipazione delle imprese italiane alle gare, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art8-com11bis" xlink:type="simple">articolo 8, comma 11-bis, della legge n. 109 del 1994</rif>
								e, in quanto applicabile, dell'articolo 19, commi 1, 3, 4 e 5, del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1991;406" xlink:type="simple">decreto legislativo n. 406 del 1991</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>
								p)- Piani di sicurezza: si dovrà specificare espressamente che l'offerta tiene conto dei costi per la sicurezza da rendersi sul modello "A", ai piani di sicurezza si applicano le disposizioni contenute nell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art31" xlink:type="simple">art. 31 della L. 109/94</rif>
								e successive modifiche ed integrazioni.
							</h:p>
							<h:p>Capo 2 - Modalità di presentazione delle offerte.</h:p>
							<h:p>Presentazione della offerta:</h:p>
							<h:p>L'offerta dovrà pervenire entro e non oltre le ore ____ del giorno __________________________ in un plico sigillato con ceralacca sui lembi di chiusura e controfirmato sui lembi stessi dal titolare o legale rappresentante dell'impresa/società, recante l'indicazione dell'oggetto della gara e del mittente, indirizzato _____________________________________________________ nella seguente forma:</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________________ _________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>Il Plico deve contenere:</h:p>
							<h:p>a)- Offerta economica in bollo chiusa in apposita busta sigillata e controfirmata sui lembi di chiusura recante all'esterno la dizione " OFFERTA ECONOMICA "; l'offerta è redatta in lingua italiana con le seguenti modalità:</h:p>
							<h:p>(l'Amministrazione deve indicare le modalità per presentare l'offerta e il contenuto della stessa: in caso di offerta a prezzi unitari là dove il numero delle voci-prezzo sia cospicuo, le Amministrazioni possono prevedere, oltre alla presentazione dell'offerta su cartaceo, anche la presentazione mediante utilizzo di dischetto predisposto dall'Amministrazione stessa, contenente le suddette voci- prezzo );</h:p>
							<h:p>b)- Documenti a corredo dell'offerta chiusi in apposita busta sigillata con ceralacca e controfirmata sui lembi di chiusura contenente:</h:p>
							<h:p>b1)- una dichiarazione in bollo, redatta sull'allegato modello "A" firmata dal titolare o legale rappresentante dell'impresa/società. L'Offerente potrà utilizzare per la compilazione il modello "A" pubblicato unitamente al presente bando o richiederlo a ________________________.</h:p>
							<h:p>Al modello deve essere allegato fotocopia del documento d'identità valido del soggetto che ha sottoscritto il modello, sulla fotocopia deve essere apposta la firma del soggetto di cui sopra;</h:p>
							<h:p>b )- una dichiarazione in bollo, redatta sull'allegato modello "B" firmata dal titolare o legale rappresentante dell'impresa/società.</h:p>
							<h:p>L'Offerente potrà utilizzare per la compilazione il modello "B" pubblicato unitamente al presente bando o richiederlo a _________________________________________.</h:p>
							<h:p>Al modello deve essere allegato fotocopia del documento d'identità valido del soggetto che ha sottoscritto il modello, sulla fotocopia deve essere apposta la firma del soggetto di cui sopra;</h:p>
							<h:p>b2)- una cauzione provvisoria ai sensi dell'art. 30 della L.</h:p>
							<h:p>109/94 e successive modifiche ed integrazioni di Lire ________ (Euro ____________________________.), pari al 2% (due per cento) dell'importo totale dei lavori da appaltare, con validità da _______________________ a ______________________, da prestare anche mediante fidejussione bancaria o assicurativa con firma autenticata da notaio.</h:p>
							<h:p>Nel caso di raggruppamento temporaneo d'Impresa la cauzione deve essere intestata al soggetto capogruppo o a tutte le imprese facenti parte del raggruppamento temporaneo di impresa. La cauzione ove prestata mediante fidejussione bancaria o polizza assicurativa dovrà</h:p>
							<h:p>prevedere la rinuncia al beneficio della preventiva escussione del debitore principale e la sua operatività</h:p>
							<h:p>entro 15 giorni a semplice richiesta dell'Amministrazione appaltante e l'impegno a rilasciare la cauzione definitiva qualora l'offerente risultasse aggiudicatario.</h:p>
							<h:p>b3)- Capitolato Speciale di Appalto e Piano per la Sicurezza sottoscritti per accettazione dal titolare o legale rappresentante dell'impresa o società;</h:p>
							<h:p>d)- Disposizioni sulla documentazione: ai fini della documentazione da allegare si precisa quanto segue:</h:p>
							<h:p>L'Amministrazione ai sensi dell'art. 10 comma 1 quater della L.</h:p>
							<h:p>109/94 e successive modifiche ed integrazioni procederà alla verifica dei requisiti di capacità tecnico-organizzativa e economico-finanziaria richiesti per la partecipazione alla gara alle ditte che saranno sorteggiate mediante richiesta di:</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>I soggetti sorteggiati in sede di gara dovranno produrre i documenti entro dieci giorni dalla richiesta dell'Amministrazione.</h:p>
							<h:p>
								L'Amministrazione procederà all'esclusione dell'Impresa ed all'applicazione delle misure previste, dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art10-com1quater" xlink:type="simple">art. 10 comma 1 quater della L. 109/94</rif>
								e successive modifiche ed integrazioni, ove i documenti non pervengano entro il termine indicato o la stessa non sia idonea o non confermi quanto dichiarato in sede di gara dal soggetto.
							</h:p>
							<h:p>Capo 3 - Associazioni temporanee di imprese e soggetti assimilati.</h:p>
							<h:p>
								Le associazioni e riunioni temporanee di imprese nonché i consorzi, sono disciplinati dagli articoli 10, 11, 12 e 13 della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109" xlink:type="simple">legge n. 109 del 1994</rif>
								e, in quanto applicabili, dagli articoli 22 e 23 del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1991;406" xlink:type="simple">decreto legislativo n. 406 del 1991</rif>
								e dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991;55#art8" xlink:type="simple">articolo 8 del d.p.c.m. n. 55 del 1991</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>
								Le associazioni temporanee e i consorzi di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262#art2602" xlink:type="simple">articolo 2602 del codice civile</rif>
								possono concorrere anche se non ancora costituiti, in tal caso l'offerta dev'essere sottoscritta da tutte le imprese da associare o consorziare e contenere l'impegno che, in caso di aggiudicazione, le stesse imprese conferiranno mandato collettivo speciale con rappresentanza ad una di esse, da indicare in sede di offerta come capogruppo, la quale stipulerà
							</h:p>
							<h:p>il contratto in nome e per conto proprio e delle mandanti.</h:p>
							<h:p>
								Nel caso in cui invece la costituzione dell'associazione temporanea o del consorzio è già perfezionata e documentata ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1991;406#art22" xlink:type="simple">articolo 22 del decreto legislativo n. 406 del 1991</rif>
								le imprese mandanti sono altresì esonerate dalla sottoscrizione dell'offerta in quanto adempimento riservato alla sola impresa mandataria capogruppo.
							</h:p>
							<h:p>È vietata qualsiasi modificazione alla composizione delle associazioni temporanee e dei consorzi rispetto a quella risultante dall'impegno presentato in sede di offerta o, se già</h:p>
							<h:p>
								costituite, rispetto all'atto di costituzione prodotto in sede di offerta, con la sola eccezione del verificarsi del caso di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1998-06-03;252#art12-com1" xlink:type="simple">articolo 12, comma 1, del d.P.R. 3 giugno 1998, n. 252</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>È fatto divieto ai concorrenti di partecipare alla gara in più</h:p>
							<h:p>
								di una Associazione temporanea o consorzio di cui all'art. 10 comma 1 lett. d) ed e)
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109" xlink:type="simple">L. 109/94</rif>
								così come modificata dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1998;415" xlink:type="simple">Legge 415/1998</rif>
								, ovvero di partecipare alla gara anche in forma individuale qualora sia stata presentata offerta in associazione o consorzio.
							</h:p>
							<h:p>
								La documentazione di cui al Capo 2, lettera b1) deve essere presentata da ciascuna delle imprese associate o consorziate di cui all'art. 10 comma 1 lett. d) ed e) della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109" xlink:type="simple">Legge 109/94</rif>
								e successive modifiche ed integrazioni, in relazione ai propri requisiti, situazioni giuridiche e composizione sociale, in particolare:
							</h:p>
							<h:p>a)- per le associazioni di tipo orizzontale : ciascuna impresa dev'essere in possesso dei requisiti di iscrizione all'A.N.C.</h:p>
							<h:p>alla categoria prevalente per una classifica di importo che, aumentata di un quinto, non sia inferiore ad un quinto dell'importo totale dei lavori da appaltare, e la somma delle iscrizioni delle imprese associate, ciascuna aumentata di un quinto, non sia inferiore all'importo totale dei lavori da appaltare; i requisiti devono essere posseduti per almeno il 40% dall'impresa mandataria capogruppo e per la parte rimanente, fino al 100%, cumulativamente dall'impresa mandante o dalle imprese mandanti, se più di una, ciascuna delle quali deve dichiarare i propri requisiti per almeno il 10% di quanto previsto cumulativamente per le mandanti;</h:p>
							<h:p>b)- per le associazioni di tipo verticale : ciascuna impresa mandante deve essere in possesso dei requisiti di iscrizione all'A.N.C. alla categoria scorporabile della quale intende assumere i lavori, per una clasisifica di importo che, aumentata di un quinto, non sia inferiore all'importo dei lavori scorporabili che intende assumere; i requisiti devono essere posseduti interamente dalla capogruppo in relazione all'importo dei lavori della categoria prevalente e di ogni altra categoria non assunti da alcuna impresa mandante; per ogni impresa mandante in relazione all'importo dei lavori di ciascuna categoria scorporabile che essa intende assumere nella misura prevista per l'impresa singola.</h:p>
							<h:p>
								I consorzi di cui all'art. 10 comma 1 lett. b) e c)
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109" xlink:type="simple">Legge 109/94</rif>
								così come modificata dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1998;415" xlink:type="simple">Legge 415/1998</rif>
								, sono tenuti ad indicare per quale/i consorziata/i, il consorzio concorra. A questi ultimi è fatto divieto di partecipare in qualunque altra forma alla presente gara. In caso di mancata indicazione delle consorziate il divieto di partecipazione si estende a tutte le imprese facenti parte del consorzio.
							</h:p>
							<h:p>Capo 4 - Cause di esclusione dalla gara.</h:p>
							<h:p>Determina l'esclusione dalla gara il fatto che:</h:p>
							<h:p>* il plico non pervenga nei modi e nei tempi previsti;</h:p>
							<h:p>* che l'offerta economica non sia conforme a quanto richiesto dal presente bando;</h:p>
							<h:p>* che risultino irregolari, mancanti o incompleti i documenti a corredo dell'offerta;</h:p>
							<h:p>Sono altresì escluse le offerte per telegramma, per telefax, condizionate o espresse in modo indeterminato od incompleto o riferite ad offerta relativa ad altra gara.</h:p>
							<h:p>Capo 5 - Conclusione dell'aggiudicazione e modalità di stipula del contratto.</h:p>
							<h:p>a)- Disciplina dell'aggiudicazione:</h:p>
							<h:p>1) Entro 10 giorni dalla conclusione delle operazioni di gara il concorrente aggiudicatario, nonché il secondo in graduatoria, devono presentare, entro il termine prescritto dalla richiesta della stazione appaltante, la documentazione attestante i requisiti di idoneità</h:p>
							<h:p>
								giuridica, se non già fornita in precedenza; qualora questa non sia idonea o non confermi quanto dichiarato in sede di offerta il concorrente è escluso e la stazione appaltante, incamerata la cauzione provvisoria e salvi ulteriori provvedimenti ai sensi delle disposizioni vigenti, procede alla determinazione della nuova soglia di anomalia in applicazione dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art10-com1quater" xlink:type="simple">articolo 10, comma 1-quater, legge n. 109 del 1994</rif>
								;
							</h:p>
							<h:p>2) l'aggiudicatario è obbligato a fornire tempestivamente alla stazione appaltante tutta la documentazione e le notizie necessarie alla stipula del contratto entro 30 giorni dalla richiesta dell'Amministrazione, ovvero, nei casi previsti dalle norme, ad indicare presso quali amministrazioni le stesse possono essere reperite; egli è</h:p>
							<h:p>obbligato altresì a depositare presso la stazione appaltante tutte le spese di contratto, di registro, di segreteria e ogni altra spesa connessa.</h:p>
							<h:p>
								b)- Modalità di stipula del contratto: in relazione all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art19-com5" xlink:type="simple">articolo 19, comma 5, della legge n. 109 del 1994</rif>
								, il contratto sarà
							</h:p>
							<h:p>
								stipulato "a misura" o " a corpo" ai sensi del secondo o
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1865-03-20#art226-com3" xlink:type="simple">terzo comma dell'articolo 226 della legge 20 marzo 1865</rif>
								, n.
							</h:p>
							<h:p>2248, allegato "F".</h:p>
							<h:p>
								c)- Consegna anticipata dei lavori: i lavori potranno essere consegnati anche nelle more della stipulazione del contratto, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1865-03-20;2248#art338" xlink:type="simple">art. 338 della legge 20 marzo 1865, n. 2248</rif>
								, allegato "F".
							</h:p>
							<h:p>d)- Manodopera: l'aggiudicatario è obbligato, con specifica previsione contrattuale, ad applicare ed osservare le condizioni normative, retributive, assicurative e previdenziali risultanti dalle norme di legge e dai contratti collettivi di lavoro nazionali e territoriali.</h:p>
							<h:p>
								e)- Subentro del supplente: la stazione appaltante intende avvalersi della facoltà prevista dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art10-com1ter" xlink:type="simple">articolo 10, comma 1- ter, della legge n. 109 del 1994</rif>
								e successive modifiche ed integrazioni.
							</h:p>
							<h:p>Capo 6 - Altre notizie.</h:p>
							<h:p>a)- Tutti gli importi citati nel presente bando si intendono IVA esclusa.</h:p>
							<h:p>b)- Tutti i pagamenti saranno fatti in Euro qualora l'aggiudicatario abbia avanzato tale richiesta in sede di offerta o tale opzione sia rinvenibile dagli atti di gara;</h:p>
							<h:p>diversamente l'aggiudicatario può chiedere in qualsiasi momento che i pagamenti siano fatti in Euro; in ogni caso tale opzione è irrevocabile.</h:p>
							<h:p>
								c)- Ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">articolo 6</rif>
								del Capitolato generale d'appalto approvato con
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1962;1063" xlink:type="simple">d.P.R. n. 1063 del 1962</rif>
								, l'appaltatore dovrà
							</h:p>
							<h:p>eleggere domicilio nel luogo nel quale ha sede la stazione appaltante.</h:p>
							<h:p>d)- Per tutte le informazioni relative all'appalto e ogni altra notizia connessa, è possibile rivolgersi a ________________ ____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>
								e)- responsabile per il procedimento ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990;241" xlink:type="simple">L. 241/90</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;9" xlink:type="simple">L.R. 9/95</rif>
								è ____________________________________.
							</h:p>
							<h:p>________________, lì ____________________________________ IL DIRIGENTE</h:p>
							<h:p>n.d.r. Scadenza: __________________ ore ______________</h:p>
							<h:p>Sono allegati al presente bando di gara:</h:p>
							<h:p>* Modello "A" da compilare e sottoscrivere dall'Impresa/società;</h:p>
							<h:p>* Modello "B" da compilare e sottoscrivere dall'Impresa/società;</h:p>
							<h:p>-----------------------------------------------------------------</h:p>
							<h:p>&lt;5&gt; Schema tipo bando di gara Pubblico Incanto: allegato A</h:p>
							<h:p />
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
				<annesso id="ann2">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO A</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red3" nome="" norm="" />
								<urn valore="" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione />
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con2" nome="">
							<h:p>
								DA COMPILARE E SOTTOSCRIVERE DA PARTE DELL'OFFERENTE AI SENSI
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968;15" xlink:type="simple">L. 15/68</rif>
								E
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996;4" xlink:type="simple">L.R. 4/96</rif>
							</h:p>
							<h:p>Gara d'appalto, a pubblico incanto, per</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>Importo a base d'asta &#156;. ______________= (Euro ______________ ).</h:p>
							<h:p>Di cui costi per la sicurezza &#156;. ______________= (Euro_____________ ) (non soggetti a ribasso d'asta).</h:p>
							<h:p>Decreto di indizione gara n._________________ del _______________.</h:p>
							<h:p>IO SOTTOSCRITT _______________ nat_ a _______________ il ________</h:p>
							<h:p>A) nella mia QUALITÀ DI _______________________________________,</h:p>
							<h:p>(eventualmente) giusta PROCURA GENERALE/SPECIALE n. rep. ___________ del ____</h:p>
							<h:p>autorizzato a rappresentare legalmente la impresa/società</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>forma giuridica _______ con sede legale in __________________ via/piazza __________________________________________________ codice fiscale _______________________ partita I.V.A. _______________________,</h:p>
							<h:p>CHIEDE</h:p>
							<h:p>- A) DI PARTECIPARE ALLA PRESENTE GARA SINGOLARMENTE;</h:p>
							<h:p>OPPURE</h:p>
							<h:p>
								- B) DI PARTECIPARE ALLA PRESENTE GARA COME MEMBRO DEL RAGGRUPPAMENTO TEMPORANEO DI IMPRESE O COME CONSORZIO AI SENSI DELL'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art10" xlink:type="simple">ART. 10 LETT e) DELLA L. 109/94</rif>
								(*) FORMATO DA:
							</h:p>
							<h:p>Denominazione/ Forma Sede Legale Ragione Sociale Giuridica 1 __________________________ ______ ___________________ 2 __________________________ ______ ___________________ 3 __________________________ ______ ___________________ 4 __________________________ ______ ___________________ 5 __________________________ ______ ___________________ 6 __________________________ ______ ___________________</h:p>
							<h:p>- E CHE L'IMPRESA CAPOGRUPPO È _________________________</h:p>
							<h:p>OPPURE</h:p>
							<h:p>(*) ogni impresa/società membro del raggruppamento o del consorzio deve presentare singola domanda di partecipazione.</h:p>
							<h:p>
								- C) DI PARTECIPARE ALLA PRESENTE GARA IN QUALITÀ DI CONSORZIO DI CUI ALLE LETT. b) e c) DELL'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art10" xlink:type="simple">ART. 10 DELLA L. 109/94</rif>
								;
							</h:p>
							<h:p>A TAL FINE CONSAPEVOLE DELLA RESPONSABILITÀ PENALE CUI PUÒ</h:p>
							<h:p>ANDARE INCONTRO NEL CASO DI AFFERMAZIONI MENDACI,</h:p>
							<h:p>DICHIARA:</h:p>
							<h:p>
								AI SENSI DELLA
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-01-04;15" xlink:type="simple">L. N. 15 DEL 4.01.1968</rif>
								CHE I FATTI STATI E QUALITÀRIPORTATI NEI SUCCESSIVI PARAGRAFI CORRISPONDONO A VERITÀ:
							</h:p>
							<h:p>1) - che l'IMPRESA O SOCIETÀ O COOPERATIVA O CONSORZIO è</h:p>
							<h:p>iscritta all'Albo Nazionale Costruttori alla/e categoria/e ______ ______ ______ ______ per l'importo rispettivamente di lire ____________________ __________________ ____________________ _______________</h:p>
							<h:p>- che i direttori tecnici sono i sigg. (indicare nome e cognome, luogo e data di nascita):</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>____________________________________________________________ __;</h:p>
							<h:p>
								- che l'iscrizione all'A.N.C. risulta attualmente vigente non essendo intervenuti provvedimenti di sospensione dalla partecipazione alle procedure di affidamento di lavori pubblici ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art8-com7" xlink:type="simple">art. 8 comma VII della L. 109/94</rif>
								e successive modifiche ed integrazioni,
							</h:p>
							<h:p>- che non sono intervenute variazioni a partire dalla data di rilascio dell'ultimo certificato A.N.C., relativamente ai legali rappresentanti, ai direttori tecnici ed alle categorie di iscrizione,</h:p>
							<h:p>oppure</h:p>
							<h:p>- che sono intervenute le seguenti variazioni:</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>2) - che l'IMPRESA O SOCIETÀ O COOPERATIVA O CONSORZIO è</h:p>
							<h:p>
								iscritta al n. _____________ del Registro delle Imprese presso la C.
								<rif xlink:href="#art10-com1" xlink:type="simple">C.I</rif>
								.A.A. di _______________________________________;
							</h:p>
							<h:p>(PER TUTTI)</h:p>
							<h:p>
								- che in base al proprio
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343" xlink:type="simple">Statuto</rif>
								o atto costitutivo i poteri di amministrazione sono attribuiti alle seguenti persone:
							</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>(PER TUTTI)</h:p>
							<h:p>- che la rappresentanza legale è affidata alle seguenti persone (nome, cognome, data e luogo di nascita, qualità o carica sociale e relativa scadenza):</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>(PER LE SOCIETÀ IN NOME COLLETTIVO)</h:p>
							<h:p>- che i soci sono i sigg.ri (nome, cognome, data e luogo di nascita, qualità o carica sociale e relativa scadenza):</h:p>
							<h:p />
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>(PER LE SOCIETÀ IN ACCOMANDITA SEMPLICE)</h:p>
							<h:p>- che i soci accomandatari sono i sigg.ri (nome, cognome, data e luogo di nascita):</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>- che i soci accomandanti sono i sigg.ri ( nome, cognome, data e luogo di nascita):</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>(PER LE COOPERATIVE DI PRODUZIONE E LAVORO)</h:p>
							<h:p>- che la società è iscritta nell'apposito registro della Prefettura di _____________________________________________ al n. ____________ dalla seguente data ____________________</h:p>
							<h:p>oppure</h:p>
							<h:p>- che la società non è iscritta nell'apposito registro della Prefettura,</h:p>
							<h:p>- che la società è iscritta nello schedario generale della cooperazione presso il Ministero del Lavoro e della Previdenza Sociale al n. ____________ dalla seguente data ____________</h:p>
							<h:p>oppure</h:p>
							<h:p>- che la società non è iscritta nel suddetto schedario generale;</h:p>
							<h:p>
								(PER I CONSORZI DI CUI ALLE LETT. b) e c) dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art10" xlink:type="simple">art.10 della L.109/94</rif>
								)
							</h:p>
							<h:p>
								- che il consorzio ai sensi e per gli effetti dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art13-com4" xlink:type="simple">art.13 comma 4 della Legge 109/94</rif>
								come modificata dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1998;415" xlink:type="simple">Legge 415/98</rif>
								indica i seguenti consorziati: ( indicare esatta denominazione e ragione sociale e sede legale)
							</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>e dichiara che le suindicate imprese consorziate non partecipano in qualsiasi altra forma alla presente gara;</h:p>
							<h:p>- Dati della delibera, ove esistente, del Consiglio di Amministrazione di preaffidamento dei lavori sono: Delibera n._____________ del_____________________;</h:p>
							<h:p>(PER TUTTI)</h:p>
							<h:p>- che il/i seguente/i legale/i rappresentante/i</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>ha/hanno firma congiunta con il/i seguente/i altro/i legale/i rappresentante/i</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>3) - (eventualmente) che, ai fini della presente offerta, il sig.</h:p>
							<h:p>_____________________________ nato a _____________________ il _____________ (c.f. ____________________________) nella sua qualità di ____________________________________ può impegnare l'impresa/società giusta procura generale/speciale in data ____________ a rogito del notaio ______________________ rep. n. _________;</h:p>
							<h:p>
								4) - di accettare integralmente le condizioni poste dal capitolato generale per gli appalti delle opere dello Stato approvato con
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1962-07-16;1063" xlink:type="simple">D.P.R. 16.7.1962 n. 1063</rif>
								e successive modifiche ed integrazioni;
							</h:p>
							<h:p>5) - di aver preso esatta conoscenza delle opere da eseguire, di aver visitato la località interessata dai lavori, di aver preso conoscenza delle condizioni locali nonche di tutte le circostanze particolari e generali che possono aver influito sulla determinazione del prezzo, di possedere le attrezzature necessarie per l'esecuzione del lavoro, di aver tenuto conto, nella formulazione dell'offerta, degli oneri previsti per i piani di sicurezza per i lavoratori;</h:p>
							<h:p>6) - che l'impresa o società non si trova in stato di fallimento, di liquidazione, di cessazione di attività o concordato preventivo o in qualsiasi altra situazione equivalente secondo la legislazione del proprio Stato ovvero di non avere in corso un procedimento per la dichiarazione di una di tali situazioni.</h:p>
							<h:p>7) - che nei propri confronti non è stata pronunciata alcuna condanna, con sentenza passata in giudicato per qualsiasi reato che incida sulla moralità professionale o per delitti finanziari;</h:p>
							<h:p>
								8) - di non essere incorso nel divieto di concludere contratti di appalto con pubbliche amministrazioni ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1965-05-31;575#art10" xlink:type="simple">art. 10 della Legge n. 575 del 31/05/1965</rif>
								;
							</h:p>
							<h:p>9) - di non essere a conoscenza di sentenze passate in giudicato o divieti di concludere contratti di cui ai precedenti punti nei confronti degli altri rappresentanti legali e dei direttori tecnici;</h:p>
							<h:p>10) - che l'impresa o società è in regola con gli obblighi relativi al pagamento dei contributi previdenziali e assistenziali a favore dei lavoratori, secondo la legislazione del proprio Stato e di avere i seguenti dati di posizione assicurativa:</h:p>
							<h:p>INPS matricola _____________ codice autorizzazione ___________ Sede di______________ INAIL matricola ____________ codice autorizzazione ___________ Sede di _____________ CASSA EDILE numero di posizione ________________________ Sede di ______________</h:p>
							<h:p>11) - che l'impresa o società è in regola con gli obblighi concernenti le dichiarazioni in materia di imposte e tasse e con i conseguenti adempimenti secondo la legislazione del proprio Stato;</h:p>
							<h:p>12) - di non aver comesso errore grave nell'esercizio della propria attività;</h:p>
							<h:p>13) - di non essere a conoscenza che gli altri legali rappresentanti ed i direttori tecnici abbiano comesso errore grave nell'esercizio dell'attività professionale;</h:p>
							<h:p>14) - (SOLO PER LE COOPERATIVE) di applicare il contratto collettivo di lavoro anche per i soci della cooperativa;</h:p>
							<h:p>
								15) - che la presente impresa non si trova con le altre imprese partecipanti alla gara in una delle situazioni di controllo di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262#art2359" xlink:type="simple">art. 2359 del codice civile</rif>
								;
							</h:p>
							<h:p>16) - che l' impresa o società, che rappresento, partecipa alla presente gara ESCLUSIVAMENTE come singola impresa o società e che la stessa:</h:p>
							<h:p>- non fa parte di alcun consorzio</h:p>
							<h:p>OPPURE</h:p>
							<h:p>- fa parte del Consorzio ( indicare esatta denominazione e ragione sociale e sede legale)</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________</h:p>
							<h:p>
								ma di non essere stata indicata dallo stesso fra le imprese per conto delle quali concorre ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art13-com4" xlink:type="simple">art. 13 comma 4 della Legge 109/94</rif>
								come modificata dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1998;415" xlink:type="simple">Legge 415/98</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>OPPURE (in caso di associazione temporanea d'imprese) già</h:p>
							<h:p>costituite</h:p>
							<h:p>16a) - che la società o impresa che rappresento, partecipa alla presente gara ESCLUSIVAMENTE come membro del raggruppamento temporaneo d'imprese costituito con atto pubblico a rogito del notaio______________________________________________ in data ____________ n. rep. ___________, CHE SI ALLEGA IN ORIGINALE O IN COPIA CONFORME ALL'ORIGINALE, formato da (indicare denominazione o ragione sociale, forma giuridica, sede legale delle imprese/società):</h:p>
							<h:p>__________________________________________________________</h:p>
							<h:p>__________________________________________________________</h:p>
							<h:p>__________________________________________________________</h:p>
							<h:p>e che l'impresa o società capogruppo è _________________ __________________________________________________________ ____ con sede in _____________, e dichiaro che l'impresa o società non partecipa al presente appalto in altro modo;</h:p>
							<h:p>OPPURE (in caso di associazione temporanea d'imprese) da costituire</h:p>
							<h:p>16b) - che la società o impresa che rappresento, partecipa alla presente gara ESCLUSIVAMENTE come membro del raggruppamento temporaneo d'imprese, formato da (indicare denominazione o ragione sociale, forma giuridica, sede legale delle imprese/società):</h:p>
							<h:p>__________________________________________________________</h:p>
							<h:p>__________________________________________________________</h:p>
							<h:p>__________________________________________________________</h:p>
							<h:p>e che l'impresa o società capogruppo è</h:p>
							<h:p>_____________________ con sede in _____________, e dichiaro che l'Impresa o società non partecipa al presente appalto in altro modo; e dichiaro di impegnarmi irrevocabilmente, in caso di aggiudicazione della gara in oggetto, a conferire mandato collettivo speciale con rappresentanza all'impresa indicata quale capogruppo, la quale stipulerà il contratto in nome e per conto proprio e delle mandanti. Mi impegno altresì a non modificare la composizione dell'associazione temporanea da costituirsi sulla base del presente impegno ed a perfezionare in tempo utile il relativo mandato, ai sensi delle vigenti disposizioni.</h:p>
							<h:p>
								17) - ai sensi e per gli effetti dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-03-19;55#art18-com3" xlink:type="simple">art. 18, comma 3, della legge 19 marzo 1990 n. 55</rif>
								, e successive modifiche ed integrazioni, che intende subappaltare o affidare in cottimo i seguenti lavori:
							</h:p>
							<h:p>a)- lavori di ____________________________________________ b)- lavori di ____________________________________________ c)- lavori di ____________________________________________ d)- lavori di ____________________________________________ e)- lavori di ____________________________________________</h:p>
							<h:p>MI IMPEGNO</h:p>
							<h:p>- a presentare, nel caso di aggiudicazione dell'appalto, i documenti necessari ai fini della stipula del contratto, non appena Codesta Amministrazione ne farà richiesta;</h:p>
							<h:p>Data ______________ Timbro della Impresa/Società</h:p>
							<h:p>e ________________________________________ Firma del Titolare/Legale Rappresentante</h:p>
							<h:p>N.B.- PENA LA NON AMMISSIONE ALLA GARA, al presente modello deve essere allegata copia fotostatica di un documento di identità</h:p>
							<h:p>
								del soggetto sottoscrittore del modello stesso, ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1998;191" xlink:type="simple">legge n. 191/98</rif>
								sulla fotocopia deve essere apposta la firma del soggetto che lo ha sottoscritto.
							</h:p>
							<h:p>- Il modello deve essere regolarizzato ai fini della legge sul bollo con una marca da L. 20.000.-.</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;6&gt; Schema tipo bando di gara Pubblico incanto: allegato B</h:p>
							<h:p>(PER APPALTI COMPRESI TRA 1.000.000 E 5.000.000 DI ECU)</h:p>
							<h:p>
								DICHIARAZIONI RELATIVE ALLA CIFRA D'AFFARI IN LAVORI E AL COSTO DELLA MANODOPERA (
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991-01-10;55#art5" xlink:type="simple">articolo 5 del d.p.c.m. 10 gennaio 1991, n. 55</rif>
								) solo per appalti di lavori di importo superiore a 1 milione di Euro
							</h:p>
							<h:p>Oggetto: gara d'appalto per i lavori di _________________________________________________________________ _________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>per un importo a base d'asta di Lire ____________________________ indetta da _________________________________________________ per il giorno _________________</h:p>
							<h:p>Il sottoscritto _________________________________________________ ________________ in qualità di _________________________________ (titolare, legale rappresentante, procuratore, institore, altro) dell'impresa ____________________________________________________ con la presente</h:p>
							<h:p>
								visto l'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991-01-10;55#art5" xlink:type="simple">articolo 5 del d.p.c.m. 10 gennaio 1991, n. 55</rif>
								, con la presente, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-01-04;15#art26" xlink:type="simple">articolo 26 della legge 4 gennaio 1968, n. 15</rif>
								, consapevole della responsabilità penale cui può andare incontro in caso di dichiarazione mendace o contenente dati non più rispondenti a verità
							</h:p>
							<h:p>DICHIARA</h:p>
							<h:p>che con riferimento al quinquennio precedente la data di pubblicazione del bando:</h:p>
							<h:p>
								a)- questa impresa ha realizzato una cifra d'affari in lavori, derivante da attività diretta e indiretta, determinata ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">articolo 4, comma 2</rif>
								, lettere c) e d), del decreto ministeriale 9 marzo 1989, n. 172, di Lire _______________________________________________________, come risultante dal seguente prospetto:
							</h:p>
							<h:p>CIFRA D'AFFARI IN LAVORI Anno _____________ ________________________ Anno _____________ ________________________ Anno _____________ ________________________ Anno _____________ ________________________ Anno _____________ ________________________</h:p>
							<h:p>quindi in misura almeno pari a 1,5% volte l'importo a base d'asta;</h:p>
							<h:p>b)- questa impresa ha sostenuto un costo per il personale dipendente pari a Lire ______________________________________, come risultante dai seguenti prospetti:</h:p>
							<h:p>ADDETTI MEDI ANNUI NUMERO MEDIO ANNUO DEI DIPENDENTI IN SERVIZIO NEGLI ULTIMI TRE ANNI Anno Anno Anno N. DIRIGENTI _______ _______ _______ N. IMPIEGATI _______ _______ _______ N. OPERAI _______ _______ _______ TOTALE ADDETTI MEDI ANNUI _______ _______ _______</h:p>
							<h:p>
								ORE RETRIBUITE (
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1995;341#art29" xlink:type="simple">ART. 29 L. 341/95</rif>
								) Anno Anno Anno _______ _______ _______
							</h:p>
							<h:p>COSTO PERSONALE DIPENDENTE Anno _____________ __________________________ Anno _____________ __________________________ Anno _____________ __________________________ Anno _____________ __________________________ Anno _____________ __________________________</h:p>
							<h:p>quindi in misura non inferiore allo 0,10 della cifra d'affari in lavori richiesta ai sensi del punto precedente.</h:p>
							<h:p>
								Le presenti dichiarazioni saranno da provare successivamente ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994-02-11#art10-com1quater" xlink:type="simple">art. 10, comma 1-quater, legge 11 febbraio 1994</rif>
								, n.
							</h:p>
							<h:p>109.</h:p>
							<h:p>N.B. gli importi vanno indicati in milioni.</h:p>
							<h:p>La presente dichiarazione è sottoscritta in data _______________</h:p>
							<h:p>(firma del legale rappresentante) _________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>
								Al modello deve essere allegata copia fotostatica del documento di identità del soggetto che lo ha sottoscritto, ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1998;191" xlink:type="simple">legge n. 191/98</rif>
								sulla fotocopia deve essere apposta la firma del soggetto che lo ha sottoscritto.
							</h:p>
							<h:p>N.B. In caso di associazione temporanea di imprese, le presenti dichiarazioni devono essere presentate da ciascuna impresa associata, ognuna per la propria capacità di partecipazione alla gara, come segue:</h:p>
							<h:p>- per le associazioni di tipo orizzontale i requisiti devono essere posseduti per almeno il 40% dall'impresa mandataria capogruppo e per la parte rimanente, fino al 100%, cumulativamente dall'impresa mandante o dalle imprese mandanti, se più di una, ciascuna delle quali deve dichiarare i propri requisiti per almeno il 10% di quanto previsto cumulativamente per le mandanti;</h:p>
							<h:p>- per le associazioni di tipo verticale i requisiti devono essere posseduti interamente dalla capogruppo in relazione all'importo dei lavori della categoria prevalente e di ogni altra categoria non assunti da alcuna impresa mandante; per ogni impresa mandante in relazione all'importo dei lavori di ciascuna categoria scorporabile che essa intende assumere nella misura prevista per l'impresa singola.</h:p>
							<h:p>-----------------------------------------------------------------</h:p>
							<h:p>(PER APPALTI PARI O SUPERIORI AI 5.000.000 DI ECU)</h:p>
							<h:p>
								DICHIARAZIONI RELATIVE ALLA CIFRA D'AFFARI IN LAVORI E AL COSTO DELLA MANODOPERA (
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991-01-10;55#art5" xlink:type="simple">articolo 5 del d.p.c.m. 10 gennaio 1991, n. 55</rif>
								) solo per appalti di lavori di importo superiore a 1 milione di Euro
							</h:p>
							<h:p>Oggetto: gara d'appalto per i lavori di _________________________ _________________________________________________________________ per un importo a base d'asta di Lire ____________________________ indetta da ______________________________________________________ per il giorno __________________________________</h:p>
							<h:p>Il sottoscritto _________________________________________________ _____________________________________________________ in qualità</h:p>
							<h:p>di ______________________________________________________________ (titolare, legale rappresentante, procuratore, institore, altro) dell'impresa____________________________________________________.</h:p>
							<h:p>con la presente</h:p>
							<h:p>
								visto l'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991-01-10;55#art5" xlink:type="simple">articolo 5 del d.p.c.m. 10 gennaio 1991, n. 55</rif>
								, con la presente, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-01-04;15#art26" xlink:type="simple">articolo 26 della legge 4 gennaio 1968, n. 15</rif>
								, consapevole della responsabilità penale cui può andare incontro in caso di dichiarazione mendace o contenente dati non più rispondenti a verità
							</h:p>
							<h:p>DICHIARA</h:p>
							<h:p>che con riferimento al quinquennio precedente la data di pubblicazione del bando:</h:p>
							<h:p>
								a)- questa impresa ha realizzato una cifra d'affari in lavori, derivante da attività diretta e indiretta, determinata ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">articolo 4, comma 2</rif>
								, lettere c) e d), del decreto ministeriale 9 marzo 1989, n. 172, di Lire ____________________________________________________________, come risultante dal seguente prospetto:
							</h:p>
							<h:p>Anno Anno Anno CIFRA D'AFFARI GLOBALE _______ _______ _______ CIFRA D'AFFARI IN LAVORI _______ _______ _______</h:p>
							<h:p>quindi in misura almeno pari a 1,5% volte l'importo a base d'asta;</h:p>
							<h:p>b)- questa impresa ha sostenuto un costo per il personale dipendente pari a Lire _____________________________________, come risultante dai seguenti prospetti:</h:p>
							<h:p>ADDETTI MEDI ANNUI NUMERO MEDIO ANNUO DEI DIPENDENTI IN SERVIZIO NEGLI ULTIMI TRE ANNI</h:p>
							<h:p>Anno Anno Anno N. DIRIGENTI _______ _______ _______ N. IMPIEGATI _______ _______ _______ N. OPERAI _______ _______ _______ TOTALE ADDETTI MEDI ANNUI _______ _______ _______</h:p>
							<h:p>
								ORE RETRIBUITE (
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1995;341#art29" xlink:type="simple">ART. 29 L. 341/95</rif>
								) Anno Anno Anno _______ _______ _______
							</h:p>
							<h:p>COSTO PERSONALE DIPENDENTE Anno _____________ __________________________ Anno _____________ __________________________ Anno _____________ __________________________ Anno _____________ __________________________ Anno _____________ __________________________</h:p>
							<h:p>quindi in misura non inferiore allo 0,10 della cifra d'affari in lavori richiesta ai sensi del punto precedente.</h:p>
							<h:p>
								Le presenti dichiarazioni saranno da provare successivamente ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994-02-11#art10-com1quater" xlink:type="simple">art. 10, comma 1-quater, legge 11 febbraio 1994</rif>
								, n.
							</h:p>
							<h:p>109.</h:p>
							<h:p>N.B. gli importi vanno indicati in milioni.</h:p>
							<h:p>La presente dichiarazione è sottoscritta in data________________</h:p>
							<h:p>(firma del legale rappresentante) ________________________________</h:p>
							<h:p>
								Al modello deve essere allegata copia fotostatica del documento di identità del soggetto che lo ha sottoscritto, ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1998;191" xlink:type="simple">legge n. 191/98</rif>
								sulla fotocopia deve essere apposta la firma del soggetto che lo ha sottoscritto.
							</h:p>
							<h:p>-----------------------------------------------------------------</h:p>
							<h:p>(PER APPALTI COMPRESI TRA 1.000.000 E 5.000.000 DI ECU)</h:p>
							<h:p>* IN CASO DI R.T.I. ORIZZONTALI</h:p>
							<h:p>
								DICHIARAZIONI RELATIVE ALLA CIFRA D'AFFARI IN LAVORI E AL COSTO DELLA MANODOPERA (
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991-01-10;55#art5" xlink:type="simple">articolo 5 del d.p.c.m. 10 gennaio 1991, n. 55</rif>
								) solo per appalti di lavori di importo superiore a 1 milione di Euro
							</h:p>
							<h:p>Oggetto: gara d'appalto per i lavori di _________________________ _________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>per un importo a base d'asta di Lire ____________________________ indetta da __________________________________________________ per il giorno __________________________________</h:p>
							<h:p>Il sottoscritto _________________________________________________ in qualità di __________________________________________________ (titolare, legale rappresentante, procuratore, institore, altro) dell'impresa ____________________________________________________</h:p>
							<h:p>con la presente</h:p>
							<h:p>
								visto l'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991-01-10;55#art5" xlink:type="simple">articolo 5 del d.p.c.m. 10 gennaio 1991, n. 55</rif>
								, con la presente, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-01-04;15#art26" xlink:type="simple">articolo 26 della legge 4 gennaio 1968, n. 15</rif>
								, consapevole della responsabilità penale cui può andare incontro in caso di dichiarazione mendace o contenente dati non più rispondenti a verità
							</h:p>
							<h:p>DICHIARA</h:p>
							<h:p>che con riferimento al quinquennio precedente la data di pubblicazione del bando:</h:p>
							<h:p>
								a)- questa impresa ha realizzato una cifra d'affari in lavori, derivante da attività diretta e indiretta, determinata ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">articolo 4, comma 2</rif>
								, lettere c) e d), del decreto ministeriale 9 marzo 1989, n. 172, di Lire __________________________________________________________., come risultante dal seguente prospetto:
							</h:p>
							<h:p>CIFRA D'AFFARI IN LAVORI</h:p>
							<h:p>ANNO ____________ ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>ANNO ____________ ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>ANNO _________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>quindi in misura almeno pari a 1,5% volte l'importo a base d'asta;</h:p>
							<h:p>b)- questa impresa ha sostenuto un costo per il personale dipendente pari a Lire _____________________________________, come risultante dai seguenti prospetti:</h:p>
							<h:p>COSTO PER IL PERSONALE</h:p>
							<h:p>ANNO ____________ ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>ANNO ____________ ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>ANNO _________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>quindi in misura non inferiore allo 0,10 della cifra d'affari in lavori richiesta ai sensi del punto precedente.</h:p>
							<h:p>
								Le presenti dichiarazioni saranno da provare successivamente ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994-02-11#art10-com1quater" xlink:type="simple">art. 10, comma 1-quater, legge 11 febbraio 1994</rif>
								, n.
							</h:p>
							<h:p>109.</h:p>
							<h:p>N.B. gli importi vanno indicati in milioni.</h:p>
							<h:p>La presente dichiarazione è sottoscritta in data________________</h:p>
							<h:p>(firma del legale rappresentante) _________________________________</h:p>
							<h:p>
								Al modello deve essere allegata copia fotostatica del documento di identità del soggetto che lo ha sottoscritto, ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1998;191" xlink:type="simple">legge n. 191/98</rif>
								sulla fotocopia deve essere apposta la firma del soggetto che lo ha sottoscritto.
							</h:p>
							<h:p>-----------------------------------------------------------------</h:p>
							<h:p>(PER APPALTI COMPRESI TRA 1.000.000 E 5.000.000 DI ECU)</h:p>
							<h:p>* IN CASO DI R.T.I. VERTICALI</h:p>
							<h:p>
								DICHIARAZIONI RELATIVE ALLA CIFRA D'AFFARI IN LAVORI E AL COSTO DELLA MANODOPERA (
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991-01-10;55#art5" xlink:type="simple">articolo 5 del d.p.c.m. 10 gennaio 1991, n. 55</rif>
								) solo per appalti di lavori di importo superiore a 1 milione di Euro
							</h:p>
							<h:p>Oggetto: gara d'appalto per i lavori di _________________________________________________________________ _________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>per un importo a base d'asta di Lire ____________________________ indetta da ______________________________________________________ per il giorno ________________________</h:p>
							<h:p>Il sottoscritto _________________________________________________ ________________ in qualità di _________________________________ (titolare, legale rappresentante, procuratore, institore, altro) dell'impresa ____________________________________________________ con la presente</h:p>
							<h:p>
								visto l'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991-01-10;55#art5" xlink:type="simple">articolo 5 del d.p.c.m. 10 gennaio 1991, n. 55</rif>
								, con la presente, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-01-04;15#art26" xlink:type="simple">articolo 26 della legge 4 gennaio 1968, n. 15</rif>
								, consapevole della responsabilità penale cui può andare incontro in caso di dichiarazione mendace o contenente dati non più rispondenti a verità
							</h:p>
							<h:p>DICHIARA</h:p>
							<h:p>che con riferimento al quinquennio precedente la data di pubblicazione del bando:</h:p>
							<h:p>
								a)- questa impresa ha realizzato una cifra d'affari in lavori, derivante da attività diretta e indiretta, determinata ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">articolo 4, comma 2</rif>
								, lettere c) e d), del decreto ministeriale 9 marzo 1989, n. 172, di Lire __________________________________________________________., come risultante dal seguente prospetto:
							</h:p>
							<h:p>CIFRA D'AFFARI IN LAVORI negli ultimi 5 anni</h:p>
							<h:p>ANNO ____________ ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAT. PREVALENTE ____________ CAT. PREVALENTE ____________ CAPOGRUPPO _________________ CAPOGRUPPO _________________</h:p>
							<h:p>CAT. SCORPORATA ____________ CAT. SCORPORATA ____________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________</h:p>
							<h:p>ANNO ____________ ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAT. PREVALENTE ____________ CAT. PREVALENTE ____________ CAPOGRUPPO _________________ CAPOGRUPPO _________________</h:p>
							<h:p>CAT. SCORPORATA ____________ CAT. SCORPORATA ____________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________</h:p>
							<h:p>ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAT. PREVALENTE ____________ CAPOGRUPPO _________________</h:p>
							<h:p>CAT. SCORPORATA ____________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________</h:p>
							<h:p>quindi in misura almeno pari a 1,5% volte l'importo a base d'asta;</h:p>
							<h:p>b)- questa impresa ha sostenuto un costo per il personale dipendente pari a Lire _____________________________________, come risultante dai seguenti prospetti:</h:p>
							<h:p>COSTO PER IL PERSONALE</h:p>
							<h:p>ANNO ____________ ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>ANNO ____________ ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>ANNO _________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>quindi in misura non inferiore allo 0,10 della cifra d'affari in lavori richiesta ai sensi del punto precedente.</h:p>
							<h:p>
								Le presenti dichiarazioni saranno da provare successivamente ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994-02-11#art10-com1quater" xlink:type="simple">art. 10, comma 1-quater, legge 11 febbraio 1994</rif>
								, n.
							</h:p>
							<h:p>109.</h:p>
							<h:p>N.B. gli importi vanno indicati in milioni.</h:p>
							<h:p>La presente dichiarazione è sottoscritta in data _______________</h:p>
							<h:p>(firma del legale rappresentante) _________________________________</h:p>
							<h:p>
								Al modello deve essere allegata copia fotostatica del documento di identità del soggetto che lo ha sottoscritto, ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1998;191" xlink:type="simple">legge n. 191/98</rif>
								sulla fotocopia deve essere apposta la firma del soggetto che lo ha sottoscritto.
							</h:p>
							<h:p>-----------------------------------------------------------------</h:p>
							<h:p>(PER APPALTI PARI O SUPERIORI A 5.000.000 DI ECU)</h:p>
							<h:p>*' IN CASO DI R.T.I. ORIZZONTALI</h:p>
							<h:p>
								DICHIARAZIONI RELATIVE ALLA CIFRA D'AFFARI IN LAVORI E AL COSTO DELLA MANODOPERA (
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991-01-10;55#art5" xlink:type="simple">articolo 5 del d.p.c.m. 10 gennaio 1991, n. 55</rif>
								) solo per appalti di lavori di importo superiore a 1 milione di Euro
							</h:p>
							<h:p>Oggetto: gara d'appalto per i lavori di _________________________________________________________________ _________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>per un importo a base d'asta di Lire ____________________________ indetta da ______________________________________________________ per il giorno ________________________</h:p>
							<h:p>Il sottoscritto _________________________________________________ ________________ in qualità di _________________________________ (titolare, legale rappresentante, procuratore, institore, altro) dell'impresa ____________________________________________________</h:p>
							<h:p>con la presente</h:p>
							<h:p>
								visto l'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991-01-10;55#art5" xlink:type="simple">articolo 5 del d.p.c.m. 10 gennaio 1991, n. 55</rif>
								, con la presente, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-01-04;15#art26" xlink:type="simple">articolo 26 della legge 4 gennaio 1968, n. 15</rif>
								, consapevole della responsabilità penale cui può andare incontro in caso di dichiarazione mendace o contenente dati non più rispondenti a verità
							</h:p>
							<h:p>DICHIARA</h:p>
							<h:p>che con riferimento al quinquennio precedente la data di pubblicazione del bando:</h:p>
							<h:p>
								a)- questa impresa ha realizzato una cifra d'affari in lavori, derivante da attività diretta e indiretta, determinata ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">articolo 4, comma 2</rif>
								, lettere c) e d), del decreto ministeriale 9 marzo 1989, n. 172, di Lire __________________________________________________________., come risultante dal seguente prospetto:
							</h:p>
							<h:p>CIFRA D'AFFARI GLOBALE</h:p>
							<h:p>ANNO ____________ ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>ANNO _________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>CIFRA D'AFFARI IN LAVORI</h:p>
							<h:p>ANNO ____________ ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>ANNO _________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>quindi in misura almeno pari a 1,5% volte l'importo a base d'asta;</h:p>
							<h:p>b)- questa impresa ha sostenuto un costo per il personale dipendente pari a Lire ____________________________________________, come risultante dai seguenti prospetti:</h:p>
							<h:p>COSTO PER IL PERSONALE</h:p>
							<h:p>ANNO ____________ ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>ANNO _________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>quindi in misura non inferiore allo 0,10 della cifra d'affari in lavori richiesta ai sensi del punto precedente.</h:p>
							<h:p>
								Le presenti dichiarazioni saranno da provare successivamente ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994-02-11#art10-com1quater" xlink:type="simple">art. 10, comma 1-quater, legge 11 febbraio 1994</rif>
								, n.
							</h:p>
							<h:p>109.</h:p>
							<h:p>N.B. gli importi vanno indicati in milioni.</h:p>
							<h:p>La presente dichiarazione è sottoscritta in data _______________</h:p>
							<h:p>(firma del legale rappresentante) _________________________________</h:p>
							<h:p>
								Al modello deve essere allegata copia fotostatica del documento di identità del soggetto che lo ha sottoscritto, ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1998;191" xlink:type="simple">legge n. 191/98</rif>
								sulla fotocopia deve essere apposta la firma del soggetto che lo ha sottoscritto.
							</h:p>
							<h:p>-----------------------------------------------------------------</h:p>
							<h:p>(PER APPALTI PARI O SUPERIORI A 5.000.000 DI ECU)</h:p>
							<h:p>*' IN CASO DI R.T.I. VERTICALI</h:p>
							<h:p>
								DICHIARAZIONI RELATIVE ALLA CIFRA D'AFFARI IN LAVORI E AL COSTO DELLA MANODOPERA (
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991-01-10;55#art5" xlink:type="simple">articolo 5 del d.p.c.m. 10 gennaio 1991, n. 55</rif>
								) solo per appalti di lavori di importo superiore a 1 milione di Euro
							</h:p>
							<h:p>Oggetto: gara d'appalto per i lavori di _________________________________________________________________ _________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>per un importo a base d'asta di Lire ____________________________ indetta da ______________________________________________________ per il giorno ________________________</h:p>
							<h:p>Il sottoscritto _________________________________________________ ________________ in qualità di _________________________________ (titolare, legale rappresentante, procuratore, institore, altro) dell'impresa ____________________________________________________</h:p>
							<h:p>con la presente</h:p>
							<h:p>
								visto l'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991-01-10;55#art5" xlink:type="simple">articolo 5 del d.p.c.m. 10 gennaio 1991, n. 55</rif>
								, con la presente, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-01-04;15#art26" xlink:type="simple">articolo 26 della legge 4 gennaio 1968, n. 15</rif>
								, consapevole della responsabilità penale cui può andare incontro in caso di dichiarazione mendace o contenente dati non più rispondenti a verità
							</h:p>
							<h:p>DICHIARA</h:p>
							<h:p>che con riferimento al quinquennio precedente la data di pubblicazione del bando:</h:p>
							<h:p>
								a)- questa impresa ha realizzato una cifra d'affari in lavori, derivante da attività diretta e indiretta, determinata ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">articolo 4, comma 2</rif>
								, lettere c) e d), del decreto ministeriale 9 marzo 1989, n. 172, di Lire __________________________________________________________., come risultante dal seguente prospetto:
							</h:p>
							<h:p>CIFRA D'AFFARI GLOBALE</h:p>
							<h:p>ANNO ____________ ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>ANNO _________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>CIFRA D'AFFARI IN LAVORI</h:p>
							<h:p>ANNO ____________ ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>ANNO _________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>quindi in misura almeno pari a 1,5% volte l'importo a base d'asta;</h:p>
							<h:p>b)- questa impresa ha sostenuto un costo per il personale dipendente pari a Lire ____________________________________________, come risultante dai seguenti prospetti:</h:p>
							<h:p>COSTO PER IL PERSONALE</h:p>
							<h:p>ANNO ____________ ANNO ____________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>ANNO _________</h:p>
							<h:p>CAPOGRUPPO _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ MANDANTE _________________ TOTALE _________________</h:p>
							<h:p>quindi in misura non inferiore allo 0,10 della cifra d'affari in lavori richiesta ai sensi del punto precedente.</h:p>
							<h:p>
								Le presenti dichiarazioni saranno da provare successivamente ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994-02-11#art10-com1quater" xlink:type="simple">art. 10, comma 1-quater, legge 11 febbraio 1994</rif>
								, n.
							</h:p>
							<h:p>109.</h:p>
							<h:p>N.B. gli importi vanno indicati in milioni.</h:p>
							<h:p>La presente dichiarazione è sottoscritta in data _______________</h:p>
							<h:p>(firma del legale rappresentante) _________________________________</h:p>
							<h:p>
								Al modello deve essere allegata copia fotostatica del documento di identità del soggetto che lo ha sottoscritto, ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1998;191" xlink:type="simple">legge n. 191/98</rif>
								sulla fotocopia deve essere apposta la firma del soggetto che lo ha sottoscritto.
							</h:p>
							<h:p>-----------------------------------------------------------------</h:p>
							<h:p>&lt;7&gt; SCHEMA TIPO BANDO DI GARA LICITAZIONE PRIVATA</h:p>
							<h:p>Gara, a licitazione privata, per:</h:p>
							<h:p>________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>Importo a base d'appalto &#156;. _______________________ =( Euro _________________ ). Di cui costi per la sicurezza &#156;.</h:p>
							<h:p>_________________= (Euro _____________) (non soggetti a ribasso).</h:p>
							<h:p>1)- Ente appaltante:</h:p>
							<h:p>____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>2)- Invio del bando all'Ufficio delle pubblicazioni ufficiali delle Comunità Europee: __________________.</h:p>
							<h:p>3)- Criterio di aggiudicazione:</h:p>
							<h:p>____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>con la procedura di esclusione automatica delle offerte anomale ai sensi dell'articolo 21, comma 1-bis, nel caso di offerte pari o superiori a cinque, facendo presente che il 10% delle offerte di maggior e minor ribasso non verrano prese in considerazione né ai fini del calcolo della media né ai fini del calcolo dello scarto medio aritmetico dei ribassi che superano la media come indicato nel parere del Ministero Lavori Pubblici del 19/04/1999 n. 568/508/33.1U.L.</h:p>
							<h:p>4)- Luogo di esecuzione, caratteristiche generali dell'opera:</h:p>
							<h:p>a)- i lavori sono da eseguire in ________________________________________________________;</h:p>
							<h:p>b)- i lavori consistono in _________________________________________________________ ________________________________________________________;</h:p>
							<h:p>
								c)- i lavori appartengono alla/e categoria/e A.N.C. "___" PREVALENTE/I (16) ; i lavori indicati con la categoria A.N.C. diversa da quella prevalente sono scorporabili ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991;55#art2-com1" xlink:type="simple">art. 2, comma 1, d.p.c.m. n. 55 del 1991</rif>
								, degli articoli 22 e 23,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1991;406" xlink:type="simple">decreto legislativo n. 406 del 1991</rif>
								e dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art13" xlink:type="simple">articolo 13, legge n. 109 del 1994</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>(16) Si raccomanda alle Amministrazioni di precisare bene le categorie richieste per la partecipazione alla gara, indicando distintamente la o le categorie prevalenti e la o le categorie scorporabili con la o le relative classi di importo</h:p>
							<h:p>5)- Termine per l'esecuzione dei lavori: ______ (______________) giorni naturali e consecutivi dalla data del verbale di consegna.</h:p>
							<h:p>
								6)- Cauzioni e garanzie (17): ai sensi dell'articolo 30, commi 1, 2 e 3, della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109" xlink:type="simple">legge n. 109 del 1994</rif>
								:
							</h:p>
							<h:p>a)- per partecipare alla gara è richiesta una cauzione provvisoria pari al 2% dell'importo totale dei lavori da appaltare, da prestare con le modalità di cui alla lettera d'invito;</h:p>
							<h:p>b)- all'aggiudicatario sarà richiesta una garanzia fidejussoria (cauzione definitiva) pari al 10% dell'importo contrattuale (aumentata di 1 punto per ogni punto percentuale di ribasso che ecceda il 20%);</h:p>
							<h:p>
								c)- alle imprese certificate ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art8-com11quater" xlink:type="simple">art.8 comma 11- quater legge 109/94</rif>
								, è consentita la riduzione del 50% della cauzione, previa presentazione di dichiarazione attestante il possesso dei requisiti previsti all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art8-com11quater" xlink:type="simple">art.8 comma 11-quater L.109/94</rif>
								;
							</h:p>
							<h:p>d)- all'aggiudicatario sarà richiesta un'assicurazione contro tutti i rischi dell'esecuzione e che tenga indenne la stazione appaltante dai danni a terzi;</h:p>
							<h:p>
								(17) In luogo di tale dizione può essere inserita la seguente: "ai sensi dell'art.30, commi 1,2,3 della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109" xlink:type="simple">L.109/94</rif>
								: I soggetti partecipanti potranno usufruire di quanto previsto dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art8-com11quater" xlink:type="simple">art.8 comma 11-quater L.109/94</rif>
								"
							</h:p>
							<h:p>7)- Finanziamento dei lavori e modalità di pagamento:</h:p>
							<h:p>8)- È richiesta l'iscrizione (18) all'Albo Nazionale dei Costruttori per la seguente categoria:</h:p>
							<h:p>Categoria _____________________Importo_______________________</h:p>
							<h:p>(18) Si raccomanda alle Amministrazioni di richiedere l'iscrizione all'Albo Nazionale Costruttori solo per la categoria prevalente e di accertarsi, per le altre categorie di lavori, che il soggetto sia in possesso dell'iscrizione oppure che lo stesso richieda, in fase di presentazione dell'offerta, di subappaltare tali lavori</h:p>
							<h:p>9)- requisiti minimi economici finanziari e tecnico organizzativi richiesti per partecipare:</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________ _____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>
								10)- Sono ammessi a partecipare tutti i soggetti di cui agli artt.10, 11, 12 e 13 della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109" xlink:type="simple">L. 109/1994</rif>
								, ivi comprese le riunioni di concorrenti in associazione temporanea o in consorzio, ai sensi econ le modalità di cui agli artt. 22 e seguenti del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1991;406" xlink:type="simple">DLgs n.406/91</rif>
								, in quanto applicabili.
							</h:p>
							<h:p>11)- È fatto divieto ai concorrenti, pena l'esclusione dall'appalto, di partecipare alla gara in più di un'associazione temporanea o consorzio ovvero di partecipare alla gara anche in forma individuale qualora abbiano partecipato alla gara medesima in associazione o consorzio.</h:p>
							<h:p>12)- Gli offerenti hanno facoltà di svincolarsi dalla propria offerta se, decorsi 180 (centottanta) giorni dalla data della gara.</h:p>
							<h:p>13)- Subappalto: in sede di offerta i concorrenti devono indicare i lavori che intendono subappaltare in conformità</h:p>
							<h:p>
								all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-03-17;55#art18" xlink:type="simple">articolo 18 della legge 17 marzo 1990, n. 55</rif>
								, e successive modifiche e integrazioni. La descrizione dettagliata delle categorie e dei relativi importi è
							</h:p>
							<h:p>contenuta nel Capitolato Speciale d'Appalto.</h:p>
							<h:p>
								L'Amministrazione appaltante non provvederà al pagamento diretto dei subappaltatori ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990;55#art18-com3" xlink:type="simple">art.18 comma 3bis L.55/90</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>14)- Offerte in aumento: non sono ammesse offerte il cui importo complessivo sia pari o superiore a quello a base d'appalto.</h:p>
							<h:p>15)- Le imprese aventi sede in uno stato CEE non iscritte all'A.N.C. sono ammesse alle condizioni previste dagli artt.</h:p>
							<h:p>
								18 e 19 del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1991;406" xlink:type="simple">DLgs 406/91</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>16)- Per partecipare alla gara gli interessati devono inviare apposita istanza;</h:p>
							<h:p>a) Termine ultimo per il ricevimento delle domande di partecipazione ______________;</h:p>
							<h:p>b) La domanda di partecipazione, inserita in busta chiusa recante all'esterno l'oggetto della gara, deve essere inviata all'indirizzo di cui al punto 1, e fatta pervenire mediante: _____________________________________ ________________________________________________________;</h:p>
							<h:p>c) La domanda di partecipazione deve essere redatta in lingua italiana, obbligatoriamente su apposita scheda di rilevazione, regolarizzata ai fini dell'imposta di bollo e sottoscritta dal titolare o legale rappresentante del soggetto concorrente. La scheda è disponibile:</h:p>
							<h:p>- all'indirizzo di cui al punto 1 - ___________________________________________________ - ___________________________________________________ d) A pena di esclusione, alla scheda di rilevazione, deve essere allegata copia fotostatica di un documento d'identità del soggetto sottoscrittore della scheda stessa.</h:p>
							<h:p>- Nella scheda di rilevazione sono contenuti i requisiti formali di partecipazione che ogni soggetto concorrente deve possedere per essere ammesso a partecipare alla gara.</h:p>
							<h:p>- Requisiti di capacità tecnica ed economico-finanziaria richiesti:</h:p>
							<h:p>* capacità tecnica: ___________________________________, * capacità economico-finanziaria: _____________________.</h:p>
							<h:p>- L'indicazione dei requisiti richiesti per poter partecipare sono riportati nella scheda di rilevazione.</h:p>
							<h:p>- Ogni soggetto concorrente, per essere ammesso a partecipare alla gara, dovrà essere in possesso dei requisiti di capacità tecnica ed economico-finanziaria richiesti.</h:p>
							<h:p>- Per i soggetti concorrenti che presentano domanda di partecipazione in raggruppamento temporaneo d'impresa si rimanda a quanto indicato al punto 10.</h:p>
							<h:p>
								Pena la non ammissione alla gara, all'istanza deve essere allegata copia fotostatica di un documento di identità del soggetto sottoscrittore dell'istanza stessa, ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968;15" xlink:type="simple">L.15/68</rif>
								e successive modifiche ed integrazioni;
							</h:p>
							<h:p>
								È facoltà dell'Amministrazione appaltante, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1998;403#art11" xlink:type="simple">art.11 del DPR 403/98</rif>
								, di procedere al controllo sulla veridicità delle dichiarazioni prodotte ed escludere il concorrente in caso di dichiarazione non veritiera, fermo restando le sanzioni penali di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968;15#art26" xlink:type="simple">art. 26 della L.15/68</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>19)- Gli inviti a presentare offerta verranno spediti entro il termine massimo di giorni 120 (centoventi) dalla scadenza fissata per la presentazione delle domande di partecipazione.</h:p>
							<h:p>
								20)- L'Amministrazione intende avvalersi della facoltà prevista dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art10-com1ter" xlink:type="simple">art. 10, comma 1-ter, della L.109/1994</rif>
								in caso di fallimento o di risoluzione del contratto per grave inadempimento dell'originale appaltatore.
							</h:p>
							<h:p>21)- Il responsabile unico del procedimento è _________________;</h:p>
							<h:p>22)- Per ogni eventuale chiarimento o ulteriore informazione rivolgersi ai numeri telefonici ______________________, fax___________________, nei giorni _______________________ dalle ore ____ alle ______, escluso il _________ oppure presso l'indirizzo di posta elettronica e.mail:</h:p>
							<h:p>_______________________________.</h:p>
							<h:p>23)- Il presente bando non vincola l'amministrazione.</h:p>
							<h:p>24)- Data di invio alla Comunità Europea.(solo per i bandi superiori a 5 milioni di ECU)</h:p>
							<h:p>25)- Data di ricezione del bando dell'ufficio delle pubblicazioni ufficiali della Comunità Europea (solo per i bandi superiori a 5 milioni di ECU).</h:p>
							<h:p>Il Dirigente &lt;8&gt; Schema tipo Bando di Gara Licitazione Privata: Modello "A"</h:p>
							<h:p>
								DA COMPILARE E SOTTOSCRIVERE DA PARTE DELL'OFFERENTE AI SENSI
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968;15" xlink:type="simple">L. 15/68</rif>
								E
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996;4" xlink:type="simple">L.R. 4/96</rif>
							</h:p>
							<h:p>LICITAZIONE PRIVATA PER I LAVORI DI _____________________________</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>Importo complessivo a base d'appalto L. _______________ (pari ad EURO ________ )</h:p>
							<h:p>Decreto di indizione gara n. ____del _______</h:p>
							<h:p>IL SOTTOSCRITT _________________ nat a _______________ il _______</h:p>
							<h:p>A) nella sua QUALITÀ DI ___________________________________________,</h:p>
							<h:p>(eventualmente) giusta PROCURA GENERALE/SPECIALE n.</h:p>
							<h:p>rep.___________ del _____________</h:p>
							<h:p>autorizzato a rappresentare legalmente la impresa/società</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________ forma giuridica ____________________________ con sede legale in _________________________ via/piazza _________________________________ codice fiscale _____________________________ partita I.V.A. _____________________________,</h:p>
							<h:p>CHIEDE</h:p>
							<h:p>CHE VENGA PRESA IN ESAME LA PROPRIA OFFERTA E, CONSAPEVOLE DELLA RESPONSABILITÀ PENALE CUI PUÒ ANDARE INCONTRO NEL CASO DI AFFERMAZIONI MENDACI,</h:p>
							<h:p>DICHIARA:</h:p>
							<h:p>
								AI SENSI DELLA
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1968-01-04;15" xlink:type="simple">L. N. 15 DEL 4.01.1968</rif>
								CHE I FATTI STATI E QUALITÀRIPORTATI NEI SUCCESSIVI PARAGRAFI CORRISPONDONO A VERITÀ:
							</h:p>
							<h:p>1) - che l'IMPRESA O SOCIETÀ O COOPERATIVA O CONSORZIO è</h:p>
							<h:p>iscritta all'Albo Nazionale Costruttori alla/e categoria/e ______ ______ ______ ______ per l'importo rispettivamente di lire __________________ _________________ __________________ ______________</h:p>
							<h:p>- che i direttori tecnici sono i sigg. (indicare nome e cognome, luogo e data di nascita):</h:p>
							<h:p>____________________________________________________________ ____________________________________________________________ ____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>
								- che l'iscrizione all'A.N.C. risulta attualmente vigente non essendo intervenuti provvedimenti di sospensione dalla partecipazione alle procedure di affidamento di lavori pubblici ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art8-com7" xlink:type="simple">art. 8 comma VII della L. 109/94</rif>
								e successive modifiche ed integrazioni,
							</h:p>
							<h:p>- che non sono intervenute variazioni a partire dalla data di rilascio dell'ultimo certificato A.N.C., relativamente ai legali rappresentanti, ai direttori tecnici ed alle categorie di iscrizione,</h:p>
							<h:p>oppure</h:p>
							<h:p>- che sono intervenute le seguenti variazioni:</h:p>
							<h:p>______________________________________________________________ ______________________________________________________________ ___________________________________________________________</h:p>
							<h:p>2) - che l'IMPRESA O SOCIETÀ O COOPERATIVA O CONSORZIO è</h:p>
							<h:p>
								iscritta al n. _____________ del Registro delle Imprese presso la C.
								<rif xlink:href="#art10-com1" xlink:type="simple">C.I</rif>
								.A.A. di ___________________________________;
							</h:p>
							<h:p>(PER TUTTI)</h:p>
							<h:p>
								- che in base al proprio
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343" xlink:type="simple">Statuto</rif>
								o atto costitutivo i poteri di amministrazione sono attribuiti alle seguenti persone:
							</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>(PER TUTTI)</h:p>
							<h:p>- che la rappresentanza legale è affidata alle seguenti persone (nome, cognome, data e luogo di nascita, qualità o carica sociale e relativa scadenza):</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>(PER LE SOCIETÀ IN NOME COLLETTIVO)</h:p>
							<h:p>- che i soci sono i sigg.ri (nome, cognome, data e luogo di nascita, qualità o carica sociale e relativa scadenza):</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>(PER LE SOCIETÀ IN ACCOMANDITA SEMPLICE)</h:p>
							<h:p>- che i soci accomandatari sono i sigg.ri (nome, cognome, data e luogo di nascita):</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>- che i soci accomandanti sono i sigg.ri ( nome, cognome, data e luogo di nascita):</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>(PER LE COOPERATIVE DI PRODUZIONE E LAVORO)</h:p>
							<h:p>- che la società è iscritta nell'apposito registro della Prefettura di ______________________ ____________ al n.</h:p>
							<h:p>____________ dalla seguente data __________________________</h:p>
							<h:p>oppure</h:p>
							<h:p>- che la società non è iscritta nell'apposito registro della Prefettura, - che la società è iscritta nello schedario generale della cooperazione presso il Ministero del Lavoro e della Previdenza Sociale al n. ____________ dalla seguente data _______________</h:p>
							<h:p>oppure</h:p>
							<h:p>- che la società non è iscritta nel suddetto schedario generale;</h:p>
							<h:p>(PER TUTTI nel caso di firma congiunta)</h:p>
							<h:p>- che il/i seguente/i legale/i rappresentante/i</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>ha/hanno firma congiunta con il/i seguente/i altro/i legale/i rappresentante/i</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_____________________________________________________________</h:p>
							<h:p>3) - (eventualmente) che, ai fini della presente offerta, il sig.________________________ nato a _________________________ il _______________ (c.f._______________________) nella sua qualità di ____________________________ può</h:p>
							<h:p>impegnare l'impresa/società giusta procura generale/speciale in data ____________ a rogito del notaio __________________________ _______ rep. n. _________;</h:p>
							<h:p>
								4) - di accettare integralmente le condizioni poste dal capitolato speciale d'appalto, dalla documentazione di progetto e dal capitolato generale per gli appalti delle opere dello Stato approvato con
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1962-07-16;1063" xlink:type="simple">D.P.R. 16.7.1962 n. 1063</rif>
								e successive modifiche ed integrazioni;
							</h:p>
							<h:p>5) - di aver preso esatta conoscenza delle opere da eseguire, di aver visitato i luoghi interessati dai lavori, di aver preso conoscenza delle condizioni locali nonche di tutte le circostanze particolari e generali che possono aver influito sulla determinazione del prezzo, di possedere le attrezzature necessarie per l'esecuzione del lavoro, di aver tenuto conto, nella formulazione dell'offerta, degli oneri previsti per i piani di sicurezza per i lavoratori;</h:p>
							<h:p>6) - che l'impresa o società non si trova in stato di fallimento, di liquidazione, di cessazione di attività o concordato preventivo o in qualsiasi altra situazione equivalente secondo la legislazione del proprio Stato ovvero di non avere in corso un procedimento per la dichiarazione di una di tali situazioni.</h:p>
							<h:p>7) - che nei propri confronti non è stata pronunciata alcuna condanna, con sentenza passata in giudicato per qualsiasi reato che incida sulla moralità professionale o per delitti finanziari;</h:p>
							<h:p>
								8) - di non essere incorso nel divieto di concludere contratti di appalto con pubbliche amministrazioni ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1965-05-31;575#art10" xlink:type="simple">art. 10 della Legge n. 575 del 31/05/1965</rif>
								;
							</h:p>
							<h:p>9) - di non essere a conoscenza di sentenze passate in giudicato o divieti di concludere contratti di cui ai precedenti punti nei confronti degli altri rappresentanti legali e dei direttori tecnici;</h:p>
							<h:p>10) - che l'impresa o società è in regola con gli obblighi relativi al pagamento dei contributi previdenziali e assistenziali a favore dei lavoratori, secondo la legislazione del proprio Stato e di avere i seguenti dati di posizione assicurativa:</h:p>
							<h:p>INPS matricola _____________ codice autorizzazione ___________ Sede di______________ INAIL matricola ____________ codice autorizzazione ___________ Sede di _____________ CASSA EDILE numero di posizione ________________________ Sede di ______________</h:p>
							<h:p>11) - che l'impresa o società è in regola con gli obblighi concernenti le dichiarazioni in materia di imposte e tasse e con i conseguenti adempimenti secondo la legislazione del proprio Stato;</h:p>
							<h:p>12) - di non aver commesso errore grave nell'esercizio della propria attività;</h:p>
							<h:p>13) - di non essere a conoscenza che gli altri legali rappresentanti ed i direttori tecnici abbiano commesso errore grave nell'esercizio dell'attività professionale;</h:p>
							<h:p>14) - (SOLO PER LE COOPERATIVE) di applicare il contratto collettivo di lavoro anche per i soci della cooperativa;</h:p>
							<h:p>
								15) - che la presente impresa non si trova con le altre imprese partecipanti alla gara in una delle situazioni di controllo di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262#art2359" xlink:type="simple">art. 2359 del codice civile</rif>
								;
							</h:p>
							<h:p>16) - che l' impresa o società, che rappresento, partecipa alla presente gara ESCLUSIVAMENTE come singola impresa o società e che la stessa:</h:p>
							<h:p>- non fa parte di alcun consorzio</h:p>
							<h:p>OPPURE</h:p>
							<h:p>- fa parte del Consorzio ( indicare esatta denominazione e ragione sociale e sede legale) _________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________</h:p>
							<h:p>
								ma di non essere stata indicata dallo stesso fra le imprese per conto delle quali concorre ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art13-com4" xlink:type="simple">art. 13 comma 4 della Legge 109/94</rif>
								come modificata dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1998;415" xlink:type="simple">Legge 415/98</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>
								16a) - che l' impresa o società, che rappresento, partecipa alla presente gara ESCLUSIVAMENTE come Consorzio di cui alle lett. b) e c) dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art10" xlink:type="simple">art.10 della L. 109/94</rif>
								e, ai sensi e per gli effetti dell'art.13 comma 4 della stessa, indica i seguenti consorziati: ( indicare esatta denominazione e ragione sociale e sede legale)
							</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________</h:p>
							<h:p>e dichiara inoltre che le suindicate imprese consorziate non partecipano in qualsiasi altra forma alla presente gara;</h:p>
							<h:p>(Dati della delibera, ove esistente, del Consiglio di Amministrazione di preaffidamento dei lavori sono: Delibera n._____________ del_____________________;)</h:p>
							<h:p>OPPURE (in caso di associazione temporanea d'imprese) già</h:p>
							<h:p>costituite</h:p>
							<h:p>16b) - che la società o impresa che rappresento, partecipa alla presente gara ESCLUSIVAMENTE come membro del raggruppamento temporaneo d'imprese costituito con atto pubblico a rogito del notaio______________________________________________ in data ____________ n. rep. ___________, CHE SI ALLEGA IN ORIGINALE O IN COPIA CONFORME ALL'ORIGINALE, formato da (indicare denominazione o ragione sociale, forma giuridica, sede legale delle imprese/società):</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________</h:p>
							<h:p>e che l'impresa o società capogruppo è</h:p>
							<h:p>__________________________________ con sede in _____________, e dichiaro che l'impresa o società non partecipa al presente appalto in altro modo;</h:p>
							<h:p>
								OPPURE (in caso di associazione temporanea d'imprese o Consorzi di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262#art2602" xlink:type="simple">art. 2602 C.C.</rif>
								) da costituire
							</h:p>
							<h:p>
								16c) - che la società o impresa che rappresento, partecipa alla presente gara ESCLUSIVAMENTE come membro del raggruppamento temporaneo d'imprese o come Consorzio ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art10" xlink:type="simple">art. 10 lett. e) della L. 109/94</rif>
								e succ. modif. e integr. formato da:
							</h:p>
							<h:p>Denominazione/ Forma Sede Legale Ragione Sociale Giuridica 1 __________________________ ______ ___________________ 2 __________________________ ______ ___________________ 3 __________________________ ______ ___________________ 4 __________________________ ______ ___________________</h:p>
							<h:p>- E CHE L'IMPRESA CAPOGRUPPO È ___________________________ con sede in _________________,</h:p>
							<h:p>e dichiaro:</h:p>
							<h:p>- che l'Impresa o società non partecipa al presente appalto in altro modo;</h:p>
							<h:p>- di impegnarmi irrevocabilmente, in caso di aggiudicazione della gara in oggetto, a conferire mandato collettivo speciale con rappresentanza all'impresa indicata quale capogruppo, la quale stipulerà il contratto in nome e per conto proprio e delle mandanti. Mi impegno altresì a non modificare la composizione dell'associazione temporanea da costituirsi sulla base del presente impegno ed a perfezionare in tempo utile il relativo mandato, ai sensi delle vigenti disposizioni.</h:p>
							<h:p>
								17) - ai sensi e per gli effetti dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-03-19;55#art18-com3" xlink:type="simple">art. 18, comma 3, della legge 19 marzo 1990 n. 55</rif>
								, e successive modifiche ed integrazioni, che intende subappaltare o affidare in cottimo i seguenti lavori:
							</h:p>
							<h:p>a)- lavori di ____________________________________________ b)- lavori di ____________________________________________ c)- lavori di ____________________________________________ d)- lavori di ____________________________________________ e)- lavori di ____________________________________________</h:p>
							<h:p>SI IMPEGNA</h:p>
							<h:p>- a presentare, nel caso di aggiudicazione dell'appalto, i documenti necessari ai fini della stipula del contratto, non appena Codesta Amministrazione ne farà richiesta.</h:p>
							<h:p>Data ______________________ Timbro Dell'impresa/società</h:p>
							<h:p>Firma Del Titolare/legale Rappresentante ____________________________________</h:p>
							<h:p>N.B.- PENA LA NON AMMISSIONE ALLA GARA:</h:p>
							<h:p>
								* al presente modello deve essere allegata copia fotostatica di un documento di identità valido del soggetto sottoscrittore del modello stesso, ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1998;191" xlink:type="simple">legge n. 191/98</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>* Il modello deve essere regolarizzato ai fini della legge sul bollo.</h:p>
							<h:p>-----------------------------------------------------------------</h:p>
							<h:p>&lt;9&gt; Schema tipo Bando di Gara Licitazione Privata:</h:p>
							<h:p>lettera Invito</h:p>
							<h:p>(Amministrazione appaltante )</h:p>
							<h:p>Prot. n. ________ data ____</h:p>
							<h:p>Raccomandata a. r.</h:p>
							<h:p>- All'Impresa/Società</h:p>
							<h:p>Oggetto: Licitazione privata per i lavori di</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>Importo complessivo a base d'appalto L._______________ (pari ad EURO _________) Di cui costi per la sicurezza L._______________(pari ad EURO_____________)</h:p>
							<h:p>
								In esecuzione del decreto n.___ del _________ è indetta per il giorno ________________________ alle ore __________ presso ____________________________________________ una gara mediante licitazione privata per l'affidamento dei lavori di cui in oggetto, ai sensi dell'art. 21, 1. comma, della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109" xlink:type="simple">Legge 109/1994</rif>
								e successive modificazioni.
							</h:p>
							<h:p>-----------------------------------------------------------------</h:p>
							<h:p>INFORMAZIONI DI CARATTERE GENERALE SULL'APPALTO</h:p>
							<h:p>Il presente appalto si riferisce al bando di gara pubblicato su</h:p>
							<h:p>________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>L'appalto consiste in lavori di</h:p>
							<h:p>________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>L'importo complessivo a base d'appalto è di L.</h:p>
							<h:p>___________________________ (pari ad EURO _______________), così</h:p>
							<h:p>suddiviso:</h:p>
							<h:p>* L. _______________________=, (pari ad EURO _______________) per lavori;</h:p>
							<h:p>* L. _______________________= ,(pari ad EURO _______________) per oneri per la sicurezza (non soggetti a ribasso).</h:p>
							<h:p>Per il presente appalto è richiesta l'iscrizione all'Albo Nazionale dei Costruttori (19) per la seguente categoria_________ importo ________________ .</h:p>
							<h:p>(19) Si raccomanda alle Amministrazioni di precisare bene le categorie richieste per la partecipazione alla gara, indicando distintamente la o le categorie prevalenti e la o le categorie scorporabili con la o le relative classi di importo</h:p>
							<h:p>
								Devono essere indicati i lavori che si intendono subappaltare, in conformità all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-03-17;55#art18" xlink:type="simple">articolo 18 della legge 17 marzo 1990, n. 55</rif>
								e successive modifiche e integrazioni. L'Amministrazione appaltante non provvederà al pagamento diretto dei subappaltatori.
							</h:p>
							<h:p>Il termine utile per l'ultimazione dei lavori è stabilito in ________________, decorrenti dalla data del verbale di consegna.</h:p>
							<h:p>Non è ammessa la revisione dei prezzi contrattuali</h:p>
							<h:p>Gli offerenti hanno facoltà di svincolarsi dalla propria offerta decorsi 180 (centottanta) giorni dalla data della gara.</h:p>
							<h:p>Il progetto completo, il capitolato ed ogni altro allegato dell'appalto sono liberamente consultabili presso ________________________________________________________________;</h:p>
							<h:p>gli stessi atti possono essere richiesti all'Ufficio di cui sopra, anche via telefax al n. ___________che ne fornirà copia entro tre giorni dalla richiesta, previo versamento a ___________________________________________ dei seguenti importi:</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>Documentazione di progetto composta da:</h:p>
							<h:p>* Capitolato Speciale d'Appalto * _________________________________________ * _________________________________________ * _________________________________________ * _________________________________________ * _________________________________________ * _________________________________________ * _________________________________________ * _________________________________________ * Piano per la sicurezza __________________</h:p>
							<h:p>Lire ______________________________________</h:p>
							<h:p>L'intervento è finanziato ______________________________________</h:p>
							<h:p>I pagamenti saranno effettuati per stati di avanzamenti lavori, come previsto dal capitolato speciale d'appalto.</h:p>
							<h:p>MODALITÀ DI PARTECIPAZIONE</h:p>
							<h:p>Per partecipare alla gara Codesta Impresa / Società / Consorzio / R.T.I., dovrà far pervenire, (indicare le modalità) ___________________________________________________ un plico con l'indicazione dell'oggetto della gara e del mittente, sigillato con ceralacca sui lembi di chiusura e controfirmato sui lembi stessi, dal titolare o legale rappresentante dell'Impresa/Società/Consorzio/R.T.I., indirizzato a:</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>entro e non oltre le ore ______ del giorno ____________</h:p>
							<h:p>Il plico deve contenere:</h:p>
							<h:p>1) l'OFFERTA ECONOMICA, di cui al successivo paragrafo A), chiusa in un'apposita busta, anch'essa sigillata con ceralacca sui lembi di chiusura e controfirmata, sugli stessi lembi dal titolare o legale rappresentante della Impresa / Società / Consorzio / R.T.I., senza altri documenti, recante all'esterno la dicitura "OFFERTA ECONOMICA";</h:p>
							<h:p>2) i DOCUMENTI A CORREDO DELL'OFFERTA di cui al successivo paragrafo B), inseriti in un'apposita busta chiusa sigillata con ceralacca, controfirmata sui lembi di chiusura dal titolare o legale rappresentante della Impresa/Società/Consorzio/R.T.I., recante all'esterno la dicitura "DOCUMENTI A CORREDO DELL'OFFERTA".</h:p>
							<h:p>Può assistere alla gara, in qualità di uditore, il titolare o legale rappresentante di Codesta impresa/società o persona dallo stesso autorizzata per iscritto.</h:p>
							<h:p>A) OFFERTA ECONOMICA</h:p>
							<h:p>L'offerta economica, regolarizzata ai fini dell'imposta sul bollo, redatta in lingua italiana, sottoscritta con firma intelligibile dal titolare o legale rappresentante dell'Impresa/ Società/Consorzio e inserita, senza altri documenti, in una busta chiusa, secondo le modalità indicate al precedente punto 1), deve essere redatta sull'unito modello "B1" o "B2".</h:p>
							<h:p>Modello "B1" deve essere compilato con l'indicazione di un unico ribasso percentuale (espresso in cifre e in lettere) offerto, formulato dal concorrente, da applicarsi sia all'importo dei lavori per la parte "a corpo" sia all'elenco prezzi, per la parte da appaltare "a misura" soggetta a ribasso, che l'Impresa/Società/Consorzio/R.T.I., si dichiara disposta ad offrire.</h:p>
							<h:p>In caso di discordanza fra l'indicazione della percentuale offerta espressa in cifre e quella espressa in lettere, sarà</h:p>
							<h:p>considerata valida quella indicata in lettere.</h:p>
							<h:p>Non sono ammesse offerte in aumento.</h:p>
							<h:p>Il modello non può presentare correzioni che non siano espressamente confermate e sottoscritte dalla persona che firma l'offerta.</h:p>
							<h:p>Nello stesso modello andranno indicati, i seguenti dati:</h:p>
							<h:p>- denominazione, natura giuridica, sede legale, codice fiscale, partita I.V.A. dell'impresa/società;</h:p>
							<h:p>- nominativo e qualità della persona che sottoscrive l'offerta;</h:p>
							<h:p>Modello "B2" (20) :deve essere compilata l'apposita "lista delle categorie di lavoro e forniture previste per l'esecuzione dell'appalto" (di seguito denominata "lista"), mediante l'indicazione da parte dei concorrenti nell'apposita colonna dei prezzi unitari che essi si dichiarano disposti ad offrire per ogni voce relativa alle varie categorie di lavoro, e, nella colonna successiva, dei prodotti dei quantitativi indicati sulla "lista" dalla stazione appaltante per i prezzi indicati nella colonna dei prezzi offerti; in calce alla "lista" il prezzo complessivo offerto rappresentato dalla somma di tali prodotti;</h:p>
							<h:p>(20) Per le offerte a prezzi unitari là dove il numero delle voci-prezzo sia cospicuo, le Amministrazioni possono prevedere, oltre alla presentazione dell'offerta su cartaceo anche la presentazione mediante utilizzo di dischetto magnetico predisposto dall'Amministrazione stessa, contenente le suddette voci-prezzo</h:p>
							<h:p>a1)- i prezzi unitari devono essere indicati in cifre e in lettere; in caso di discordanza tra l'indicazione in cifre e quella in lettere, è valida quella in lettere; gli stessi prezzi valgono quali prezzi contrattuali;</h:p>
							<h:p>a2)- per la presentazione deve essere utilizzata la "lista" inviata in allegato alla lettera di invito;</h:p>
							<h:p>a3)- la "lista", anche se in più fogli, è sottoscritta con firma intellegibile su ciascuno di essi dal concorrente con potere di rappresentanza e non può presentare correzioni che non siano da lui stesso espressamente confermate e sottoscritte;</h:p>
							<h:p>Nel caso di offerta presentata da Associazioni Temporanee di Imprese (A.T.I.) o Consorzi di cui all'art. 2602 CC non ancora costituiti, l'offerta deve essere sottoscritta con firma intelligibile da tutte le imprese da associare o consorziare e contenere l'impegno che, in caso di aggiudicazione, le stesse imprese conferiranno mandato collettivo speciale con rappresentanza ad una di esse, designata quale capogruppo, la quale stipulerà il contratto in nome e per conto proprio e delle mandanti.</h:p>
							<h:p>B) DOCUMENTAZIONE A CORREDO DELL'OFFERTA I documenti a corredo dell'offerta, da inserire in busta chiusa, separata dall'offerta economica, con le modalità indicate al precedente punto 2, sono i seguenti:</h:p>
							<h:p>B.1- DICHIARAZIONE , in bollo, redatta sull'allegato modello "A", compilata e sottoscritta dal titolare o legale rappresentante dell'Impresa/Società/Consorzio.</h:p>
							<h:p>Al modello "A" deve essere allegata fotocopia di un documento di identità valido del soggetto che ha sottoscritto il modello.</h:p>
							<h:p>In caso di imprese associate o consorziate di cui all'art.</h:p>
							<h:p>
								10 comma 1 lett. d) ed e) della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109" xlink:type="simple">L. 109/94</rif>
								e successive modifiche ed integrazioni la suddetta dichiarazione redatta sul modello "A" deve essere presentata e sottoscritta dal titolare o legale rappresentante di ciascun soggetto facente parte dell'associazione temporanea di imprese o consorzio di cui all'art. 2602 CC ed avere allegata fotocopia di un documento di identità valido del soggetto che ha sottoscritto il modello.
							</h:p>
							<h:p>B.2- DOCUMENTAZIONE DI PROGETTO , composta da:</h:p>
							<h:p>Capitolato Speciale d'Appalto Piano per la Sicurezza sottoscritta per accettazione in ogni pagina dal titolare o legale rappresentante dell'Impresa/Società/Consorzio.</h:p>
							<h:p>In caso di imprese associate o consorziate di cui all'art.</h:p>
							<h:p>
								10 comma 1 lett. d) ed e) della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109" xlink:type="simple">L. 109/94</rif>
								e successive modifiche ed integrazioni la documentazione di progetto deve essere sottoscritta dal titolare o legale rappresentante di ciascun soggetto aderente all'A.T.I./Consorzio.
							</h:p>
							<h:p>
								B.3- CAUZIONE PROVVISORIA ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art30" xlink:type="simple">art. 30 della L. 109/94</rif>
								e successive modifiche ed integrazioni di Lire ______________= (Euro ___________), pari al 2% dell'importo totale dei lavori da appaltare, con validità dal______________________ al ______________________, da prestare anche mediante fidejussione bancaria o assicurativa con firma autenticata da notaio.
							</h:p>
							<h:p>In caso di imprese associate o consorziate di cui all'art.</h:p>
							<h:p>
								10 comma 1 lett. d) ed e) della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109" xlink:type="simple">L. 109/94</rif>
								e successive modifiche ed integrazioni la cauzione deve essere intestata al soggetto capogruppo o a tutte le imprese facenti parte dell'A.T.I./Consorzio.
							</h:p>
							<h:p>La cauzione, ove prestata mediante fidejussione bancaria o polizza assicurativa, dovrà prevedere la rinuncia al beneficio della preventiva escussione del debitore principale, la sua operatività entro 15 giorni a semplice richiesta dell'Amministrazione appaltante e contenere l'impegno del fidejussore a rilasciare successivamente la cauzione definitiva di cui all'art. 30 comma 2 della L.</h:p>
							<h:p>109/94 e successive modifiche e integrazioni.</h:p>
							<h:p>ASSOCIAZIONI TEMPORANEE DI IMPRESE E SOGGETTI ASSIMILATI</h:p>
							<h:p>
								Le associazioni e riunioni temporanee di imprese nonché i consorzi, sono disciplinati dagli articoli 10, 11, 12 e 13 della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109" xlink:type="simple">legge n. 109 del 1994</rif>
								e, in quanto applicabili, dagli articoli 22 e 23 del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1991;406" xlink:type="simple">decreto legislativo n. 406 del 1991</rif>
								e dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.consiglio.ministri:decreto:1991;55#art8" xlink:type="simple">articolo 8 del d.p.c.m. n. 55 del 1991</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>
								Le associazioni temporanee e i consorzi di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262#art2602" xlink:type="simple">articolo 2602 del codice civile</rif>
								possono concorrere anche se non ancora costituiti, in tal caso l'offerta dev'essere sottoscritta da tutte le imprese da associare o consorziare e contenere l'impegno che, in caso di aggiudicazione, le stesse imprese conferiranno mandato collettivo speciale con rappresentanza ad una di esse, da indicare in sede di offerta sul modello "A" come capogruppo, la quale stipulerà il contratto in nome e per conto proprio e delle mandanti.
							</h:p>
							<h:p>È vietata qualsiasi modificazione alla composizione delle associazioni temporanee e dei consorzi rispetto a quella risultante dall'impegno presentato in sede di offerta o, se già</h:p>
							<h:p>
								costituite, rispetto all'atto di costituzione prodotto in sede di offerta, con la sola eccezione del verificarsi del caso di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1998-06-03;252#art12-com1" xlink:type="simple">articolo 12, comma 1, del d.P.R. 3 giugno 1998, n. 252</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p>È fatto divieto ai concorrenti di partecipare alla gara in più</h:p>
							<h:p>
								di una Associazione temporanea o consorzio di cui all'art. 10 comma 1 lett. d) ed e)
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109" xlink:type="simple">L. 109/94</rif>
								così come modificata dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1998;415" xlink:type="simple">Legge 415/1998</rif>
								, ovvero di partecipare alla gara anche in forma individuale qualora sia stata presentata offerta in associazione o consorzio, pena l'esclusione di ambedue i soggetti dalla gara.
							</h:p>
							<h:p>
								Nel caso in cui la costituzione dell'associazione temporanea o del consorzio sia già perfezionata e documentata ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1991;406#art22" xlink:type="simple">articolo 22 del decreto legislativo n. 406 del 1991</rif>
								le imprese mandanti sono altresì esonerate dalla sottoscrizione dell'offerta in quanto adempimento riservato alla sola impresa mandataria capogruppo.
							</h:p>
							<h:p>
								I consorzi di cui all'art. 10 comma 1 lett. b) e c)
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109" xlink:type="simple">Legge 109/94</rif>
								così come modificata dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1998;415" xlink:type="simple">Legge 415/1998</rif>
								, sono tenuti ad indicare per quale/i consorziata/i, il consorzio concorra. A questi ultimi è fatto divieto di partecipare in qualunque altra forma alla presente gara. In caso di mancata indicazione delle consorziate il divieto di partecipazione si estende a tutte le imprese facenti parte del consorzio.
							</h:p>
							<h:p>AGGIUDICAZIONE</h:p>
							<h:p>L'appalto sarà aggiudicato con il criterio del prezzo più</h:p>
							<h:p>
								basso, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art21-com1" xlink:type="simple">art. 21- comma 1 - della legge 109/1994</rif>
								e successive modificazioni, mediante unico ribasso / offerta a prezzi unitari.
							</h:p>
							<h:p>L'Amministrazione, ai sensi dell'art. 10 comma 1 quater della L.</h:p>
							<h:p>109/94 e successive modifiche ed integrazioni, procederà alla verifica dei requisiti di capacità tecnico organizzativa e economico finanziariarichiesti per la partecipazione alla gara agli offerenti che saranno sorteggiati mediante richiesta di:</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________________ _________________________________________________________________ _________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>I soggetti sorteggiati in sede di gara dovranno produrre i documenti entro 10 (dieci) giorni dalla richiesta dell'Amministrazione.</h:p>
							<h:p>
								L'Amministrazione procederà all'esclusione dell'Impresa ed all'applicazione delle misure previste, dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art10-com1quater" xlink:type="simple">art. 10 comma 1 quater della L. 109/94</rif>
								e successive modifiche ed integrazioni, ove tale documento non pervenga entro il termine indicato o lo stesso non confermi quanto dichiarato in sede di gara dal soggetto.
							</h:p>
							<h:p>
								In caso di offerte anomale, individuate ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art21-com1bis" xlink:type="simple">Art. 21 comma 1-bis della L. 109/94</rif>
								, si procederà all'esclusione automatica facendo presente che il 10% delle offerte di maggior e minor ribasso non verranno prese in considerazione né ai fini del calcolo della media né ai fini del calcolo dello scarto medio aritmetico dei ribassi che superano la media, come indicato nel parere del Ministero Lavori Pubblici del 19/04/1999 n.
							</h:p>
							<h:p>568/508/33.1U.L. La procedura di esclusione non verrà attivata se il numero delle offerte valide risulti inferiore a cinque.</h:p>
							<h:p>Non sono ammesse offerte in aumento.</h:p>
							<h:p>Si procederà all'aggiudicazione anche in presenza di una sola offerta valida L'Amministrazione si riserva, inoltre, la facoltà</h:p>
							<h:p>insindacabile di non procedere all'aggiudicazione definitiva ove lo richiedano motivate esigenze di interesse pubblico.</h:p>
							<h:p>MOTIVI DI NON AMMISSIONE E DI ESCLUSIONE</h:p>
							<h:p>PENA LA NON AMMISSIONE alla gara:</h:p>
							<h:p>- Il plico esterno deve recare a) il seguente indirizzo ____________________________________ _____________________________________________________________ b) l'oggetto della gara;</h:p>
							<h:p>c) la ragione sociale, forma giuridica dell'Impresa / Società / Consorzio / R.T.I. mittente;</h:p>
							<h:p>d) la sigillatura su tutti i lembi di chiusura;</h:p>
							<h:p>e) la controfirma, del titolare o legale rappresentante dell'Impresa/Società/Consorzio sugli stessi lembi; in caso di Raggruppamenti Temporanei di Impresa, dal titolare o legale rappresentante dell'Impresa/Società designata capogruppo o da tutti i membri del raggruppamento;</h:p>
							<h:p>- non è ammesso il plico che rechi strappi o altri segni evidenti di manomissione che ne possano pregiudicare la segretezza;</h:p>
							<h:p>- non è ammesso il plico che risulti pervenuto dopo il termine di scadenza fissato, anche se sostitutivo o integrativo di plico precedente, indipendentemente dalla data del timbro postale di spedizione, restando il recapito a rischio del mittente ove, per qualsiasi motivo, il plico non giunga a destinazione in tempo utile;</h:p>
							<h:p>- non sono ammesse offerte per telegramma, per telefax, né</h:p>
							<h:p>condizionate o espresse in modo indeterminato o riferite ad offerta relativa ad altra gara;</h:p>
							<h:p>- non è ammessa l'offerta nel caso in cui manchi o risulti incompleto od irregolare qualcuno dei documenti richiesti alla precedente lettera B).</h:p>
							<h:p>Determina L'ESCLUSIONE DALLA GARA il fatto:</h:p>
							<h:p>- che la singola Società/Impresa/Consorzio partecipi all'appalto in altro modo (singola o associata);</h:p>
							<h:p>- che l'offerta economica non sia contenuta nell'apposita busta separata, o che la stessa non risulti sigillata e controfirmata sui lembi di chiusura, dal titolare o legale rappresentante dell'Impresa/Società/Consorzio/A.T.I. o che in tale busta, oltre all'offerta economica, risultino inseriti altri documenti;</h:p>
							<h:p>- che l'offerta economica non risulti sottoscritta dal legale rappresentante dell'Impresa/Società/Consorzio;</h:p>
							<h:p>- in caso di imprese associate o consorziate, che l'offerta economica non sia sottoscritta da ciascun titolare o legale rappresentante delle Imprese/Società raggruppate o associate;</h:p>
							<h:p>- che il modello "B1", relativo all'offerta economica, non contenga o risultino irregolari i dati e le dichiarazioni di cui al precedente punto A);</h:p>
							<h:p>- che l'offerta economica contenga condizioni, precondizioni o richieste a cui l'offerta risulti subordinata;</h:p>
							<h:p>Sono comunque escluse le offerte:</h:p>
							<h:p>* in violazione delle disposizioni sulle associazioni temporanee e consorzi di concorrenti;</h:p>
							<h:p>* di concorrenti che si trovino fra di loro in una delle situazioni di controllo di cui all'art. 2359 del CC ovvero che abbiano una reciproca commistione di soggetti con potere decisionale o di rappresentanza</h:p>
							<h:p>AVVERTENZE</h:p>
							<h:p>- Il recapito del plico entro il termine prescritto, rimane ad esclusivo rischio del mittente.</h:p>
							<h:p>- Nel caso di presentazione, nei termini fissati, da parte dello stesso soggetto offerente, di due plichi aventi lo stesso oggetto, sarà preso in considerazione quello che recherà</h:p>
							<h:p>esternamente, oltre a quanto previsto dalla presente lettera di invito, anche la seguente dicitura: "plico sostitutivo del precedente inviato in data _________; in assenza della dicitura suddetta sarà preso in considerazione il plico ultimo arrivato in ordine di tempo.</h:p>
							<h:p>- Nel caso di presentazione, nei termini fissati, da parte della stessa Impresa/Società/Consorzio o R.T.I., di un plico contenente documentazione integrativa, il plico stesso dovrà</h:p>
							<h:p>recare esternamente, oltre a quanto previsto dalla presente lettera d'invito, anche la seguente dicitura: "plico contenente documentazione integrativa relativa al precedente plico inviato con raccomandata n. ______ del _____________".</h:p>
							<h:p>- La presentazione dell'offerta, che ha natura di offerta irrevocabile, costituisce accettazione incondizionata di tutte le clausole della presente lettera d'invito e della documentazione di progetto, con rinuncia ad ogni eccezione.</h:p>
							<h:p>- In presenza di offerte identiche si procederà mediante sorteggio.</h:p>
							<h:p>- In caso di discordanza fra l'indicazione in cifre e quella in lettere della percentuale/offerta prezzi unitari, è valida quella indicata in lettere.</h:p>
							<h:p>- L'Amministrazione si riserva la facoltà di non procedere alla gara o di prorogarne i termini, ove lo richiedano motivate esigenze, senza che i concorrenti possano accampare alcuna pretesa al riguardo.</h:p>
							<h:p>- L'aggiudicazione definitiva dell'appalto è adottata con _______________________ competente; tale provvedimento, fino a quando il contratto non è stato stipulato, può essere revocato per motivate esigenze di interesse pubblico o nel caso in cui al stipula risulti superflua o dannosa per l'Amministrazione.</h:p>
							<h:p>ADEMPIMENTI POST AGGIUDICAZIONE</h:p>
							<h:p>Entro 10 giorni dalla conclusione delle operazioni di gara il concorrente aggiudicatario, nonché il secondo in graduatoria, devono presentare, entro il termine prescritto dalla richiesta della stazione appaltante, la documentazione attestante i requisiti necessari di capacità tecnico organizzativa e economico finanziaria richiesti per la partecipazione alla gara mediante produzione di:</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________________ _________________________________________________________________ _________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>
								Qualora questo non sia fornito o non confermi quanto dichiarato in sede di offerta il concorrente è escluso e la stazione appaltante, incamerata la cauzione provvisoria e salvi ulteriori provvedimenti ai sensi delle disposizioni vigenti, procede alla determinazione della nuova soglia di anomalia in applicazione dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art10-com1quater" xlink:type="simple">articolo 10, comma 1-quater, legge n. 109 del 1994</rif>
								;
							</h:p>
							<h:p>L'aggiudicatario è obbligato a fornire tempestivamente alla stazione appaltante tutta la documentazione e le notizie necessarie alla stipula del contratto entro 30 giorni dalla richiesta dell'Amministrazione, ovvero, nei casi previsti dalle norme, ad indicare presso quali amministrazioni le stesse possono essere reperite; egli è obbligato altresì a depositare presso la stazione appaltante tutte le spese di contratto, di registro e ogni altra spesa connessa.</h:p>
							<h:p>All'aggiudicatario sarà inoltre richiesta:</h:p>
							<h:p>* una garanzia fidejussoria (cauzione definitiva) pari al 10% dell'importo contrattuale (aumentata di 1 punto per ogni punto percentuale di ribasso che ecceda il 20%);</h:p>
							<h:p>* un'assicurazione contro tutti i rischi dell'esecuzione e che tenga indenne la stazione appaltante dai danni a terzi;</h:p>
							<h:p>Nel caso in cui l'aggiudicatario non ottemperi a quanto richiesto, l'aggiudicazione è revocata ed l'Amministrazione provvederà ad incamerare la cauzione provvisoria e l'appalto sarà aggiudicato al concorrente che segue nella graduatoria.</h:p>
							<h:p>
								La stazione appaltante intende avvalersi della facoltà prevista dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109#art10-com1ter" xlink:type="simple">articolo 10, comma 1-ter, della legge n. 109 del 1994</rif>
								e successive modifiche ed integrazioni in caso di fallimento o di risoluzione del contratto per grave inadempimento dell'originale appaltatore.
							</h:p>
							<h:p>ALTRE NOTIZIE</h:p>
							<h:p>Tutti i pagamenti saranno fatti in Euro qualora l'aggiudicatario abbia avanzato tale richiesta in sede di offerta o tale opzione sia rinvenibile dagli atti di gara; diversamente l'aggiudicatario può chiedere in qualsiasi momento che i pagamenti siano fatti in Euro; in ogni caso tale opzione è irrevocabile.</h:p>
							<h:p>
								Ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">articolo 6</rif>
								del Capitolato generale d'appalto approvato con
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1962;1063" xlink:type="simple">d.P.R. n. 1063 del 1962</rif>
								, l'appaltatore dovrà
							</h:p>
							<h:p>eleggere domicilio nel luogo nel quale ha sede la stazione appaltante.</h:p>
							<h:p>Per ulteriori chiarimenti o notizie Codesta Impresa / Società / Consorzio / R.T.I., potrà rivolgersi a</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>I sopralluoghi potranno essere effettuati dal __________ al ____________con orario ____ - _____, previo appuntamento telefonico con ________al n. telefonico ____________ o al n. di fax ____________.</h:p>
							<h:p>
								Ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990;241" xlink:type="simple">Legge n. 241/1990</rif>
								e 109/1994, si comunica che il Dirigente Responsabile del Contratto è _________________________ e il responsabile unico del procedimento è
							</h:p>
							<h:p>________________________________.</h:p>
							<h:p>IL DIRIGENTE</h:p>
							<h:p>Sono allegati alla presente lettera d'invito:</h:p>
							<h:p>
								1. Modello "A" da compilare e sottoscrivere dall'Impresa / Società / Consorzio (per le imprese associate o consorziate di cui all'art. 10 comma 1 lett. d) ed e) della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994;109" xlink:type="simple">L. 109/94</rif>
								e successive modifiche ed integrazioni da compilare e sottoscrivere da ogni impresa associata o consorziata).
							</h:p>
							<h:p />
							<h:p>2. Modello "B1" (offerta a ribasso) da compilare e sottoscrivere dall'Impresa/Società/Consorzio o, congiuntamente, da ciascun soggetto facente parte di imprese associate o consorziate.</h:p>
							<h:p>3. Modello "B2" (prezzi unitari) da compilare e sottoscrivere dall'Impresa/Società/Consorzio o, congiuntamente, da ciascun soggetto facente parte di imprese associate o consorziate.</h:p>
							<h:p>----------------------------------------------------------------- &lt;10&gt; Schema tipo Bando di Gara Licitazione Privata: Modello "B1"</h:p>
							<h:p>OFFERTA ECONOMICA A RIBASSO</h:p>
							<h:p>Marca da bollo &#156;. 20.000</h:p>
							<h:p>Il sottoscritto _________________________________________________</h:p>
							<h:p>nella sua qualità di ___________________________________________</h:p>
							<h:p>autorizzato a rappresentare legalmente l'Impresa/Società</h:p>
							<h:p>(denominazione o ragione sociale)</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>forma giuridica _________________________________________________ con sede legale in ______________________________________________ Via/Piazza_______________________________________________________</h:p>
							<h:p>In relazione alla licitazione privata per l'affidamento dei lavori di _________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>_________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>DICHIARA:</h:p>
							<h:p>1. DI OFFRIRE la percentuale unica di ribasso di seguito indicata da applicarsi sia all'importo dei lavori per la parte "a corpo" sia all'elenco prezzi, per la parte da appaltare "a misura" soggetta a ribasso, posti a base di appalto:</h:p>
							<h:p>RIBASSO :</h:p>
							<h:p>___________________ (IN CIFRE) ___________________________________ (IN LETTERE)</h:p>
							<h:p>2. DI MANTENERE VALIDA la presente offerta per un periodo non inferiore a 180 (centottanta) giorni a decorrere dalla data di scadenza di presentazione della stessa.</h:p>
							<h:p>3. DI AVER GIUDICATO REMUNERATIVA la percentuale di ribasso offerta.</h:p>
							<h:p>4. DI AVER TENUTO CONTO nel formulare l'offerta delle disposizioni in materia di sicurezza e protezione dei lavoratori, e delle disposizioni in materia di condizioni di lavoro e degli oneri previsti per i piani di sicurezza per i lavoratori.</h:p>
							<h:p>
								(per A.T.I.) e Consorzi di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262#art2602" xlink:type="simple">art. 2602 C.C.</rif>
								CHE IL R.T.I./CONSORZIO CHE RAPPRESENTO È FORMATO dalle seguenti imprese/società (indicare demonimazione sociale, forma giuridica, sede legale):
							</h:p>
							<h:p>a ______________________________________________________________ ________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>b ______________________________________________________________ ________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>c ______________________________________________________________ ________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>
								In caso di aggiudicazione dell'appalto i soggetti facenti parte dell'A.T.I./CONSORZIO di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262#art2602" xlink:type="simple">art. 2602 C.C.</rif>
								si impegnano a conferire con un unico atto mandato speciale con rappresentanza ad una di esse designata quale capogruppo, la quale stipulerà il contratto in nome e per conto proprio e delle mandanti.
							</h:p>
							<h:p>_______________________________________________ (Firma leggibile del titolare o legale rappresentante dell'impresa/società/impresa capogruppo del R.T.I./Consorzio)</h:p>
							<h:p>_______________________________________________ (Firma leggibile dell'impresa/società mandante)</h:p>
							<h:p>_______________________________________________ (Firma leggibile dell'impresa/società mandante)</h:p>
							<h:p>N.B. - Il modello deve essere regolarizzato ai fini della legge sul bollo con una marca da L. 20.000=.</h:p>
							<h:p>- In caso di discordanza fra l'indicazione della percentuale espressa in cifre e quella in lettere, sarà considerata valida quella indicata in lettere.</h:p>
							<h:p>- Il presente modello non può presentare cancellature o correzioni che non siano espressamente confermate e sottoscritte dalla persona che firma l'offerta.</h:p>
							<h:p>-----------------------------------------------------------------</h:p>
							<h:p>&lt;11&gt; Schema tipo Bando di Gara Licitazione Privata: Modello "B2"</h:p>
							<h:p>Timbro e Firma Stazione Appaltante</h:p>
							<h:p>OFFERTA ECONOMICA A PREZZI UNITARI</h:p>
							<h:p>Marca da bollo &#156;. 20.000</h:p>
							<h:p>Il sottoscritto _________________________________________________</h:p>
							<h:p>nella sua qualità di ___________________________________________</h:p>
							<h:p>autorizzato a rappresentare legalmente l'Impresa/Società</h:p>
							<h:p>(denominazione o ragione sociale) ___________________________________ _________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>forma giuridica _________________________________________________ con sede legale in ______________________________________________ Via/Piazza ______________________________________________________</h:p>
							<h:p>In relazione alla licitazione privata per l'affidamento dei lavori di _______________________________________________________</h:p>
							<h:p>FORMULA LA SEGUENTE OFFERTA:</h:p>
							<h:p>________________________________________________________________</h:p>
							<h:p>Timbro e Firma Stazione Appaltante</h:p>
							<h:p>LISTA DELLE CATEGORIE DI LAVORO PER L'ESECUZIONE DELL'APPALTO</h:p>
							<h:p>Descrizione Quantità* Prezzo unitario Prezzo Lavoro* complessivo (1) (2) (3)=(1)*(2) in lire in lettere _________ _________ _____________________ ___________</h:p>
							<h:p>_________ _________ _____________________ ___________</h:p>
							<h:p>_________ _________ _____________________ ___________</h:p>
							<h:p>_________ _________ _____________________ ___________</h:p>
							<h:p>_________ _________ _____________________ ___________</h:p>
							<h:p>_________ _________ _____________________ ___________</h:p>
							<h:p>_________ _________ _____________________ ___________</h:p>
							<h:p>_________ _________ _____________________ ___________</h:p>
							<h:p>_________ _________ _____________________ ___________</h:p>
							<h:p>_________ _________ _____________________ ___________</h:p>
							<h:p>* da compilare a cura della stazione appaltante</h:p>
							<h:p>Timbro e Firma Stazione Appaltante</h:p>
							<h:p>IL SOTTOSCRITTO INOLTRE DICHIARA:</h:p>
							<h:p>1) DI AVERE GIUDICATO i prezzi offerti, nel loro complesso, remunerativi;</h:p>
							<h:p>2) DI MANTENERE VALIDA l'offerta per un periodo non inferiore a 180 giorni a decorrere dalla data di scadenza di presentazione della stessa;</h:p>
							<h:p>3) DI AVER TENUTO CONTO nel formulare l'offerta delle disposizioni in materia di sicurezza e di protezione dei lavoratori, e delle disposizioni in materia di condizioni di lavoro e degli oneri previsti per i piani di sicurezza per i lavoratori;</h:p>
							<h:p>
								4) (per le Ati e i Consorzi di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262#art2602" xlink:type="simple">art.2602 C.C.</rif>
								) CHE IL R.T.I./CONSORZIO CHE RAPPRESENTO È FORMATO dalle seguenti IMPRESE/SOCIETÀ (indicare denominazione sociale, forma giuridica,sede legale):
							</h:p>
							<h:p>* _______________________________________________________________ _______________________________________________________________ * _______________________________________________________________ _______________________________________________________________</h:p>
							<h:p>
								In caso di aggiudicazione dell'appalto i soggetti facenti parte dell'ATI/Consorzio di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262#art2602" xlink:type="simple">art.2602 C.C.</rif>
								si impegnano a conferire con un unico atto mandato speciale con rappresentanza ad una di esse designata quale capogruppo, la quale stipulerà il contratto in nome e per conto proprio e delle mandanti.
							</h:p>
							<h:p>_______________________________________________ (Firma leggibile del titolare o legale rappresentante dell'impresa/società/impresa capogruppo del R.T.I./Consorzio)</h:p>
							<h:p>_______________________________________________ (Firma leggibile dell'impresa/società mandante)</h:p>
							<h:p>Timbro e Firma Stazione Appaltante</h:p>
							<h:p>_______________________________________________ (Firma leggibile dell'impresa/società mandante)</h:p>
							<h:p>Data_________________ Timbro e firma del Titolare/Legale rappresentante dell'impresa/società</h:p>
							<h:p>-----------------------------------------------------------------</h:p>
							<h:p>
								ALLEGATO II (
								<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">articolo 4, comma 1</rif>
								) Contenuti del rapporto sullo stato della sicurezza e della tutela dei lavoratori nei cantieri edili
							</h:p>
							<h:p>
								Il rapporto di cui all'
								<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">articolo 4, comma1</rif>
								, accerta per ogni cantiere edile considerato
							</h:p>
							<h:p>* l'avvenuta notifica preliminare nei casi di cui all'articolo 11 del DLgs494/1996;</h:p>
							<h:p>* l'avvenuta nomina del coordinatore per l'esecuzione dei lavori;</h:p>
							<h:p>* la conformità dei contenuti del piano di sicurezza e di coordinamento e del piano generale di sicurezza, quando previsti, ai sensi del DLgs494/1996, alle disposizioni comunitarie e nazionali, nonché alle direttive regionali qualora emanate;</h:p>
							<h:p>* l'adozione e la completezza del fascicolo contenente le informazioni utili ai fini della protezione e prevenzione dei rischi cui sono esposti i lavoratori;</h:p>
							<h:p>* le eventuali modifiche d'adeguamento apportate in corso d'opera ai piani di sicurezza;</h:p>
							<h:p>* gli eventuali infortuni mortali o con prognosi iniziale superiore a 40 giorni verificatisi sul cantiere;</h:p>
							<h:p>* le prescrizioni alle imprese ovvero ai lavoratori autonomi imposte dalle autorità competenti alla vigilanza;</h:p>
							<h:p>* le attività di informazione, di formazione e d'addestramento dei lavoratori in materia di sicurezza;</h:p>
							<h:p>* la verifica, effettuata in sede d'affidamento dei lavori, della qualità tecnico-professionale delle imprese e dei lavoratori autonomi;</h:p>
							<h:p>* l'incidenza dei lavori in sub appalto;</h:p>
							<h:p>* la regolarità dei versamenti contributivi, previdenziali, assicurativi nonché quelli dovuti agli organismi paritetici previsti dalla contrattazione collettiva;</h:p>
							<h:p>* la verifica del rispetto dell'orario contrattuale di lavoro, attraverso il Registro di cantiere.</h:p>
							<h:p>Il rapporto dà altresì atto:</h:p>
							<h:p>* del numero delle imprese e lavoratori autonomi controllati * del numero dei verbali inviati dai servizi di prevenzione delle Aziende UUSSLL all'autorità giudiziaria relativi a:</h:p>
							<h:p>a) imprese b) lavoratori autonomi c) committenti o responsabili dei lavori d) coordinatori in materia di sicurezza durante la progettazione o la realizzazione dell'opera 1. numero di sequestri 2. numero d'inchieste per malattie professionali 3. numero d'inchieste per infortunio</h:p>
							<h:p>
								ALLEGATO II (
								<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">articolo 4, comma 1</rif>
								) Contenuti del rapporto sullo stato della sicurezza e della tutela dei lavoratori nei cantieri edili Il rapporto di cui all'
								<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">articolo 4, comma1</rif>
								, accerta per ogni cantiere edile considerato 1. l'avvenuta notifica preliminare nei casi di cui all'articolo 11 del DLgs494-1996;
							</h:p>
							<h:p>2. l'avvenuta nomina del coordinatore per l'esecuzione dei lavori;</h:p>
							<h:p>3. la conformità dei contenuti del piano di sicurezza e di coordinamento e del piano generale di sicurezza, quando previsti, ai sensi del DLgs494-1996, alle disposizioni comunitarie e nazionali, nonché alle direttive regionali qualora emanate;</h:p>
							<h:p>4. l'adozione e la completezza del fascicolo contenente le informazioni utili ai fini della protezione e prevenzione dei rischi cui sono esposti i lavoratori;</h:p>
							<h:p>5. le eventuali modifiche d'adeguamento apportate in corso d'opera ai piani di sicurezza;</h:p>
							<h:p>6. gli eventuali infortuni mortali o con prognosi iniziale superiore a 40 giorni verificatisi sul cantiere;</h:p>
							<h:p>7. le prescrizioni alle imprese ovvero ai lavoratori autonomi imposte dalle autorità competenti alla vigilanza;</h:p>
							<h:p>8. le attività di informazione, di formazione e d'addestramento dei lavoratori in materia di sicurezza;</h:p>
							<h:p>9. la verifica, effettuata in sede d'affidamento dei lavori, della qualità tecnico-professionale delle imprese e dei lavoratori autonomi;</h:p>
							<h:p>10. l'incidenza dei lavori in sub appalto;</h:p>
							<h:p>11. la regolarità dei versamenti contributivi, previdenziali, assicurativi nonché quelli dovuti agli organismi paritetici previsti dalla contrattazione collettiva;</h:p>
							<h:p>12. la verifica del rispetto dell'orario contrattuale di lavoro, attraverso il Registro di cantiere.</h:p>
							<h:p>Il rapporto dà altresì atto:</h:p>
							<h:p>1. del numero delle imprese e lavoratori autonomi controllati 2. del numero dei verbali inviati dai servizi di prevenzione delle Aziende UUSSLL all'autorità giudiziaria relativi a:</h:p>
							<h:p>a) imprese b) lavoratori autonomi c) committenti o responsabili dei lavori d) coordinatori in materia di sicurezza durante la progettazione o la realizzazione dell'opera 1. numero di sequestri 2. numero d'inchieste per malattie professionali 3. numero d'inchieste per infortunio</h:p>
							<h:p>EDILIZIA SICUREZZA</h:p>
							<h:p />
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
