<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20000417" num="17" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20000502" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-04-06;53" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Fitobiologia" />
						<materia valore="Controlli" />
						<materia valore="Agricoltura" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20000502" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-04-06;53" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20000406">6 aprile 2000</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>53</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina regionale in materia di organismi geneticamente modificati (O.G.M.).</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 1-3-2000</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 31-3-2000</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione Toscana, ai fini della tutela della salute, quale fondamentale diritto della persona, promuove tutte le azioni necessarie a prevenire i possibili rischi per la salute umana e per l'ambiente derivanti dalla coltivazione, dalla produzione e dal consumo di prodotti contenenti organismi geneticamente modificati (O.G.M.).</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Divieto di coltivazione e di produzione)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per i fini di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							e per mantenere e preservare la presenza dei geni naturali, anche secondo quanto previsto dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-07-16;50" xlink:type="simple">legge regionale 16 luglio 1997, n.50</rif>
							"Tutela delle risorse genetiche autoctone", la Regione Toscana vieta la coltivazione e la produzione di specie che contengono la presenza di organismi geneticamente modificati (O.G.M.).
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Etichettatura)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							In attuazione delle norme comunitarie in materia di etichettatura e, in particolare, del
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1998;1139" xlink:type="simple">Reg. (CE) n. 1139/98</rif>
							del Consiglio, del 26 maggio 1998, i prodotti alimentari commercializzati nel territorio della Regione, se contenenti O.G.M. o prodotti derivati, dovranno indicare tale presenza in un'apposita etichetta da apporsi su ogni singolo prodotto.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>A tal fine, è fatto obbligo ai gestori degli esercizi commerciali che operano sul territorio regionale, di verificare che i prodotti messi in vendita siano dotati dell'apposita etichetta.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Divieto di somministrazione di prodotti contenenti O.G.M.)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Nelle more di protocolli e normative comunitarie utili alla valutazione dell'impatto sulla salute umana e sull'ambiente, è vietata la somministrazione di prodotti contenenti O.G.M. nelle attività di ristorazione collettiva scolastica e prescolastica, degli ospedali e luoghi di cura della Regione, degli uffici della Regione, delle Province e dei Comuni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I soggetti gestori delle attività di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							hanno l'obbligo di verificare, attraverso la richiesta di apposita dichiarazione del fornitore, l'assenza di O.G.M.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Informazione ed educazione)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per il conseguimento delle finalità di cui alla presente legge la Giunta regionale organizza e realizza, all'interno dei propri programmi sull'educazione alimentare e nella divulgazione agricola, campagne di informazione ed educazione del cittadino, dirette in maniera particolare agli operatori agricoli, scolastici e sanitari, sui rischi possibili derivanti dall'introduzione di prodotti contenuti O.G.M. nell'alimentazione e nell'ambiente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Controlli e sanzioni)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il controllo su quanto previsto all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							è esercitato dall'Agenzia regionale per lo sviluppo e l'innovazione nel settore agricolo forestale (ARSIA), di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-06-10;37" xlink:type="simple">legge regionale 10 giugno 1993, n.37</rif>
							(Istituzione dell'Agenzia regionale per lo sviluppo e l'innovazione nel settore agricolo forestale (ARSIA) e successive modificazioni. A tal fine, entro sessanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge, la Giunta regionale emanerà apposito regolamento contente la disciplina del controllo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le imprese agricole che utilizzano O.G.M. dovranno restituire, entro sei mesi dalla comunicazione dei risultati del controllo, i contributi finanziari, maggiorati degli interessi legali, ottenuti dalla Regione negli ultimi cinque anni a far data dal momento del controllo stesso e di provenienza, oltre che regionale, anche nazionale e comunitaria.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Gli esercizi commerciali che commercializzano prodotti contenti O.G.M. senza l'apposita etichetta sono sanzionati con la chiusura dell'esercizio commerciale fina ad un massimo di quindici giorni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Nei contratti di appalto di ristorazione nelle mense scolastiche, degli istituti ospedalieri e degli uffici della Regione, delle Province e dei Comuni, dovranno essere previste norme che stabiliscano la risoluzione del contratto stesso a seguito dell'accertamento di violazione del divieto previsto all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 6 aprile 2000</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">
					Marcucci
					<h:br />
					(Incaricata con DPGR 221 del 15.6.1995)
				</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 1-3-2000 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 31-3-2000.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
