<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20000331" num="14" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20000415" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-21;37" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Tutela Ambientale" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20000415" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-21;37" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20000321">21 marzo 2000</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>37</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per la prevenzione dell'inquinamento luminoso.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 21-2-2000</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 17-3-2000</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>FINALITÀ E DISPOSIZIONI GENERALI</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Finalità e ambito di applicazione)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La presente legge prescrive misure per la prevenzione dell'inquinamento luminoso sul territorio regionale, al fine di tutelare e migliorare l'ambiente, di conservare gli equilibri ecologici nelle aree naturali protette, ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-11;49" xlink:type="simple">legge regionale 11 aprile 1995, n. 49</rif>
								"Norme sui parchi, le riserve naturali e le aree protette di interesse locale" di attuazione della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1991-12-06;394" xlink:type="simple">legge 6 dicembre 1991, n. 394</rif>
								"Legge quadro sulle aree protette", nonché al fine di promuovere le attività di ricerca e divulgazione scientifica degli Osservatori Astronomici.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Le disposizioni di cui alla presente legge non si applicano:</alinea>
							<el id="art1-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>alle installazioni, impianti e strutture pubbliche, civili e militari, la cui progettazione, realizzazione e gestione sia già regolata da specifiche norme statali;</corpo>
							</el>
							<el id="art1-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>agli impianti privati di illuminazione esterna, costituiti da non più di dieci sorgenti luminose con un flusso luminoso, per ciascuna sorgente, non superiore a 1.500 lumen.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Definizione)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Agli effetti delle disposizioni di cui alla presente legge si intende per "inquinamento luminoso" ogni forma di irradiazione di luce artificiale al di fuori delle aree a cui essa è funzionalmente dedicata e in particolare modo verso la volta celeste.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Compiti della Regione)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Sono di competenza della Regione:</alinea>
							<el id="art3-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									la predisposizione, l'approvazione e l'aggiornamento del Piano Regionale per la Prevenzione dell'Inquinamento Luminoso, di seguito denominato P.R.P.I.L., di cui all'
									<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>l'incentivazione nell'adeguamento alle norme antinquinamento degli impianti pubblici di illuminazione esterna esistenti;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>la divulgazione delle informazioni relative all'inquinamento luminoso, anche in collaborazione con l'Associazione Italiana di Illuminazione (AIDI), l'Associazione Nazionale Produttori di Illuminazione (ASSIL), il Comitato per la Divulgazione dell'Astronomia presso l'Osservatorio Astrofisico di Arcetri, il Coordinamento delle Associazioni Astrofile della Toscana (CAAT), con l'Ente Nazionale per l'Energia Elettrica (ENEL), nonché con gli ordini professionali interessati;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>la promozione di iniziative di aggiornamento tecnico e professionale del personale delle strutture operative delle amministrazioni pubbliche, con competenze nell'ambito dell'illuminazione.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Per lo svolgimento delle funzioni di cui al
								<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								, la Regione può avvalersi della R.E.A. S.p.A, di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-06-27;45#art10" xlink:type="simple">articolo 10 della legge regionale 27 giugno 1997, n. 45</rif>
								" Norme in materia di risorse energetiche", come modificato dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-25;14" xlink:type="simple">legge regionale n. 14 del 25 febbraio 2000</rif>
								, e del Comitato regionale per l'energia, di cui alla stessa
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997;45" xlink:type="simple">LR 45/1997</rif>
								, nella composizione di cui al
								<rif xlink:href="#art3-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
								, per gli adempimenti di competenza previsti dalla presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Il Comitato regionale per l'energia, per gli aspetti relativi alla legge in oggetto, è integrato da un rappresentante designato dal Comitato per la Divulgazione dell'Astronomia, presso l'Osservatorio Astrofisico di Arcetri, da un rappresentante dell'Associazione Italiana di Illuminazione (AIDI), da un rappresentante dell'associazione Elettrotecnici ed Elettronici Italiana (AEI) e da un rappresentante designato dal Coordinamento delle Associazioni Astrofile della Toscana (CAAT), nominati ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997;45#art3" xlink:type="simple">articolo 3 della LR n. 45/1997</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Il P.R.P.I.L. potrà prevedere, compatibilmente con le risorse di bilancio, finanziamenti ai Comuni, per incentivare la redazione dei piani di competenza comunale, articolando i finanziamenti secondo criteri di priorità, che privilegino le aree ricadenti nelle zone di protezione degli osservatori astronomici e nelle aree naturali protette, ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;49" xlink:type="simple">LR 49/1995</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>COMPITI DEGLI ENTI LOCALI</rubrica>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Competenze dei Comuni)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Sono di competenza dei Comuni:</alinea>
							<el id="art4-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>la predisposizione, l'approvazione e l'aggiornamento del Piano Comunale della Illuminazione Pubblica;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									l'adeguamento del Regolamento Edilizio, di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-16;5#art35" xlink:type="simple">articolo 35 della legge regionale 16 gennaio 1995, n. 5</rif>
									"Norme per il governo del territorio" e successive modifiche e integrazioni, con disposizioni concernenti la progettazione, l'installazione e l'esercizio degli impianti di illuminazione esterna;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>i controlli sul rispetto delle misure stabilite dalla presente legge e dal P.R.P.I.L.</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>
									l'applicazione delle sanzioni amministrative dì cui all'
									<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">articolo 12</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>gli ulteriori atti eventualmente previsti dal P.R.P.I.L.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit3">
					<num>TITOLO III</num>
					<rubrica>STRUMENTI DI PIANIFICAZIONE PER LA PREVENZIONE DELL'INQUINAMENTO LUMINOSO</rubrica>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Piano Regionale di Prevenzione dell'Inquinamento Luminoso)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Il P.R.P.I.L, disciplina l'attività della Regione e dei Comuni in materia di prevenzione dell'inquinamento luminoso, provvedendo, in particolare, a definire, anche mediante la conformazione alle norme tecniche, emanate dall'Ente nazionale italiano di unificazione (UNI) e dal Comitato Elettrotecnico Italiano (CEI):</alinea>
							<el id="art5-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>le linee guida per la progettazione, l'esecuzione degli impianti di illuminazione esterna;</corpo>
							</el>
							<el id="art5-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>le tipologie di impianti di illuminazione esterna disciplinati dalla presente legge, compresi quelli a scopo pubblicitario, da assoggettare ad autorizzazione da parte dell'amministrazione comunale e le relative procedure;</corpo>
							</el>
							<el id="art5-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									i criteri per l'individuazione delle zone di protezione degli Osservatori Astronomici, nel rispetto delle misure minime di cui all'
									<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">articolo 9</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art5-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>
									le misure di protezione da applicare nelle zone di cui alla
									<rif xlink:href="#art5-com1-letc" xlink:type="simple">lettera c)</rif>
									, nel rispetto delle misure minime di cui all'
									<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">articolo 9</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art5-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>
									le misure di protezione da applicare nelle aree naturali protette, ai sensi della
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;49" xlink:type="simple">LR 49/1995</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art5-com1-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>
									i criteri per la predisposizione del piano comunale dell'illuminazione pubblica di cui all'
									<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">articolo 6</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Il P.R.P.I.L. ha l'efficacia di piano di settore. Le prescrizioni e i vincoli di carattere territoriale contenuti nel P.R.P.I.L. sono approvati e acquistano efficacia secondo il procedimento di variante al Piano di indirizzo territoriale, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;5#art7-com9" xlink:type="simple">articolo 7, comma 9, della LR 5/95</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>In prima applicazione, la Giunta Regionale trasmette al Consiglio la proposta di P.R.P.I.L. entro un anno dall'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Dell'adozione del P.R.P.I.L è data notizia nel Bollettino Ufficiale della Regione, con la precisazione dei tempi, modalità e luoghi, ove chiunque interessato possa prendere visione e consultare la documentazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Il P.R.P.I.L. è depositato presso gli uffici regionali e presso le sedi delle Provincie ed è disponibile per la consultazione per 60 (sessanta) giorni dopo la pubblicazione dell'avvenuta adozione nel Bollettino Ufficiale della Regione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								Chiunque vi abbia interesse può presentare osservazioni sul P.R.P.I.L. entro i successivi 30 (trenta) giorni dalla scadenza del periodo di consultazione di cui al
								<rif xlink:href="#art5-com5" xlink:type="simple">comma 5</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>
								Entro 30 (trenta) giorni dalla scadenza del termine di cui al
								<rif xlink:href="#art5-com6" xlink:type="simple">comma 6</rif>
								, la Giunta Regionale trasmette il P.R.P.I.L., unitamente alle osservazioni ed alle relative controdeduzioni, al Consiglio Regionale per l'approvazione. Il P.R.P.I.L. entra in vigore il 16 (sedicesimo) giorno successivo alla pubblicazione nel Bollettino Ufficiale della Regione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>Il P.R.P.I.L. è aggiornato ogni qualvolta ve ne sia la necessità e comunque almeno ogni 5 (cinque) anni; per l'aggiornamento si applicano le procedure di cui ai commi da 4 a 7.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com9">
							<num>9.</num>
							<corpo>
								Le modifiche alle linee guida del P.R.P.I.L., di cui al
								<rif xlink:href="#art5-com1-leta" xlink:type="simple">comma 1, lettera a)</rif>
								, sono apportate mediante deliberazione della Giunta Regionale, sentito il competente Comitato regionale per l'energia, di cui all'
								<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">articolo 3, comma 2</rif>
								, che si esprime entro 30 (trenta) giorni, trascorsi i quali il parere si intende reso favorevole.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Piano Comunale della Illuminazione Pubblica)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>
								Il Piano Comunale della Illuminazione Pubblica di cui all'
								<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">articolo 4, comma 1</rif>
								, programma la realizzazione e la gestione degli impianti pubblici di illuminazione esterna, nel rispetto delle linee guida contenute nel P.R.P.I.L., perseguendo i seguenti obiettivi:
							</alinea>
							<el id="art6-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>sicurezza del traffico veicolare e delle persone;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>riduzione dell'inquinamento luminoso;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>risparmio energetico;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>miglioramento della qualità della vita e delle condizioni di fruizione dei centri urbani e dei beni ambientali, monumentali e architettonici;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>ottimizzazione dei costi di esercizio e manutenzione.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il Piano Comunale di Illuminazione Pubblica indica le modalità ed i termini per l'adeguamento degli impianti pubblici esistenti alle norme antinquinamento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Il Piano Regolatore Comunale, attraverso il Piano Strutturale, di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;5#art23" xlink:type="simple">articolo 23 della LR 5/95</rif>
								, detta criteri per la valutazione del piano comunale della illuminazione pubblica, secondo quanto previsto dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;5#art24-com4" xlink:type="simple">articolo 24, comma 4 della predetta legge regionale</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Disposizioni integrative del Regolamento Edilizio)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num />
							<corpo>I Comuni integrano il Regolamento Edilizio con disposizioni concernenti la progettazione, l'installazione e l'esercizio degli impianti di illuminazione esterna, nel rispetto delle linee guida contenute nel P.R.P.I.L.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit4">
					<num>TITOLO IV</num>
					<rubrica>Disposizioni relative alle zone tutelate</rubrica>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Tutela dall'inquinamento luminoso degli Osservatori Astronomici)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Sono tutelati dalla presente legge;</alinea>
							<el id="art8-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									gli Osservatori Astronomici professionali che svolgono attività di cerca scientifica, di cui all'
									<rif xlink:href="#ann1" xlink:type="simple">allegato A</rif>
									della presente legge;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									gli Osservatori Astronomici non professionali ove si svolgono attività di divulgazione scientifica di rilevante interesse regionale e provinciale, di cui all'
									<rif xlink:href="#ann2" xlink:type="simple">Allegato B</rif>
									della presente legge.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								L'elenco degli Osservatori Astronomici professionali di cui all'
								<rif xlink:href="#ann1" xlink:type="simple">allegato A</rif>
								è aggiornato dalla Giunta Regionale, sentito il Comitato regionale per l'energia.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								L'elenco degli Osservatori Astronomici non professionali, di cui all'
								<rif xlink:href="#ann2" xlink:type="simple">allegato B</rif>
								, è aggiornato dalla Giunta Regionale, anche su proposta del Coordinamento delle Associazioni Astrofile della Toscana (CAAT), sentito il Comitato regionale per l'energia.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								L'Osservatorio Astrofisico di Arcetri può comunicare alla Giunta Regionale eventuali aggiornamenti all'elenco di cui al
								<rif xlink:href="#art8-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								ed esprimere parere in ordine all'elenco di cui al
								<rif xlink:href="#art8-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Misure minime di protezione dall'inquinamento luminoso degli Osservatori Astronomici)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Fino alla entrata in vigore del P.R.P.I.L., si applicano le misure minime di protezione dall'inquinamento luminoso degli Osservatori Astronomici di cui al presente articolo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>
								Attorno a ciascuno degli Osservatori Astronomici di cui all'
								<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">articolo 8, comma 1</rif>
								, è istituita una zona di particolare protezione dall'inquinamento luminoso avente un'estensione di raggio, fatti salvi i confini regionali, pari a:
							</alinea>
							<el id="art9-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									25 (venticinque) chilometri per gli Osservatori professionali, di cui all'
									<rif xlink:href="#ann1" xlink:type="simple">allegato A</rif>
									, e Osservatori non professionali, di cui all'
									<rif xlink:href="#ann2" xlink:type="simple">allegato B</rif>
									, che svolgono attività di ricerca all'interno di progetti istituiti e coordinati da Osservatori e Centri professionali;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art9-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									10 (dieci) chilometri per gli Osservatori non professionali di cui all'
									<rif xlink:href="#ann2" xlink:type="simple">allegato B</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art9-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Fatto salvo quanto disposto dall'
								<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">art. 1, comma 2</rif>
								, a partire dal 90 (novantesimo) giorno successivo alla pubblicazione sul Bollettino Ufficiale della Regione del provvedimento di cui al
								<rif xlink:href="#art9-com5" xlink:type="simple">comma 5</rif>
								, entro 1 (uno) chilometro in linea d'aria dagli Osservatori professionali, di cui all'
								<rif xlink:href="#ann1" xlink:type="simple">allegato A</rif>
								, e dagli Osservatori non professionali, di cui all'
								<rif xlink:href="#ann2" xlink:type="simple">allegato B</rif>
								, che svolgono attività di ricerca all'interno di progetti istituiti e coordinati da Osservatori e Centri professionali, sono vietate tutte le sorgenti di luce, che producono qualunque emissione di luce verso l'alto; le sorgenti esistenti non rispondenti. a tale requisito devono essere sostituite ovvero opportunamente schermate.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								A partire dal 30 (trentesimo) giorno successivo alla pubblicazione sul Bollettino Ufficiale della Regione del provvedimento di cui al
								<rif xlink:href="#art9-com5" xlink:type="simple">comma 5</rif>
								, nelle zone di protezione di cui al
								<rif xlink:href="#art9-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								, è vietato ai soggetti privati l'impiego di fasci di luce di qualsiasi tipo e modalità, fissi e rotanti, diretti verso il cielo o verso superfici che possono rifletterli verso il cielo, nella fascia compresa tra il raggio di 25 (venticinque) chilometri ed il raggio di 50 (cinquanta) chilometri dagli Osservatori, di cui all'
								<rif xlink:href="#ann1" xlink:type="simple">allegato A</rif>
								, e Osservatori non professionali, di cui all'
								<rif xlink:href="#ann2" xlink:type="simple">allegato B</rif>
								, che svolgono attività di ricerca all'interno di progetti istituiti e coordinati da Osservatori e Centri professionali; detti fasci dovranno essere orientati ad almeno 90 (novanta) gradi dalla direzione in cui si trovano i telescopi.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Entro 120 (centoventi) giorni dalla entrata in vigore della presente legge, la Giunta Regionale, con propria deliberazione, individua, mediante cartografia in scala 1:25.000, le zone di protezione di cui al
								<rif xlink:href="#art9-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								, nonché la fascia di cui al
								<rif xlink:href="#art9-com4" xlink:type="simple">comma 4</rif>
								. Copia della documentazione cartografica è inviata ai Comuni interessati.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								Su richiesta dei responsabili degli Osservatori Astronomici di cui all'
								<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">articolo 8, comma 1</rif>
								, in coincidenza con particolari fenomeni e comunque per non più di 3 (tre) giornate l'anno, i Sindaci dei Comuni interessati dispongono, compatibilmente con le esigenze di sicurezza della circolazione veicolare, nelle zone di protezione di cui al
								<rif xlink:href="#art9-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								, lo spegnimento; integrare ovvero la riduzione del flusso luminoso degli impianti pubblici di illuminazione esterna.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit5">
					<num>TITOLO V</num>
					<rubrica>Contributi Regionali</rubrica>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Contributi regionali ai Comuni)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La Regione, compatibilmente con le risorse di bilancio, come disposto all'
								<rif xlink:href="#art3-com4" xlink:type="simple">articolo 3, comma 4</rif>
								, può concedere ai Comuni contributi per la predisposizione del Piano Comunale di Illuminazione Pubblica di cui all'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">articolo 6</rif>
								, in misura non superiore al cinquanta per cento della spesa ritenuta ammissibile e comunque per un importo non superiore a lire 30 milioni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La Regione, compatibilmente con le risorse di bilancio, come disposto all'
								<rif xlink:href="#art3-com4" xlink:type="simple">articolo 3, comma 4</rif>
								, può altresì concedere ai Comuni contributi per l'adeguamento alle disposizioni della presente legge e del P.R.P.I.L. degli impianti pubblici di illuminazione esterna, esistenti alla data di entrata in vigore della presente legge, in misura non superiore al cinquanta per cento della spesa ritenuta ammissibile e comunque per un importo non superiore a lire 70 milioni per ogni singolo intervento.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Per ottenere i contributi di cui ai
								<mrif>
									commi
									<rif xlink:href="#art10-com1" xlink:type="simple">1</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art10-com2" xlink:type="simple">2</rif>
								</mrif>
								, a seguito di avviso pubblico regionale sul Bollettino Ufficiale della Regione, i Comuni presentano domanda al competente dipartimento regionale di norma entro il 31 marzo di ogni anno, con l'indicazione degli interventi da realizzare, nonché della relativa spesa.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Entro 60 (sessanta) giorni successivi alla scadenza del termine di cui al
								<rif xlink:href="#art10-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
								, il Consiglio regionale, su proposta della Giunta Regionale, sentito il competente Comitato regionale per l'energia, approva, sulla base dei criteri di cui al
								<rif xlink:href="#art10-com5" xlink:type="simple">comma 5</rif>
								, il riparto dei contributi, individuando le modalità di erogazione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com5">
							<num>5.</num>
							<alinea>
								I contributi di cui ai
								<mrif>
									commi
									<rif xlink:href="#art10-com1" xlink:type="simple">1</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art10-com2" xlink:type="simple">2</rif>
								</mrif>
								sono assegnati sulla base dei seguenti criteri di priorità:
							</alinea>
							<el id="art10-com5-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									Comuni ricadenti nelle zone di protezione degli Osservatori Astronomici professionali, di cui all'
									<rif xlink:href="#art8-com1-leta" xlink:type="simple">articolo 8, comma 1, lettera a)</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art10-com5-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									Comuni ricadenti nelle zone di protezione degli osservatori Astronomici non professionali, di cui all'
									<rif xlink:href="#art8-com1-letb" xlink:type="simple">articolo 8, comma 1, lettera b)</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art10-com5-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									Comuni ricadenti nelle aree naturali protette ai sensi della
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995;49" xlink:type="simple">LR 49/1995</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit6">
					<num>TITOLO VI</num>
					<rubrica>NORME TRANSITORIE</rubrica>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Norme transitorie)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Fino alla entrata in vigore del P.R.P.I.L., i Comuni adottano, in materia di progettazione, realizzazione e gestione degli impianti pubblici di illuminazione esterna, i criteri tecnici indicati nell'
								<rif xlink:href="#ann3" xlink:type="simple">allegato C</rif>
								alla presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Fino alla entrata in vigore del P.R.P.I.L., i Comuni promuovono l'adeguamento della progettazione, realizzazione e gestione degli impianti privati di illuminazione esterna ai criteri tecnici indicati nell'
								<rif xlink:href="#ann3" xlink:type="simple">allegato C</rif>
								di cui al
								<rif xlink:href="#art11-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit7">
					<num>TITOLO VII</num>
					<rubrica>SANZIONI AMMINISTRATIVE</rubrica>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>(Definizione ed utilizzo dei proventi)</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								A partire dal 90 (novantesimo) giorno successivo all'entrata in vigore del P.R.P.I.L., l'installazione o la modifica di impianti di illuminazione esterna, senza la prescritta autorizzazione comunale di cui all'
								<rif xlink:href="#art5-com1-letb" xlink:type="simple">articolo 5, comma 1, lettera b)</rif>
								, ovvero in difformità della stessa, comporta l'applicazione di una sanzione amministrativa da lire 500.000 a lire 2 milioni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Il Comune ha facoltà di disporre, a spese del titolare dell'impianto, la disinstallazione o la riduzione a conformità delle opere realizzate senza la preventiva autorizzazione o in difformità alla medesima, come disposto al
								<rif xlink:href="#art12-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								, ovvero in difformità delle prescrizioni del regolamento edilizio.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								In caso di mancato adeguamento alle prescrizioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art9-com2" xlink:type="simple">art. 9, comma 2</rif>
								, previa diffida del Comune a provvedere entro 30 (trenta) giorni, si applica una sanzione amministrativa da lire 300.000 a lire 1 milione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								In caso di mancato adeguamento alle prescrizioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art9-com4" xlink:type="simple">art. 9, comma 4</rif>
								, previa diffida del Comune a provvedere entro 10 (dieci) giorni, si applica una sanzione amministrativa da lire 2 milioni a lire 10 milioni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>I proventi delle sanzioni di cui al presente articolo sono prioritariamente impiegati dai Comuni per l'adeguamento degli impianti pubblici di illuminazione esterna alle disposizioni della presente legge e alle linee guida del P.R.P.I.L.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit8">
					<num>TITOLO VIII</num>
					<rubrica>NORME FINANZIARIE</rubrica>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<rubrica>(Norme finanziarie)</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Agli oneri derivanti dalla presente legge decorrenti dall'anno 2001 si fa fronte con la legge di bilancio per l'esercizio 2001.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 21 marzo 2000</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">
					Marcucci
					<h:br />
					(Incaricata con DPGR 221 del 15/6/1995)
				</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 21-2-2000 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 17-3-2000.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>Allegato A</denAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="xxxxx">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-21;37:allegato.a" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>
								(
								<rif xlink:href="#art8-com1-leta" xlink:type="simple">Articolo 8, comma 1, lettera a)</rif>
								<h:br />
								Osservatori astronomici professionali
							</titoloDoc>
						</intestazione>
						<contenitore id="con1" nome="corpo">
							<h:p />
							<h:ol>
								<h:li>Osservatorio Astrofisico di Arcetri, Comune di Firenze (Firenze)</h:li>
							</h:ol>
						</contenitore>
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
				<annesso id="ann2">
					<testata>
						<denAnnesso>Allegato B</denAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="xxxxx">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red3" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-21;37:allegato.b" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>
								(
								<rif xlink:href="#art8-com1-letb" xlink:type="simple">Articolo 8, comma 1, lettera b)</rif>
								<h:br />
								Osservatori astronomici non professionisti e stazioni di osservazione
							</titoloDoc>
						</intestazione>
						<contenitore id="con2" nome="corpo">
							<contenitore id="con3" nome="">
								<h:p>
									<h:b>A) Attivi e-o in costruzione:</h:b>
								</h:p>
								<h:p>1. Stazione Astronomica "Poggio Cardinale", Unione Astrofili Senese, loc. Poggio Cardinale in Comune di Siena (Siena)</h:p>
								<h:p>2. Stazione Astronomica "ARO" Gruppo Studio Fotografia Astronomica, loc. San Sano in Comune di Gaiole in Chianti (Siena)</h:p>
								<h:p>3. Osservatorio "Poggio alle Forche", Circolo Casolese Astrofili Betelgeuse, loc. Cavallino in Comune di Casole d'Elsa (Siena)</h:p>
								<h:p>4. Osservatorio Astronomico e Naturalistico "Torre di Luciana" loc. Mercatale Val di Pesa in Comune di San Casciano Val di Pesa (Siena)</h:p>
								<h:p>5. Osservatorio "Città di Siena", loc. Poggio al Vento in Comune di Siena (Siena)</h:p>
								<h:p>6. Osservatorio Comunale di Grosseto, Associazione Maremmana Studi Astronomici, loc. Casette di Mota - Roselle in Comune di Grosseto (Grosseto)</h:p>
								<h:p>7. Osservatorio Astronomico di "Villa Henderson", Associazione livornese Scienze Astronomiche, Via Roma 234 in Comune di Livorno (Livorno)</h:p>
								<h:p>8. Osservatorio Astronomico di "Punta Falcone", Associazione Astrofili di Piombino, loc. Punta Falcone in Comune di Piombino (Livorno)</h:p>
								<h:p>9. Osservatorio Astronomico di "Tavolaia", Gruppo Astrofili Isaac Newton, loc. Tavolaia in Comune di Santa Maria a Monte (Pisa)</h:p>
								<h:p>10. Osservatorio Astronomico "Galileo Galilei", Associazione Astrofili Galileo Galilei, loc. Libbiano in Comune di Peccioli (Pisa)</h:p>
								<h:p>11. Stazione Astronomica IRAS-1, Istituto Spezzino Ricerche Astronomiche, loc. Gragnola in Comune di Fivizzano (Carrara)</h:p>
								<h:p>12. Osservatorio Astronomico Comunale "Spartaco Palla", Società Astronomica Versiliese in Comune di Pietrasanta (Lucca)</h:p>
								<h:p>13. Osservatorio Astronomico "Alpi Apuane", Gruppo Astronomico Viareggio, loc. Stazzema (Lucca)</h:p>
								<h:p>14. Osservatorio Astronomico "San Giuseppe" loc. San Donato a Livizzano in Comune di Montelupo Fiorentino (Firenze)</h:p>
								<h:p>15. Osservatorio Sociale di san Polo a Mosciano, Associazione Astrofili Fiorentini, loc. San Polo a Mosciano in Comune di Scandicci (Firenze)</h:p>
								<h:p>16. Osservatorio Planetario "Marco Falorni", Gruppo Planetario San Gersolè, loc. Monteoriolo in Comune di Firenze (Firenze)</h:p>
								<h:p>17. Osservatorio Astronomico "Otello Bettarini", loc. Piazzano in Comune di Empoli (Firenze)</h:p>
								<h:p>18. Osservatorio Sociale, Associazione Astrofili Giorgio Abetti, in Comune di Pontassieve (Firenze)</h:p>
								<h:p>19. Osservatorio Sociale, Centro Ricerche Scienza e Natura, loc. Castra di Montalbano in Comune di Empoli (Firenze)</h:p>
								<h:p>20. Osservatorio Astronomico della Montagna Pistoiese, Gruppo Astrofili Montagna Pistoiese, loc. Pian dei Termini in Comune di San Marcello Pistoiese (Pistoia)</h:p>
								<h:p>21. Osservatorio Astronomico di Monte Agliale, Istituto lucchese per la ricerca Astronomica, loc. Monte Agliaie in comune di Borgo a Mozzano - Lucca.</h:p>
								<h:p>22. Osservatorio Astronomico della provincia di Siena, Unione Astrofili senesi, loc. Montarrenti, Comune di Sovicille - Siena</h:p>
								<h:p>23. Osservatorio Sociale, Associazione Culturale Quasar, Comune di Prato - Prato</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con4" nome="">
								<h:p>
									<h:b>In progetto:</h:b>
								</h:p>
								<h:p>24. Osservatorio Astronomico Comunale "Marco Falorni", Gruppo Astrofili Aretini, loc. Sargiano in Comune di Arezzo (Arezzo)</h:p>
								<h:p>25. Osservatorio Astronomico Comunale "Aronte", Gruppo Astrofili Massesi, loc. Pian della Foiba in Comune di Massa (Massa)</h:p>
								<h:p>26. Osservatorio Astronomico di "Comano", Gruppo Astrofili Massesi, loc. Monte Giovi in Comune di Comano (Massa)</h:p>
							</contenitore>
						</contenitore>
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
				<annesso id="ann3">
					<testata>
						<denAnnesso>Allegato C</denAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="xxxxx">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red4" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-21;37:allegato.c" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>
								(
								<rif xlink:href="#art11-com1" xlink:type="simple">Articolo 11, comma 1</rif>
								)
								<h:br />
								Criteri tecnici per la progettazione, realizzazione e gestione di impianti di illuminazione esterna
							</titoloDoc>
						</intestazione>
						<contenitore id="con5" nome="corpo">
							<h:p>1. Impiegare preferibilmente sorgenti luminose a vapori di sodio ad alta pressione.</h:p>
							<h:p>2. Per le strade con traffico motorizzato, selezionare ogniqualvolta ciò sia possibile, i livelli minimi di luminanza ed illuminamento consentiti dalle normative UNI 10439.</h:p>
							<h:p>3. Evitare per i nuovi impianti l'adozione di sistemi di illuminazione a diffusione libera o diffondenti o che comunque emettano un flusso luminoso nell'emisfero superiore eccedente il tre per cento (3%) del flusso totale emesso dalla sorgente.</h:p>
							<h:p>4.Limitare l'uso di proiettori ai casi di reale necessità, in ogni caso mantenendo l'orientazione del fascio verso il basso, non oltre i sessanta gradi (60) dalla verticale.</h:p>
							<h:p>Adottare sistemi automatici di controllo e riduzione del flusso luminoso, fino al cinquanta per cento (50%) del totale, dopo le ore 22, e adottare lo spegnimento programmato totale degli impianti ogniqualvolta ciò sia possibile, tenuto conto delle esigenze di sicurezza.</h:p>
						</contenitore>
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
