<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20000911" num="Supplemento Straordinario n. 124 al Bollettino Ufficiale della Regione Toscana n. 29" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20000926" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-08-31;70" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Programmazione" />
						<materia valore="Organizzazioni" />
						<materia valore="Bilancio" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20000926" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-08-31;70" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20000831">31 agosto 2000</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>70</numDoc>
				<titoloDoc>IRPET - Approvazione assestamento del Bilancio di previsione per l'esercizio 2000.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 26.07.2000</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 28.08.2000</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="artunico">
					<num>ARTICOLO UNICO</num>
					<comma id="artunico-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>È approvato l'assestamento del bilancio di previsione per l'anno 2000 dell'Istituto Regionale per la Programmazione Economica della Toscana (IRPET), come risulta dalla deliberazione n. 6 del 5/04/2000 adottata dal Consiglio di Amministrazione dell'IRPET e dai prospetti "A" e "B" allegati alla predetta delibera come parti integranti e sostanziali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Per effetto delle variazioni di cui al precedente comma il bilancio di previsione dell'anno 2000 dell'IRPET è modificato nella misura complessiva indicata dalle seguenti risultanze:
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Residui</h:td>
										<h:td>In aumento</h:td>
										<h:td>in diminuzione</h:td>
										<h:td>Totale</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Entrata</h:td>
										<h:td>480.000</h:td>
										<h:td>477.052.000</h:td>
										<h:td>-476.572.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Spesa</h:td>
										<h:td>96.457.414</h:td>
										<h:td>844.255.136</h:td>
										<h:td>-747.797.722</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Totale</h:td>
										<h:td>-95.977.414</h:td>
										<h:td>-367.203.136</h:td>
										<h:td>271.225.722</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Competenza</h:td>
										<h:td>In aumento</h:td>
										<h:td>in diminuzione</h:td>
										<h:td>Totale</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Entrata</h:td>
										<h:td>965.152.750</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>965.152.750</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Spesa</h:td>
										<h:td>965.152.750</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>965.152.750</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Totale</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Cassa</h:td>
										<h:td>In aumento</h:td>
										<h:td>in diminuzione</h:td>
										<h:td>Totale</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Entrata</h:td>
										<h:td>310.453.175</h:td>
										<h:td>75.283.632</h:td>
										<h:td>235.169.543</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Spesa</h:td>
										<h:td>1.314.418.760</h:td>
										<h:td>1.079.249.217</h:td>
										<h:td>235.169.543</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Totale</h:td>
										<h:td>1.003.965.585</h:td>
										<h:td>1.003.965.585</h:td>
										<h:td>-</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="20000831">Firenze, 31 agosto 2000</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">Il Presidente Claudio Martini</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 26.07.2000 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 28.08.2000.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO 1</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-08-31;70:allegato.1" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<emanante>
								IRPET
								<h:br />
								Istituto Regionale per la Programmazione Economica della Toscana
							</emanante>
							<dataDoc norm="">Seduta del 5-4-2000</dataDoc>
							<tipoDoc>
								<h:br />
								Deliberazione
							</tipoDoc>
							n.
							<numDoc>6</numDoc>
							<titoloDoc>
								Assestamento del bilancio di previsione per l'esercizio 2000.
								<h:br />
								Approvazione.
							</titoloDoc>
						</intestazione>
						<formulainiziale>
							<preambolo>
								<h:p>Sono presenti i consiglieri: Gabriele BELLETTINI, Marcello FAZZINI, Luigi MORELLI, Glauco MOSCARDINI,</h:p>
								<h:p>Sono assenti i consiglieri: Paolo COCCHI, Leandro PALADINI, Vittorio VITTORI</h:p>
								<h:p>Presiede il Presidente dell`Istituto, sig. Luigi Morelli</h:p>
								<h:p>Partecipa il prof. Piero Tani, Direttore dell'IRPET</h:p>
								<h:p>È presente il Presidente del Collegio dei revisori dei conti, avv. Carlo Bossi</h:p>
								<h:p>Svolge le funzioni di Segretario verbalizzante il dott. Carlo Pagliazzi, dirigente amministrativo dell'Istituto.</h:p>
								<h:p>Il Consiglio di Amministrazione</h:p>
								<h:p>Richiamata la propria precedente deliberazione n. 5 del 5.4.2000, con la quale si approva il conto consuntivo dell'esercizio finanziario 1999, nelle poste e nelle risultanze espresse nei documenti allegati alla medesima deliberazione, quali parti integranti ed essenziali di essa.</h:p>
								<h:p>Preso atto delle variazioni in conto residui ed in conto cassa, derivanti dalle risultanze del suddetto conto consuntivo, da apportare al bilancio di previsione dell'esercizio corrente</h:p>
								<h:p>Preso atto altresì che il conto consuntivo dell'esercizio 1999, approvato con la già citata deliberazione n. 5 del 5.4.2000, evidenzia un avanzo di amministrazione di lire 1.842.903.255 ed un ammontare di residui passivi perenti di lire 43.778.549</h:p>
								<h:p>Considerato che il bilancio di previsione per l'esercizio finanziario 2000, nelle poste approvate con propria deliberazione n. 16 del 29.11.1999, recava l'iscrizione di un avanzo di amministrazione presunto per l'esercizio 1999 di lire 877.750.505, destinato nel modo seguente:</h:p>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>L. 100.000.000</h:td>
											<h:td>al cap.lo 1120.00 (Attività di formazione e borse di studio)</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>L. 170.000.000</h:td>
											<h:td>al cap.lo 2005.00 (Adeguamento impianti a norme di sicurezza)</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>L. 20.000.000</h:td>
											<h:td>al cap.lo 2010.00 (Acquisto mobili, macchine ed attrezzature)</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>L. 25.000.000</h:td>
											<h:td>al cap.lo 2020.00 (Acquisto sistemi hardware)</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>L. 30.000.000</h:td>
											<h:td>al cap.lo 2030.00 (Acquisto sistemi software)</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>L. 32.900.000</h:td>
											<h:td>al cap.lo 2040.00 (Abbonamenti a periodici e quotidiani)</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>L. 25.000.000</h:td>
											<h:td>al cap.lo 2050.00 (Incrementi patrimoniali della biblioteca)</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>L. 100.000.000</h:td>
											<h:td>al cap.lo 2200.00 (Progetto di revisione e sviluppo modelli economici e previsionali</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>L. 150.000.000</h:td>
											<h:td>al cap.lo 2500.00 (Fondo integrazione I.P.S.)</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>L. 24.850.505</h:td>
											<h:td>al cap.lo 2600.00 (Fondo per spese obbligatorie a seguito di residui passivi perenti)</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>L. 200.000.000</h:td>
											<h:td>al cap.lo 2650.00 (Fondo di riserva per spese obbligatorie)</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								<h:p>Preso atto dalle risultanze del conto consuntivo dell'esercizio 1999, di un complessivo maggiore accertamento di L. 965.152.750 nell'avanzo di amministrazione al 31.12.1999, rispetto all'importo presunto di avanzo applicato al bilancio di previsione 2000</h:p>
								<h:p>Ritenuto poter destinare il maggiore accertamento dell'avanzo di amministrazione nel modo seguente:</h:p>
								<h:p>a cap. 220.00 Indennità di missione personale comandato presso altri Enti (da residui passivi perenti al 31.12.1999) Lire 2.953.663</h:p>
								<h:p>a cap. 220.02 Indennità di missione - Sezione 2 Lire 1.000.000</h:p>
								<h:p>a cap. 230.00 Rimborsi spese per trasferte personale comandato presso altri Enti (da residui passivi perenti al 31.12.1999) Lire 538.970</h:p>
								<h:p>a cap. 230.02 Rimborsi spese per trasferte - Sezione 2 Lire 3.000.000</h:p>
								<h:p>a cap. 240.01 Formazione ed aggiornamento del personale - Sezione 1 Lire 5.000.000</h:p>
								<h:p>a cap. 500.00 Cancelleria, carta, stampati, modulistica, fotocopie Lire 10.000.000</h:p>
								<h:p>a cap. 600.00 Spese per valori bollati, inoltro e trasporto corrispondenza Lire 5.000.000</h:p>
								<h:p>a cap. 750.00 Collaborazioni e consulenze - Servizi amministrativi Lire 10.000.000</h:p>
								<h:p>a cap. 750.00 Collaborazioni e consulenze - Servizi amministrativi (da residui passivi perenti al 31.12.1999) Lire 3.672.000</h:p>
								<h:p>a cap. 1000.00 Spese di stampa Lire 20.000.000</h:p>
								<h:p>a cap. 1000.00 Spese di stampa (da residui passivi perenti al 31.12.1999) Lire 9.400.000</h:p>
								<h:p>a cap. 1150.01 Convenzioni, collaborazioni e consulenze diverse - Sezione 1 Lire 20.000.000</h:p>
								<h:p>a cap. 1150.03 Convenzioni, collaborazioni e consulenze diverse - Sezione 3 Lire 20.000.000</h:p>
								<h:p>a cap. 1210.01 Convenzioni, collaborazioni e consulenze per attività di ricerca istituzionale - Sezione 1 Lire 50.000.000</h:p>
								<h:p>a cap. 1210.02 Convenzioni, collaborazioni e consulenze per attività di ricerca istituzionale - Sezione 2 Lire 40.000.000</h:p>
								<h:p>a cap. 1210.03 Convenzioni, collaborazioni e consulenze per attività di ricerca istituzionale - Sezione 3 Lire 100.000.000</h:p>
								<h:p>a cap. 1690.01 Rimborso spese viaggi, trasferte, missioni ai collaboratori esterni e-o ai ricercatori convenzionati Sezione 1 Lire 2.000.000</h:p>
								<h:p>a cap. 1690.02 Rimborso spese viaggi, trasferte, missioni ai collaboratori esterni e-o ai ricercatori convenzionati Sezione 2 Lire 8.000.000</h:p>
								<h:p>a cap. 1690.03 Rimborso spese viaggi, trasferte, missioni ai collaboratori esterni e-o ai ricercatori convenzionati Sezione 3 Lire 3.000.000</h:p>
								<h:p>a cap. 1700.00 Fondo di riserva per spese impreviste e stanziamenti insufficienti Lire 400.000.000</h:p>
								<h:p>a cap. 2010.00 Acquisto mobili, macchine e attrezzature Lire 45.000.000</h:p>
								<h:p>a cap. 2020.00 Acquisto sistemi hardware Lire 14.000.000</h:p>
								<h:p>a cap. 2030.00 Acquisto sistemi software Lire 15.000.000</h:p>
								<h:p>a cap. 2040.00 Abbonamenti a periodi e quotidiani Lire 3.000.000</h:p>
								<h:p>a cap. 2050.00 Incrementi patrimoniali della biblioteca Lire 5.000.000</h:p>
								<h:p>a cap. 2200.00 Progetto di revisione e sviluppo dei modelli economici e previsionali Lire 65.000.000</h:p>
								<h:p>a cap. 2600.00 Fondo per spese obbligatorie a seguito di residui passivi perenti Lire 2.363.411</h:p>
								<h:p>a cap. 2650.00 Fondo di riserva per spese obbligatorie Lire 102.224.706</h:p>
								<h:p>Richiamata la propria deliberazione n. 1 del 23.2.2000, con la quale si approvava la prima variazione al bilancio di previsione per l'esercizio 2000, nelle risultanze complessive espresse in allegato "E" alla suddetta deliberazione, parte integrante ed essenziale di essa, come rettificate dalla propria deliberazione n. 4 del 5.4.2000;</h:p>
								<h:p>Ritenuto necessario apportare al bilancio di previsione per l'esercizio 2000, quale deriva dalle risultanze approvate con propria deliberazione n. 16 del 29.11.1999 e dalla successiva prima variazione approvata con propria deliberazione n. 1 del 23.2.2000, come rettificata con deliberazione n. 4 del 5.4.2000, le variazioni in termini di residui e di cassa derivanti dal conto consuntivo dell'esercizio 1999, quali risultano dalle poste approvate con precedente deliberazione n. 5 del 5.4.2000, nonché di applicare al medesimo bilancio di previsione l'avanzo di amministrazione nelle destinazioni come sopra espresse;</h:p>
								<h:p>
									Rilevata la propria competenza ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-07-29;59#art5-com1-letc" xlink:type="simple">art. 5, primo comma, lett. c), della LR 29.7.1996, n. 59</rif>
									e sue successive modifiche ed integrazioni;
								</h:p>
								<h:p>Preso atto del parere favorevole del Direttore dell'Istituto;</h:p>
								<h:p>Con tre voti favorevoli e l'astensione del Consigliere Bellettini.</h:p>
							</preambolo>
							<h:p>DELIBERA</h:p>
						</formulainiziale>
						<contenitore id="con1" nome="">
							<h:p />
							<h:ol>
								<h:li>di provvedere all'assestamento dei capitoli dell'entrata e della spesa del bilancio di previsione per l'esercizio 2000 nei modi e nelle poste specificate nel prospetto allegato "A" al presente atto quale sua parte integrante ed essenziale;</h:li>
								<h:li>di approvare il bilancio di previsione per l'esercizio 2000, assestato nelle poste e nelle risultanze di cui all'allegato "B" al presente atto, parte integrante ed essenziale di esso;</h:li>
								<h:li>
									di trasmettere la presente deliberazione ed i documenti a questa allegati alla Giunta regionale per l'esercizio del controllo previsto dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996;59#art11-com1" xlink:type="simple">art- 11, primo comma, della LR 29-7-1996, n- 59</rif>
									.
								</h:li>
							</h:ol>
							<h:p>
								Il Presidente
								<h:br />
								Luigi Morelli
							</h:p>
							<h:p>
								Il Segretario verbalizzante
								<h:br />
								Carlo Pagliazzi
							</h:p>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
				<annesso id="ann2">
					<testata>
						<denAnnesso>ALLEGATO A</denAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="xxxxx">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red3" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-08-31;70:allegato.a" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<emanante>IRPET Istituto regionale per la programmazione economica della Toscana</emanante>
							<titoloDoc>ASSESTAMENTO AL BILANCIO DI PREVISIONE PER L'ESERCIZIO FINANZIARIO 2000 Derivante dal Conto consuntivo per l'anno 1999</titoloDoc>
						</intestazione>
						<contenitore id="con2" nome="corpo">
							<h:p>Omissis</h:p>
							<h:p />
							<h:p />
						</contenitore>
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
				<annesso id="ann3">
					<testata>
						<denAnnesso>ALLEGATO B</denAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="xxxxx">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red4" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-08-31;70:allegato.b" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<emanante>IRPET Istituto regionale per la programmazione economica della Toscana</emanante>
							<titoloDoc>BILANCIO DI PREVISIONE PER L'ESERCIZIO FINANZIARIO 2000 Assestato al Conto consuntivo per l'anno 1999</titoloDoc>
						</intestazione>
						<contenitore id="con3" nome="corpo">
							<h:p>Omissis</h:p>
							<h:p />
							<h:p />
						</contenitore>
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
