<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20000331" num="14" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20000415" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-21;36" />
					<urn iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-21;36@2010-12-29" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Enti Territoriali" />
						<materia valore="Attività Istituzionali" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20000415" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20000415" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="20110101" fonte="rp1" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-21;36" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-04-21;22" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2010-12-29;64" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-04-21;22" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-04-21;22" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art17" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2010-12-29;64" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2010-12-29;64#art2-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 2, comma 1 della legge Regione Toscana 29 dicembre 2010, n. 64" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art17" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art17-t3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20000321">21 marzo 2000</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>36</numDoc>
				<titoloDoc>Nuova disciplina del Consiglio delle autonomie locali.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 22-02-2000</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 15-03-2000</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Istituzione e composizione)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>È istituito il Consiglio delle autonomie locali, con sede presso il Consiglio regionale, quale organo di rappresentanza unitaria del sistema delle autonomie locali della Toscana, al fine di favorirne l'intervento nei processi decisionali della Regione e di attuare il principio di raccordo e consultazione permanenti tra Regione ed enti locali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Del Consiglio delle autonomie locali, composto da cinquanta membri, fanno parte:</alinea>
						<el id="art1-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>i presidenti delle Province;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>2 presidenti di Consigli provinciali;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letc">
							<num>C)</num>
							<corpo>i sindaci dei Comuni capoluogo di provincia;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>23 sindaci di Comuni non capoluogo;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>2 presidenti di Consigli comunali;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-lett">
							<num>t)</num>
							<corpo>3 presidenti di Comunità montane.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Nomina dei presidenti delle Province e dei sindaci dei Comuni capoluogo di provincia)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I componenti di cui alle
							<mrif>
								lettere
								<rif xlink:href="#art1-com2-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
								e,
								<rif xlink:href="#art1-com2-letc" xlink:type="simple">c)</rif>
								dell'articolo 1, comma 2
							</mrif>
							, in qualità di membri di diritto, sono nominati dal presidente della giunta regionale con il decreto di cui all'
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">articolo 7</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Nomina dei presidenti dei Consigli provinciali)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I due componenti di cui alla
							<rif xlink:href="#art1-com2-letb" xlink:type="simple">lettera b) dell'articolo 1, comma 2</rif>
							, sono eletti all'interno dell'assemblea dei presidenti dei Consigli provinciali convocata e presieduta, senza diritto di voto, dal presidente del Consiglio regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Elezione dei sindaci dei Comuni non capoluogo di provincia)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I ventitrè componenti di cui alla
							<rif xlink:href="#art1-com2-letd" xlink:type="simple">lettera d) dell'articolo 1, comma 2</rif>
							sono eletti da una assemblea elettorale composta dai sindaci di tutti i Comuni della Regione. L'assemblea è convocata dal presidente del Consiglio regionale che, con l'atto di convocazione, definisce le modalità di svolgimento dell'elezione, anche con l'eventuale articolazione dell'assemblea in più seggi di ambito locale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							L'elezione avviene sulla base di liste di candidati, ciascuna delle quali, composta da un numero di Sindaci non superiore a quelli da eleggere ai sensi del
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, è presentata da almeno cinque Sindaci al Presidente del Consiglio regionale non oltre i dieci giorni precedenti la data stabilita per l'elezione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>I candidati di ciascuna lista sono scelti in modo da assicurare una adeguata rappresentanza dei comuni in rapporto al territorio regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Le liste presentate sono corredate, ai fini di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com7" xlink:type="simple">comma 7</rif>
							, dalle espresse adesioni dei Sindaci presentatori, dei Sindaci candidati, di altri Sindaci dei Comuni compresi nel territorio regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Sono ammesse alle elezioni le due liste di candidati che hanno ottenuto il maggior numero di adesioni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Ciascun Sindaco presente all'assemblea elettorale può esprimere, tra i candidati di un'unica lista, fino a otto preferenze.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>
							L'assemblea di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							elegge, in base al criterio delle maggiori preferenze ottenute, quindici candidati appartenenti alla lista con il maggior numero di adesioni e otto candidati appartenenti alla lista che segue per numero di adesioni. A parità di voti ottenuti, prevale il candidato più anziano di età.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>Nel caso di presentazione di un'unica lista o di insufficienza dei candidati della lista che segue per numero di adesioni, sono eletti ulteriori candidati della lista maggioritaria, fino a completare il numero dei candidati da eleggere.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com9">
						<num>9.</num>
						<corpo>
							Per ciascuna lista si ricorre ai candidati che seguono gli eletti, nell'ordine della graduatoria dei voti ottenuti, per eventuali sostituzioni ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art9-com6" xlink:type="simple">articolo 9, comma 6</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com10">
						<num>10.</num>
						<corpo>Dell'avvenuta elezione il presidente del Consiglio regionale dà comunicazione al presidente della Giunta.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Elezione dei presidenti dei Consigli comunali)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I due componenti di cui alla
							<rif xlink:href="#art1-com2-lete" xlink:type="simple">lettera e) dell'articolo 1, comma 2</rif>
							, sono eletti all'interno, dell'assemblea dei presidenti dei Consigli comunali convocata e presieduta, senza diritto di voto, dal presidente del Consiglio regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'elezione avviene sulla base di una lista di candidati. Le singole candidature sono presentate in assemblea da almeno un quinto dei partecipanti all'assemblea stessa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Ogni partecipante al voto esprime una preferenza. Risultano eletti i due candidati che hanno ottenuto il maggiore numero di voti. A parità di voti è eletto il più anziano di età.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Dell'avvenuta elezione il presidente del Consiglio regionale dà comunicazione al presidente della Giunta.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Elezione dei presidenti di Comunità montane)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I tre componenti di cui alla
							<rif xlink:href="#art1-com2-lett" xlink:type="simple">lettera f) dell'articolo 1, comma 2</rif>
							, sono eletti all'interno dell'assemblea dei presidenti delle Comunità montane convocata e presieduta, senza diritto di voto, dal presidente del Consiglio regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'elezione avviene sulla base di una lista di candidati. Le singole candidature sono presentate in assemblea da almeno un quinto dei partecipanti all'assemblea stessa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Ogni partecipante al voto esprime due preferenze. Risultano eletti i tre candidati che hanno ottenuto il maggior numero di voti. A parità di voti è eletto il più anziano di età.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Dell'avvenuta elezione il presidente del Consiglio regionale dà comunicazione al presidente della Giunta.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Nomina e insediamento)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Sulla base dei criteri di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							, nonché dei risultati delle elezioni di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">6</rif>
							</mrif>
							, il presidente della Giunta regionale, con proprio decreto, nomina i componenti il Consiglio delle autonomie locali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il decreto è comunicato al presidente del Consiglio regionale il quale convoca la seduta di insediamento del Consiglio delle autonomie locali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Elezione degli organi e funzionamento)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il Consiglio delle autonomie locali, nella sua prima seduta, elegge, nel proprio seno, il presidente e l'ufficio di presidenza tenendo conto delle componenti istituzionali di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">articolo 1, comma 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le modalità di convocazione e di svolgimento delle sedute, le condizioni per la validità delle deliberazioni, le procedure interne di funzionamento e di organizzazione dei lavori del Consiglio delle autonomie locali, ivi comprese le modalità per indire e svolgere consultazioni della generalità degli enti locali, sono disciplinate da un regolamento interno approvato dal Consiglio delle autonomie locali a maggioranza dei suoi componenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il regolamento assicura in particolare le più celeri modalità di circolazione degli atti e di espressione delle rispettive posizioni tra i componenti il Consiglio e tra tutti gli enti locali, anche tramite l'uso di strumentazione informatica, in raccordo con le procedure tecniche in uso nel Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Prima dell'approvazione la proposta di regolamento è trasmessa al Consiglio regionale che può formulare eventuali osservazioni per i profili attinenti al raccordo procedurale e funzionale tra Consiglio delle autonomie locali e Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Ciascun componente il Consiglio della autonomie locali esprime un voto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Durata in carica, rinnovo e decadenza)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il Consiglio delle autonomie locali rimane in carica quanto il Consiglio regionale e, successivamente alle elezioni per il rinnovo del Consiglio regionale, è reinsediato, nella medesima composizione, entro dieci giorni dalla prima seduta del Consiglio regionale medesimo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I componenti il Consiglio delle autonomie locali sono rinnovati, con le procedure di cui agli articoli da 2 a 7 della presente legge, entro 80 giorni dalla elezione per il rinnovo delle cariche amministrative concernenti più della metà dell'insieme dei Comuni e delle Province della regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>I componenti il Consiglio delle autonomie locali restano in carica fino alla nomina dei loro successori.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>I componenti il Consiglio delle autonomie locali decadono nell'ipotesi di cessazione, per qualsiasi causa, dalla carica di sindaco, di presidente di Provincia, di presidente di Comunità montana di presidente di Consiglio comunale o provinciale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>La decadenza è dichiarata dal presidente della Giunta regionale con proprio decreto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							Il presidente della Giunta regionale nomina, in sostituzione del componente dichiarato decaduto, il nuovo titolare della carica, rispettivamente, di presidente di Provincia o di sindaco di Comune capoluogo nei casi di cui alle
							<mrif>
								lettere
								<rif xlink:href="#art1-com2-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art1-com2-letc" xlink:type="simple">c)</rif>
								dell'art. 1 comma 2
							</mrif>
							. Nel caso di cui alla
							<rif xlink:href="#art1-com2-letd" xlink:type="simple">lettera d) dello stesso articolo</rif>
							è nominato il primo dei non eletti della lista di appartenenza del sindaco da sostituire, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							. Qualora la lista dei non eletti sia esaurita, è nominato in sostituzione il sindaco che è subentrato, nello stesso Comune, a quello da sostituire. Negli altri casi si provvede alla sostituzione secondo le rispettive modalità di elezione di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">6</rif>
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>Non vi è decadenza nel caso in cui, a seguito di elezioni per il rinnovo delle cariche amministrative intervenute nel corso della durata in carica del Consiglio delle autonomie locali, il componente di detto Consiglio sia riconfermato nella medesima carica precedentemente ricoperta.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Partecipazione alle sedute)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I consiglieri regionali, il presidente ed i componenti la Giunta regionale, nonché i presidenti dell'ANCI regionale, URPT, UNCEM regionale, Lega regionale delle autonomie locali possono partecipare, con diritto di parola, alle sedute del Consiglio delle autonomie locali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Delega)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I componenti di diritto del Consiglio delle autonomie locali, di cui alle
							<mrif>
								lettere
								<rif xlink:href="#art1-com2-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art1-com2-letc" xlink:type="simple">c)</rif>
								dell'articolo 1, comma 2
							</mrif>
							, possono di volta in volta delegare espressamente a rappresentarli alle sedute, anche in ragione degli affari da trattare, amministratori dei rispettivi enti. La delega non è ammessa per gli altri componenti del Consiglio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La delega non è ammessa per le sedute dedicate all'esame del bilancio regionale, del programma regionale di sviluppo, del documento di programmazione economica e finanziaria nonché per altre sedute, dedicate alla trattazione di temi generali di particolare rilievo politico-istituzionale, espressamente individuate dall'ufficio di presidenza del Consiglio delle autonomie locali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Competenze)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il Consiglio delle autonomie locali esprime parere obbligatorio sulle proposte di atti all'esame del Consiglio Regionale che attengono alla determinazione o modificazione delle competenze degli enti locali, al riparto di competenze tra Regione ed enti locali, alla istituzione di enti e agenzie regionali. Esprime altresì parere obbligatorio sulla proposta di bilancio regionale e sulle proposte relative ad atti di programmazione generale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le proposte di cui al
							<rif xlink:href="#art12-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							sono comunicate al Consiglio delle autonomie locali secondo le modalità stabilite dal regolamento interno del Consiglio regionale, che assicura altresì le modalità con le quali sono comunicate al Consiglio delle autonomie locali le proposte che, già sottoposte all'esame di detto organo, siano state successivamente oggetto di ampie e sostanziali modificazioni nel corso dei lavori delle commissioni consiliari.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il Consiglio delle autonomie locali può esprimere inoltre eventuali osservazioni su tutte le altre proposte depositate in Consiglio regionale. A tal fine dette proposte sono comunicate al Consiglio delle autonomie locali secondo le modalità stabilite dal regolamento interno del Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							La consultazione della generalità degli enti locali da parte del Consiglio regionale in ordine alle proposte di cui al
							<rif xlink:href="#art12-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, si realizza attraverso l'esercizio delle competenze del Consiglio delle autonomie locali. Quest'ultimo, ai fini dell'espressione del proprio parere può effettuare, ai sensi del proprio regolamento interno, consultazioni con la generalità degli enti locali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Restano disciplinate dal regolamento interno del Consiglio regionale le consultazioni delle associazioni rappresentative degli enti locali nonché le consultazioni di alcuni o singoli enti locali su atti di loro specifico interesse o di tutti gli enti locali su questioni per le quali la presente legge non prevede il parere obbligatorio del Consiglio delle autonomie locali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Termini)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il Regolamento interno del Consiglio regionale stabilisce i termini entro cui il Consiglio delle autonomie locali esprime il parere obbligatorio di cui all'
							<rif xlink:href="#art12-com1" xlink:type="simple">articolo 12, comma 1</rif>
							, prevedendo che tali termini possono essere elevati su richiesta motivata del presidente del Consiglio delle autonomie locali, ovvero ridotti per ragioni di urgenza.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>(Esito delle pronunce)</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il Regolamento interno del Consiglio regionale stabilisce termini e modalità di valutazione, da parte della Commissione consiliare competente, del parere obbligatorio di cui all'
							<rif xlink:href="#art12-com1" xlink:type="simple">articolo 12 comma 1</rif>
							. Stabilisce inoltre i casi in cui detto parere deve essere necessariamente richiamato nella relazione di competenza della Commissione medesima ed allegato alla predetta relazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Nel caso in cui il parere del Consiglio delle autonomie locali sia negativo o nel caso in cui esso sia condizionato dall'accoglimento di specifiche modifiche, il Consiglio regionale può procedere rispettivamente, all'approvazione dell'atto o alla sua approvazione senza l'accoglimento di dette modifiche con il voto della maggioranza dei consiglieri assegnati alla Regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<rubrica>(Seduta congiunta)</rubrica>
					<comma id="art15-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il Consiglio regionale ed il Consiglio delle autonomie locali si riuniscono annualmente in seduta congiunta per un esame dello stato del sistema delle autonomie in Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<rubrica>(Struttura di supporto)</rubrica>
					<comma id="art16-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il Consiglio regionale assicura il funzionamento del Consiglio delle autonomie locali, mettendo a disposizione adeguate risorse materiali e congrua dotazione organica di personale, che può comprendere anche unità di personale comandato o comunque messo a disposizione da parte degli enti locali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo finevigore="t3" id="art17-t3" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num>ARTICOLO 17</num>
					<rubrica>(Indennità di carica e di presenza.)</rubrica>
					<comma id="art17-t3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Al presidente del Consiglio delle autonomie locali è corrisposta una indennità di funzione pari al venti per cento dell'indennità del presidente del Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-t3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Per ogni giornata di seduta del Consiglio delle autonomie locali e dell'Ufficio di presidenza è corrisposto ai componenti o loro delegati presenti, ad esclusione del presidente, un gettone di presenza il cui importo è determinato dall'Ufficio di Presidenza del Consiglio regionale con riferimento a quanto previsto al medesimo titolo per i consiglieri regionali. In caso di più sedute dei suddetti organismi nella stessa giornata il gettone viene corrisposto una sola volta. L'erogazione annua dei gettoni di presenza non può comunque superare lo stanziamento previsto dalla relativa voce di bilancio interno del Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art17" iniziovigore="t3">
					<num>Art. 17</num>
					<rubrica>Gratuità dell'incarico</rubrica>
					<comma id="art17-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Al presidente e ai componenti del Consiglio delle autonomie locali non spetta alcun compenso per la partecipazione alle sedute dello stesso Consiglio e del suo Ufficio di presidenza.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art18">
					<num>ARTICOLO 18</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art18-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Gli oneri finanziari per il funzionamento e l'attività del Consiglio delle autonomie locali, ivi compresi quelli di cui all'
							<rif xlink:href="#art17-t3" xlink:type="simple">articolo 17</rif>
							, gravano su apposito capitolo del bilancio interno del Consiglio regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art18-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Agli oneri finanziari inerenti l'applicazione della presente legge, determinati per l'esercizio finanziario 2000 in L. 200.000.000, si fa fronte con la seguente variazione al bilancio di previsione della Regione, alla parte spesa, per competenza e cassa:</alinea>
						<ep id="art18-com2-pun1">
							<num />
							<corpo>
								In diminuzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>CAP. 120</h:td>
											<h:td>"Spese servizi e provviste diverse"</h:td>
											<h:td>L. 200.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art18-com2-pun2">
							<num />
							<corpo>
								Di nuova istituzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>CAP. 885</h:td>
											<h:td>
												"Spese per il funzionamento del Consiglio delle autonomie locali" (
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000;36" xlink:type="simple">LR 36/2000</rif>
												)
											</h:td>
											<h:td>L. 200.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art18-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Per gli anni successivi è fatto fronte con le singole leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art19">
					<num>ARTICOLO 19</num>
					<rubrica>(Norma transitoria)</rubrica>
					<comma id="art19-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							In prima applicazione, il Consiglio delle autonomie locali è costituito successivamente all'insediamento del Consiglio regionale eletto il 16 aprile 2000 e dura in carica fino all'ordinaria scadenza di cui all'
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">articolo 9</rif>
							. A tal fine le elezioni di cui alla presente legge sono convocate entro 30 giorni dalla data di insediamento del Consiglio regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Fino alla nomina dei componenti il Consiglio delle autonomie locali a seguito delle procedure elettorali di cui al comma precedente, restano in carica, fermo restando quanto previsto all'
							<rif xlink:href="#art9-com1" xlink:type="simple">articolo 9, comma 1</rif>
							, gli attuali componenti il Consiglio delle autonomie locali, nominati ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-04-21;22" xlink:type="simple">LR 21 aprile 1998, n. 22</rif>
							, ai quali continua ad applicarsi la disciplina prevista dalla stessa
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998;22" xlink:type="simple">LR n. 22/1998</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Il Consiglio regionale adegua immediatamente il proprio regolamento interno alle disposizioni della presente legge. Nelle more di tale adeguamento si applicano, in quanto applicabili, le disposizioni del regolamento interno vigente nelle parti relative al Consiglio delle autonomie locali di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-04-21;22" xlink:type="simple">LR 21 aprile 1998, n. 22</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Alla maggioranza qualificata di cui al
							<rif xlink:href="#art14-com2" xlink:type="simple">comma 2 dell'articolo 14</rif>
							si ricorre successivamente alla modifica statutaria che ne consente l'applicazione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art20">
					<num>ARTICOLO 20</num>
					<rubrica>(Abrogazione)</rubrica>
					<comma id="art20-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								La
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-04-21;22" xlink:type="simple">LR 21 aprile 1998, n. 22</rif>
								" Istituzione del Consiglio delle Autonomie locali" è abrogata, fatti salvi gli effetti transitori di cui all'
								<rif xlink:href="#art19-com2" xlink:type="simple">articolo 19, comma 2</rif>
								.
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 21 marzo 2000</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">
					Marcucci
					<h:br />
					(Incaricata con DPGR n. 221 del 15.6.95)
				</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 22-02-2000 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 15-03-2000.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
