<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20000121" num="2" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20000205" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-01-12;1" />
					<urn iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-01-12;1@2000-10-25" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Sicurezza" />
						<materia valore="Diritti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20000205" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20000205" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="20001031" fonte="rp1" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-01-12;1" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-02;48" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-10-25;74" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>
							Per l'interpretazione autentica della presente disposizione si veda l'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-02-16;4#art1-com1" xlink:type="simple">art. 1, comma 1, della legge regionale 16 febbraio 2006, n. 4</rif>
							.
						</h:p>
					</nota>
					<nota id="n2">
						<h:p>
							Per l'interpretazione autentica della presente disposizione si veda l'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-02-16;4#art1-com2" xlink:type="simple">art. 1, comma 2, della legge regionale 16 febbraio 2006, n. 4</rif>
							.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-02;48" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-02;48" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
					<modifichepassive>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-10-25;74" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-10-25;74#art1-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 1 della legge Regione Toscana 25 ottobre 2000, n. 74" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art7-com1bis" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20000112">12 gennaio 2000</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>1</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per la tutela e la difesa dei consumatori e degli utenti.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 14-12-1999</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 5-1-2000</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto e finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione Toscana promuove la tutela dei diritti e degli interessi individuali e collettivi dei cittadini come consumatori e utenti di beni e servizi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>La Regione Toscana, in conformità alla normativa comunitaria e statale e nell'esercizio delle funzioni ad essa conferite, intende orientare o qualificare i consumi nel perseguimento dei seguenti obiettivi:</alinea>
						<el id="art1-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>tutela della salute dei consumatori e degli utenti;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>tutela della sicurezza e della qualità dei prodotti, dei servizi e dei processi produttivi, con particolare riguardo alle istanze dello sviluppo sostenibile e alla qualificazione dei prodotti;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>tutela degli interessi economici e giuridici dei consumatori e degli utenti favorendo la correttezza e l'equità dei rapporti contrattuali e promuovendo la soluzione delle controversie presso le sedi di conciliazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>promozione dell'educazione e dell'informazione dei consumatori e degli utenti in funzione di un rapporto socio economico più razionale con la produzione e la distribuzione;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>promozione e sviluppo dell'associazionismo tra i consumatori e gli utenti, del loro diritto a essere rappresentati, anche mediante l'istituzione di strutture di sostegno tecnico - professionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>promozione della collaborazione fra associazioni di consumatori e utenti e pubbliche amministrazioni, per l'erogazione dei servizi pubblici conformemente a standard di qualità e di efficienza.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Sono fatte salve le disposizioni, nazionali e regionali, adottate al fine di garantire la tutela dei diritti degli utenti del Servizio Sanitario Nazionale in attuazione degli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1992-12-30;502#art10" xlink:type="simple">10</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1992-12-30;502#art14" xlink:type="simple">14</rif>
								del decreto legislativo 30 dicembre 1992, n. 502
							</mrif>
							come da ultimo modificato dal
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1999-06-19;221" xlink:type="simple">decreto legislativo 19 giugno 1999, n. 221</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Comitato regionale dei consumatori e degli utenti)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per il perseguimento degli obiettivi di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							la Regione istituisce il Comitato regionale dei consumatori e degli utenti, di seguito denominato Comitato.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Il Comitato è nominato con decreto del Presidente della Giunta regionale e rimane in carica per la durata della legislatura. Di esso fanno parte:</alinea>
						<el id="art2-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>il rappresentante della Giunta regionale competente in materia, o un suo delegato, che lo presiede;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								dodici membri designati dalle associazioni iscritte nell'elenco di cui all'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
								. Con deliberazione della Giunta regionale è determinato il numero di membri di provenienza da ciascuna associazione, tenuto conto della rispettiva rappresentatività e consistenza organizzativa;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>tre esperti nelle materie oggetto della legge, designati dal Consiglio regionale con voto limitato.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Un rappresentante dell'Unione regionale delle Camere di commercio, un rappresentante delle associazioni di tutela ambientale riconosciute facenti parte del Consiglio nazionale per l'ambiente e che siano presenti in Toscana, un rappresentante delle associazioni nazionali delle cooperative consumatori operanti in Toscana partecipano in permanenza ai lavori del Comitato, senza diritto di voto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Il Presidente della Giunta regionale provvede alla nomina del Comitato entro novanta giorni dalla prima seduta del Consiglio regionale della legislatura e comunque non appena sia stata designata almeno la metà dei suoi componenti. In tal caso il Comitato è validamente costituito per lo svolgimento dei suoi compiti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Il Presidente del Comitato è coadiuvato da un vicepresidente scelto dal Comitato al proprio interno fra i membri designati dalle associazioni di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com2-letb" xlink:type="simple">comma 2 lettera b)</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com6">
						<num>6.</num>
						<alinea>Il Comitato regionale dei consumatori e degli utenti svolge i seguenti compiti:</alinea>
						<el id="art2-com6-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>esprime pareri su atti di programmazione e proposte di legge che coinvolgano interessi dei consumatori e degli utenti;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com6-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>propone alla Giunta regionale studi e ricerche, gruppi di lavoro, conferenze ed altre iniziative sui problemi inerenti il consumo, avvalendosi anche degli istituti di ricerca della Regione;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com6-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>promuove ogni forma di raccordo e collaborazione con analoghi organismi regionali, nazionali e dell'Unione europea.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>Con deliberazione della Giunta regionale sono fissate le procedure per l'attivazione del Comitato e per il suo funzionamento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>Ai soggetti di cui ai commi 2 e 3 è corrisposta un'indennità di presenza e un rimborso spese la cui misura è definita con deliberazione della Giunta regionale in analogia a quanto previsto per gli organismi simili operanti nella Regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Elenco regionale delle associazioni dei consumatori e degli utenti)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>È istituito, ai fini della presente legge, presso la Giunta regionale, l'elenco regionale delle associazioni dei consumatori e degli utenti, al quale possono iscriversi le associazioni di consumatori ed utenti che hanno un'effettiva rappresentanza sociale e organizzativa a livello regionale e decentrata nel territorio, comprovata dal possesso dei requisiti fissati con deliberazione della Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Con la stessa deliberazione di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, da approvarsi entro sessanta giorni dall'entrata in vigore della legge, è stabilito altresì il procedimento per l'iscrizione delle associazioni nell'elenco e per l'aggiornamento annuale dello stesso.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il termine per la prima redazione dell'elenco è il 31 luglio 2000.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La Giunta regionale cura la pubblicazione annuale dell'elenco aggiornato delle associazioni regionali dei consumatori e degli utenti. La perdita di uno dei requisiti necessari per l'iscrizione comporta la cancellazione dell'associazione dall'elenco.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Programmazione degli interventi)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il Consiglio regionale, su proposta della Giunta, previo parere del Comitato regionale dei consumatori e degli utenti, approva ogni tre anni gli indennizzi per definire le priorità di intervento e i criteri per la scelta delle iniziative da realizzare annualmente, nonché per l'individuazione dei beneficiari dei contributi da assegnare alle associazioni dei consumatori, al fine di perseguire gli obiettivi di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le associazioni iscritte nell'elenco di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
							presentano alla Giunta regionale, entro il 30 settembre di ogni anno, le iniziative che intendono realizzare nell'anno successivo, nonché le domande per ottenere contributi a sostegno della propria funzionalità e organizzazione
							<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Entro sessanta giorni dall'approvazione del bilancio annuale di previsione la Giunta regionale, in base agli indirizzi di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							e alle domande ed iniziative pervenute ai sensi del
							<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							, approva un programma annuale nel quale sono fissati l'elenco delle iniziative ammesse ai finanziamenti, le relative quote di finanziamento e i contributi da erogare per la funzionalità delle associazioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<alinea>
							Il programma annuale di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
							si articola in tre parti:
						</alinea>
						<el id="art4-com4-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>iniziative che la Giunta intende realizzare direttamente;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com4-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								iniziative che la Giunta intende realizzare tramite le associazioni dei consumatori e degli utenti
								<ndr num="#n2" valore="" xlink:type="simple">(b)</ndr>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com4-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>elenco dei contributi da erogare per la funzionalità delle associazioni.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							L'ammontare dei contributi assegnati ai sensi del
							<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							, per la funzionalità e l'organizzazione delle associazioni non può eccedere il trenta per cento dei fondi disponibili annualmente per il finanziamento degli oneri derivanti dall'applicazione della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Informazione del consumatore utente e formazione)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione, avvalendosi anche del Comitato regionale dei consumatori e degli utenti, persegue le finalità di una corretta informazione del consumatore e dell'utente ricercando la collaborazione degli organi di stampa e di informazione radio - televisiva e utilizzando altri mezzi di informazione ritenuti idonei per realizzare la più ampia conoscenza e sensibilizzazione su aspetti generali e particolari di interesse per il consumatore e per l'utente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Per l'attività di educazione del consumatore e dell'utente la Giunta regionale, nell'ambito delle iniziative da realizzare direttamente di cui all'
							<rif xlink:href="#art4-com4-leta" xlink:type="simple">articolo 4 comma 4 lettera a)</rif>
							anche d'intesa con le autorità scolastiche e sanitarie e lo stesso Comitato regionale dei consumatori e degli utenti, predispone programmi di educazione al consumo per il personale docente, per i giovani in età scolare e nell'ambito dell'educazione permanente.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La Regione, nell'ambito della normativa regionale in materia di formazione professionale, promuove la qualificazione e l'aggiornamento professionale di personale tecnico sulle materie che possono efficacemente tutelare il consumatore e l'utente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Agli oneri derivanti dall'applicazione della presente legge per l'anno 2000 si fa fronte con le risorse stanziate al cap. 01480 del bilancio di previsione, con la declaratoria modificata come segue: - cap. 01480 Spese attuazione programma annuale per la tutela e difesa dei consumatori e degli utenti (articoli 4 e 7 (LR n. 1/2000).</alinea>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Per gli esercizi successivi si fa fronte con legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Norma transitoria)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							In fase di prima applicazione il piano di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							ha efficacia a decorrere dal 1 gennaio 2001.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com1bis" iniziovigore="t3">
						<num>1 bis</num>
						<corpo>
							Le associazioni iscritte nell'elenco di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
							, presentano alla Giunta Regionale entro il 31 dicembre 2000, le iniziative che intendono realizzare nel corso dell'anno successivo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il programma per l'anno 2000 delle iniziative finalizzate alla tutela del consumatore-utente è approvato ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-02;48#art7" xlink:type="simple">articolo 7 della Legge Regionale 2 maggio 1985 n. 48</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Il Comitato regionale dei consumatori e utenti, previsto dall'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							, in sede di prima applicazione della presente legge è costituito entro il 31 dicembre 2000. Fino a tale data resta in carica il Comitato operante all'entrata in vigore della legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Norma finale)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								La
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-02;48" xlink:type="simple">Legge Regionale 2 maggio 1985 n. 48</rif>
								"Norme per la tutela del consumatore - utente" è abrogata, fatto salvo quanto disposto dall'
								<rif xlink:href="#art7-com2" xlink:type="simple">articolo 7, comma 2</rif>
								.
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">Chiti</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 12 gennaio 2000</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 14-12-1999 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 5-1-2000.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
