<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20000207" num="5" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20000222" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-01-28;6" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-01-28;6@2001-10-31" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Sviluppo Economico" />
						<materia valore="Attività Istituzionali" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20000222" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20011122" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-01-28;6" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-10-31;53" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art5-com7" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-10-31;53" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-10-31;53#art17-com3-letc" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 17, comma 3, lettera c) della legge Regione Toscana 31 ottobre 2001, n. 53" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#h2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#h1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20000128">28 gennaio 2000</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>6</numDoc>
				<titoloDoc>Costituzione dell'Agenzia di Promozione Economica della Toscana (A.P.E.T.).</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 21-12-1999</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 21-01-2000</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Costituzione e finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Al fine di organizzare l'esercizio delle funzioni in materia di promozione economica attribuite alla Regione ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1998-03-31;112" xlink:type="simple">decreto legislativo 31 marzo 1998 n. 112</rif>
							"Conferimento di funzioni e compiti amministrativi dello Stato alle Regioni ed agli Enti locali in attuazione del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1997-03-15;59#cap1" xlink:type="simple">Capo I della legge 15 marzo 1997, n. 59</rif>
							", ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1997-03-25;68#art3-com3" xlink:type="simple">articolo 3, comma 3, della legge 25 marzo 1997 n. 68</rif>
							"Riforma dell'Istituto nazionale per il commercio estero", ed ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1998-03-31;143" xlink:type="simple">decreto legislativo 31 marzo 1998 n. 143</rif>
							"Disposizioni in materia di commercio con l'estero, a norma dell'
							<mrif>
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-03-15;59#art4-letc" xlink:type="simple">art. 4 lettera c)</rif>
								ed
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-03-15;59#art11" xlink:type="simple">articolo 11</rif>
								della legge 15 marzo 1997 n. 59
							</mrif>
							", nonché in attuazione dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-12-01;87#art28" xlink:type="simple">articolo 28 della legge regionale 1 dicembre 1998 n. 87</rif>
							"Attribuzione agli Enti locali e disciplina generale delle funzioni e dei compiti amministrativi in materia di artigianato, industria, fiere e mercati, commercio turismo, sport, internazionalizzazione delle imprese e camere di commercio, industria, artigianato e agricoltura, conferiti alla regione dal
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1998-03-31;112" xlink:type="simple">decreto legislativo 31 marzo 1998, n. 112</rif>
							", la Regione istituisce l'Agenzia di promozione economica della Toscana, di seguito denominata A.P.E.T., e ne disciplina l'organizzazione ed il funzionamento.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							L'A.P.E.T. costituisce il soggetto unitario in cui si realizza il coordinamento operativo e la gestione delle attività di promozione economica e di sostegno ai processi di internazionalizzazione, nei settori dell'agricoltura, dell'artigianato, della piccola e media industria e del turismo, fatte salve le competenze delle Agenzie per il turismo a queste attribuite dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-10-14;54" xlink:type="simple">legge regionale 14 ottobre 1999 n. 54</rif>
							"Norme di riordino delle funzioni amministrative in materia di informazione, accoglienza e promozione turistica locale della Regione Toscana. Istituzione delle Agenzie per il turismo". L'A.P.E.T., quale soggetto unitario delle Camere di commercio, del Ministero del commercio estero, del Dipartimento del turismo del Ministero dell'Industria, del Commercio e dell'Artigianato, dell'Istituto nazionale per il commercio estero (I.C.E.), dell'Ente nazionale italiano per il turismo (E.N.I.T.) e della Regione, provvede alla realizzazione di tutte le iniziative di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-04-14;28" xlink:type="simple">legge regionale 14 aprile 1997 n. 28</rif>
							"Disciplina delle attività di promozione economica delle risorse toscane e di supporto al processo di internazionalizzazione nei settori produttivi dell'agricoltura, artigianato, piccola e media impresa industriale e turismo", nonché di ulteriori iniziative definite dai soggetti di cui al presente comma.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Le modalità di realizzazione del coordinamento operativo di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							sono definite attraverso uno specifico protocollo di relazione tra la Regione, l'Unioncamere toscana, il Ministero del commercio estero, il Dipartimento del turismo, l'I.C.E. e l'E.N.I.T.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Natura giuridica)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>L'A.P.E.T. ha personalità giuridica pubblica ed è dotata di autonomia amministrativa, organizzativa e contabile.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Competenze)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							L'A.P.E.T. realizza le iniziative di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-04-14;28#art9" xlink:type="simple">articolo 9 della legge regionale 14 aprile 1997, n. 28</rif>
							, garantendo il rispetto delle modalità operative e di relazione previste dalla medesima legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							L'A.P.E.T. svolge le funzioni attribuite alla Giunta regionale dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997;28#art10" xlink:type="simple">articolo 10 della legge regionale n. 28/1997</rif>
							e cura la selezione dei progetti secondo le procedure ivi previste.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							L'A.P.E.T. provvede ad integrare le attività di promozione economica con le iniziative di cooperazione con i paesi in via di sviluppo di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-23;17" xlink:type="simple">legge regionale 23 marzo 1999 n. 17</rif>
							"Interventi per la promozione dell'attività di cooperazione e di partenariato" e con le altre iniziative di rilievo internazionale della Regione ai sensi della normativa statale e regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<alinea>L'A.P.E.T.:</alinea>
						<el id="art3-com4-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								diffonde nel territorio regionale le attività ed i servizi di natura anche finanziaria e di garanzia, funzionali al processo di internazionalizzazione ed al sostegno delle esportazioni, realizzandoli a livello locale attraverso le Camere di Commercio ed attraverso le strutture delle associazioni di categoria presenti sul territorio, ovvero utilizzando soggetti a partecipazione mista, pubblica e privata, appositamente costituiti, nonché, per quanto riguarda il turismo, attraverso le Agenzie per il turismo di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999;54" xlink:type="simple">legge regionale n. 54/1999</rif>
								; al fine di determinare le modalità di attuazione delle iniziative, sono definite, sentita la Provincia interessata, apposite convenzioni tra l'A.P.E.T. ed i soggetti attuatori;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com4-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								ricerca le opportune intese con i Comuni e con gli altri soggetti interessati al fine di concorrere al funzionamento dello sportello unico di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1998;112#art24" xlink:type="simple">articolo 24 del decreto legislativo n. 112/1998</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com4-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								svolge le funzioni di sportello unico per l'internazionalizzazione previsto dal
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1998-03-31;143#art24-com3" xlink:type="simple">comma 3, ultimo periodo, dell'articolo 24 del decreto legislativo 31 marzo 1998 n. 143</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com4-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>svolge, in accordo con i soggetti pubblici competenti territorialmente e con i soggetti privati, le attività di promozione economico-territoriale al fine di favorire gli investimenti esteri in Toscana.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Organi)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Sono organi dell'A.P.E.T.:</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>Il Direttore;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>Il Collegio dei revisori.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Il Direttore)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il Direttore rappresenta legalmente l'A.P.E.T. ed è responsabile della gestione complessiva della medesima nel rispetto degli indirizzi della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il Direttore dell'A.P.E.T. è individuato, d'intesa tra la Giunta regionale, l'Unioncamere Toscana, l'I.C.E. e l'E.N.I.T., tramite avviso pubblico predisposto dalla Giunta regionale, tra soggetti di comprovata professionalità ed esperienza nell'organizzazione o amministrazione di enti o organismi pubblici o privati con competenze in materia di sviluppo economico.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale, conseguita l'intesa di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							, procede alla nomina. Ove l'intesa non si realizzi entro novanta giorni dall'inizio della relativa procedura, la Giunta regionale provvede direttamente alla nomina.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>I contenuti del contratto di diritto privato, di durata non superiore a cinque anni e rinnovabile, disciplinante il rapporto di lavoro del Direttore sono stabiliti con deliberazione della Giunta regionale; il trattamento economico è determinato con riferimento agli emolumenti spettanti ai dirigenti regionali di ruolo inclusa la retribuzione di posizione e di risultato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>L'incarico di Direttore non è compatibile con cariche pubbliche elettive o di nomina, nonché con lo svolgimento di attività lavorativa dipendente od autonoma ed è subordinato al collocamento in aspettativa o fuori ruolo per i pubblici dipendenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com6">
						<num>6.</num>
						<alinea>Il contratto è risolto anticipatamente con deliberazione della Giunta regionale, che dichiara la decadenza dalla nomina, per i seguenti motivi:</alinea>
						<el id="art5-com6-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>grave perdita del conto economico;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com6-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>gravi violazioni di norme di legge;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com6-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>persistenti inadempienze in ordine agli indirizzi della Regione;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com6-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>gravi irregolarità nella gestione;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com6-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>sopravvenuta causa di incompatibilità.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art5-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>
							Nelle ipotesi di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com6" xlink:type="simple">comma 6</rif>
							, in attesa della nomina del nuovo Direttore,
							<h:span finevigore="t2" id="h1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
								la Giunta regionale procede al commissariamento dell'A.P.E.T. ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-06-16;45" xlink:type="simple">legge regionale 16 giugno 1994 n. 45</rif>
								"Disciplina dei commissari nominati dalla Regione".
							</h:span>
							<h:span id="h2" iniziovigore="t2">il Presidente della Giunta regionale procede al commissariamento dell'APET con le procedure di cui alla normativa regionale in materia di commissari nominati dalla Regione.</h:span>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Attribuzioni del Direttore)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<alinea>Il Direttore:</alinea>
						<el id="art6-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>rappresenta legalmente l'Agenzia e ne cura la gestione tecnica e amministrativa;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>adotta la relazione previsionale e programmatica, il bilancio preventivo economico ed il bilancio di esercizio;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>adotta i provvedimenti in materia di personale e di utilizzo delle risorse finanziarie;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>adotta il regolamento di amministrazione e contabilità, previa intesa con gli organi di I.C.E. ed Unioncamere Toscana;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>adotta tutti gli ulteriori atti necessari alla gestione delle attività dell'Agenzia.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Bilancio e relazione previsionale programmatica)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>L'esercizio finanziario dell'A.P.E.T. inizia il primo gennaio e termina il 31 dicembre del medesimo anno.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il bilancio preventivo economico è adottato dal Direttore entro il 31 ottobre dell'anno precedente a quello cui si riferisce; il bilancio di esercizio è adottato dal Direttore entro il 30 aprile dell'anno successivo a quello cui si riferisce;</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La relazione previsionale programmatica contiene le indicazioni tecniche relative ai piani annuali di attuazione delle iniziative promozionali della Regione, di Unioncamere, dell'I.C.E. dell'E.N.I.T., del Ministero del commercio estero e del Dipartimento del turismo, nonché la situazione economica dell'A.P.E.T.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La relazione previsionale e programmatica ed il bilancio preventivo economico, sono trasmessi dal Direttore all'Unioncamere, all'I.C.E. e all'E.N.I.T. per l'espressione del parere favorevole ed alla Giunta Regionale per l'esame istruttorio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							La Giunta Regionale, acquisito il parere favorevole di Unioncamere, I.C.E. ed E.N.I.T., approva gli atti di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com4" xlink:type="simple">comma 4</rif>
							entro sessanta giorni dal ricevimento; in caso di mancata espressione dei relativi pareri favorevoli entro trenta giorni dall'inizio della relativa procedura, la Giunta provvede comunque all'approvazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Il bilancio di esercizio è trasmesso dal Direttore alla Giunta Regionale, corredato dalla relazione del Collegio dei revisori; la Giunta, acquisito il parere favorevole di Unioncamere, I.C.E., ed E.N.I.T., lo invia al Consiglio Regionale per l'approvazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>In caso di mancata espressione dei pareri favorevoli entro trenta giorni dall'inizio della relativa procedura, il bilancio di esercizio è inviato dalla Giunta regionale al Consiglio per l'approvazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Regolamento di amministrazione e contabilità)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>II regolamento di amministrazione e contabilità dell'A.P.E.T., adottato dal Direttore previa intesa con gli organi di I.C.E. ed Unioncamere Toscana, è approvato dalla Giunta regionale e definisce:</alinea>
						<el id="art8-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>i criteri e le modalità per il funzionamento dell'A.P.E.T.;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								i criteri e le modalità per la gestione del contenzioso, affidato di norma all'Avvocatura regionale, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-11-07;83#art4" xlink:type="simple">art. 4 della legge regionale 7 novembre 1994 n. 83</rif>
								"Disciplina della rappresentanza e difesa in giudizio della Regione Toscana ed ordinamento dell'Avvocatura regionale" e la riscossione coattiva delle entrate patrimoniali e assimilate ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-11-14;85" xlink:type="simple">legge regionale 14 novembre 1996, n. 85</rif>
								"Riscossione da parte della Regione Toscana delle entrate patrimoniali e assimilate".
							</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Collegio dei revisori)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il Collegio dei revisori è composto da cinque membri effettivi e due supplenti iscritti nel registro dei revisori Presidente, previa designazione di due membri da parte,contabili, nominati, con voto limitato, dal Consiglio regionale che ne individua anche i rispettivamente, dell'I.C.E. e di Unioncamere Toscana.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il Collegio resta in carica per cinque anni ed i suoi componenti possono essere riconfermati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il Collegio esamina gli atti amministrativi dell'A.P.E.T. sotto il profilo della legittimità contabile e amministrativa; a tal fine, gli atti sono trasmessi dal Direttore entro cinque giorni dalla loro adozione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Il Collegio si esprime su ognuno di essi entro quindici giorni dal ricevimento ed ha facoltà di acquisire tutta la documentazione d'ufficio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Le osservazioni del Collegio sono immediatamente comunicate al Direttore.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Se il Direttore ritiene di adeguarsi ai rilievi del Collegio, entro il termine di cinque giorni dal ricevimento di detti rilievi adotta i provvedimenti conseguenti, dandone immediata notizia al Collegio medesimo. In caso contrario è, comunque, tenuto a motivare le proprie valutazioni e a comunicarle al Collegio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>
							Salvo l'adeguamento totale o parziale alle osservazioni del Collegio, gli atti diventano esecutivi decorso il termine di cui al
							<rif xlink:href="#art9-com4" xlink:type="simple">comma 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>Il Collegio esercita inoltre una valutazione complessiva dell'attività formulando rilievi e proposte tendenti a conseguire la migliore efficacia, produttività ed economicità della gestione, nell'ambito della relazione al bilancio di esercizio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Comitato tecnico)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>È istituito presso l'A.P.E.T. il Comitato tecnico.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il Comitato dura in carica cinque anni ed è composto da sette membri, designati, rispettivamente, dalla Giunta regionale, da Unioncamere Toscana, dall'I.C.E., dall'E.N.I.T., dall'A.N.C.I ., dall'U.P.I. ed unitariamente dalle associazioni di categoria a livello regionale dei settori di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">articolo 1, comma 2</rif>
							, della presente legge. Il Direttore partecipa alle riunioni del Comitato senza diritto di voto.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Il Direttore entro trenta giorni dalla nomina richiede le designazioni di cui al
							<rif xlink:href="#art10-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							e provvede alla costituzione del Comitato in presenza di almeno quattro designazioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Il Comitato valuta l'andamento della gestione e lo stato di attuazione dei programmi e propone al Direttore, nell'ambito degli indirizzi di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997;28" xlink:type="simple">LR 28/1997</rif>
							, indirizzi operativi utili a garantire il migliore raggiungimento degli obiettivi. A tal fine, il Direttore trasmette ogni quattro mesi al Comitato una relazione sull'andamento dell'attività e sullo stato di attuazione dei programmi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Il Comitato esprime parere obbligatorio sia sulla relazione previsionale e programmatica sia sui bilanci dell'A.P.E.T. Copia dei pareri è trasmessa alla Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Il Comitato procede alla consultazione periodica delle associazioni regionali di categoria al fine di valutare il grado di soddisfacimento degli utenti dell'A.P.E.T.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>La Presidenza del Comitato è affidata ogni due anni, a rotazione, nel seguente ordine, al soggetto designato da Unioncamere toscana, I.C.E. e Regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Compensi e rimborsi spese)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Al Presidente del Collegio dei revisori spetta una indennità annua pari al quindici per cento del compenso spettante al Direttore.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Ai membri del Collegio dei revisori spetta una indennità annua pari al dieci per cento del compenso spettante al Direttore.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Ai membri del Collegio dei revisori ed ai membri del Comitato tecnico di cui all'
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
							, residenti in comuni diversi da quello ove ha sede l'Agenzia, è dovuto, in occasione delle sedute, il rimborso delle spese di viaggio nella misura prevista per i dirigenti regionali.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Finanziamento dell'A.P.E.T.)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Le entrate finanziarie dell'A.P.E.T. sono costituite:</alinea>
						<el id="art12-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>dal finanziamento disposto dalla Regione Toscana per la realizzazione del programma di promozione economica;</corpo>
						</el>
						<el id="art12-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>dai finanziamenti disposti dal Ministero del commercio estero, dal Dipartimento per il Turismo, da Unioncamere Toscana dall'I.C.E. e dall'E.N.I.T. per la realizzazione di iniziative dagli stessi soggetti promosse;</corpo>
						</el>
						<el id="art12-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>dai finanziamenti derivanti dalla compartecipazione di soggetti terzi, pubblici e privati, alle attività di promozione economica;</corpo>
						</el>
						<el id="art12-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>dagli introiti derivanti dalle forniture di servizi a soggetti pubblici e privati;</corpo>
						</el>
						<el id="art12-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>dagli altri stanziamenti disposti dalla Regione e dalle Camere di Commercio per le spese di funzionamento dell'A.P.E.T.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Alla quantificazione del finanziamento di cui alla lettera a) e della lettera e) la Regione provvede annualmente con legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Personale dell'Agenzia)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Dal momento della sua costituzione e per un periodo di un anno la struttura organizzativa del personale è determinata con deliberazione della Giunta regionale, su proposta del Direttore, adottata previa intesa con l'Unioncamere toscana, l'I.C.E. e l'E.N.I.T.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Ove l'intesa non sia raggiunta entro 30 giorni dall'inizio della relativa procedura, la Giunta regionale provvede comunque alla deliberazione di cui al
							<rif xlink:href="#art13-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							L'A.P.E.T. si avvale del personale che, a seguito della deliberazione di cui al
							<rif xlink:href="#art13-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, è posto alle sue dipendenze funzionali dalla Regione e, tramite comando, dalle Camere di commercio, dall'I.C.E. e dall'E.N.I.T., sulla base di criteri individuati previo confronto con le organizzazioni sindacali. Il personale mantiene il proprio stato giuridico ed economico, secondo gli ordinamenti di appartenenza. I relativi oneri restano a carico degli enti stessi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Trascorso il periodo di un anno l'A.P.E.T. provvederà a dotarsi di una struttura organizzativa definitiva ed al personale dell'Agenzia si applicherà lo stato giuridico ed il trattamento economico del contratto del comparto Regioni/Autonomie locali. La dotazione organica è adottata dal Direttore nei limiti delle disponibilità di bilancio ed è soggetta all'approvazione della Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Al fine di garantire la massima funzionalità dell'Agenzia, il direttore è autorizzato a stipulare contratti di lavoro subordinato nonché di consulenza professionale nel rispetto delle modalità definite dal regolamento di amministrazione e contabilità e degli stanziamenti del bilancio annuale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>(Disciplina transitoria)</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>In sede di prima applicazione della presente legge si applica la disciplina di cui ai commi seguenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale emana l'avviso pubblico di cui all'
							<rif xlink:href="#art5-com2" xlink:type="simple">articolo 5, comma 2</rif>
							, per l'individuazione del Direttore, entro sessanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Il regolamento di amministrazione e contabilità di cui all'
							<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">articolo 8</rif>
							è approvato direttamente dalla Giunta regionale, previa intesa con l'I.C.E. e l'Unioncamere Toscana.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Il Collegio dei revisori ed il Comitato tecnico durano in carica tre anni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e di farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 28 gennaio 2000</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">Chiti</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 21-12-99 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 21-01-2000</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
