<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20000330" num="13" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20000414" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-20;27" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Prodotti Agricoli" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20000414" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-20;27" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20000320">20 marzo 2000</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>27</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina per la realizzazione di superfici vitate.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 29-2-2000</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 15-3-2000</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Autorizzazione all'impianto e reimpianto vigneti)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Qualsiasi nuovo impianto o reimpianto di superfici vitate disciplinato ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1987-03-16;822" xlink:type="simple">regolamento (CEE) del Consiglio n. 822/87 del 16 marzo 1987</rif>
							e successive modificazioni ed integrazioni, e del
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1999-05-17;1493" xlink:type="simple">regolamento (C.E.) n. 1493/1999 del Consiglio del 17 maggio 1999</rif>
							è subordinato ad autorizzazione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Esercizio delle funzioni amministrative)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le funzioni amministrative in materia di impianto e reimpianto di superfici vitate sono attribuite alla Provincia, fatto salvo quanto previsto al
							<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le autorizzazioni all'impianto di superfici vitate destinate a sperimentazione viticola sono rilasciate dalla Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La Giunta Regionale, entro 90 giorni dall'entrata in vigore della presente legge, definisce le modalità tecnico-procedurali per il rilascio delle autorizzazioni da parte della Provincia nonché per il rilascio delle autorizzazioni di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">precedente comma 2</rif>
							, in un'ottica di semplificazione e snellimento dei procedimenti.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Piani triennali di adeguamento delle superfici vitate per i vini a Denominazione di Origine)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>L'ampliamento delle superfici destinate alla produzione di vini a Denominazione di Origine è consentito sulla base di atti di pianificazione triennali adottati dalle Provincie.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							In caso di vini a Denominazione di Origine ricadenti su più Provincie, ciascuna Provincia adotta gli atti di pianificazione di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							di propria competenza previa intesa tra le Provincie interessate.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Gli atti di pianificazione sono adottati previa concertazione con le associazioni di produttori vitivinicoli, le organizzazioni professionali agricole e cooperative ed i Consorzi di tutela.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Il Consiglio Regionale, entro 90 giorni dall'entrata in vigore della presente legge, emana le direttive generali per la pianificazione provinciale e definisce i criteri per l'assegnazione delle superfici di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							alle aziende agricole interessate.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Vigneti impiantati o reimpiantati abusivamente successivamente al 1 agosto 2000)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							A decorrere dal 1 agosto 2000, data di inizio dell'applicabilità del
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1999-05-17;1493" xlink:type="simple">regolamento (C.E.) n. 1493/99 del Consiglio del 17 maggio 1999</rif>
							, chiunque impianti un vigneto in violazione delle norme di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1999-05-17;1493#art2" xlink:type="simple">2</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1999-05-17;1493#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1999-05-17;1493#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1999-05-17;1493#art5" xlink:type="simple">5</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1999-05-17;1493#art6" xlink:type="simple">6</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1999-05-17;1493#art7" xlink:type="simple">7</rif>
								del suddetto regolamento
							</mrif>
							è soggetto alla sanzione amministrativa del pagamento di una somma da L. 200.000 a L. 600.000 per decara impiantata o frazione di essa.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le superfici impiantate o reimpiantate in violazione delle norme di cui sopra sono estirpate a cura e con spese a carico del proprietario previa ingiunzione dell'autorità competente. In caso di inadempienza l'estirpazione è effettuata a cura dell'autorità competente, ponendo a carico dell'interessato la relativa spesa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>I prodotti ottenuti dalle uve raccolte dai vigneti di cui al presente articolo non possono essere commercializzati e sono avviati alla distillazione obbligatoria al momento in cui diviene definitivo il provvedimento con cui è stata ingiunta l'estirpazione del vigneto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>In attesa del definitivo accertamento dell'irregolarità, i vigneti di cui al presente articolo sono esclusi dall'erogazione di qualsiasi beneficio o provvidenza di natura economico- finanziaria.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Vigneti impiantati o reimpiantati abusivamente antecedentemente al 1 settembre 1998)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La misura dell'estirpazione del vigneto irregolare prevista dal
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1987-09-07;370#art4-com3" xlink:type="simple">comma 3 dell'articolo 4 del decreto legge 7 settembre 1987 n. 370</rif>
							convertito, con modificazioni, dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1987-11-04;460" xlink:type="simple">legge 4 novembre 1987 n. 460</rif>
							, non si applica nei confronti di coloro che, avendo impiantato vigneti anteriormente al 1 settembre 1998, abbiano ottenuto entro il 31 luglio 2002 l'autorizzazione in deroga prevista dal
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1999;1493#art2" xlink:type="simple">paragrafo 3 dell'articolo 2 del regolamento (CE) n. 1493/99</rif>
							del Consiglio del 17 maggio 1999 e dalle relative disposizioni d'attuazione comunitarie e nazionali. Resta ferma l'applicazione della sanzione amministrativa pecuniaria prevista dallo stesso
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1987;370#art4-com3" xlink:type="simple">comma 3 dell'articolo 4 del decreto legge n. 370/1987</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							In attesa del conseguimento dell'autorizzazione in deroga di cui sopra i prodotti ottenuti dalle uve raccolte dai vigneti di cui al precedente comma non possono essere commercializzati. Qualora l'autorizzazione in deroga di cui sopra non venga rilasciata, tali prodotti sono avviati alla distillazione obbligatoria ai sensi di quanto previsto dall'
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
							al momento in cui diviene definitivo il provvedimento con cui è stata ingiunta l'estirpazione del vigneto.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							I procedimenti relativi all'applicazione della misura dell'estirpazione dei vigneti di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, in corso alla data di entrata in vigore del presente provvedimento, sono sospesi fino alla scadenza del termine del 31 luglio 2002, in attesa dell'ottenimento dell'autorizzazione in deroga. Fino a tale data è sospesa l'erogazione di qualsiasi beneficio o provvidenza di natura economico finanziaria che interessi le superfici viticole in corso di regolarizzazione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Vigneti impiantati o reimpiantati abusivamente nel periodo dal 1 settembre 1998 al 31 luglio 2000)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I vigneti impiantati nel periodo dal 1 settembre 1998 al 31 luglio 2000 in violazione delle disposizioni di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1987-03-16;822#art6" xlink:type="simple">6</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1987-03-16;822#art7" xlink:type="simple">7</rif>
								, e
								<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1987-03-16;822#art8" xlink:type="simple">8</rif>
								del regolamento (CEE) n. 822/87 del Consiglio del 16 marzo 1987
							</mrif>
							sono estirpati a cura e con spese a carico del proprietario previa ingiunzione dell'autorità competente. In caso di inadempienza l'estirpazione è effettuata a cura dell'autorità competente, ponendo a carico dell'interessato la relativa spesa.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I prodotti ottenuti dalle uve raccolte dai vigneti di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							non possono essere commercializzati e sono avviati alla distillazione obbligatoria al momento in cui diviene definitivo il provvedimento amministrativo con cui è stata ingiunta l'estirpazione del vigneto ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1987;370#art4-com3" xlink:type="simple">comma 3 dell'articolo 4 del DL 370/87</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							In attesa del definitivo accertamento dell'irregolarità, i vigneti di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							sono esclusi dall'erogazione di qualsiasi beneficio o provvidenza di natura economico- finanziaria.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Distillazione obbligatoria)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per la quantificazione delle partite di vino da destinare a distillazione obbligatoria si fa riferimento ai vini ottenuti dalle uve prodotte dal vigneto abusivo a partire dalla vendemmia della campagna vitivinicola successiva a quella dell'impianto o rimpianto. In ogni caso la quantità minima di vino da destinare a distillazione è calcolata, per ogni anno di produzione del vigneto, in base alla produzione media aziendale delle ultime tre campagne vitivinicole antecedenti quella in cui è emessa l'ordinanza con cui si ingiunge l'estirpazione del vigneto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Applicazione delle sanzioni)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Provincia nel cui territorio è situato il vigneto oggetto di accertamento provvede all'irrogazione delle sanzioni ed all'applicazione delle misure cautelari e ripristinatorie di cui alla presente legge ed al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1987;370" xlink:type="simple">decreto legge n. 370/87</rif>
							, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1997-04-10;27#art2-com1" xlink:type="simple">articolo 2, comma 1, della legge regionale 10 aprile 1997, n. 27</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I proventi delle sanzioni amministrative pecuniarie sono acquisiti dalla Provincia e restano acquisiti al relativo bilancio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Il procedimento di applicazione delle sanzioni amministrative è disciplinato ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-11-12;85" xlink:type="simple">legge regionale 12 novembre 1993, n. 85</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Fatta salva la sospensione dei procedimenti disposta dal
							<rif xlink:href="#art5-com3" xlink:type="simple">comma 3 dell'articolo 5</rif>
							della presente legge, la provincia territorialmente competente provvede ai sensi del
							<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							anche per le violazioni accertate prima dell'entrata in vigore della presente legge per le quali non sia stata emessa ordinanza ingiunzione o eseguita l'estirpazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Gli uffici regionali, entro 90 giorni dall'entrata in vigore della presente legge, trasmettono alle province gli atti di cui al precedente comma in loro possesso.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 20 marzo 2000</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">Marcucci (Incaricata con DPGR n. 221/15.6.1995)</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 29-2-2000 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 15-3-2000.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
