<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20000330" num="13" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20000414" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-20;32" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-20;32@2007-12-21" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Tributi" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20000414" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20071229" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-20;32" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2007-12-21;67" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art11" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2007-12-21;67" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2007-12-21;67#art4-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 4, comma 1 della legge Regione Toscana 21 dicembre 2007, n. 67" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art11bis" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20000320">20 marzo 2000</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>32</numDoc>
				<titoloDoc>Disposizioni in materia di imposta regionale sulle attività produttive (I.R.A.P.).</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 29.02.2000</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 15.03.2000</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<capo id="cap1">
					<num>CAPO I</num>
					<rubrica>PRINCIPI GENERALI E NORME ORGANIZZATIVE</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Finalità della legge)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La presente legge disciplina, ai sensi del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1997-12-15;446#tit1" xlink:type="simple">titolo I del decreto legislativo 15 dicembre 1997 n. 446</rif>
								e nel rispetto dei principi generali in materia di imposte sui redditi, l'esercizio delle competenze regionali relative all'imposta regionale sulle attività produttive, nonché le connesse procedure applicative.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Titolarità dell'imposta)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								A decorrere dal periodo di imposta in corso al 1 gennaio 2000, la Regione, quale ente titolare del tributo, esercita le funzioni in materia di IRAP secondo le modalità previste dalla presente legge ai sensi di quanto disposto dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1997;446#art24" xlink:type="simple">articolo 24 del DLgs 446/1997</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Principi generali)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>L'azione della Regione, nell'esercizio delle proprie funzioni connesse alla titolarità dell'imposta, si ispira ai principi di economicità, efficienza ed efficacia, persegue l'obiettivo dell'equità fiscale ed applica i seguenti criteri direttivi:</alinea>
							<el id="art3-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>semplificazione delle procedure di applicazione dell'imposta e collaborazione nei rapporti con il contribuente;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>eliminazione dell'evasione e dell'elusione fiscale;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>armonizzazione delle procedure applicative dell'imposta con quelle delle altre Regioni, dello Stato e degli Enti Locali;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>trasparenza e massima informazione nei confronti del contribuente degli atti e dei programmi predisposti dall'amministrazione regionale in merito alla gestione del tributo.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Procedure applicative del tributo)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Fino a diversa successiva disciplina normativa regionale le attività di liquidazione, di accertamento, di riscossione e versamento dell'imposta nonché la constatazione delle violazioni, il contenzioso ed i rimborsi, sono disciplinati dalle norme in materia di imposte sui redditi.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Titolarità e trattamento dei dati)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								A decorrere dal termine di cui all'
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
								, fermo restando quanto disposto dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1997;446#art23" xlink:type="simple">articolo 23 del DLgs 446/1997</rif>
								, la Regione è titolare dei dati e delle informazioni relativi all'imposta.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Le informazioni relative all'imposta sono organizzate dalla Regione in proprie banche dati, rese disponibili all'Amministrazione finanziaria dello Stato, alle altre Regioni ed agli Enti Locali nell'ambito del sistema di comunicazione di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1996-12-23;662#art3-com153" xlink:type="simple">articolo 3, comma 153, della legge 23 dicembre 1996 n. 662</rif>
								, nonché ai fini degli scambi di informazioni secondo quanto previsto dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1997;446#art23" xlink:type="simple">articolo 23 del DLgs 446/1997</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il sistema informativo tributario regionale, articolato in un sottosistema identificativo dei soggetti ed in un sottosistema identificativo dei tributi, ha lo scopo di consentire alla Regione la disponibilità ed il trattamento di tutti i dati necessari alla piena attuazione della propria autonomia tributaria e, in particolare, all'applicazione dell'imposta regionale sulle attività produttive.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Ai fini del coordinamento dell'attività impositiva regionale, della creazione di archivi regionali condivisi, della definizione di procedure amministrative uniformi nonché per l'interscambio di informazioni con l'Amministrazione finanziaria dello Stato, con gli Enti Locali e con gli altri enti pubblici detentori di banche dati utili alla completa definizione del sistema informativo tributario regionale di cui al
								<rif xlink:href="#art5-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
								, la Giunta regionale è autorizzata ad assumere i provvedimenti necessari alla costituzione ed alla partecipazione ad organismi tecnici interregionali ovvero alla stipula di appositi protocolli d'intesa.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								I trattamenti dei dati personali necessari ai fini della presente legge, sono svolti nel rispetto dei principi generali fissati dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1996-12-31;675" xlink:type="simple">legge 31 dicembre 1996 n. 675</rif>
								e successive modifiche ed integrazioni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								In relazione a quanto disposto dal
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1999-05-11;135" xlink:type="simple">decreto legislativo 11 maggio 1999 n. 135</rif>
								, in materia di trattamento di dati particolari da parte di soggetti pubblici, la Giunta regionale individua con proprio atto i dati sensibili o attinenti a provvedimenti giudiziari, di cui agli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1996;675#art22-com1" xlink:type="simple">22, comma 1</rif>
									, e
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1996;675#art24" xlink:type="simple">24</rif>
									della L. 675/1996
								</mrif>
								, ritenuti strettamente pertinenti rispetto alle finalità di rilevante interesse pubblico perseguite e determina le operazioni eseguibili.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Criteri generali per la gestione operativa del tributo)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Fermo restando quanto previsto nel
								<rif xlink:href="#cap3" xlink:type="simple">Capo III</rif>
								della presente legge in ordine alla gestione per convenzione dell'imposta ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1997;446#art24-com4" xlink:type="simple">articolo 24, comma 4, del DLgs 446/1997</rif>
								, la Regione Toscana definisce periodicamente, con apposito programma adottato dalla Giunta regionale, le strategie generali che devono ispirare l'attività di controllo ed accertamento del tributo, determinando altresì i criteri per la individuazione dei soggetti da sottoporre a verifica.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La Giunta regionale, per il corretto svolgimento del contenzioso tributario ed allo scopo di evitare inutili controversie con i contribuenti, predispone direttive generali contenenti i criteri informatori da assumere ai fini della decisione di agire o resistere in giudizio, ovvero di rinunciare al proseguimento della controversia. La Giunta riferisce annualmente al Consiglio regionale sulle attività svolte ai sensi dei commi precedenti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap2">
					<num>CAPO II</num>
					<rubrica>ALIQUOTA ED AGEVOLAZIONI</rubrica>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Determinazione dell'aliquota)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>A decorrere dall'anno di imposta 2001, la Regione ha facoltà di variare l'aliquota di imposta nei limiti di quanto previsto dalla normativa statale, anche differenziandola per settori di attività e per categorie di soggetti passivi, mediante legge approvata dal Consiglio regionale entro il 31 dicembre di ogni esercizio precedente all'anno di imposta per cui si dispone.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Laddove non intervenga il provvedimento di cui al
								<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								si intendono confermate le aliquote in vigore per l'anno di imposta precedente.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap3">
					<num>CAPO III</num>
					<rubrica>GESTIONE DEL TRIBUTO IN CONVENZIONE</rubrica>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Convenzioni)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Fermo restando quanto previsto dall'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">articolo 6</rif>
								della presente legge, la Giunta regionale, per l'espletamento in tutto o in parte delle attività di liquidazione, accertamento, riscossione, contenzioso, nonché di istruttoria ai fini dei rimborsi, può sottoscrivere, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1997;446#art24-com4" xlink:type="simple">articolo 24, comma 4, del DLgs 446/1997</rif>
								, una o più convenzioni con il Ministero delle Finanze o con le Agenzie fiscali disciplinate dal
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1999-07-30;300#tit5-cap2" xlink:type="simple">capo II del titolo V del decreto legislativo 30 luglio 1999 n. 300</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Attività di controllo ed accertamento)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Le proposte di accertamento formulate dal Ministero o dalle Agenzie di cui all'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">articolo 8</rif>
								relativamente ai soggetti individuati ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">articolo 6, comma 1</rif>
								, della presente legge, sono preventivamente comunicate alla Regione Toscana.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Le convenzioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">articolo 8</rif>
								prevedono, per il caso di dissenso della Regione Toscana sulla proposta di accertamento di cui al
								<rif xlink:href="#art9-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								, l'attivazione di apposite forme di confronto tra le due amministrazioni coinvolte.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								I soggetti convenzionati ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">articolo 8</rif>
								informano periodicamente la Regione sull'attività accertativa svolta indipendentemente dai programmi di cui all'
								<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">articolo 6, comma 1</rif>
								, della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>Articolo 10</num>
						<rubrica>Accertamento con adesione e conciliazione giudiziale</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Le convenzioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">articolo 8</rif>
								prevedono le modalità di partecipazione di funzionari regionali allo svolgimento delle attività di accertamento con adesione e di conciliazione giudiziale, così come previste dal
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1997-06-19;218" xlink:type="simple">decreto legislativo 19 giugno 1997 n. 218</rif>
								e successive modificazioni.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Contenzioso tributario)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Per la gestione del procedimento di contenzioso tributario nelle controversie concernenti l'IRAP, si applicano le norme in materia di imposte sui redditi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Le convenzioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">articolo 8</rif>
								prevedono le modalità di partecipazione di funzionari regionali alle attività relative al contenzioso tributario.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11bis" iniziovigore="t2">
						<num>Art. 11 bis</num>
						<rubrica>Riscossione diretta</rubrica>
						<comma id="art11bis-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								In conformità di quanto previsto dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1997;446#art24" xlink:type="simple">articolo 24 del d.lgs. 446/1997</rif>
								, le somme dovute a seguito delle attività di controllo, liquidazione delle dichiarazioni e accertamento, accertamento con adesione, conciliazione giudiziale e contenzioso tributario di cui agli
								<mrif>
									articolo
									<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">9</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">10</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">11</rif>
								</mrif>
								, espletate dall'Agenzia delle entrate in base alla convenzione stipulata ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">articolo 8</rif>
								, sono riscosse direttamente dalla Regione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11bis-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le somme di cui al comma 1 comprendono gli importi dovuti a titolo d'imposta regionale, interessi e sanzioni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11bis-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Le modalità di attuazione di quanto disposto dal presente articolo sono stabilite nella convenzione con l'Agenzia delle entrate di cui all'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">articolo 8</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap4">
					<num>CAPO IV</num>
					<rubrica>NORME TRANSITORIE</rubrica>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>(Disciplina transitoria)</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Fino alla data di stipulazione delle convenzioni ovvero fino al momento in cui le attività inerenti la liquidazione, l'accertamento, la riscossione ed il contenzioso non siano assunte direttamente dalla Regione, dette attività continuano ad essere svolte dal Ministero delle Finanze, secondo quanto disposto dal
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1997;446" xlink:type="simple">DLgs 446/1997</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione.È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 20 marzo 2000</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">
					Marcucci
					<h:br />
					(Incaricata can DPGR 221/15.6.95)
				</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 29.02.2000 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 15.03.2000.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-20;32:allegato" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>(NOTE ALLA PUBBLICAZIONE SUL BURT DELLA LR 32-2000 IRAP)</titoloDoc>
						</intestazione>
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<contenitore id="con2" nome="">
								<h:p>
									Nota all'
									<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
									:
								</h:p>
								<h:p>
									Il
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1997;446#tit1" xlink:type="simple">titolo I del DLgs 446-1997</rif>
									provvede ad istituire ed a disciplinare l'IRAP, determinando, tra le altre cose, il presupposto dell'imposta, i soggetti passivi, la base imponibile costituita dal valore della produzione netta, i metodi per il calcolo del valore della produzione netta nel caso generale ed in una serie di casi particolari, l'aliquota dell'imposta, le agevolazioni, le modalità con le quali deve essere redatta la dichiarazione dei soggetti passivi, i poteri delle regioni, le violazioni e le correlative sanzioni, l'abolizione di preesistenti tributi e contributi.
								</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con3" nome="">
								<h:p>
									Nota all'
									<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
									:
								</h:p>
								<h:p>
									Si riporta il testo attualmente vigente dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1997;446#art24" xlink:type="simple">articolo 24 del DLgs 446-1997</rif>
									: "&lt;omissis&gt;".
								</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con4" nome="">
								<h:p>
									Nota all'
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
									:
								</h:p>
								<h:p>
									Con riferimento a più aspetti applicativi del tributo quali il periodo di imposta, gli obblighi contabili, le modalità di versamento, la presentazione della dichiarazione e le procedure di accertamento tributario, il
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1997;446" xlink:type="simple">decreto 446-1997</rif>
									richiama espressamente le disposizioni previste per le imposte sui redditi.
								</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con5" nome="">
								<h:p>
									Note all'
									<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">articolo 5</rif>
									:
								</h:p>
								<h:p>
									Si riporta il testo attualmente vigente dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1997;446#art23" xlink:type="simple">articolo 23 del DLgs 446-1997</rif>
									: "&lt;omissis&gt;".
								</h:p>
								<h:p>
									Si riporta il testo dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1996-12-23;662#art3-com153" xlink:type="simple">articolo 3, comma 153 della legge 23-12-1996 n. 662</rif>
									: "&lt;omissis&gt;".
								</h:p>
								<h:p>
									La
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1996-12-31;675" xlink:type="simple">legge 31-12-1996 n. 675</rif>
									"Tutela delle persone e di altri soggetti rispetto al trattamento dei dati personali" garantisce che questo avvenga nel rispetto dei diritti, delle libertà fondamentali e della dignità delle persone fisiche e garantisce i diritti delle persone giuridiche e di ogni altro ente od associazione.
								</h:p>
								<h:p>
									Si riporta il testo dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1996-12-31;675#art22" xlink:type="simple">articolo 22 della legge 31-12-1996 n. 675</rif>
									: "&lt;omissis&gt;".
								</h:p>
								<h:p>
									Si riporta il testo dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1996-12-31;675#art24" xlink:type="simple">articolo 24 della legge 31-12-1996 n. 675</rif>
									: "&lt;omissis&gt;".
								</h:p>
								<h:p>
									Il
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1999-05-11;135" xlink:type="simple">decreto legislativo 11-5-1999 n. 135</rif>
									"Disposizioni integrative della
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1996-12-31;675" xlink:type="simple">legge 31-12-1996, n. 675</rif>
									, sul trattamento dei dati sensibili da parte dei soggetti pubblici" definisce i principi generali in base ai quali questi ultimi sono autorizzati a trattare dati sensibili o attinenti a particolari provvedimenti giudiziari ai sensi degli
									<mrif>
										articoli
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1996-12-31;675#art22-com3" xlink:type="simple">22, comma 3</rif>
										, e
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1996-12-31;675#art24" xlink:type="simple">24</rif>
										della legge 31-12-1996, n. 675
									</mrif>
									, nel rispetto delle altre disposizioni previste dalla medesima legge. Individua, inoltre, alcune rilevanti finalità di interesse pubblico, per il cui perseguimento è consentito detto trattamento, nonché le operazioni eseguibili e i tipi di dati che possono essere trattati.
								</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con6" nome="">
								<h:p>
									Nota all'
									<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">articolo 6</rif>
									:
								</h:p>
								<h:p>
									L'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1997;446#art24" xlink:type="simple">articolo 24 del DLgs 446-1997</rif>
									è integralmente riportato nella nota all'
									<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
									.
								</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con7" nome="">
								<h:p>
									Note all'
									<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">articolo 8</rif>
									:
								</h:p>
								<h:p>
									L'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1997;446#art24" xlink:type="simple">articolo 24 del DLgs 446-1997</rif>
									è integralmente riportato nella nota all'
									<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
									.
								</h:p>
								<h:p>
									Il
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1999-07-30;300#tit5-cap2" xlink:type="simple">Capo II del Titolo V del decreto legislativo 30-7-1999, n. 300</rif>
									"Riforma dell'organizzazione del Governo, a norma dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1997-03-15;59#art11" xlink:type="simple">articolo 11 della legge 15-3-1997, n. 59</rif>
									" provvede alla riforma del Ministero delle Finanze e dell'amministrazione fiscale, definendo le attribuzioni del Ministero e istituendo quattro agenzie fiscali (entrate, dogane, territorio e demanio), delle quali vengono disciplinati anche organi, funzioni e potestà statutaria.
								</h:p>
								<h:p />
							</contenitore>
							<contenitore id="con8" nome="">
								<h:p>
									Nota all'
									<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">articolo 10</rif>
									:
								</h:p>
								<h:p>
									Il
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1997-06-19;218" xlink:type="simple">decreto legislativo 19-6-1997 n. 218</rif>
									"Disposizioni in materia di accertamento con adesione e di conciliazione giudiziale" definisce quali imposte possono essere definite con adesione del contribuente e la relativa procedura, nonché le modalità della conciliazione giudiziale.
								</h:p>
							</contenitore>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
