<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20000417" num="17" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20000502" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-04-06;52" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Tumori" />
						<materia valore="Organizzazioni" />
						<materia valore="Ordinamento" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20000502" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-04-06;52" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20000406">6 aprile 2000</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>52</numDoc>
				<titoloDoc>
					Centro per lo studio e la prevenzione oncologica (C.S.P.O.). Conferimento della personalità giuridica di diritto pubblico ai fini del riconoscimento statale di cui al
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1993-06-30;269" xlink:type="simple">decreto legislativo 30 giugno 1993, n. 269</rif>
					.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 29-2-2000</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 31-3-2000</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Attribuzione della personalità giuridica di diritto pubblico e promozione del riconoscimento)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione promuove il riconoscimento del Centro per lo studio e la prevenzione oncologica, di seguito denominato C.S.P.O., quale istituto pubblico di ricovero e cura a carattere scientifico, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1993-06-30;269#art2" xlink:type="simple">art. 2 del decreto legislativo 30 giugno 1993, n. 269</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Per le finalità indicate al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							il C.S.P.O. è istituito quale ente dotato di personalità giuridica di diritto pubblico e di autonomia amministrativa e gestionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Fini istituzionali del C.S.P.O.)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Sono fini istituzionali del C.S.P.O.:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>ricerca, valutazione epidemialogica e interventi nel campo della prevenzione primaria dei tumori, con particolare riferimento allo studio dei cancerogeni ambientali e professionali e dei fattori correlati agli stili di vita, allo studio della suscettibilità individuale e di gruppi ad alto rischio, ed alla valutazione della incidenza, prevalenza e mortalità per tumori;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>ricerca e valutazione nel campo della prevenzione secondaria dei tumori, con particolare riferimento ai programmi di screening per le principali neoplasie;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>assistenza sanitaria e psicologica, riabilitazione e follow-up in regime ambulatoriale in favore dei pazienti affetti dalle principali neoplasie, collaborando alla definizione dei protocolli ottimali tramite l'utilizzo di metodologie e competenze interdisciplinari nel pieno rispetto della persona e degli aspetti etici;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								collaborazione con la commissione per l'innovazione e la sperimentazione del Consiglio Sanitario Regionale di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-09-30;71#art31-com2-letb" xlink:type="simple">art. 31, comma 2, lett. b) della legge regionale 30 settembre 1998, n. 71</rif>
								, alla valutazione di nuove tecnologie per la diagnosi precoce e per la qualità dell'assistenza in oncologia;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>iniziative di informazione ed educazione alla salute, con particolare attenzione al trasferimento dei risultati della ricerca di base, epidemiologica e clinica;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>attività di formazione ed aggiornamento nell'ambito della prevenzione primaria e secondaria dei tumori.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Attività di interesse regionale)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Tramite specifica convenzione stipulata con la Regione il C.S.P.O. svolge le seguenti attività di interesse regionale:</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								gestione del registro tumori toscano e del registro di mortalità regionale in collaborazione e con il coordinamento dell'Agenzia Regionale di Sanità ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998;71#art3-com3-letd" xlink:type="simple">art. 3, comma 3, lett. d) della LR 71/98</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>gestione delle mappe di rischio oncogeno in ambito lavorativo in collaborazione con l'Agenzia Regionale di Sanità;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>attività di ricerca epidemiologica di interesse regionale in ambito oncologico in collaborazione e con il coordinamento dell'Agenzia Regionale di Sanità;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>centro di riferimento regionale per la prevenzione oncologica.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Tramite specifiche convenzioni stipulate con le Aziende unità sanitarie locali di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-09-30;72#art5" xlink:type="simple">articolo 5 della legge regionale 30 settembre 1998, n. 72</rif>
							, il C.S.P.O. gestisce attività di screening Oncologico.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Ordinamento interno)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>L'ordinamento del C.S.P.O. è soggetto alla disciplina prevista dalla normativa statale concernente gli istituti pubblici di ricovero e cura a carattere scientifico.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Controlli e finanziamenti)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il sistema dei controlli sugli atti e sulla gestione, nonché il finanziamento delle attività di ricerca e delle attività assistenziali, sono regolati dalla vigente normativa statale e regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Costituzione dell'ente)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Con decreto del Presidente della Giunta regionale, da adottarsi nel termine di novanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge, sono assunti i provvedimenti necessari per l'ordinato avvio dell'attività dell'ente ed in particolare:</alinea>
						<el id="art6-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>la dotazione patrimoniale dell'ente, comprensiva dei beni immobili utilizzati dal C.S.P.O. e dei beni mobili iscritti negli inventari dell'Azienda ospedaliera "Careggi", assegnati alla struttura alla data di emanazione del decreto;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la dotazione di personale, costituita in via transitoria, dai dipendenti dell'Azienda ospedaliera "Careggi" in servizio presso la struttura alla data di emanazione del decreto, nonché la definizione dei criteri e delle modalità per l'individuazione, d'intesa con l'Azienda ospedaliera "Careggi", delle unità di personale da assegnare in via definitiva al nuovo ente;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>il subentro del nuovo ente nei rapporti attivi e passivi dell'Azienda ospedaliera "Careggi", comunque afferenti al C.S.P.O.;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>la nomina di un commissario straordinario incaricato dell'amministrazione dell'ente sino alla data di insediamento degli organi ordinari di amministrazione.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il decreto del Presidente della Giunta regionale di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							costituisce titolo per le trascrizioni, registrazioni e volture, nonché per tutti gli altri atti conseguenti il trasferimento dei beni, ai quali provvede l'ente destinatario nei termini di legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>l rapporti del C.S.P.O. con l'Azienda ospedaliera di "Careggi" sono regolati da apposita convenzione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Disciplina provvisoria dei controlli e del finanziamento)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							A decorrere dalla emanazione del decreto del Presidente della Giunta regionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
							e sino alla data del riconoscimento dell'ente quale istituto di ricovero e cura a carattere scientifico ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1993;269" xlink:type="simple">DLgs n.269/1993</rif>
							, agli atti dell'ente si applicano le disposizioni di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998;72#art20" xlink:type="simple">art. 20 della LR n. 72/1998</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il finanziamento per le attività di interesse regionale svolte dal C.S.P.O. è assicurato, per il medesimo periodo, dalla Giunta regionale a carico del bilancio regionale - fondo sanitario di parte corrente - cap. 18090 del bilancio di previsione 2000, con le modalità in essere alla data di entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Disposizioni transitorie e finali)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Qualora il procedimento di riconoscimento dei C.S.P.O. quale istituto di ricovero e cura a carattere scientifico si concluda con esito negativo e, comunque, nel termine di tre anni dall'entrata in vigore della presente legge, con decreto del Presidente della Giunta regionale è disposta la revoca della personalità giuridica di diritto pubblico attribuita ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							e sono adottati i provvedimenti conseguenti.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 6 aprile 2000</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">
					Marcucci
					<h:br />
					(Incaricata con DPGR n.221 del 15.6.1995)
				</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 29-2-2000 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 31-3-2000.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
