<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20001031" num="30" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20001115" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-10-27;76" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Attività Istituzionali" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20001115" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-10-27;76" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20001027">27 ottobre 2000</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>76</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per l'adeguamento dell'ordinamento regionale toscano all'introduzione dell'Euro</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto della legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge detta norme per l'adeguamento dell'ordinamento regionale toscano all'introduzione dell'Euro nel rispetto delle disposizioni comunitarie e nazionali sul passaggio alla moneta unica europea nonché per l'adozione da parte della Regione, degli enti ed aziende da essa dipendenti, ivi comprese le aziende sanitarie e dei soggetti pubblici e privati concessionari di pubblici servizi nelle materie di competenza regionale dei comportamenti idonei a favorire tale passaggio con la massima tempestività ed il minore impatto sui cittadini.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Resta in ogni caso fermo tutto quanto disposto a livello legislativo nazionale per assicurare la continuità degli strumenti e dei rapporti giuridici e della neutralità del passaggio dalla moneta nazionale all'Euro ed in particolare quanto disposto dal
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1998;213#tit2" xlink:type="simple">Titolo II del decreto legislativo 1998, n. 213</rif>
							a proposito di parametri di indicizzazione, calcoli intermedi e importi in lire contenuti in norme vigenti nonché dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1998;213#art51" xlink:type="simple">articolo 51</rif>
							in ordine alla conversione delle sanzioni amministrative pecuniarie.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Rapporti documentali)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Dal 1 gennaio 1999 e fino alla scadenza del periodo transitorio fissata al 31 dicembre 2001, tutti gli strumenti giuridici posti in essere dalla Regione Toscana nonché ogni comunicazione o documento della stessa tanto rivolto a soggetti pubblici che privati recano la doppia indicazione degli importi in lire ed euro.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Gli obblighi di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							per gli enti e le aziende dipendenti dalla Regione, ivi comprese le aziende sanitarie nonché per i soggetti pubblici e privati esercenti servizi pubblici nelle materie di competenza regionale decorrono dal termine fissato con deliberazione della Giunta regionale pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione ed assunta previa consultazione dei soggetti interessati. Il termine non può essere comunque superiore al 1 luglio 1999 per ciò che concerne enti ed aziende dipendenti ed al 1 dicembre 1999 per i concessionari di servizi pubblici.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Dal 1 gennaio 1999 e fino alla scadenza del periodo transitorio, tutte le dichiarazioni, attestazioni e documenti previsti da strumenti giuridici regionali e nazionali ed aventi come destinatari i soggetti di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">comma 1 dell'articolo 1</rif>
							della presente legge possono essere prodotte con gli importi indicati esclusivamente in euro.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							All'adeguamento della modulistica adottata sulla base di strumenti giuridici di emanazione regionale, ancorchè prevista in atti normativi, si provvede in via amministrativa con atti dirigenziali. Il mancato adeguamento della modulistica non impedisce comunque l'esercizio della facoltà di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Pagmanti e versamenti in euro)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Ai creditori e ai debitori dei soggetti di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">comma 1 dell'articolo 1</rif>
							della presente legge dal 1 gennaio 1999 e fino alla scadenza del periodo transitorio è assicurata la possibilità di ottenere il pagamento o di effettuare il versamento in Euro, qualora l'adempimento non avvenga in contanti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La richiesta di utilizzazione dell'Euro da parte del creditore o debitore si intende riferita a tutti i pagamenti o versamenti successivi alla richiesta e relativi alla medesima obbligazione e rimane pertanto ferma fino all'estinzione di quest'ultima, anche nel caso di cessione del credito o del debito.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Comitato regionale per l'Euro)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione istituisce, entro trenta giorni dall'entrata in vigore della presente legge, con deliberazione della Giunta regionale, il Comitato regionale per l'Euro.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il Comitato ha finalità di sovrintendere alla risoluzione delle problematiche e alla impostazione delle azioni correlate con l'introduzione dell'Euro per ciò che concerne la Regione, gli enti ed aziende da essa dipendenti, ivi comprese le aziende sanitarie e i soggetti pubblici e privati concessionari di servizi pubblici in materie di competenza regionale. A tal fine il Comitato Regionale, anche nell'ambito di eventuali indirizzi impartiti dal Comitato nazionale per l'Euro, attiva ogni opportuno coordinamento in materia con gli enti locali e con gli uffici statali operanti nella regione, anche mediante iniziative comuni con i Comitati provinciali per l'Euro.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La deliberazione di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							specifica le competenze del Comitato regionale, ne determina la composizione e la durata, individua le strutture operative di supporto. La partecipazione ai lavori del Comitato è a titolo gratuito.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Agli oneri derivanti dall'attuazione delle iniziative proposte dal Comitato di cui al
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">precedente art. 4</rif>
							si fa fronte con apposito capitolo da istituire nel bilancio di previsione 1999.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Per gli anni successivi si provvederà con le relative leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 27 ottobre 2000</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">
					Passaleva
					<h:br />
					(incaricato con DPGR n. 132/22.5.2000)
				</firma>
				<soggetto codice="">
					La presente legge, approvata dal Consiglio regionale il 15 settembre 1998 e dallo stesso riapprovata il 27 ottobre 1998 ai sensi dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127-com4" xlink:type="simple">art. 127 - quarto comma - della Costituzione</rif>
					, è promulgata, ai sensi dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343#art27-com2" xlink:type="simple">art. 27, secondo comma dello Statuto della Regione Toscana</rif>
					, a seguito della sentenza della Corte Costituzionale n. 417 del 28 settembre - 11 ottobre 2000, pubblicata sulla G.U. n. 43 - 1a serie speciale - del 18 ottobre 2000, che dichiara non fondata la questione di legittimità costituzionale sollevata dal Governo.
				</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
