<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t4" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20000330" num="13" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20000414" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-20;28" />
					<urn finevigore="t4" iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-20;28@2000-03-29" />
					<urn iniziovigore="t4" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-20;28@2001-06-26" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Caccia" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20000414" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20000414" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="20000422" fonte="rp1" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="20010719" fonte="rp2" id="t4" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-20;28" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-06-08;32" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-29;47" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-06-26;27" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-06-08;32" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-06-08;32" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art10-com3" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-29;47" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-29;47#artunico-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 1 della legge Regione Toscana 29 marzo 2000, n. 47" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art10-com3-t3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-20;28" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-06-26;27" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-06-26;27#art12-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 12, comma 1 della legge Regione Toscana 26 giugno 2001, n. 27" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20000320">20 marzo 2000</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>28</numDoc>
				<titoloDoc>Calendario venatorio 2000/2001.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato l'8-2-2000</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 15-3-2000</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<capo id="LeggeRegionale1-cap1">
					<num>CAPO I</num>
					<rubrica>STAGIONE VENATORIA</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Stagione venatoria e giornate di caccia)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La stagione venatoria ha inizio il 17 settembre 2000 e termina il 31 gennaio 2001.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Per l'intera stagione venatoria la caccia è consentita tre giorni per ogni settimana, che il titolare della licenza può scegliere fra quelli di lunedì, mercoledì, giovedì, sabato e domenica.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Nel periodo dal 1 ottobre al 30 novembre 2000, fermo restando il divieto di caccia nei giorni di martedì e venerdì è consentito ad ogni cacciatore, per la caccia da appostamento alla selvaggina migratoria, di usufruire anche in modo continuativo delle giornate di caccia a propria disposizione per l'intera stagione venatoria.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Giornata venatoria)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>L'esercizio venatorio è consentito da un'ora prima del sorgere del sole fino al tramonto secondo i seguenti specifici orari:</alinea>
							<el id="art2-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>dal 17 al 30 settembre: dalle ore 6,00 alle ore 19,00;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>dal 1 ottobre al 15 ottobre: dalle ore 6,30 alle ore 18,30;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>dal 16 ottobre al 28 ottobre: dalle ore 6,45 alle ore 18,15;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>dal 29 ottobre al 31 ottobre: dalle ore 5,45 alle ore 17,15;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>dal 1 novembre al 15 novembre: dalle ore 6,00 alle ore 17,00;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>dal 16 novembre al 30 novembre: dalle ore 6,15 alle ore 16,45;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>dal 1 dicembre al 15 dicembre: dalle ore 6,30 alle ore 16,30;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-leth">
								<num>h)</num>
								<corpo>dal 16 dicembre al 31 dicembre: dalle ore 6,45 alle ore 16,45;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-leti">
								<num>i)</num>
								<corpo>dal 1 gennaio al 15 gennaio: dalle ore 7,00 alle ore 17,00;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letl">
								<num>l)</num>
								<corpo>dal 16 gennaio al 31 gennaio: dalle ore 6,45 alle ore 17,15.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>
								Fanno eccezione agli orari di cui al
								<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								:
							</alinea>
							<el id="art2-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>la caccia di selezione agli ungulati che termina un'ora dopo;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>la caccia alla beccaccia che inizia un'ora dopo.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="LeggeRegionale1-cap2">
					<num>CAPO II</num>
					<rubrica>ESERCIZIO DELLA CACCIA</rubrica>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Modalità e forme di caccia)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>L'esercizio venatorio dal 17 settembre 2000 al 31 gennaio 2001 è consentito, anche con l'ausilio del cane, in forma vagante e da appostamento fisso o temporaneo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le Provincie possono regolamentare, nel periodo compreso fra il 1 gennaio ed il 31 gennaio 2001, la caccia vagante e l'uso del cane.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>È vietato, per l'installazione degli appostamenti temporanei, prelevare materiale fresco da colture arboree sia agricole che forestali e da piante destinate alla produzione agricola. Può essere utilizzata vegetazione spontanea, esclusivamente arbustiva o erbacea, appartenente a specie non tutelate dalla normativa vigente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Gli appostamenti temporanei possono essere installati un'ora prima dell'orario di caccia; al termine della giornata venatoria i terreni devono essere liberati del materiale usato a cura dei fruitori. Gli appostamenti per la caccia agli ungulati possono essere lasciati in essere con il consenso del proprietario e conduttore del fondo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								L'accesso agli appostamenti fissi o agli appostamenti temporanei nelle zone dove non è permessa la caccia vagante o nel caso di fruizione continuativa di giornate di caccia di cui all'
								<rif xlink:href="#art1-com3" xlink:type="simple">art. 1 comma 3</rif>
								, è consentito solo con il fucile smontato o racchiuso in idoneo involucro.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Il cacciatore è tenuto alla raccolta dei bossoli delle cartucce sparate. È altresì tenuto, al momento dell'abbandono della postazione usata, alla raccolta dei bossoli intorno alla postazione usata.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>Non è consentita la posta alla beccaccia né la caccia da appostamento al beccaccino.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Carniere giornaliero)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Per ogni giornata di caccia il carniere complessivo non può superare i due capi di selvaggina stanziale ed i 20 capi di selvaggina migratoria.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Il prelievo giornaliero di ogni cacciatore non potrà superare per specie le seguenti quantità:</alinea>
							<el id="art4-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>lepri: 1 capo;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>palmipedi, trampolieri e rallidi: 8 capi complessivi;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>beccacce: 3 capi;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>tortore: 10 capi.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art4-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>I limiti giornalieri di carniere relativi alla selvaggina stanziale di cui ai commi precedenti non si applicano nelle aziende faunistico-venatorie e agrituristico-venatorie nelle quali valgono i piani di abbattimento annuali approvati dalla Provincia.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Per gli ungulati il cui prelievo avvenga nell'ambito di piani di abbattimento, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art7-com5" xlink:type="simple">art. 7 comma 5</rif>
								, non sono applicati i limiti di cui al
								<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								e i capi vengono registrati nell'apposito libretto.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Allenamento ed addestramento cani)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								L'allenamento dei cani è consentito, nei giorni fissati dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-01-12;3#art30-com10" xlink:type="simple">art. 30 comma 10 della LR 12 gennaio 1994 n. 3</rif>
								, dal 20 agosto al 14 settembre 2000, dal sorgere del sole alle ore 11.00 e dalle ore 14.00 alle ore 19.00, sulll'intero territorio regionale non soggetto a divieto di caccia. Dal 9 settembre al 14 settembre l'allenamento ed addestramento dei cani è consentito ai soli cacciatori iscritti all'ambito territoriale di caccia (A.T.C.). L'allenamento non è consentito nelle aree interessate dalle produzioni agricole di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994;3#art42-com2" xlink:type="simple">art. 42 comma 2 della LR 3/94</rif>
								e alla delibera Consiliare 20 dicembre 1994 n. 588, anche se prive di tabellazione. Per i cacciatori non residenti in Toscana non iscritti ad A.T.C. Toscani l'accesso è consentito solo in regime di reciprocità.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Tesserino venatorio)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Per esercitare la caccia, il cacciatore deve essere munito del tesserino venatorio, valido su tutto il territorio nazionale, rilasciato dal Comune di residenza, previa esibizione della licenza di caccia valida e del cedolino attestante la riconsegna del tesserino della stagione precedente. I cacciatori che hanno cambiato residenza dopo l'inizio della precedente stagione venatoria ritireranno il tesserino al Comune di provenienza.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il cacciatore, all'inizio della giornata venatoria, dovrà marcare, con un segno puntiforme () mediante penna indelebile di colore scuro, preferibilmente nero, gli appositi spazi del tesserino venatorio in corrispondenza della data della giornata di caccia, ovvero l'A.T.C., l'eventuale mobilità, l'accesso ad istituto privato, la fruizione continuativa delle giornate di caccia alla selvaggina migratoria da appostamento. Deve essere altresì indicato, dopo l'abbattimento, ogni capo di selvaggina stanziale e, al termine della giornata di caccia, il numero complessivo dei capi di selvaggina migratoria abbattuti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il deposito dei capi di stanziale abbattuti deve essere indicato sul tesserino venatorio mediante l'apposizione di un cerchio attorno al segno puntiforme (), che contrassegna l'abbattimento del capo, così come indicato nel tesserino venatorio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Il tesserino è mezzo di controllo delle quantità e delle specie prelevate ed a tal fine deve essere riconsegnato non oltre il 28 febbraio di ogni anno al Comune di residenza.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="LeggeRegionale1-cap3">
					<num>CAPO III</num>
					<rubrica>CALENDARIO VENATORIO</rubrica>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Periodi di caccia e specie cacciabili)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Dal 17 settembre al 31 dicembre 2000 la caccia è consentita a: coniglio selvatico, allodola, merlo, pernice rossa, quaglia, starna, tortora (Streptopelia turtur). Per la pernice rossa e la starna le Provincie possono determinare limitazioni relative ad aree e periodi di caccia. Tali limitazioni non si applicano nelle aziende faunistico venatorie nelle quali la Provincia abbia approvato specifici piani di prelievo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Dal 17 settembre al 7 dicembre 2000 è consentita la caccia alla lepre comune. Le Provincie, tenuto conto della consistenza faunistica, possono prolungare il periodo di caccia a tale specie fino al 31 dicembre 2000.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Dal 17 settembre 2000 al 31 gennaio 2001 la caccia è consentita alle seguenti specie: alzavola, beccaccia, beccaccino, canapiglia, cesena, codone, colombaccio, cornacchia grigia, fagiano, fischione, folaga, frullino, gallinella d'acqua, gazza, germano reale, ghiandaia, marzaiola, mestolone, moretta, moriglione, pavoncella, porciglione, tordo bottaccio, tordo sassello, volpe.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Dal 1 novembre 2000 al 31 gennaio 2001 è consentita la caccia al cinghiale secondo le modalità stabilite dal
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:regolamento:1996-07-15;4" xlink:type="simple">regolamento regionale 15 luglio 1996 n. 4</rif>
								. Le Province possono individuare i territori nei quali la caccia al cinghiale può essere anticipata a partire dal 1 ottobre, 2000 nel rispetto dell'arco temporale di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-11;157#art18-com2" xlink:type="simple">art. 18 comma 2 Legge 11 febbraio 1992 n. 157</rif>
								. Ai fini del contenimento dei danni alle produzioni agricole nelle aree non vocate, il cinghiale è abbattibile per l'intera stagione venatoria, secondo quanto previsto dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:regolamento:1996;4#art15-com1" xlink:type="simple">art. 15 comma 1 Regolamento regionale 4/96</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Nel rispetto delle indicazioni dei piani di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994;3#art30-com6" xlink:type="simple">art. 30 comma 6 della LR 3/94</rif>
								le Provincie, sentito l'I.N.F.S., predispongono a partire dal 2 agosto, nel rispetto dell'arco temporale di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992;157#art18-com2" xlink:type="simple">art. 18 comma 2 della Legge 157/92</rif>
								, forme di prelievo sulla base di piani di assestamento delle popolazioni di capriolo, daino, muflone e cervo. In assenza del piano di assestamento provinciale sono autorizzati dalla Provincia stessa, nelle Aziende Faunistico Venatorie, piani di assestamento presentati dal concessionario. L'autorizzazione è subordinata a parere favorevole dell'I.N.F.S.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Deroghe)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La Giunta Regionale può consentire, sulla base delle scelte effettuate nei piani faunistico-venatori provinciali, su richiesta circostanziata delle Provincie nei giorni 2 e 3 settembre 2000 la caccia da appostamento alla tortora (Streptopelia turtur), al colombaccio e al merlo. Nei giorni di cui sopra, il prelievo giornaliero del colombaccio non può superare i cinque capi, del merlo da appostamento temporaneo non può superare i 4 capi. La Giunta Regionale nell'atto di autorizzazione individua gli orari di caccia e i territori ove questa può essere svolta, nel rispetto dell'arco temporale di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992;157#art18-com2" xlink:type="simple">art. 18 comma 2 della Legge n. 157/92</rif>
								. La Giunta Regionale può altresì consentire, su richiesta delle Provincie, nei laghi artificiali o altre superfici allagate artificialmente la caccia solo da appostamento fisso, all'alzavola, al germano reale e alla marzaiola.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								L'allenamento e l'addestramento dei cani è vietato nelle giornate di caccia autorizzate ai sensi del
								<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Nelle aziende agrituristico-venatorie ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992;157#art16" xlink:type="simple">art. 16 della L. 157/92</rif>
								è ulteriormente consentita, nel rispetto dei piani di abbattimento approvati dalle Provincie, il prelievo delle seguenti specie provenienti da allevamento: germano reale, pernice rossa, starna, quaglia, lepre e ungulati in aree recintate, fino al 31 gennaio 2001. Per gli ungulati, in dette aziende, il prelievo venatorio è consentito a partire dal 17 settembre 2000.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Le Provincie possono, sentiti i Comitati di Gestione degli A.T.C., vietare la caccia al fagiano, fatta eccezione per le aziende faunistico-venatorie e agrituristico-venatorie, nel periodo compreso tra l'1 ed il 31 gennaio 2001.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="LeggeRegionale1-cap4">
					<num>CAPO IV</num>
					<rubrica>NORME GENERALI</rubrica>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Immissioni)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Nei territori degli A.T.C. è vietata l'immissione di selvaggina successivamente al 31 agosto 2000, fatta eccezione per le strutture di ambientamento o zone di rispetto appositamente predisposte dove la caccia è vietata.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Sanzioni)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Per le violazioni alle norme della presente legge non espressamente previste dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994;3" xlink:type="simple">LR n. 3/1994</rif>
								e dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992;157" xlink:type="simple">Legge n. 157/92</rif>
								si applicano le sanzioni di cui dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994;3#art58-com1-letq" xlink:type="simple">art. 58 comma 1 lett. q) della LR 3/94</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Per la mancata riconsegna del tesserino venatorio si applica una sanzione amministrativa da L. 10.000 a L. 60.000.</corpo>
						</comma>
						<comma finevigore="t3" id="art10-com3-t3" iniziovigore="t1" status="abrogato">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Per le violazioni alle disposizioni dei regolamenti regionali in materia di caccia, si applica la sanzione di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994;3#art58-com1-letg" xlink:type="simple">art. 58 comma 1 lett. g) della LR 3/94</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Norma finale)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Per tutto quanto non previsto dalla presente legge, valgono le disposizioni vigenti in materia.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La Giunta regionale, nell'attivazione degli accordi di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:regolamento:1996-05-03;3#art12-com3" xlink:type="simple">art. 12 comma 3 del Regolamento regionale 3 maggio 1996 n. 3</rif>
								come sostituito dal
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:regolamento:1998-04-08;2" xlink:type="simple">Regolamento regionale 8 aprile 1998 n. 2</rif>
								determina le forme e le modalità di caccia tenuto conto delle condizioni di reciprocità.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>(Abrogazione)</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num />
							<corpo>
								<mod id="mod1">
									È abrogata la
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-06-08;32" xlink:type="simple">LR 8 giugno 1999 n. 32</rif>
									recante "Calendario venatorio 1999-2000".
								</mod>
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 20 marzo 2000</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">Marcucci (Incaricata con DPGR n. 221/15.6.95)</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale l'8 febbraio 2000 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 15 marzo 2000.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
