<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20010713" num="22" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20010728" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-07-04;28" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Programmazione" />
						<materia valore="Organizzazioni" />
						<materia valore="Bilancio" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20010728" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-07-04;28" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20010704">4 luglio 2001</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>28</numDoc>
				<titoloDoc>Istituto Regionale per la Programmazione Economica della Toscana. Approvazione seconda variazione del bilancio di previsione per l'anno 2001.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 05-06-2001 .</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 29-06-2001</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>È approvata la seconda variazione al bilancio di previsione per l'anno 2001 dell'Istituto Regionale per la Programmazione Economica della Toscana (IRPET), come risulta dalla allegata deliberazione n. 10 del 21 marzo 2001, adottata dal Consiglio di Amministrazione dell'IRPET, e dai prospetti n. 2, n. 3 e n. 4 allegati alla predetta deliberazione, come parti integranti e sostanziali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Per effetto delle variazioni di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, il bilancio di previsione dell'anno 2001 dell'IRPET è modificato nella misura complessiva indicata dalle seguenti risultanze:
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>
											<h:b>Competenza</h:b>
										</h:td>
										<h:td>In aumento</h:td>
										<h:td>In diminuzione</h:td>
										<h:td>Totale</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Entrata</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Spesa</h:td>
										<h:td>64.000.000</h:td>
										<h:td>64.000.000</h:td>
										<h:td>-</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Totale</h:td>
										<h:td>64.000.000</h:td>
										<h:td>64.000.000</h:td>
										<h:td>-</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>
											<h:b>Cassa</h:b>
										</h:td>
										<h:td>In aumento</h:td>
										<h:td>In diminuzione</h:td>
										<h:td>Totale</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Entrata</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>-</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Spesa</h:td>
										<h:td>64.000.000</h:td>
										<h:td>64.000.000</h:td>
										<h:td>-</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Totale</h:td>
										<h:td>64.000.000</h:td>
										<h:td>64.000.000</h:td>
										<h:td>-</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="20010704">Firenze, 4 luglio 2001</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">Martini</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 05.06.2001 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 29.06.2001.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>Allegato A</denAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="Delibera">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-07-04;28:allegato.a" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<emanante>
								IRPET
								<h:br />
								Istituto Regionale per la Programmazione Economica della Toscana
							</emanante>
							<titoloDoc>Seconda variazione al bilancio di previsione per l'esercizio finanziario 2001. Approvazione.</titoloDoc>
						</intestazione>
						<formulainiziale>
							<h:p>Seduta del 21-3-2001 Deliberazione n. 10</h:p>
							<h:p>
								Invio del provvedimento alla Giunta Regionale per l'esercizio del controllo di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-07-29;59#art11-com1" xlink:type="simple">art. 11, comma 1, della LR 29.7.1996, n. 59</rif>
								.
							</h:p>
							<h:p />
							<h:p>Sono presenti i consiglieri: Paolo BENEDETTI, Luciano GUERRIERI, Mauro LASTRAIOLI, Giorgio MORALES, Piero ROGGI</h:p>
							<h:p>Sono assenti i consiglieri: Massimo PAOLI, Fabio SQUARCINI</h:p>
							<h:p>Presiede il Presidente dell'Istituto, dott. Giorgio Morales.</h:p>
							<h:p>Partecipa il Direttore dell'Istituto, prof. Piero Tani.</h:p>
							<h:p>È assente giustificato il Presidente del Collegio dei Revisori dei Conti, dott. Giorgio Del Ghingaro.</h:p>
							<h:p>Svolge le funzioni di Segretario verbalizzante il dott. Carlo Pagliazzi, dirigente amministrativo dell'Istituto.</h:p>
							<h:p />
							<h:p>IL CONSIGLIO DI AMMINISTRAZIONE</h:p>
							<preambolo>
								<h:p>Vista la precedente deliberazione del Consiglio di Amministrazione n. 14 del 27.11.2000, di approvazione del bilancio di previsione dell'IRPET per l'esercizio finanziario 2001</h:p>
								<h:p>
									Vista altresì la propria precedente deliberazione n. 8 del 21.3.2001 di approvazione, ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-07-29;59#art11-com2bis" xlink:type="simple">art. 11, comma 2-bis, della legge regionale 29-7-1996, n. 59</rif>
									e successive modificazioni ed integrazioni, della prima variazione al bilancio di previsione per l'esercizio 2001, le cui risultanze sintetiche sono riportate per conoscenza nell'allegato n. 1 al presente atto, parte integrante ed essenziale del medesimo
								</h:p>
								<h:p>
									Rilevata la necessità di integrare la struttura del bilancio di previsione per l'esercizio 2001 mediante la costituzione di nuovi capitali di spesa, a seguito delle sotto elencate circostanze:
									<h:br />
									a) esigenza di evidenziare la spesa relativa agli oneri previdenziali, assicurativi ed assistenziali a carico dell'Istituto quale committente di incarichi nella forma di collaborazioni coordinate e continuative (specificamente, quota 2-3 fondo separato INPS, quota 2-3 premio INAIL, eventuali altri oneri assistenziali), distinguendo la spesa connessa ad incarichi di ricerca da quella relativa all'attività degli organi ed ai collaboratori non ricercatori;
									<h:br />
									b) necessità di conferire la quota societaria relativa alla partecipazione dell'Istituto alla costituzione di un Consorzio senza fini di lucro avente oggetto l'esecuzione di attività di formazione in materia di gestione dei servizi pubblici locali, ai sensi di quanto disposto da questo Consiglio di Amministrazione con precedente deliberazione n. 9 del 21.3.2001
								</h:p>
								<contenitore id="con1" nome="">
									<h:p>Ritenuto pertanto poter disporre la costituzione dei sotto specificati capitoli di spesa e la loro collocazione entro il bilancio di previsione per l'esercizio 2001:</h:p>
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>1. Parte SPESA</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Titolo I - SPESE CORRENTI</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Sezione I - AMMINISTRAZIONE GENERALE</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Rubrica 103 - SERVIZI GENERALI</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Capitolo 925.00 - ONERI PREVIDENZIALI, ASSICURATIVI ED ASSISTENZIALI PER COLLABORAZIONI NON DI RICERCA</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>2. Parte SPESA</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Titolo I - SPESE CORRENTI</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Sezione III - SPECIFICHE ATTIVITÀ DI RICERCA, COLLABORAZIONI E CONSULENZE</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Capitolo 1350.00 - ONERI PREVIDENZIALI, ASSICURATIVI ED ASSISTENZIALI PER COLLABORAZIONI DI RICERCA</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>3. Parte SPESA</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Titolo II - SPESE IN CONTO CAPITALE</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Sezione I - AMMINISTRAZIONE GENERALE</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Capitolo 2070.00 - PARTECIPAZIONI</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</contenitore>
								<h:p>
									Ritenuto che, per loro natura e tipologia, le spese relative agli oneri previdenziali, assicurativi ed assistenziali per collaborazioni di ricerca e non di ricerca, rivestono carattere di obbligatorietà e che pertanto i relativi capitoli 925 e 1350 debbano integrare l'elenco delle spese obbligatorie sottoposte alla disciplina di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-07-29;59#art11-com2bis-letc" xlink:type="simple">art. 11, comma 2-bis, lett. c), della LR 29.7.1996, n. 59</rif>
									, come introdotto dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-01-26;3#art7" xlink:type="simple">art. 7 della LR 26.1.1999, n. 3</rif>
									.
								</h:p>
								<h:p>Ritenuto altresì necessario effettuare in questa sede, a seguito delle modifiche della struttura del bilancio di previsione per l'esercizio 2001 nel modo sopra descritto, storni di fondi nella gestione spesa, per un totale di lire 64.000.000 (Euro 33.053,24), in gestione di competenza e di cassa, nel modo specificato nell'allegato n. 2 al presente atto, parte integrante ed essenziale del medesimo, ed alla imputazione delle medesime poste ad altro capitolo di spesa nel modo descritto nell'allegato n. 3, anch'esso parte integrante ed essenziale del presente provvedimento.</h:p>
								<h:p>Dato atto che le predette variazioni di bilancio sono riepilogate nell'allegato n. 4 al presente provvedimento, parte integrante ed essenziale dello stesso, che costituisce pertanto il quadro riassuntivo globale della seconda variazione al bilancio di previsione dell'IRPET per l'esercizio finanziario 2001</h:p>
								<h:p>
									Rilevato che le variazioni al bilancio di cui al presente provvedimento sono sottoposte al controllo prescritto dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-07-29;59#art11-com1" xlink:type="simple">art. 11, comma 1, della legge regionale 29-7-1996, n. 59</rif>
								</h:p>
								<h:p>Dato atto altresì che le variazioni al bilancio di cui al presente provvedimento, per loro natura, non modificano la proporzione di ripartizione dei costi di natura promiscua tra attività istituzionale ed attività commerciale, che rimane pertanto fissata nella misura del 30% (trentapercento) stabilita con precedente deliberazione n. 8 del 21.3.2001</h:p>
								<h:p>Preso atto del parere favorevole del Direttore dell'Istituto</h:p>
								<h:p>Preso atto del parere di regolarità contabile espresso dal dirigente amministrativo ai sensi dell'art. 28, comma 3, del vigente Regolamento di organizzazione, nonché il parere favorevole sotto il profilo della compatibilità finanziaria, formulato dal Collegio dei Revisori dei Conti nella seduta del 19-3-2001</h:p>
								<h:p>
									Rilevata la propria competenza ad adottare il presente provvedimento, ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-07-29;59#art5-com1-letc" xlink:type="simple">art. 5, comma 1, lett. c), della LR 29.7.1996, n. 59</rif>
								</h:p>
								<h:p />
								<h:p>Con voti favorevoli unanimi</h:p>
							</preambolo>
							<h:p>DELIBERA</h:p>
						</formulainiziale>
						<contenitore id="con2" nome="">
							<h:ol>
								<h:li>
									di disporre, con le motivazioni espresse in narrativa e che qui si intendono integralmente riportate, la costituzione dei sotto specificati capitoli di spesa e la loro collocazione entro il bilancio di previsione per l'esercizio 2001:
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>1. Parte SPESA</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Titolo I - SPESE CORRENTI</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Sezione I - AMMINISTRAZIONE GENERALE</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Rubrica 103 - SERVIZI GENERALI</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Capitolo 925.00 - ONERI PREVIDENZIALI, ASSICURATIVI ED ASSISTENZIALI PER COLLABORAZIONI NON DI RICERCA</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>2. Parte SPESA</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Titolo I - SPESE CORRENTI</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Sezione III - SPECIFICHE ATTIVITÀ DI RICERCA, COLLABORAZIONI E CONSULENZE</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Capitolo 1350.00 - ONERI PREVIDENZIALI, ASSICURATIVI ED ASSISTENZIALI PER COLLABORAZIONI DI RICERCA</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>3. Parte SPESA</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Titolo II - SPESE IN CONTO CAPITALE</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Sezione I - AMMINISTRAZIONE GENERALE</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Capitolo 2070.00 - PARTECIPAZIONI</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</h:li>
								<h:li>
									di disporre, in ragione della natura e tipologia delle spese relative agli oneri previdenziali, assicurativi ed assistenziali per collaborazioni non di ricerca e di ricerca, l'inserimento dei rispettivi capitoli 925 e 1350 entro l'elenco delle spese obbligatorie sottoposte alla disciplina di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-07-29;59#art11-com2bis-letc" xlink:type="simple">art. 11, comma 2-bis, lett. c), della LR 29.7.1996, n. 59</rif>
									, come introdotto dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-01-26;3#art7" xlink:type="simple">art. 7 della LR 26.1.1999, n. 3</rif>
									;
								</h:li>
								<h:li>di approvare le variazioni negli stanziamenti di competenza e di cassa del bilancio di previsione dell'IRPET per l'esercizio finanziario 2001, come specificate negli allegati n. 2, n. 3 e riassunte nell'allegato n. 4 al presente provvedimento, parti integranti ed essenziali di esso;</h:li>
								<h:li>
									di dare atto che, a seguito delle suddette variazioni, la situazione contabile del bilancio è la seguente:
									<h:ul>
										<h:li>
											SPESA
											<h:table>
												<h:tbody>
													<h:tr>
														<h:td />
														<h:td>COMPETENZA</h:td>
														<h:td>CASSA</h:td>
													</h:tr>
													<h:tr>
														<h:td>Maggiori Spese</h:td>
														<h:td>64.000.000 (33.053,24)</h:td>
														<h:td>64.000.000 (33.053,24)</h:td>
													</h:tr>
													<h:tr>
														<h:td>Minori Spese</h:td>
														<h:td>64.000.000 (33.053,24)</h:td>
														<h:td>64.000.000 (33.053,24)</h:td>
													</h:tr>
													<h:tr>
														<h:td />
														<h:td />
														<h:td />
													</h:tr>
													<h:tr>
														<h:td>Saldo Maggiori Spese</h:td>
														<h:td>-</h:td>
														<h:td>-</h:td>
													</h:tr>
												</h:tbody>
											</h:table>
										</h:li>
										<h:li>
											RIEPILOGO
											<h:table>
												<h:tbody>
													<h:tr>
														<h:td />
														<h:td>COMPETENZA</h:td>
														<h:td>CASSA</h:td>
														<h:td />
														<h:td />
													</h:tr>
													<h:tr>
														<h:td>Minori Spese</h:td>
														<h:td>64.000.000 (33.053,24)</h:td>
														<h:td>64.000.000 (33.053,24)</h:td>
														<h:td />
														<h:td />
													</h:tr>
													<h:tr>
														<h:td>Maggiori Spese</h:td>
														<h:td />
														<h:td>64.000.000 (33.053,24)</h:td>
														<h:td>64.000.000 (33.053,24)</h:td>
														<h:td />
													</h:tr>
													<h:tr>
														<h:td />
														<h:td />
														<h:td />
														<h:td />
														<h:td />
													</h:tr>
													<h:tr>
														<h:td>Totale a pareggio</h:td>
														<h:td>64.000.000 (33.053,24)</h:td>
														<h:td>64.000.000 (33.053,24)</h:td>
														<h:td>64.000.000 (33.053,24)</h:td>
														<h:td>64.000.000 (33.053,24)</h:td>
													</h:tr>
												</h:tbody>
											</h:table>
										</h:li>
									</h:ul>
								</h:li>
								<h:li>di dare atto che le variazioni al bilancio di cui al presente provvedimento, per loro natura, non modificano la proprozione di ripartizione dei costi di natura promiscua tra attività istituzionale ed attività commerciale, che rimane pertanto fissata nella misura del 30% (trentapercento) stabilita con precedente deliberazione n. 8 del 21.3.2001;</h:li>
								<h:li>
									di trasmettere alla Giunta Regionale della Toscana il presente provvedimento, unitamente agli allegati che costituiscono sue parte integranti, al fine dell'esercizio del controllo, così come disposto dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-07-29;59#art11-com1" xlink:type="simple">art. 11, comma 1, della LR 29.7.1996, n. 59</rif>
									.
								</h:li>
							</h:ol>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione>
							<firma tipo="sottoscrizione">
								Il Presidente
								<h:br />
								Giorgio Morales
							</firma>
						</conclusione>
						<annessi>
							<annesso id="ann2">
								<testata>
									<denAnnesso>Allegato 2</denAnnesso>
								</testata>
								<DocumentoNIR nome="xxxxx">
									<meta>
										<descrittori>
											<pubblicazione norm="" num="" tipo="" />
											<entratainvigore norm="" />
											<redazione id="red3" nome="" norm="" />
											<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-07-04;28:allegato.a:allegato.2" />
										</descrittori>
									</meta>
									<intestazione>
										<titoloDoc>
											2a VARIAZIONE AL BILANCIO DI PREVISIONE PER L'ESERCIZIO 2001
											<h:br />
											MINORI SPESE
										</titoloDoc>
									</intestazione>
									<contenitore id="con3" nome="corpo">
										<contenitore id="con4" nome="">
											<h:p>Cap.lo 1700.00 "Fondo di riserva per spese impreviste e stanziamenti insufficienti"</h:p>
											<h:ul>
												<h:li>
													Per storno ai capitoli 925.00 "Oneri previdenziali, assicurativi ed assistenziali per collaborazioni non di ricerca", 1350.00 "Oneri previdenziali, assicurativi ed assistenziali per collaborazioni di ricerca" e 2070.00 "Partecipazioni"
													<h:table>
														<h:tbody>
															<h:tr>
																<h:td>Competenza</h:td>
																<h:td>L. 64.000.000</h:td>
															</h:tr>
														</h:tbody>
													</h:table>
												</h:li>
											</h:ul>
											<h:p />
										</contenitore>
										<contenitore id="con5" nome="">
											<h:p>Cap.lo 2750.00 "Fondo di riserva di cassa"</h:p>
											<h:ul>
												<h:li>
													Per storno ai capitoli 925.00 "Oneri previdenziali, assicurativi ed assistenziali per collaborazioni non di ricerca", 1350.00 "Oneri previdenziali, assicurativi ed assistenziali per collaborazioni di ricerca" e 2070.00 "Partecipazioni"
													<h:table>
														<h:tbody>
															<h:tr>
																<h:td>Cassa</h:td>
																<h:td>L. 64.000.000</h:td>
															</h:tr>
														</h:tbody>
													</h:table>
												</h:li>
											</h:ul>
										</contenitore>
										<contenitore id="con6" nome="">
											<h:p>Totale minori spese</h:p>
											<h:table>
												<h:tbody>
													<h:tr>
														<h:td>Competenza</h:td>
														<h:td>L. 64.000.000</h:td>
													</h:tr>
													<h:tr>
														<h:td>Cassa</h:td>
														<h:td>L. 64.000.000</h:td>
													</h:tr>
												</h:tbody>
											</h:table>
										</contenitore>
									</contenitore>
								</DocumentoNIR>
							</annesso>
							<annesso id="ann3">
								<testata>
									<denAnnesso>Allegato 3</denAnnesso>
								</testata>
								<DocumentoNIR nome="xxxxx">
									<meta>
										<descrittori>
											<pubblicazione norm="" num="" tipo="" />
											<entratainvigore norm="" />
											<redazione id="red4" nome="" norm="" />
											<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-07-04;28:allegato.a:allegato.3" />
										</descrittori>
									</meta>
									<intestazione>
										<titoloDoc>
											2a VARIAZIONE AL BILANCIO DI PREVISIONE PER L'ESERCIZIO 2001
											<h:br />
											MAGGIORI SPESE
										</titoloDoc>
									</intestazione>
									<contenitore id="con7" nome="corpo">
										<contenitore id="con8" nome="">
											<h:p>Cap.lo 925.00 "Oneri previdenziali, assicurativi ed assistenziali per collaborazioni non di ricerca"</h:p>
											<h:ul>
												<h:li>
													Per storno da capitoli 1700.00 "Fondo di riserva per spese impreviste e stanziamenti insufficienti" e 2750.00 "Fondo di riserva di cassa"
													<h:table>
														<h:tbody>
															<h:tr>
																<h:td>Competenza</h:td>
																<h:td>L. 10.000.000</h:td>
															</h:tr>
															<h:tr>
																<h:td>Cassa</h:td>
																<h:td>L. 10.000.000</h:td>
															</h:tr>
														</h:tbody>
													</h:table>
												</h:li>
											</h:ul>
											<h:p />
										</contenitore>
										<contenitore id="con9" nome="">
											<h:p>Cap.lo 1350.00 "Oneri previdenziali, assicurativi ed assistenziali per collaborazioni di ricerca"</h:p>
											<h:ul>
												<h:li>
													Per storno da capitoli 1700.00 "Fondo di riserva per spese impreviste e stanziamenti insufficienti" e 2750.00 "Fondo di riserva di cassa"
													<h:table>
														<h:tbody>
															<h:tr>
																<h:td>Competenza</h:td>
																<h:td>L. 24.000.000</h:td>
															</h:tr>
															<h:tr>
																<h:td>Cassa</h:td>
																<h:td>L. 24.000.000</h:td>
															</h:tr>
														</h:tbody>
													</h:table>
												</h:li>
											</h:ul>
											<h:p />
										</contenitore>
										<contenitore id="con10" nome="">
											<h:p>Cap.lo 2070.00 "Partecipazioni"</h:p>
											<h:ul>
												<h:li>
													Per storno da capitoli 1700.00 "Fondo di riserva per spese impreviste e stanziamenti insufficienti" e 2750.00 "Fondo di riserva di cassa"
													<h:table>
														<h:tbody>
															<h:tr>
																<h:td>Competenza</h:td>
																<h:td>L. 30.000.000</h:td>
															</h:tr>
															<h:tr>
																<h:td>Cassa</h:td>
																<h:td>L. 30.000.000</h:td>
															</h:tr>
														</h:tbody>
													</h:table>
												</h:li>
											</h:ul>
											<h:p />
										</contenitore>
										<contenitore id="con11" nome="">
											<h:p>Totale Maggiori Spese</h:p>
											<h:table>
												<h:tbody>
													<h:tr>
														<h:td>Competenza</h:td>
														<h:td>L. 64.000.000</h:td>
													</h:tr>
													<h:tr>
														<h:td>Cassa</h:td>
														<h:td>L. 64.000.000</h:td>
													</h:tr>
												</h:tbody>
											</h:table>
											<h:p>&lt;segue elenco pag. 6&gt;</h:p>
										</contenitore>
									</contenitore>
								</DocumentoNIR>
							</annesso>
						</annessi>
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
