<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20011121" num="38" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20011206" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-11-14;54" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Programmazione" />
						<materia valore="Organizzazioni" />
						<materia valore="Bilancio" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20011206" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-11-14;54" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20011114">14 novembre 2001</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>54</numDoc>
				<titoloDoc>Istituto Regionale per la Programmazione Economica della Toscana. Approvazione assestamento del bilancio di previsione per l'anno 2001.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 31-10-2001</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="artunico">
					<num>ARTICOLO UNICO</num>
					<comma id="artunico-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>È approvato l'assestamento del bilancio di previsione per l'anno 2001 dell'Istituto Regionale per la Programmazione Economica della Toscana (IRPET), come risulta dalla deliberazione n. 21 del 24 settembre 2001 adottata dal Consiglio di Amministrazione dell'IRPET e dai prospetti A e B allegati alla predetta deliberazione come parti integranti e sostanziali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Per effetto delle variazioni di cui al
							<rif xlink:href="#artunico-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							il bilancio di previsione dell'anno 2001 dell'IRPET è modificato nella misura complessiva indicata dalle seguenti risultanze:
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>
											<h:b>Residui</h:b>
										</h:td>
										<h:td>in aumento</h:td>
										<h:td>in diminuzione</h:td>
										<h:td>totale</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Entrata</h:td>
										<h:td>1.088.065.000</h:td>
										<h:td>232.852.250</h:td>
										<h:td>855.212.750</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Spesa</h:td>
										<h:td>92.615.793</h:td>
										<h:td>753.490.701</h:td>
										<h:td>660.874.908</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Totale</h:td>
										<h:td>995.449.207</h:td>
										<h:td>520.638.451</h:td>
										<h:td>1.516.087.658</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>
											<h:b>Competenza</h:b>
										</h:td>
										<h:td>in aumento</h:td>
										<h:td>in diminuzione</h:td>
										<h:td>totale</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Entrata</h:td>
										<h:td>748.777.748</h:td>
										<h:td>-</h:td>
										<h:td>748.777.745</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Spesa</h:td>
										<h:td>756.244.461</h:td>
										<h:td>7.466.716</h:td>
										<h:td>748.777.745</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Totale</h:td>
										<h:td>7.466.716</h:td>
										<h:td>7.466.716</h:td>
										<h:td>-</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>
											<h:b>Cassa</h:b>
										</h:td>
										<h:td>in aumento</h:td>
										<h:td>in diminuzione</h:td>
										<h:td>totale</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Entrata</h:td>
										<h:td>1.988.766.150</h:td>
										<h:td>1.452.482.646</h:td>
										<h:td>536.283.504</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Spesa</h:td>
										<h:td>1.273.860.944</h:td>
										<h:td>737.577.440</h:td>
										<h:td>536.283.504</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Totale</h:td>
										<h:td>7.261.553</h:td>
										<h:td>7.261.553</h:td>
										<h:td>-</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="20011114">Firenze, 14 novembre 2001</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">
					Passaleva
					<h:br />
					(incaricato con DPGR n. 132 del 22.05.2000)
				</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 31.10.2001.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>Allegato</denAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="Delibera">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-11-14;54:allegato" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<emanante>
								IRPET
								<h:br />
								Istituto Regionale per la Programmazione Economica della Toscana
							</emanante>
							<titoloDoc>Assestamento del bilancio di previsione per l'esercizio 2001. Revoca deliberazione n. 13 del 12.4.2001 per errori nelle risultanze dell'assestamento. Approvazione dell'assestamento nelle risultanze corrette.</titoloDoc>
						</intestazione>
						<formulainiziale>
							<h:p>Seduta del 24-9-2001 Deliberazione n. 21</h:p>
							<h:p />
							<h:p>Sono presenti i Consiglieri: Paolo BENEDETTI, Giorgio MORALES, Piero ROGGI, Fabio SQUARCINI</h:p>
							<h:p>Sono assenti i Consiglieri: Luciano GUERRIERI, Mauro LASTRAIOLI, Massimo PAOLI</h:p>
							<h:p>Presiede il Presidente dell'IRPET, dott. Giorgio Morales.</h:p>
							<h:p>Partecipa il direttore dell'Istituto, prof. Piero Tani.</h:p>
							<h:p>È presente il Presidente del Collegio dei Revisori dei Conti, dott. Giorgio Del Ghingaro.</h:p>
							<h:p>Svolge le funzioni di Segretario verbalizzante il dott. Carlo Pagliazzi, dirigente amministrativo dell'IRPET</h:p>
							<h:p />
							<h:p>IL CONSIGLIO DI AMMINISTRAZIONE</h:p>
							<preambolo>
								<h:p>Richiamata la propria deliberazione n. 13 del 12-4-2001, con la quale si provvedeva all'assestamento dei capitoli dell'entrata e della spesa del bilancio di previsione per l'esercizio 2001, secondo le risultanze del conto consuntivo dell'esercizio 2000, approvato con deliberazione n. 12 del 12-4-2001, e si approvava il bilancio di previsione per l'esercizio 2001, nelle poste e nelle risultanze derivanti dall'assestamento.</h:p>
								<h:p>Preso atto della comunicazione del dirigente amministrativo dell'IRPET di rilevazione di un errore materiale nelle risultanze dell'assestamento del bilancio, riguardante la giacenza di cassa all'1.1.2001, erroneamente indicata nell'importo di Lire 2.341.789.052 anzichè nell'importo corretto di Lire 1.484.145.399, così come risulta dal riassunto definitivo del risultato di amministrazione dell'esercizio 2000, approvato dal Consiglio di Amministrazione con la già citata deliberazione n. 12 del 12-4-2001.</h:p>
								<h:p>Rilevato che l'assestamento del bilancio di previsione per l'esercizio 2001, approvato con la già citata deliberazione n. 13-2001 e contenente l'errata indicazione della giacenza di cassa all'1.1.2001, non è stato tuttora esaminato dai competenti organi regionali - cui è stata inviata apposita comunicazione in data 3-7-2001, prot. n. 5-1403-2.2, nella quale si segnala l'errore rilevato nelle risultanze di giacenza di cassa e si richiede di non procedere all'esame del provvedimento - né pertanto le risultanze dell'assestamento sono state introdotte nel vigente bilancio di previsione per l'esercizio 2001.</h:p>
								<h:p>Ritenuto pertanto necessario correggere le risultanze dell'assestamento del bilancio di previsione per l'esercizio 2001, disponendo l'iscrizione della giacenza di cassa all'1.1.2001 nell'importo di Lire 1.484.145.399, così come risulta dal riassunto definitivo del risultato di amministrazione dell'esercizio 2000, approvato dal Consiglio di Amministrazione con deliberazione n. 12 del 12-4-2001.</h:p>
								<h:p>
									Considerato che:
									<h:br />
									a) l'iscrizione della giacenza di cassa all'1.1.2001 nell'importo di Lire 1.484.145.399, anzichè di Lire 2.341.789.052, come erroneamente disposto in precedenza, comporta la modificazione degli stanziamenti di cassa di alcuni capitoli della parte Entrata dell'assestamento di bilancio per l'esercizio 2001, fermo restando il totale generale dello stanziamento di cassa, sia della parte Entrata che della parte Spesa, nell'importo di Lire 11.625.397.849;
									<h:br />
									b) successivamente alla disposizione dell'assestamento di bilancio per l'esercizio 2001, approvato con la già citata deliberazione n. 13-2001 e contenente l'errata indicazione della giacenza di cassa all'1.1.2001, la Regione Toscana, con
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-07-04;28" xlink:type="simple">legge regionale 4-7-2001, n. 28</rif>
									, ha approvato la seconda variazione al bilancio di previsione dell'IRPET per l'esercizio 2001, che è quindi venuta a modificare, a decorrere dall'entrata in vigore della predetta legge regionale, il medesimo bilancio di previsione;
									<h:br />
									c) ancora successivamente alla errata disposizione di assestamento di bilancio per l'esercizio 2001, il Consiglio di Amministrazione ha approvato con deliberazione n. 20 del 18-6- 2001, ai sensi dell'art. 11, comma 2-bis, della LR 59-1996, la terza variazione al bilancio di previsione per l'esercizio 2001, che è quindi venuta a modificare, a decorrere dalla sua approvazione, il medesimo bilancio di previsione.
								</h:p>
								<h:p>Ritenuto opportuno e conveniente, sulla base delle considerazioni sopra espresse, provvedere ad una nuova approvazione dell'assestamento di bilancio di previsione per l'esercizio 2001 nella sua interezza, cioè con la corretta iscrizione della giacenza di cassa all'1.1.2001, con i modificati stanziamenti di cassa di alcuni capitoli della parte Entrata, nonché con le risultanze della seconda e terza variazione al bilancio di previsione per l'esercizio 2001.</h:p>
								<h:p>Considerato necessario, al fine di approvare nuovamente nella sua interezza l'assestamento di bilancio, disporre la revoca della precedente deliberazione n. 13 del 12.4.2001, di approvazione dell'assestamento di bilancio per l'esercizio 2001 nelle risultanze poi rilevatesi erronee.</h:p>
								<h:p>Preso quindi atto</h:p>
								<h:ul>
									<h:li>delle variazioni in conto residui ed in conto cassa, derivanti dalle risultanze del conto consuntivo dell'esercizio 2000, approvato con deliberazione n. 12 del 12-4-2001;</h:li>
									<h:li>che il conto consuntivo dell'esercizio 2000 evidenzia un avanzo di amministrazione di Lire 1.592.886.461 ed un ammontare di residui passivi perenti di Lire 12.289.790;</h:li>
									<h:li>che il conto consuntivo dell'esercizio 2000 evidenzia un complessivo maggiore accertamento di Lire 748.777.745 nell'avanzo di amministrazione al 31.12.2000, rispetto all'importo presunto di avanzo applicato al bilancio di previsione per l'esercizio 2001, nonché una minore rilevazione di residui passivi perenti di lire 1.818.926 rispetto alla stima effettuata in sede di bilancio di previsione per l'esercizio 2001.</h:li>
								</h:ul>
								<h:p>Ritenuto</h:p>
								<h:ul>
									<h:li>dover destinare nuovamente nella sua interezza l'importo di avanzo di amministrazione dell'esercizio 2000 vincolato alla copertura dei residui passivi perenti effettivamente rilevati al 31.12.2000, pari a Lire 12.289.790, disponendo nel contempo la diretta attribuzione di Lire 5.647.790 al capitolo di competenza, in ragione della accertata esigenza di doverne corrispondere l'importo entro l'esercizio in corso;</h:li>
									<h:li>
										poter destinare il maggiore accertamento dell'avanzo di amministrazione nel modo seguente:
										<h:table>
											<h:tbody>
												<h:tr>
													<h:td>- al cap. 200.02 "Competenze variabili dirigenti" (da residui passivi perenti al 31.12.2000)</h:td>
													<h:td>L. 5.647.790</h:td>
												</h:tr>
												<h:tr>
													<h:td>- al cap. 240.03 "Formazione e aggiornamento del personale - Sezione 3"</h:td>
													<h:td>L. 10.000.000</h:td>
												</h:tr>
												<h:tr>
													<h:td>- al cap. 1700 "Fondo di riserva per spese impreviste e stanziamenti insufficienti"</h:td>
													<h:td>L. 288.306.881</h:td>
												</h:tr>
												<h:tr>
													<h:td>- al cap. 2010 "Acquisto mobili, macchine e attrezzature"</h:td>
													<h:td>L. 30.000.000</h:td>
												</h:tr>
												<h:tr>
													<h:td>- al cap. 2200 "Progetto di revisione e sviluppo dei modelli economici e previsionali"</h:td>
													<h:td>L. 150.000.000</h:td>
												</h:tr>
												<h:tr>
													<h:td>- al cap. 2500 "Fondo integrazione I.P.S."</h:td>
													<h:td>L. 150.000.000</h:td>
												</h:tr>
												<h:tr>
													<h:td>- al cap. 2600 "Fondo spese obbl. e a seguito di residui passivi perenti"</h:td>
													<h:td>L. 6.642.000</h:td>
												</h:tr>
												<h:tr>
													<h:td>- al cap. 2650 "Fondo di riserva per spese obbligatorie"</h:td>
													<h:td>L. 122.289.790</h:td>
												</h:tr>
											</h:tbody>
										</h:table>
									</h:li>
								</h:ul>
								<contenitore id="con1" nome="">
									<h:p>Dato atto che, a seguito di quanto disposto con propria deliberazione n. 14 del 27-11-2000, di approvazione del bilancio di previsione per l'esercizio 2001, e con il presente provvedimento, l'attribuzione del complessivo ammontare di avanzo di amministrazione dell'esercizio 2000 al bilancio di previsione per l'esercizio 2001, risulta come segue:</h:p>
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>- al cap. 200.02 "Competenze variabili dirigenti" (da residui passivi perenti al 31.12.2000)</h:td>
												<h:td>L. 5.647.790</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>- al cap. 240.03 "Formazione e aggiornamento del personale - Sezione 3"</h:td>
												<h:td>L. 10.000.000</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>- al cap. 1700 "Fondo di riserva per spese impreviste e stanziamenti insufficienti"</h:td>
												<h:td>L. 288.306.881</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>- al cap. 1120 "Attività di formazione e borse di studio"</h:td>
												<h:td>L. 25.000.000</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>- al cap. 2005 "Adeguamento impianti a norme di sicurezza"</h:td>
												<h:td>L. 20.000.000</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>- al cap. 2010 "Acquisto mobili, macchine e attrezzature"</h:td>
												<h:td>L. 50.000.000</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>- al cap. 2020 "Acquisto sistemi hardware"</h:td>
												<h:td>L. 40.000.000</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>- al cap. 2030 "Acquisto sistemi software"</h:td>
												<h:td>L. 35.000.000</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>- al cap. 2050 "Incrementi patrimoniali della biblioteca"</h:td>
												<h:td>L. 30.000.000</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>- al cap. 2200 "Progetto di revisione e sviluppo dei modelli economici e previsionali"</h:td>
												<h:td>L. 350.000.000</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>- al cap. 2500 "Fondo integrazione I.P.S."</h:td>
												<h:td>L. 300.000.000</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>- al cap. 2600 "Fondo spese obbl. e a seguito di residui passivi perenti"</h:td>
												<h:td>L. 6.642.000</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>- al cap. 2650 "Fondo di riserva per spese obbligatorie"</h:td>
												<h:td>L. 222.289.790</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>- al cap. 2700 "Fondo di riserva indennità integrativa ex art. 17 CCNL Dirigenza"</h:td>
												<h:td>L. 210.000.000</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</contenitore>
								<h:p>Richiamate le proprie deliberazioni:</h:p>
								<h:ul>
									<h:li>
										n. 8 del 21-3-2001, di approvazione, ai sensi dell'
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-07-29;59#art11-com2bis" xlink:type="simple">art. 11, comma 2-bis, della legge regionale 29.7.1996, n. 59</rif>
										, della prima variazione al bilancio di previsione per l'esercizio 2001, nelle risultanze complessive espresse in allegato "E" alla suddetta deliberazione, parte integrante ed essenziale di essa;
									</h:li>
									<h:li>
										n. 10 del 21-3-2001, di approvazione, ai sensi dell'
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-07-29;59#art11-com1" xlink:type="simple">art. 11, comma 1, della legge regionale 29.7.1996, n. 59</rif>
										, della seconda variazione al bilancio di previsione per l'esercizio 2001, nelle risultanze complessive espresse in allegato "E" alla suddetta deliberazione, parte integrante ed essenziale di essa, assunta dalla Regione Toscana con
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-07-04;28" xlink:type="simple">legge regionale 4.7.2001, n. 28</rif>
										;
									</h:li>
									<h:li>
										n. 20 del 18-6-2001, di approvazione, ai sensi dell'
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-07-29;59#art11-com2bis" xlink:type="simple">art. 11, comma 2-bis, della legge regionale 29.7.1996, n. 59</rif>
										, della terza variazione al bilancio di previsione per l'esercizio 2001, nelle risultanze complessive espresse in allegato "E" alla suddetta deliberazione, parte integrante ed essenziale di essa.
									</h:li>
								</h:ul>
								<h:p>Ritenuto necessario apportare al bilancio di previsione per l'esercizio 2001, quale deriva dalle risultanze approvate con propria deliberazione n. 14 del 27.11.2000 e dalle successive prima, seconda e terza variazione, approvate rispettivamente con proprie deliberazioni n. 8 del 21.3.2001, n. 10 del 21.3.2001 e n. 20 del 18.6.2001, le variazioni in termini di residui e di cassa derivanti dal conto consuntivo dell'esercizio 2000, quali risultano dalle poste approvate con propria deliberazione n. 12 del 12.4.2001, nonché di applicare al medesimo bilancio di previsione l'avanzo di amministrazione nelle destinazioni sopra espresse.</h:p>
								<h:p>Preso atto del parere favorevole del Direttore dell'Istituto.</h:p>
								<h:p>
									Dato atto che della propria competenza ad assumere il presente provvedimento, ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-07-29;59#art5-com1-letc" xlink:type="simple">art. 5, primo comma, lett. c), della legge regionale 29-7-1996, n. 59</rif>
									, e sue successive modifiche ed integrazioni, recante l'ordinamento dell'Istituto.
								</h:p>
								<h:p />
								<h:p>Con voti favorevoli unanimi</h:p>
							</preambolo>
							<h:p>DELIBERA</h:p>
						</formulainiziale>
						<contenitore id="con2" nome="">
							<h:ol>
								<h:li>di revocare, con le motivazioni espresse in narrativa e che qui si intendono integralmente riportate, la propria deliberazione n. 13 del 12-4-2001, ivi compresi gli allegati che ne costituiscono parte integrante ed essenziale;</h:li>
								<h:li>di provvedere all'assestamento dei capitoli dell'Entrata e della Spesa del bilancio di previsione per l'esercizio 2001, nei modi e nelle poste specificate nel prospetto allegato "A" al presente atto quale sua parte integrante ed essenziale;</h:li>
								<h:li>di approvare il bilancio di previsione per l'esercizio 2001, assestato nelle poste e nelle risultanze di cui all'allegato "B" al presente atto, parte integrante ed essenziale di esso;</h:li>
								<h:li>
									di trasmettere la presente deliberazione ed i documenti a questa allegati alla Giunta regionale per l'esercizio del controllo previsto dall'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-07-29;59#art11-com1" xlink:type="simple">art- 11, primo comma , della legge regionale 29-7-1996 , n- 59</rif>
									.
								</h:li>
							</h:ol>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione>
							<firma tipo="sottoscrizione">
								Il Presidente dell'IRPET
								<h:br />
								Giorgio Morales
							</firma>
							<firma tipo="sottoscrizione">
								Il Segretario verbalizzante
								<h:br />
								Carlo Pagliazzi
							</firma>
						</conclusione>
						<annessi>
							<annesso id="ann2">
								<testata>
									<denAnnesso>Allegato A</denAnnesso>
								</testata>
								<DocumentoNIR nome="xxxxx">
									<meta>
										<descrittori>
											<pubblicazione norm="" num="" tipo="" />
											<entratainvigore norm="" />
											<redazione id="red3" nome="" norm="" />
											<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-11-14;28:allegato:allegato.a" />
										</descrittori>
									</meta>
									<intestazione>
										<titoloDoc>PROSPETTO ALLEGATO A</titoloDoc>
									</intestazione>
									<contenitore id="con3" nome="corpo">
										<h:p>&lt;Si omette la pubblicazione delle tabelle di bilancio&gt;</h:p>
									</contenitore>
								</DocumentoNIR>
							</annesso>
							<annesso id="ann3">
								<testata>
									<denAnnesso>Allegato B</denAnnesso>
								</testata>
								<DocumentoNIR nome="xxxxx">
									<meta>
										<descrittori>
											<pubblicazione norm="" num="" tipo="" />
											<entratainvigore norm="" />
											<redazione id="red4" nome="" norm="" />
											<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-11-14;28:allegato:allegato.b" />
										</descrittori>
									</meta>
									<intestazione>
										<titoloDoc>PROSPETTO ALLEGATO B</titoloDoc>
									</intestazione>
									<contenitore id="con4" nome="corpo">
										<h:p>&lt;Si omette la pubblicazione delle tabelle di bilancio&gt;</h:p>
									</contenitore>
								</DocumentoNIR>
							</annesso>
						</annessi>
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
