<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20010827" num="27" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20010911" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-16;39" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-16;39@2008-10-24" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Sicurezza" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20010911" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20081115" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-16;39" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-10-24;56" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art11-com1" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-10-24;56" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-10-24;56#art27-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 27, comma 1 della legge Regione Toscana 24 ottobre 2008, n. 56" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#h2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#h1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20010816">16 agosto 2001</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>39</numDoc>
				<titoloDoc>Norme sul divieto di utilizzo e detenzione di esche avvelenate.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 26-07-2001</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 10-08-2001</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Ai fini della tutela della salute umana, dell'igiene pubblica e dell'ambiente, è vietato a chiunque l'utilizzo, l'abbandono, la preparazione o la detenzione di esche o bocconi contenenti sostanze velenose o nocive, come definiti al
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il divieto si applica a qualsiasi alimento preparato in maniera da poter causare intossicazioni o lesioni all'animale che lo ingerisce, fatte salve le attività di derattizzazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Sono fatte salve le disposizioni della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-01-12;3" xlink:type="simple">legge regionale 12 gennaio 1994, n. 3</rif>
							(Recepimento della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-11;157" xlink:type="simple">legge 11 febbraio 1992, n. 157</rif>
							- Norme per la protezione della fauna selvatica omeoterma e per il prelievo venatorio) concernenti il divieto di uso dei bocconi e delle esche avvelenate come mezzi di caccia e le sanzioni relative alla violazione di tale divieto.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Derattizzazione)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Le attività di derattizzazione si effettuano esclusivamente secondo le disposizioni vigenti in materia e con prodotti specificatamente destinati a tale scopo ed utilizzati tal quali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Fermo restando il rispetto delle indicazioni del produttore delle sostanze, le attività di derattizzazione possono essere effettuate solo nell'ambito di locali, fabbricati, abitazioni, depositi, opifici o cantieri di lavoro e con l'esplicito consenso dei proprietari e di altri aventi diritto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Al di fuori dei luoghi di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							, il Comune può autorizzare eventuali interventi di derattizzazione indicando nell'atto di autorizzazione la durata del trattamento e le sostanze da utilizzare. Le aree interessate da tali attività sono segnalate con apposita tabellazione contenente l'indicazione della presenza del ratticida e gli elementi identificativi del responsabile del trattamento.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>I Comuni sono tenuti alla costituzione e alla custodia di un registro dei trattamenti di derattizzazione in corso sul territorio comunale, sia da parte di enti pubblici che di privati. I soggetti responsabili dei trattamenti comunicano preventivamente al Comune i tempi del trattamento e il principio attivo utilizzato, usando la scheda appositamente predisposta dal Comune stesso.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Sanzioni amministrative)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Fatta salva l'applicazione di ulteriori sanzioni previste dalla normativa nazionale, chiunque violi le disposizioni di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">1</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">2</rif>
							</mrif>
							è soggetto ad una sanzione amministrativa di Lire 3.000.000 (Euro 1549,37). È altresì previsto il sequestro cautelare delle esche e bocconi avvelenati e la confisca amministrativa degli stessi ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-11-24;689#art13-com4" xlink:type="simple">articolo 13, comma 4, della legge 24 novembre 1981, n. 689</rif>
							(Modifiche al sistema penale).
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							In caso di violazione delle disposizioni di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							da parte di soggetti titolari di autorizzazioni o licenze regionali o provinciali inerenti attività faunistiche, agro- silvo-pastorali o di raccolta di prodotti spontanei del bosco è prevista la sanzione accessoria della sospensione per un anno dell'autorizzazione, del tesserino o della licenza; la reiterazione degli atti vietati dall'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							dà luogo alla revoca dell'autorizzazione, del tesserino o della licenza.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Qualora il responsabile delle violazioni delle disposizioni di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							rivesta la qualifica di Guardia particolare giurata o di Guardia volontaria, la sanzione amministrativa pecuniaria viene raddoppiata ed è prevista la revoca definitiva del Decreto o della Nomina di Guardia particolare giurata o di Guardia volontaria.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Le sanzioni accessorie previste dal presente articolo sono obbligatorie.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Applicazione delle sanzioni amministrative)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							All'applicazione delle sanzioni amministrative pecuniarie provvede la Provincia nel cui territorio sono avvenute le violazioni, con le modalità di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981;689" xlink:type="simple">legge 689/1981</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Al fine dell'applicazione delle sanzioni accessorie di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
							, commi 2 e 3, la Provincia trasmette copia dell'ordinanza-ingiunzione all'ente o all'autorità che ha rilasciato l'autorizzazione, il tesserino, la licenza o che ha emanato l'atto di nomina, entro sessanta giorni dalla data di scadenza del termine per proporre opposizione all'ordinanza- ingiunzione o, se questa è proposta, dal passaggio in giudicato della sentenza che decide sull'opposizione stessa. L'ente o l'autorità provvedono, nei successivi sessanta giorni, alla sospensione o alla revoca dei relativi provvedimenti.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Bonifica delle aree)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							A seguito di accertamenti di violazioni del divieto di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							, effettuati dagli organi di vigilanza competenti, ovvero sulla base delle denunce o segnalazioni degli interessati o dei Medici veterinari, ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">articolo 6</rif>
							della presente legge, confermate dai risultati delle analisi eseguite dal laboratorio di cui all'
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">articolo 7</rif>
							o da altri Istituti competenti, anche nel caso in cui non vengano individuati i responsabili degli illeciti, il Comune attiva, con procedura d'urgenza, in collaborazione con l'Azienda unità sanitaria locale competente per la zona e la Polizia Provinciale, adeguate attività di bonifica dell'area colpita. A tali attività, sotto il coordinamento della Polizia Provinciale e della Polizia Comunale, possono collaborare le guardie giurate volontarie, di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994;3#art51" xlink:type="simple">articolo 51 della legge regionale 3/1994</rif>
							, le Guardie Ambientali Volontarie, di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-01-23;7" xlink:type="simple">legge regionale 23 gennaio 1998, n. 7</rif>
							(Istituzione del servizio volontario di vigilanza ambientale), nonché i proprietari o conduttori dei fondi interessati.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Qualora nell'ambito delle attività di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, siano rinvenute altre esche avvelenate, ovvero nel mese successivo al primo episodio si verifichino nello stesso areale uno o più ulteriori episodi di avvelenamento o di rinvenimento di esche, la Provincia, su richiesta del Comune territorialmente competente, dispone con urgenza la delimitazione dell'area perimetrale e dei punti di accesso, a seconda dell'estensione e morfologia della zona con avvisi segnalanti il pericolo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Le attività di bonifica e di delimitazione delle aree e degli accessi non dovranno comunque comportare l'interruzione delle attività faunistiche, agro-silvo-pastorali e di raccolta dei prodotti spontanei del bosco.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Compiti del Medico veterinario)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il Medico veterinario, che nell'esercizio delle sue funzioni venga a conoscenza di un caso di avvelenamento di un esemplare di specie animale domestica o selvatica, confermato da analisi strumentali ovvero semplicemente sospetto sulla base dei dati clinici, è tenuto a darne comunicazione, entro 24 ore, alla Polizia provinciale e al Comune di competenza mediante l'apposita scheda allegata alla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La suddetta scheda è distribuita ai Medici veterinari a cura delle Province entro sessanta giorni dall'entrata in vigore del presente provvedimento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Il Medico veterinario, nei casi di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, qualora avvenga il decesso dell'animale, deve inviare un campione del contenuto gastrico dell'animale e qualsiasi altro campione utile per l'identificazione dell'eventuale veleno al laboratorio di cui al seguente
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">articolo 7</rif>
							, secondo le modalità di cui allo stesso articolo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Il mancato adempimento delle disposizioni di cui ai commi precedenti comporta l'applicazione di una sanzione amministrativa da Lire 50.000 (Euro 25,82) a Lire 200.000 (Euro 103,29). In caso di reiterazione sarà fatta segnalazione all'Ordine dei Medici Veterinari competente per zona per eventuali provvedimenti disciplinari.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Analisi di laboratorio)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>La Giunta regionale, entro sei mesi dall'entrata in vigore della presente legge, assicura, nell'ambito del sistema sanitario regionale, l'utilizzo di almeno una struttura dotata di laboratorio in grado di esaminare i campioni tissutali e di contenuto gastrico degli animali uccisi o eventuali parti di esche con possibilità di ricerca almeno dei seguenti veleni:</alinea>
						<ep id="art7-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>Stricnica;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>Fosfuro di zinco;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>Organofosforici-carbammati</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>Metaldeide</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>Anticoagulanti</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun6">
							<num>-</num>
							<corpo>Arsenico</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun7">
							<num>-</num>
							<corpo>Cloralosio</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun8">
							<num>-</num>
							<corpo>Crimidina</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun9">
							<num>-</num>
							<corpo>Cianuri</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun10">
							<num>-</num>
							<corpo>Erbicidi triazinici</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun11">
							<num>-</num>
							<corpo>Clorati</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun12">
							<num>-</num>
							<corpo>Paraquat</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun13">
							<num>-</num>
							<corpo>DNOC</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun14">
							<num>-</num>
							<corpo>Imidaclopride</corpo>
						</ep>
						<coda>
							anche ricorrendo alle strutture dell'Istituto Zooprofilattico di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-07-29;44" xlink:type="simple">legge regionale 29 luglio 1999, n. 44</rif>
							(Riordino dell'Istituto Zooprofilattico Sperimentale delle Regioni Toscana e Lazio). Nello stesso termine individua le modalità d'accesso alla struttura da parte dei Medici veterinari e la copertura delle spese di spedizione e di analisi.
						</coda>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale informa contestualmente il Consiglio regionale degli adempimenti di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Termine per le analisi di laboratorio)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La struttura di cui all'
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">articolo 7</rif>
							è tenuta ad eseguire le analisi utili all'individuazione delle sostanze velenose utilizzate entro i dieci giorni dall'arrivo del campione ovvero entro i tempi congrui al tipo di analisi. Entro tale data il risultato degli esami è comunicato anche via fax al medico veterinario responsabile dell'invio, alla Polizia Provinciale ed al Comune territorialmente competente.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Cartografia)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Le Province, entro il 31 gennaio di ogni anno, rendono pubblica, con apposita cartografia, la distribuzione degli episodi di avvelenamento nell'anno precedente, nonché la loro localizzazione temporale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Lista delle sostanze)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione, entro un anno dall'entrata in vigore della presente legge, indica, sulla base della frequenza del loro utilizzo, una lista delle sostanze velenose, che per finalità propria, ovvero a causa del loro uso anche per la preparazione di esche e bocconi avvelenati, devono essere sottoposte a vendita in regime controllato tramite registrazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La lista, di cui al
							<rif xlink:href="#art10-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, aggiornata ogni due anni sulla base di eventuali variazioni nelle sostanze utilizzate, così come indicato dai reperti tossicologici relativi ai casi esaminati, è pubblicata integralmente sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Commissione tecnico-consultiva)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Entro tre mesi dall'entrata in vigore della presente legge,
							<h:span finevigore="t2" id="h1" iniziovigore="t1" status="abrogato">a cura dell'Assessorato regionale competente in materia di sanità</h:span>
							<h:span id="h2" iniziovigore="t2">a cura del Presidente della Giunta regionale</h:span>
							, è istituita una Commissione tecnico-consultiva sul problema dell'avvelenamento degli animali e problematiche affini e connesse, composta da:
						</alinea>
						<el id="art11-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>l'Assessore regionale competente in materia di sanità o suo delegato, che la presiede;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>un funzionario del dipartimento competente in materia di sanità con funzioni di segretario;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>un rappresentante degli Ordini dei Medici veterinari presenti sul territorio regionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>un rappresentante delle Facoltà di Medicina Veterinaria delle Università Toscane;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>un rappresentante dell'Istituto Zooprofilattico Sperimentale delle Regioni Toscana e Lazio;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>
								un rappresentante di Associazioni riconosciute ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-04-09;36" xlink:type="simple">legge regionale 9 aprile 1990, n. 36</rif>
								(Promozione e sviluppo dell'associazionismo) aventi finalità di tutela degli animali.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Commissione tecnico-consultiva ha funzione di indirizzo e verifica dell'applicazione della presente legge e deve essere convocata a cadenza almeno trimestrale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Alla copertura degli oneri relativi all'attuazione della presente legge provvede, per il 2001, la Regione, mediante la ripartizione tra le Province, in rapporto alla superficie agro- silvo-pastorale, della somma di lire 30.000.000 (pari a euro 15493,71) sul capitolo 18200 (Oneri sostenuti dalla regione per le attività inerenti i servizi di sicurezza sociale) del bilancio regionale per il 2001. Per gli anni successivi provvedono le Province con i fondi derivanti dalla riscossione degli introiti relativi alle sanzioni di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 16 agosto 2001</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">Montemagni (designato con DPGR n. 152 del 27/06/2001)</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 26.07.2001 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 10.08.2001.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-16;39:allegato" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<titoloDoc>SCHEDA SEGNALAZIONE AVVELENAMENTO DA BOCCONI</titoloDoc>
						</intestazione>
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<h:p>Omissis</h:p>
							<h:p />
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
