<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20011231" num="44" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20020115" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-12-21;66" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-12-21;66@2002-07-01" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Ente Regione" />
						<materia valore="Bilancio" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20020115" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20020710" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-12-21;66" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-07-01;24" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art4" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-07-01;24" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-07-01;24#art5-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 5, comma 1 della legge Regione Toscana 1 luglio 2002, n. 24" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art4" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art4-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20011221">21 dicembre 2001</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>66</numDoc>
				<titoloDoc>Bilancio per l'esercizio finanziario 2002 e bilancio pluriennale 2002-2004.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 19-12-2001</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Bilancio annuale)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							È approvato il quadro generale riassuntivo dell'entrata e della spesa del bilancio di competenza e di cassa della Regione per l'anno finanziario 2002 annesso alla presente legge (Sub A.1) comprensivo del prospetto di raffronto tra entrate e spese a destinazione vincolata di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-06;36#art18-com9" xlink:type="simple">articolo 18, comma 9, della legge regionale 6 agosto 2001, n. 36</rif>
							(Ordinamento contabile della Regione Toscana).
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>È approvato per l'anno finanziario 2002:</alinea>
						<el id="art1-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>in euro 2.150.936.427,14 il totale dei residui attivi presunti, al netto delle contabilità speciali, delle unità previsionali di base di cui al conto annesso alla presente legge (Sub A.2 - colonna Residui - riga Totale);</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>in euro 0 il totale dei residui attivi presunti delle contabilità speciali di cui al conto annesso alla presente legge (Sub A.2 - colonna Residui - riga Contabilità speciali).</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>È approvato per l'anno finanziario 2002:</alinea>
						<el id="art1-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>in euro 744.648.901,88 il totale dei residui passivi presunti, al netto delle contabilità speciali, delle unità previsionali di base di cui al conto annesso alla presente legge (Sub A.3 - colonna Residui - riga Totale);</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>in euro 758.001.214,69 il totale dei residui passivi presunti delle contabilità speciali di cui al conto annesso alla presente legge (Sub A.3 - - colonna Residui - riga Contabilità speciali).</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num>4.</num>
						<alinea>È approvato per l'anno finanziario 2002:</alinea>
						<el id="art1-com4-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>in euro 6.855.073.063,22 lo stato di previsione di competenza delle unità previsionali di base dell'entrata, al netto delle contabilità speciali, della Regione annesso alla presente legge (Sub A.2 - colonna Competenza - riga Totale);</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com4-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>in euro 7.234.026.627,18 lo stato di previsione di competenza del totale delle contabilità speciali dell'entrata della Regione annesso alla presente legge (Sub A.2 - colonna Competenza - riga Contablità speciali).</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com5">
						<num>5.</num>
						<alinea>È approvato per l'anno finanziario 2002:</alinea>
						<el id="art1-com5-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>in euro 6.855.073.063,22 lo stato di previsione di competenza delle unità previsionali di base della spesa, al netto delle contabilità speciali, della Regione annesso alla presente legge (Sub A.3 - colonna Competenza - riga Totale);</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com5-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>in euro 7.234.026.627,18 lo stato di previsione di competenza del totale delle contabilità speciali della spesa della Regione annesso alla presente legge (Sub A.3 - colonna Competenza - riga Contabilità speciali).</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com6">
						<num>6.</num>
						<alinea>È approvato per l'anno finanziario 2002:</alinea>
						<el id="art1-com6-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>in euro 8.357.723.179,79 lo stato di previsione di cassa di ciascuna unità previsionale di base dell'entrata, al netto delle contabilità speciali, della Regione annesso alla presente legge (Sub A.2 - colonna Cassa - riga Totale);</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com6-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>in euro 7.234.026.627,18 lo stato di previsione di cassa del totale delle contabilità speciali dell'entrata della Regione annesso alla presente legge (Sub A.2 - colonna Cassa - riga Contabilità speciali).</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com7">
						<num>7.</num>
						<alinea>È approvato per l'anno finanziario 2002:</alinea>
						<el id="art1-com7-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>in euro 7.599.721.965,10 lo stato di previsione di cassa di ciascuna unità previsionale di base della spesa, al netto delle contabilità speciali, della Regione annesso alla presente legge (Sub A.3 - colonna Cassa - riga Totale);</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com7-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>in euro 7.992.027.841,87 lo stato di previsione di cassa del totale delle contabilità speciali della spesa della Regione annesso alla presente legge (Sub A.3 - colonna Cassa -riga Contabilità speciali).</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Bilancio pluriennale)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>È approvato il quadro generale riassuntivo dell'entrata e della spesa di bilancio pluriennale a legislazione vigente della Regione per il periodo 2002-2004 annesso alla presente legge (Sub B.1 - colonna 6).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>È approvato in euro 19.696.191.784,00 lo stato di previsione delle unità previsionali di entrata della Regione del bilancio pluriennale a legislazione vigente per il periodo 2002-2004 annesso alla presente legge (Sub B.2 - colonna 6).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>È approvato in euro 19.696.191.784,00 lo stato di previsione delle unità previsionali di spesa della Regione del bilancio pluriennale a legislazione vigente per il periodo 2002-2004 annesso alla presente legge (Sub B.3 - colonna 6).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>È approvato il quadro generale riassuntivo dell'entrata e della spesa del bilancio pluriennale programmatico della Regione per il periodo 2002-2004 annesso alla presente legge (Sub B.1 - colonna 7).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>È approvato in euro 20.132.854.922,41 lo stato di previsione delle unità previsionali dell'entrata del bilancio pluriennale programmatico della Regione per il periodo 2002-2004 annesso alla presente legge (Sub B.2 - colonna 7).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>È approvato in euro 20.132.854.922,41 lo stato di previsione della spesa del bilancio pluriennale programmatico della Regione per il periodo 2002-2004 annesso alla presente legge (Sub B.3 - colonna 7).</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Allegati)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Sono approvati i seguenti allegati previsti dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001;36#art14-com2" xlink:type="simple">articolo 14, comma 2, della legge regionale n. 36 del 2001</rif>
							:
						</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>l'elenco dei provvedimenti legislativi che si intende finanziare con i fondi speciali (allegato 1);</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>il prospetto dimostrativo del rispetto delle limitazioni e dei vincoli alle operazioni di ricorso al mercato finanziario (allegato 2).</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo finevigore="t2" id="art4-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Disavanzo dell'esercizio 2002)</rubrica>
					<comma id="art4-t2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Agli effetti di cui ai commi 2, 3, 4, 5 e 6 il disavanzo per l'esercizio 2002 è approvato in euro 90.379.957,34.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-t2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale è autorizzata a contrarre nell'esercizio 2002 mutui e ad emettere prestiti obbligazionari o titoli similari, per l'importo complessivo di euro 90.379.957,34, per la copertura del disavanzo di cui al
							<rif xlink:href="#art4-t2-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							per il finanziamento di spese di investimento di cui alle unità previsionali indicate nell'allegato A.4.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-t2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							I mutui o prestiti di cui al
							<rif xlink:href="#art4-t2-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							, da estinguersi in un periodo non superiore ad anni trenta, sono assunti od emessi ad un tasso iniziale massimo del 6,5 per cento effettivo annuo e con ammortamento decorrente dal 1 gennaio 2003.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-t2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Gli oneri annui di ammortamento, relativi agli esercizi 2003 e 2004, determinati in euro 8.150.000,00, trovano copertura finanziaria negli appositi stanziamenti del bilancio pluriennale approvato dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-t2-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							L'eventuale maggiorazione della rata di ammortamento dei mutui e prestiti di cui al
							<rif xlink:href="#art4-t2-com4" xlink:type="simple">comma 4</rif>
							, dovuta alla variabilità del tasso o dagli eventuali oneri conseguenti al rischio di cambio, trova copertura finanziaria con variazione ai bilanci annuali e pluriennali attraverso le singole leggi di bilancio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-t2-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Le rate di ammortamento relative agli anni successivi al 2004, determinati in misura non superiore a quella posta a carico dell'esercizio 2004, trovano copertura con le successive leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4" iniziovigore="t2">
					<num>Art. 4</num>
					<rubrica>Disavanzo dell'esercizio 2002</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Agli effetti di cui ai commi 2, 3, 4, 5, 6, e 7 il disavanzo per l'esercizio 2002 è approvato in euro 148.011.495,66.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La Giunta regionale è autorizzata a contrarre nell'esercizio 2002 mutui e ad emettere prestiti obbligazionari o titoli similari per un importo complessivo di euro 148.011.495,66 (di cui euro 3.889.715,36 relativamente al disavanzo dell'anno 2001) per il finanziamento di spese di investimento di cui alle unità previsionali di base indicate nell'allegato A.4.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>I mutui di cui al comma 2, da estinguersi in un periodo non superiore ad anni trenta, sono assunti od emessi ad un tasso iniziale massimo del 6,50 per cento effettivo annuo e con ammortamento decorrente dal 1 gennaio 2003.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Gli oneri annui di ammortamento, determinati in euro 11.335.000,00, trovano copertura finanziaria negli appositi stanziamenti del bilancio pluriennale approvato dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>L'eventuale maggiorazione dell'onere annuo di ammortamento dei mutui e prestiti di cui al comma 4, dovuta alla variabilità del tasso od agli eventuali oneri conseguenti al rischio di cambio, trova copertura finanziaria con variazione ai bilanci annuali e pluriennali mediante le singole leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Le rate di ammortamento relative agli anni seguenti al 2003 trovano copertura con le successive leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>In relazione ai mutui e prestiti di cui al comma 2 ed in considerazione delle condizioni di mercato, la Giunta regionale è autorizzata ad effettuare operazioni di trasformazione di scadenze e di modifica del profilo dei tassi di interesse mediante l'utilizzo degli strumenti finanziari derivati "swap" e "collar".</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Intervento straordinario per investimenti sanitari)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta è autorizzata a contrarre nell'esercizio 2002 mutui, prestiti o titoli similari per l'importo complessivo di euro 36.139.000,00 per l'attuazione di interventi straordinari di adeguamento tecnologico ed immobiliare delle strutture sanitarie autorizzati con
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-01-26;3" xlink:type="simple">legge regionale 26 gennaio 2001, n. 3</rif>
							(Disposizioni per il finanziamento di provvedimenti di spesa per il periodo 2001-2003).
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I mutui e le altre forme di indebitamento di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, da estinguersi in un periodo non superiore ad anni trenta, sono assunti od emessi ad un tasso iniziale massimo del 6,5 per cento effettivo annuo e con ammortamento decorrente dal 1 gennaio 2003.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Gli oneri annui di ammortamento, relativi agli esercizi 2003 e 2004, determinati in euro 3.300.000,00, trovano copertura finanziaria negli appositi stanziamenti del bilancio pluriennale approvato dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							L'eventuale maggiorazione dell'onere annuo di ammortamento dei mutui e delle altre forme di indebitamento di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							, dovuta alla variabilità del tasso o dagli eventuali oneri conseguenti al rischio di cambio, trova copertura finanziaria con variazioni ai bilanci annuali e pluriennali mediante le singole leggi di bilancio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Le rate di ammortamento relative agli anni successivi al 2004, determinati in misura non superiore a quella posta a carico dell'esercizio 2004, trovano copertura con le successive leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Allegati di bilancio)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Sono approvati i seguenti allegati al bilancio annuale relativo all'esercizio 2002:</alinea>
						<el id="art6-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>l'elenco delle garanzie principali e sussidiarie prestate dalla Regione a favore di enti e di altri soggetti (allegato Sub A.5);</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>il prospetto di riclassificazione per l'armonizzazione con il bilancio dello Stato (allegato Sub A.6);</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>l'elenco delle spese obbligatorie (allegato Sub A.7);</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>l'elenco dei mutui e delle altre forme di indebitamento autorizzati dalla legge di bilancio (allegato Sub A.8);</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>l'elenco dei provvedimenti legislativi da coprire con i fondi speciali (allegato Sub A.9).</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Autorizzazioni per il bilancio annuale)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>È autorizzato l'accertamento dei tributi e delle entrate per l'anno 2002.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Sono autorizzati la riscossione ed il versamento dei tributi e delle entrate per l'anno 2002.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							È autorizzata l'assunzione di impegni di spesa entro i limiti degli stanziamenti dello stato di previsione di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com5" xlink:type="simple">articolo 1, comma 5</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							È autorizzato il pagamento delle spese entro i limiti degli stanziamenti dello stato di previsione di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com7" xlink:type="simple">articolo 1, comma 7</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Per le leggi regionali che fanno rinvio alla legge di bilancio la quota di spesa per l'anno 2002 è quella indicata nello stato di previsione della spesa rispettivamente nelle colonne della competenza e della cassa.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Variazioni di bilancio)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale è autorizzata ad apportare nel corso dell'esercizio 2002 le variazioni al bilancio ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001;36#art23-com3" xlink:type="simple">articolo 23, comma 3, della legge regionale n. 36 del 2001</rif>
							fra le unità previsionali di base di cui all'allegato Sub A.10.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Erogazione al Consiglio regionale)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I fondi stanziati nella unità previsionale di base n. 134 (Funzionamento del Consiglio regionale) sono erogati ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1973-12-06;853" xlink:type="simple">legge 6 dicembre 1973, n. 853</rif>
							(Autonomia contabile e funzionale dei Consigli regionali delle Regioni a
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:" xlink:type="simple">statuto</rif>
							ordinario) e del relativo regolamento interno di contabilità del Consiglio.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come lette della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 21 dicembre 2001</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">Martini</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 19-12-2001.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>ALLEGATO</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-12-21;66:allegato" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione />
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<h:p>ALLEGATO 1 - Elenco dei provvedimenti legislativi che si intende finanziare con i fondi speciali;</h:p>
							<h:p>Omissis</h:p>
							<h:p>ALLEGATO 2 - Prospetto dimostrativo del rispetto delle limitazioni e dei vincoli alle operazioni di ricorso al mercato finanziario.</h:p>
							<h:p>Omissis</h:p>
							<h:p>ALLEGATO A (Sub A.1, Sub A.2, Sub A.3, Sub A.4,) - Bilancio di previsione per l'anno finanziario 2002</h:p>
							<h:p>Omissis</h:p>
							<h:p>ALLEGATO Sub A.5 - Elenco delle garanzie principali e sussidiarie prestate dalla Regione a favore di enti e di altri soggetti;</h:p>
							<h:p>Omissis</h:p>
							<h:p>ALLEGATO Sub A.6 - Prospetto di riclassificazione per l'armonizzazione con il bilancio dello Stato;</h:p>
							<h:p>Omissis</h:p>
							<h:p>ALLEGATO Sub A.7 Elenco delle spese obbligatorie;</h:p>
							<h:p>Omissis</h:p>
							<h:p>ALLEGATO Sub A.8 - Elenco dei mutui e delle altre forme di indebitamento autorizzati dalla legge di bilancio;</h:p>
							<h:p>Omissis</h:p>
							<h:p>ALLEGATO Sub A.9 - Elenco dei provvedimenti legislativi da coprire con i fondi speciali.</h:p>
							<h:p>Omissis</h:p>
							<h:p>ALLEGATO B (Sub B.1, Sub B.2, Sub B.3) - Bilancio Pluriennale 2002-2004</h:p>
							<h:p>Omissis</h:p>
							<h:p />
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
