<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20010316" num="9" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20010331" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-03-08;12" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Contabilità Contratti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20010331" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20010331" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="20010331" fonte="ra2" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="20010331" fonte="ra3" id="t4" tipo="modifica" />
						<evento data="20010331" fonte="ra4" id="t5" tipo="modifica" />
						<evento data="20010331" fonte="ra5" id="t6" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-03-08;12" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-07-20;21" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-06;38" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra3" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-05-25;4" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra4" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-03-19;22" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra5" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-06-25;54" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-07-20;21" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-07-20;21" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod2" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t3" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-06;38" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-06;38" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod3" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t4" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-05-25;4" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-05-25;4" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod4" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t5" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-03-19;22" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-03-19;22" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod5" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t6" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-06-25;54" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-06-25;54#art19" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="articolo" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20010308">8 marzo 2001</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>12</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina dell'attività contrattuale regionale.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 30-01-2001.</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 28-02-2001</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>DISPOSIZIONI GENERALI E DI PRINCIPIO</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>Ambito oggettivo</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La presente legge disciplina la formazione dei contratti per l'acquisizione di forniture e servizi il cui valore di stima, al netto di IVA, sia inferiore a quello previsto per l'applicazione delle normative europee.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Le disposizioni della presente legge si applicano anche alle procedure contrattuali per forniture e servizi di importo pari o superiore a quello previsto dal
								<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								, qualora disciplinino fattispecie non regolate da normative europee, ovvero, se regolate, non siano in contrasto con esse.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La presente legge si applica in caso di appalti misti di lavori, forniture e servizi quando le forniture o i servizi assumono rilievo economico superiore al cinquanta per cento dell'importo globale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Gli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">13</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">14</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art15" xlink:type="simple">15</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art26" xlink:type="simple">26</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art33" xlink:type="simple">33</rif>
								</mrif>
								della presente legge si applicano anche all'attività contrattuale relativa all'aggiudicazione di lavori.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>Ambito soggettivo</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Sono soggetti alla presente legge i contratti stipulati dalle strutture competenti:</alinea>
							<el id="art2-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>della Giunta regionale;</corpo>
							</el>
							<el id="art2-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>degli enti, aziende e agenzie regionali, salvo espressa diversa disposizione della legge istitutiva.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								I soggetti di cui al
								<rif xlink:href="#art2-com1-letb" xlink:type="simple">comma 1, lettera b)</rif>
								provvedono, entro novanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge a conformare, ove necessario, i rispettivi regolamenti o atti interni di organizzazione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Per il Consiglio regionale la disciplina dell'attività contrattuale è stabilita nel Regolamento interno di amministrazione e contabilità nel rispetto dei principi contenuti nella presente legge.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>I soggetti di cui al presente articolo sono di seguito denominati "amministrazioni aggiudicatrici".</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>Programmazione dell'attività contrattuale</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Lo svolgimento dell'attività contrattuale si ispira al metodo dell'effettivo coordinamento e della programmazione delle forniture e dei servizi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La Giunta regionale e gli organi competenti degli altri soggetti di cui all'
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
								deliberano, entro quarantacinque giorni dall'inizio dell'esercizio finanziario, il proprio programma annuale dei contratti, relativo all'acquisizione di forniture e servizi con esclusione di quelli da acquisire in economia ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art22" xlink:type="simple">articolo 22</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il programma, aggiornato periodicamente, contiene l'elenco delle forniture e dei servizi di cui si prevede l'acquisizione nell'esercizio di riferimento, raggruppati per settori omogenei, internamente suddiviso a seconda che gli appalti da affidare rientrino o meno nelle soglie di applicazione delle normative europee, con l'indicazione dell'importo presunto, dei tempi previsti per l'avvio della procedura e delle strutture competenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Il programma è accompagnato da una relazione sull'attività contrattuale svolta nell'esercizio precedente che illustra i risultati conseguiti, il grado di soddisfacimento delle esigenze ed eventuali scostamenti rispetto ai risultati attesi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Il programma approvato dalla Giunta regionale è trasmesso al Consiglio, unitamente all'elenco dei contratti stipulati nell'esercizio precedente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								Il programma è pubblicato sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana (BURT). Della pubblicazione è dato avviso sulla Gazzetta Ufficiale della Repubblica Italiana (G.U.) e su due quotidiani a diffusione nazionale ai sensi e per gli effetti dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1994-04-18;573#art6" xlink:type="simple">articolo 6 del decreto del Presidente della Repubblica 18 aprile 1994, n. 573</rif>
								(Regolamento recante norme per la semplificazione dei procedimenti di aggiudicazione di pubbliche forniture di valore inferiore alla soglia di rilievo comunitario).
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>
								Se circostanze imprevedibili rendono necessario avviare una procedura contrattuale non prevista nel programma e l'urgenza non ne consente il previo adeguamento, il dirigente di cui all'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
								provvede con atto motivato all'avvio della procedura e ne dà contestuale comunicazione alla struttura organizzativa competente in materia di contratti, ai fini della formazione dell'elenco di cui al
								<rif xlink:href="#art3-com5" xlink:type="simple">comma 5</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>Dirigente responsabile del contratto</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il dirigente preposto alla struttura organizzativa nelle cui attribuzioni ricade, per materia, l'oggetto del contratto è competente all'adozione di tutti gli atti della procedura contrattuale ed è qualificato, ai fini della presente legge, come dirigente responsabile del contratto.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il dirigente responsabile del contratto individua la procedura di scelta del contraente tecnicamente e giuridicamente più idonea in relazione all'oggetto e alla natura del contratto da stipulare.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>Il dirigente in relazione alla procedura individuata provvede:</alinea>
							<el id="art4-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>all'indizione della gara, all'approvazione del bando e del capitolato speciale di appalto;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>all'ammissione delle imprese a partecipare alla gara, all'approvazione della lettera d'invito;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>all'approvazione del risultato della gara, all'affidamento e stipula del contratto.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art4-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Il dirigente responsabile del contratto, nel limite dell'impegno assunto costituente il valore economico del contratto, liquida la spesa, complessivamente o per stati di avanzamento, secondo le prescrizioni contrattuali; può, inoltre, operare quale funzionario delegato al pagamento secondo le disposizioni della legge regionale in materia di aperture di credito.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Qualora nel corso dell'esecuzione del contratto si siano verificate inadempienze del contraente oppure fatti rilevanti da tenere in considerazione in iniziative contrattuali analoghe, il dirigente trasmette un'apposita relazione al coordinatore ed alla struttura competente in materia di contratti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>Il responsabile del procedimento contrattuale</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Il dirigente di cui all'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
								, qualora non ritenga di riservare a sé stesso la funzione di responsabile del procedimento, provvede a nominare, nell'ambito della struttura diretta, il responsabile del procedimento contrattuale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Il responsabile del procedimento contrattuale esercita le funzioni previste dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-08-07;241" xlink:type="simple">legge 7 agosto 1990, n. 241</rif>
								(Nuove norme in materia di procedimento amministrativo e di diritto di accesso ai documenti amministrativi) e successive modifiche e dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-01-20;9" xlink:type="simple">legge regionale 20 gennaio 1995, n. 9</rif>
								(Disposizioni in materia di procedimento amministrativo e di accesso agli atti) .
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il responsabile del procedimento contrattuale, se accerta l'esistenza di fatti, atti o omissioni che rallentino lo svolgimento della procedura, di cause di nullità o annullamento del contratto, di inadempimenti o ritardi nella fase dell'esecuzione, ne dà comunicazione scritta al dirigente responsabile del contratto.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>Capitolati di oneri</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Giunta regionale approva, con deliberazione, il capitolato generale contenente le condizioni che possono applicarsi indistintamente ai contratti di forniture e di servizi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il dirigente responsabile della struttura competente in materia di contratti approva gli schemi di capitolato speciale per tipologie di forniture e di servizi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>
								Il dirigente responsabile del contratto, in conformità agli atti di cui ai
								<mrif>
									commi
									<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">1</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art6-com2" xlink:type="simple">2</rif>
								</mrif>
								, approva il capitolato speciale d'appalto relativo al singolo contratto contenente almeno i seguenti elementi:
							</alinea>
							<el id="art6-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>oggetto della fornitura o del servizio;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>caratteristiche tecnico-merceologiche della prestazione;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>importo stimato della spesa sulla base di perizie tecniche aggiornate;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com3-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>criterio di aggiudicazione;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com3-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>decorrenza e durata del contratto;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com3-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>modalità di esecuzione, termini e luogo di consegna;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com3-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>modalità di controllo, verifica e collaudo;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com3-leth">
								<num>h)</num>
								<corpo>penalità applicabili in caso di inadempienze;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com3-leti">
								<num>i)</num>
								<corpo>termini e modalità di pagamento;</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com3-letj">
								<num>j)</num>
								<corpo>ogni altro obbligo posto a carico dei contraenti.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>Acquisti centralizzati</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Le amministrazioni aggiudicatrici, al fine del raggiungimento degli obbiettivi di razionalizzazione ed economicità, di miglioramento dei livelli di servizio e di semplificazione dei procedimenti, hanno facoltà di avvalersi, anche per acquisti di importo superiore alla soglia comunitaria, delle convenzioni stipulate dal Ministero del Tesoro, ai sensi e per gli effetti della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1999-12-23;488#art26" xlink:type="simple">legge 23 dicembre 1999, n. 488 (Disposizioni per la formazione del bilancio annuale e pluriennale dello Stato - legge finanziaria 2000), articolo 26</rif>
								e della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2000-12-23;388#art59-com5" xlink:type="simple">legge 23 dicembre 2000 n. 388 (Disposizioni per la formazione del bilancio annuale e pluriennale dello Stato - legge finanziaria 2001), articolo 59, comma 5</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il dirigente deve motivare il provvedimento con cui procede all'acquisizione di beni o servizi a condizioni meno vantaggiose rispetto a quelle previste nelle suddette convenzioni.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>SCELTA DEL CONTRAENTE</rubrica>
					<capo id="tit2-cap1">
						<num>CAPO I</num>
						<rubrica>NORME COMUNI</rubrica>
						<articolo id="art8">
							<num>ARTICOLO 8</num>
							<rubrica>Procedure di scelta del contraente</rubrica>
							<comma id="art8-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>
									Qualora l'amministrazione aggiudicatrice non si avvalga delle convenzioni di cui all'
									<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">articolo 7</rif>
									, i contratti di appalto di forniture e servizi sono affidati a contraenti scelti attraverso:
								</alinea>
								<el id="art8-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>procedure aperte (asta pubblica);</corpo>
								</el>
								<el id="art8-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>procedure ristrette (licitazione privata e appalto concorso);</corpo>
								</el>
								<el id="art8-com1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>procedure negoziate (trattativa privata, spese in economia), nei casi espressamente consentiti dalla presente legge.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art8-com2">
								<num>2.</num>
								<alinea>Si intende per:</alinea>
								<el id="art8-com2-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>asta pubblica, la procedura in cui ogni soggetto interessato può presentare offerta;</corpo>
								</el>
								<el id="art8-com2-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>licitazione privata, la procedura alla quale partecipano soltanto i soggetti invitati dall'amministrazione;</corpo>
								</el>
								<el id="art8-com2-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>appalto concorso, la procedura per l'aggiudicazione di forniture e servizi di particolare complessità tecnica, scientifica o di particolare pregio artistico, alla quale partecipano soltanto i soggetti invitati dall'amministrazione, che sono chiamati a redigere il progetto della fornitura o del servizio in base alle caratteristiche stabilite nel capitolato speciale, indicando le modalità ed i prezzi ai quali sono disposti ad eseguirlo;</corpo>
								</el>
								<el id="art8-com2-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>trattiva privata, la procedura nella quale l'amministrazione invita soggetti di propria scelta e negozia con uno o più di essi i termini del contratto;</corpo>
								</el>
								<el id="art8-com2-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>spese in economia, la procedura utilizzabile per tipologie espressamente individuate di beni e servizi, nella quale l'amministrazione invita soggetti di propria scelta e negozia con uno o più di essi i termini del contratto.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art8-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>La procedura di scelta del contraente è individuata in modo da garantire il rispetto dei principi di imparzialità, trasparenza, efficacia ed efficienza dell'azione amministrativa, nonché la concorrenza e la parità di trattamento dei soggetti partecipanti alle gare.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art8-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>Nessuna prestazione può essere artificiosamente suddivisa allo scopo di sottrarla all'applicazione della presente legge.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art9">
							<num>ARTICOLO 9</num>
							<rubrica>Criteri di aggiudicazione</rubrica>
							<comma id="art9-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>Gli appalti di forniture e servizi sono aggiudicati:</alinea>
								<el id="art9-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>al prezzo più basso;</corpo>
								</el>
								<el id="art9-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>a favore dell'offerta economicamente più vantaggiosa, valutabile in base ad elementi diversi, variabili a seconda della natura della prestazione, quali il prezzo, il termine di esecuzione o di consegna, il costo di utilizzazione, il rendimento, la qualità, il carattere estetico e funzionale, il valore tecnico, il servizio successivo alla vendita e l'assistenza tecnica.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art9-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Il criterio di aggiudicazione è indicato nel bando di gara e, nel caso di procedure ristrette o negoziate, anche nella lettera di invito.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art9-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									In caso di gara indetta con il criterio di aggiudicazione di cui al
									<rif xlink:href="#art9-com1-letb" xlink:type="simple">comma 1, lettera b)</rif>
									gli elementi da valutarsi ai fini dell'aggiudicazione sono menzionati in ordine decrescente di importanza unitamente ai rispettivi punteggi; all'elemento prezzo non può essere attribuito un valore inferiore al cinquanta per cento del punteggio globale, salvo che nella procedura di appalto concorso o in presenza di specifici motivi da indicare espressamente, con riferimento alla particolarità della fornitura o del servizio.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art10">
							<num>ARTICOLO 10</num>
							<rubrica>Forme di pubblicità</rubrica>
							<comma id="art10-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Nei casi in cui si proceda ad asta pubblica, licitazione privata, appalto concorso o trattativa privata con bando il dirigente responsabile del contratto dispone la pubblicazione del bando di gara in forma integrale sul BURT e per estratto su due quotidiani nazionali, di cui uno avente particolare diffusione sul territorio regionale. Il dirigente responsabile può attuare ulteriori forme di pubblicità del bando, tenuto conto dell'oggetto della gara.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art10-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									La pubblicazione del decreto di aggiudicazione sul BURT, effettuata ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-03-15;18#art2-com2" xlink:type="simple">articolo 2 comma 2 della legge regionale 15 marzo 1996, n. 18</rif>
									(Ordinamento del Bollettino Ufficiale della Regione Toscana e norme per la pubblicazione degli atti), come modificata dalla
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-08-03;63" xlink:type="simple">legge regionale 3 agosto 2000, n. 63</rif>
									(Ordinamento del Bollettino Ufficiale della Regione Toscana e norme per la pubblicazione degli atti. Modifiche alla
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-03-15;18" xlink:type="simple">legge regionale 15 marzo 1996, n. 18</rif>
									), tiene luogo dell'avviso di aggiudicazione.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art10-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									Ogni semestre, la struttura competente in materia di contratti provvede alla pubblicazione in forma cumulativa dell'avviso inerente le aggiudicazioni effettuate nel periodo con le procedure di cui al
									<rif xlink:href="#art10-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									. L'avviso è pubblicato in forma integrale sul BURT Della pubblicazione è data notizia sulla G.U. e su due quotidiani nazionali, di cui uno avente particolare diffusione sul territorio regionale.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art10-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>Forme di pubblicità telematica possono sostituire le pubblicazioni previste dal presente articolo nei limiti stabiliti dalla legge statale.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art11">
							<num>ARTICOLO 11</num>
							<rubrica>Cause di esclusione dalle gare</rubrica>
							<comma id="art11-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>Sono esclusi dalla partecipazione alle gare i soggetti:</alinea>
								<el id="art11-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>che si trovano in stato di fallimento, di liquidazione, di amministrazione controllata, di cessazione di attività o di concordato preventivo e in qualsiasi altra situazione equivalente secondo la legislazione vigente, o a carico dei quali è in corso un procedimento per la dichiarazione di una di tali situazioni, oppure versano in stato di sospensione dell'attività commerciale;</corpo>
								</el>
								<el id="art11-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>
										nei cui confronti è stata emessa sentenza di condanna passata in giudicato, ovvero sentenza di applicazione della pena su richiesta ai sensi dell'
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.procedura.penale:1988-09-22;447#art444" xlink:type="simple">articolo 444 del codice di procedura penale</rif>
										per qualsiasi reato che incide sulla loro moralità professionale o per delitti finanziari;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art11-com1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>che nell'esercizio della propria attività professionale hanno commesso un errore grave accertato con qualsiasi mezzo di prova dall'amministrazione aggiudicatrice;</corpo>
								</el>
								<el id="art11-com1-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>che non sono in regola con gli obblighi relativi al pagamento dei contributi previdenziali e assistenziali a favore dei lavoratori secondo la legislazione vigente;</corpo>
								</el>
								<el id="art11-com1-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>che non sono in regola con le norme che disciplinano il lavoro dei disabili;</corpo>
								</el>
								<el id="art11-com1-letf">
									<num>f)</num>
									<corpo>che non sono in regola con gli obblighi relativi al pagamento delle imposte e delle tasse secondo la legislazione vigente;</corpo>
								</el>
								<el id="art11-com1-letg">
									<num>g)</num>
									<corpo>che si sono resi gravemente colpevoli di false dichiarazioni nel fornire informazioni che possono essere richieste ai sensi del presente articolo;</corpo>
								</el>
								<el id="art11-com1-leth">
									<num>h)</num>
									<corpo>che si trovano in altra condizione prevista dalla legge statale come causa di esclusione.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art11-com2">
								<num>2.</num>
								<alinea>Sono inoltre esclusi dalla partecipazione alle gare per un periodo di tre anni:</alinea>
								<el id="art11-com2-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>i soggetti che nell'esecuzione dei contratti si sono resi responsabili di grave inadempienza contrattuale nei confronti dell'amministrazione aggiudicatrice, accertata con decreto motivato dal dirigente responsabile del contratto al termine di un apposito procedimento in contraddittorio con il contraente inadempiente;</corpo>
								</el>
								<el id="art11-com2-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>i soggetti risultati aggiudicatari in altre procedure di gara indette dall'amministrazione aggiudicatrice che non hanno provveduto alla costituzione della cauzione.</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit2-cap2">
						<num>CAPO II</num>
						<rubrica>PROCEDURE APERTE E RISTRETTE</rubrica>
						<articolo id="art12">
							<num>ARTICOLO 12</num>
							<rubrica>Disposizioni generali</rubrica>
							<comma id="art12-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>L'individuazione dei soggetti invitati a partecipare alla gara è effettuata tenendo conto della loro capacità tecnico-organizzativa ed economico-finanziaria, in conformità con quanto previsto nel bando di gara.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art12-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Le domande di partecipazione e le offerte non vincolano le amministrazioni aggiudicatrici.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art12-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>I soggetti concorrenti possono essere invitati a completare o a fornire chiarimenti in ordine al contenuto delle dichiarazioni e dei documenti presentati relativamente ai requisiti di idoneità giuridica e di capacità tecnico-organizzativa ed economico-finanziaria.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art12-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>Nelle procedure ristrette gli inviti a gara sono diramati a mezzo di servizio postale raccomandato di Stato entro settanta giorni dalla data di pubblicazione del bando di gara sul BURT.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art12-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>A pena di inammissibilità le offerte, insieme ai documenti richiesti, devono pervenire alla casella postale dell'ufficiale rogante, o essere consegnati a mano all'indirizzo, secondo le prescrizioni ed i termini indicati nel bando o nella lettera d'invito.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art12-com6">
								<num>6.</num>
								<corpo>Le offerte hanno natura di proposta irrevocabile.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art12-com7">
								<num>7.</num>
								<corpo>Non sono ammesse offerte condizionate o espresse in modo indeterminato o con semplice riferimento ad altra offerta propria o di altri.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art12-com8">
								<num>8.</num>
								<corpo>Quando in un'offerta vi sia discordanza fra il prezzo indicato in lettere e quello indicato in cifre è valida l'indicazione in lettere.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art12-com9">
								<num>9.</num>
								<corpo>Ove non siano state presentate almeno due offerte la gara è dichiarata deserta, salvo che nel bando di gara sia prevista l'aggiudicazione anche in caso di presentazione di una sola offerta da motivarsi in relazione alla particolarità della fornitura o del servizio.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art12-com10">
								<num>10.</num>
								<corpo>Le sedute di gara possono essere sospese ed aggiornate previa verbalizzazione delle sedute svolte e chiusura della documentazione in apposito plico sigillato.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art13">
							<num>ARTICOLO 13</num>
							<rubrica>Rilevazione della capacità tecnico-organizzativa ed economico-finanziaria</rubrica>
							<comma id="art13-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Le amministrazioni aggiudicatrici acquisiscono tutti i dati necessari per la partecipazione alle gare tramite apposite schede di rilevazione compilate a cura dell'impresa e sottoscritte dal legale rappresentante della medesima sotto forma di dichiarazione sostitutiva, in conformità delle disposizioni vigenti in materia di semplificazione della documentazione amministrativa.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art13-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>La scheda di rilevazione sostituisce la relativa documentazione ai fini della valutazione della domanda di partecipazione.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art13-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>Le imprese richiedenti sono ammesse a partecipare alla gara sulla base di criteri di valutazione predeterminati nel bando, riferiti a requisiti minimi, di norma consistenti in un punteggio attribuito a ciascuno degli elementi di capacità tecnico-organizzativa ed economico-finanziaria.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art13-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>La struttura organizzativa competente in materia di contratti predispone schede tipo di rilevazione. Nell'ambito di tali schemi, il dirigente responsabile del contratto approva, unitamente al bando di gara, la scheda pertinente.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art14">
							<num>ARTICOLO 14</num>
							<rubrica>Presidenza delle gare</rubrica>
							<comma id="art14-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>Le funzioni di presidente di gara sono svolte da un dirigente del ruolo unico regionale designato:</alinea>
								<el id="art14-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>per la Giunta regionale con decreto del coordinatore competente in materia di contratti;</corpo>
								</el>
								<el id="art14-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>
										per il Consiglio regionale e gli altri soggetti di cui all'
										<rif xlink:href="#art2-com1-letb" xlink:type="simple">articolo 2, comma 1, lettera b)</rif>
										secondo quanto previsto dai rispettivi regolamenti o atti interni di organizzazione.
									</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art15">
							<num>ARTICOLO 15</num>
							<rubrica>Ufficiale rogante</rubrica>
							<comma id="art15-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>I contratti ed i verbali di aggiudicazione e tutti gli atti per cui occorra pubblicità ed autenticità della forma sono ricevuti dall'ufficiale rogante.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art15-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>L'incarico di ufficiale rogante è conferito con decreto del coordinatore competente in materia di contratti, a dipendenti inquadrati nella categoria D del ruolo unico regionale, in possesso di laurea in giurisprudenza e di idonea preparazione professionale.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art15-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>L'ufficiale rogante, con le modalità prescritte dalla legge notarile, in quanto applicabili, riceve gli atti, ne custodisce l'originale, autentica le copie, le rilascia alle parti che ne facciano richiesta e tiene il repertorio.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art15-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>L'ufficiale rogante cura gli adempimenti tributari connessi agli atti da lui ricevuti in forma pubblico amministrativa e ne è responsabile.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art15-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>
									L'ufficiale rogante svolge altresì le funzioni di segretario delle commissioni di cui agli
									<mrif>
										articoli
										<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">16</rif>
										,
										<rif xlink:href="#art17" xlink:type="simple">17</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">18</rif>
									</mrif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art15-com6">
								<num>6.</num>
								<corpo>
									Il Consiglio regionale e i soggetti di cui all'
									<rif xlink:href="#art2-com1-letb" xlink:type="simple">articolo 2, comma 1, lettera b)</rif>
									, possono avvalersi dell'ufficiale rogante della Giunta regionale per la propria attività contrattuale.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art15-com7">
								<num>7.</num>
								<alinea>Con regolamento da emanarsi entro sessanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge la Giunta regionale disciplina:</alinea>
								<el id="art15-com7-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>gli ulteriori requisiti per il conferimento dell'incarico e la valutazione della idonea preparazione professionale;</corpo>
								</el>
								<el id="art15-com7-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>le ulteriori competenze collegate all'espletamento dell'incarico;</corpo>
								</el>
								<el id="art15-com7-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>il numero massimo degli incaricati della funzione;</corpo>
								</el>
								<el id="art15-com7-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>le modalità di tenuta del repertorio e degli altri registri;</corpo>
								</el>
								<el id="art15-com7-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>l'individuazione e l'ammontare delle spese contrattuali;</corpo>
								</el>
								<el id="art15-com7-letf">
									<num>f)</num>
									<corpo>le eventuali assicurazioni, a carico dell'amministrazione, a copertura dei rischi derivanti dall'esercizio della funzione.</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art16">
							<num>ARTICOLO 16</num>
							<rubrica>Asta pubblica</rubrica>
							<comma id="art16-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Quando si procede ad asta pubblica il dirigente responsabile del contratto redige il bando di gara in conformità allo schema di bando per procedure aperte allegato al regolamento di cui all'
									<rif xlink:href="#art34" xlink:type="simple">articolo 34</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art16-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Il termine per il ricevimento delle offerte non può essere inferiore a trenta giorni dalla data di pubblicazione sul BURT.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art16-com3">
								<num>3.</num>
								<alinea>Nel caso di aggiudicazione al prezzo più basso il bando indica uno dei seguenti modi di presentazione dell'offerta:</alinea>
								<el id="art16-com3-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>unico ribasso da applicarsi all'importo a base d'appalto;</corpo>
								</el>
								<el id="art16-com3-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>indicazione dell'importo complessivo;</corpo>
								</el>
								<el id="art16-com3-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>offerta a prezzi unitari.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art16-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>
									Quando l'offerta è formulata ai sensi del
									<mrif>
										comma 3, lettere
										<rif xlink:href="#art16-com3-leta" xlink:type="simple">a)</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art16-com3-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
									</mrif>
									, il presidente di gara in seduta pubblica aggiudica all'offerta che presenta rispettivamente il maggior ribasso o il minor prezzo complessivo.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art16-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>
									Quando l'offerta è formulata ai sensi del
									<rif xlink:href="#art16-com3-letc" xlink:type="simple">comma 3, lettera c)</rif>
									, ai concorrenti è inviato, unitamente alla lettera di invito, un modulo contenente le voci relative alle varie categorie oggetto dell'appalto; il presidente di gara, in seduta pubblica, letto ad alta voce il prezzo complessivo totale offerto da ciascun concorrente, formula la graduatoria provvisoria delle offerte e successivamente procede alla verifica dei conteggi relativi alla migliore offerta, tenendo per validi ed immutabili i prezzi unitari e provvedendo, ove si riscontrino errori di calcolo, a correggere i prodotti e la loro somma. In questo caso vale come offerta il prezzo complessivo totale correttamente calcolato.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art16-com6">
								<num>6.</num>
								<corpo>In presenza di offerte identiche si procede al sorteggio.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art16-com7">
								<num>7.</num>
								<corpo>Nel caso di offerta economicamente più vantaggiosa un'apposita commissione tecnica provvede all'individuazione della migliore offerta sulla base degli elementi e dei sub- elementi indicati, con il relativo punteggio, nel bando di gara o nel capitolato speciale d'appalto.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art16-com8">
								<num>8.</num>
								<corpo>
									La commissione tecnica è composta dal presidente di gara di cui all'
									<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">articolo 14</rif>
									che la presiede e da due membri nominati con decreto dal dirigente responsabile del contratto tra i dipendenti inquadrati nel ruolo unico regionale.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art16-com9">
								<num>9.</num>
								<corpo>La commissione tecnica, dopo aver proceduto in seduta pubblica all'ammissione delle imprese, effettua in una o più sedute riservate la valutazione tecnica.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art16-com10">
								<num>10.</num>
								<alinea>Al termine della valutazione tecnica la commissione, in seduta pubblica, procede:</alinea>
								<el id="art16-com10-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>a dare comunicazione dei punteggi attribuiti sotto il profilo tecnico alle singole offerte;</corpo>
								</el>
								<el id="art16-com10-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>all'apertura dei plichi contenenti le offerte economiche per la verifica della regolarità formale;</corpo>
								</el>
								<el id="art16-com10-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>alla valutazione dell'offerta economica con le modalità stabilite nel capitolato speciale;</corpo>
								</el>
								<el id="art16-com10-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>all'individuazione dell'offerta economicamente più vantaggiosa e all'aggiudicazione della gara.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art16-com11">
								<num>11.</num>
								<corpo>
									Nelle procedure di cui al
									<rif xlink:href="#art16-com7" xlink:type="simple">comma 7</rif>
									, in presenza di offerte con identico punteggio complessivo, l'aggiudicazione è disposta a favore dell'offerta che ha ottenuto il maggior punteggio sotto il profilo tecnico.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art17">
							<num>ARTICOLO 17</num>
							<rubrica>Licitazione privata</rubrica>
							<comma id="art17-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Quando si procede a licitazione privata il dirigente responsabile del contratto redige il bando di gara in conformità allo schema di bando per procedure ristrette allegato al regolamento di cui all'
									<rif xlink:href="#art34" xlink:type="simple">articolo 34</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art17-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Il termine per il ricevimento delle domande di partecipazione non può essere inferiore a venti giorni dalla data di pubblicazione del bando sul BURT; in caso di motivata urgenza il termine può essere ridotto a dieci giorni.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art17-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>Il termine per il ricevimento delle offerte non può essere inferiore a venti giorni dalla data di invio della lettera d'invito; in caso di motivata urgenza il termine può essere ridotto a dieci giorni.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art17-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>
									Nel caso di aggiudicazione al prezzo più basso si applicano le disposizioni di cui all'
									<mrif>
										articolo 16, commi
										<rif xlink:href="#art16-com3" xlink:type="simple">3</rif>
										,
										<rif xlink:href="#art16-com4" xlink:type="simple">4</rif>
										,
										<rif xlink:href="#art16-com5" xlink:type="simple">5</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art16-com6" xlink:type="simple">6</rif>
									</mrif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art17-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>
									Nel caso di aggiudicazione all'offerta economicamente più vantaggiosa si applicano le disposizioni di cui all'
									<mrif>
										articolo 16, commi
										<rif xlink:href="#art16-com7" xlink:type="simple">7</rif>
										,
										<rif xlink:href="#art16-com8" xlink:type="simple">8</rif>
										,
										<rif xlink:href="#art16-com9" xlink:type="simple">9</rif>
										,
										<rif xlink:href="#art16-com10" xlink:type="simple">10</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art16-com11" xlink:type="simple">11</rif>
									</mrif>
									.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art18">
							<num>ARTICOLO 18</num>
							<rubrica>Appalto concorso</rubrica>
							<comma id="art18-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Quando si procede ad appalto concorso il dirigente responsabile del contratto redige il bando di gara in conformità allo schema di bando per procedure ristrette allegato al regolamento di cui all'
									<rif xlink:href="#art34" xlink:type="simple">articolo 34</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art18-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Il termine per il ricevimento delle domande di partecipazione non può essere inferiore a venti giorni dalla data di pubblicazione del bando sul BURT; in caso di motivata urgenza il termine può essere ridotto a dieci giorni.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art18-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>Il termine per il ricevimento delle offerte non può essere inferiore a venti giorni dalla data di invio della lettera d'invito; in caso di motivata urgenza il termine può essere ridotto a dieci giorni.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art18-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>Alla valutazione dei progetti e delle relative offerte economiche provvede apposita commissione interdisciplinare sulla base degli elementi di valutazione indicati con il relativo punteggio nel bando di gara o nel capitolato speciale d'appalto.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art18-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>La commissione è composta da tre o cinque membri ed è nominata con decreto del dirigente responsabile del contratto, tra i dipendenti inquadrati nel ruolo unico regionale.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art18-com6">
								<num>6.</num>
								<corpo>
									Quando tra i dipendenti non vi siano professionalità adeguate per la natura della prestazione dedotta in contratto, il dirigente responsabile nomina esperti esterni all'amministrazione aggiudicatrice; a tal fine richiede la designazione di una rosa di nominativi agli ordini e collegi professionali competenti per materia, ove esistenti, e procede al sorteggio. In assenza di designazione il dirigente procede alla nomina in conformità a quanto disposto dall'
									<rif xlink:href="#art24" xlink:type="simple">articolo 24</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art18-com7">
								<num>7.</num>
								<corpo>Prima della seduta pubblica di gara la commissione interdisciplinare, in seduta riservata, procede a determinare, ove necessario, i sub-elementi e i sub-punteggi nell'ambito degli elementi di valutazione stabiliti nel capitolato speciale d'appalto.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art18-com8">
								<num>8.</num>
								<corpo>
									Il presidente di gara in seduta pubblica, previa lettura del verbale della seduta della commissione interdisciplinare di cui al
									<rif xlink:href="#art18-com7" xlink:type="simple">comma 7</rif>
									, procede all'ammissione delle imprese ed alla trasmissione della documentazione tecnica alla commissione stessa.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art18-com9">
								<num>9.</num>
								<corpo>La commissione interdisciplinare, in una o più sedute riservate, procede all'esame del progetto ed all'attribuzione dei relativi punteggi.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art18-com10">
								<num>10.</num>
								<corpo>Il presidente di gara, in seduta pubblica, data lettura dei punteggi attribuiti sotto il profilo tecnico alle offerte, procede all'apertura dei plichi contenenti le offerte economiche per la verifica della regolarità formale e li trasmette alla commissione.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art18-com11">
								<num>11.</num>
								<corpo>La commissione interdisciplinare, in seduta riservata, esaminate le offerte economiche assegna il relativo punteggio e propone l'aggiudicazione al dirigente responsabile del contratto.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art18-com12">
								<num>12.</num>
								<corpo>La commissione può, se necessario, richiedere alle imprese concorrenti chiarimenti ed integrazioni.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art18-com13">
								<num>13.</num>
								<corpo>In presenza di offerte con identico punteggio complessivo, l'aggiudicazione è disposta a favore dell'offerta che ha ottenuto il maggior punteggio sotto il profilo tecnico.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art19">
							<num>ARTICOLO 19</num>
							<rubrica>Anomalia dell'offerta</rubrica>
							<comma id="art19-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Quando l'offerta aggiudicataria ed eventualmente altre offerte presentano un carattere anomalo o gravi squilibri fra i prezzi unitari, anche su segnalazione del dirigente responsabile del contratto, il presidente di gara o la commissione, nei casi di cui agli
									<mrif>
										articoli
										<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">16</rif>
										,
										<rif xlink:href="#art17" xlink:type="simple">17</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">18</rif>
									</mrif>
									, chiede per iscritto al concorrente di giustificare la composizione della propria offerta e procede alla relativa esclusione qualora le ragioni fornite non siano ritenute congrue. Non possono essere prese in considerazione le giustificazioni contrastanti con valori minimi stabiliti da disposizioni legislative, regolamentari o amministrative, ovvero rilevabili da atti ufficiali.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit2-cap3">
						<num>CAPO III</num>
						<rubrica>PROCEDURE NEGOZIATE</rubrica>
						<articolo id="art20">
							<num>ARTICOLO 20</num>
							<rubrica>Trattativa privata</rubrica>
							<comma id="art20-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>Si procede a trattativa privata plurima nei seguenti casi:</alinea>
								<el id="art20-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>quanto si tratta di spesa il cui importo presunto non superi 100 mila euro, al netto di IVA;</corpo>
								</el>
								<el id="art20-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>quando l'asta pubblica, la licitazione privata o l'appalto concorso siano stati esperiti infruttuosamente o siano andati deserti, purché le condizioni dell'appalto non siano sostanzialmente modificate;</corpo>
								</el>
								<el id="art20-com1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>quando per l'urgenza, determinata da avvenimenti imprevedibili e non imputabili all'amministrazione aggiudicatrice, espressamente riconosciuti e motivati, non possono essere osservati i termini per l'asta pubblica, la licitazione privata o l'appalto concorso.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art20-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Alla trattativa di cui al
									<rif xlink:href="#art20-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
									sono invitati un congruo numero di soggetti, iscritti all'Albo dei fornitori della Regione Toscana di cui all'
									<rif xlink:href="#art23" xlink:type="simple">articolo 23</rif>
									, tale da garantire una concorrenza effettiva e comunque in numero non inferiore a tre.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art20-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>L'affidamento ad un partecipante che abbia offerto di eseguire forniture o servizi a condizioni o con soluzioni parzialmente migliorative rispetto a quelle richieste dall'amministrazione aggiudicatrice, può essere disposto solo dopo aver invitato anche gli altri partecipanti a fare la propria offerta sull'oggetto come ridefinito.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art20-com4">
								<num>4.</num>
								<alinea>Si procede a trattativa privata diretta nei seguenti casi:</alinea>
								<el id="art20-com4-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>quando si tratta di acquisto di cose la cui produzione è garantita da privativa industriale ovvero di macchine, strumenti e servizi che una sola impresa può fornire con i requisiti tecnici ed il grado di perfezione richiesti;</corpo>
								</el>
								<el id="art20-com4-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>quando si tratti di servizi complementari non compresi nel contratto inizialmente concluso, ma che, a causa di circostanze impreviste, sono diventati necessari per il servizio oggetto del contratto principale, purché siano aggiudicati al prestatore che fornisce questo servizio, a condizione che tali servizi complementari non possano venire separati sotto il profilo tecnico o economico dall'appalto principale senza recare gravi inconvenienti all'amministrazione, ovvero, pur essendo separabili dall'esecuzione dell'appalto iniziale, siano strettamente necessari per il suo perfezionamento, ed il loro valore complessivo non superi il cinquanta per cento dell'appalto iniziale;</corpo>
								</el>
								<el id="art20-com4-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>quando si tratta di forniture complementari non comprese nel contratto inizialmente concluso, ma che, a causa di circostanze impreviste, sono diventate necessarie per la fornitura oggetto del contratto, a condizione che non possano venire separate sotto il profilo tecnico o economico dall'appalto principale e quando il cambiamento di fornitore obblighi l'amministrazione ad acquistare materiale di tecnica differente, l'impiego o la manutenzione del quale comporti incompatibilità o difficoltà tecniche sproporzionate, ed il loro valore complessivo non superi il cinquanta per cento dell'appalto iniziale;</corpo>
								</el>
								<el id="art20-com4-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>quando si tratta di locazione di immobili destinati ad uffici o servizi regionali allorchè le caratteristiche funzionali del bene da locare rendono ingiustificate forme preliminari di pubblicità.</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art21">
							<num>ARTICOLO 21</num>
							<rubrica>Trattativa privata preceduta da bando di gara</rubrica>
							<comma id="art21-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>Si procede a trattativa privata con pubblicazione di un bando di gara:</alinea>
								<el id="art21-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>in casi eccezionali, quando la natura della fornitura o del servizio non consente la fissazione preliminare e globale di un prezzo o la determinazione delle specifiche tecniche della prestazione;</corpo>
								</el>
								<el id="art21-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>in caso di concorso di progettazione, inteso a fornire all'amministrazione aggiudicatrice un piano o un progetto, con o senza assegnazione di premi.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art21-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Il dirigente responsabile del contratto nella fattispecie di cui al
									<rif xlink:href="#art21-com1-leta" xlink:type="simple">comma 1, lettera a)</rif>
									redige il bando in conformità allo schema di bando per procedure negoziate allegato al regolamento di cui all'
									<rif xlink:href="#art34" xlink:type="simple">articolo 34</rif>
									. Il termine per il ricevimento delle domande di partecipazione e delle offerte non può essere inferiore a venti giorni dalla data di pubblicazione sul BURT, ovvero a trenta giorni qualora sia prevista direttamente l'acquisizione dell'offerta.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art21-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									Il dirigente responsabile del contratto nella fattispecie di cui al
									<rif xlink:href="#art21-com1-letb" xlink:type="simple">comma 1, lettera b)</rif>
									redige il bando in conformità allo schema di bando per concorso di progettazione allegato al regolamento di cui all'
									<rif xlink:href="#art34" xlink:type="simple">articolo 34</rif>
									; i progetti, presentati in modo anonimo, sono valutati da una commissione giudicatrice. Qualora ai concorrenti sia richiesta una particolare qualificazione professionale, almeno un terzo dei membri della commissione giudicatrice deve possedere la stessa qualificazione o una equipollente. L'amministrazione aggiudicatrice può affidare al vincitore, se in possesso dei requisiti richiesti, il servizio cui il progetto si riferisce; tale possibilità ed il relativo corrispettivo devono essere stabiliti nel bando di gara.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art22">
							<num>ARTICOLO 22</num>
							<rubrica>Spese in economia</rubrica>
							<comma id="art22-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Nel limite di importo di 80 mila euro, al netto di IVA, possono essere eseguite in economia forniture e servizi necessari per il funzionamento delle amministrazioni aggiudicatrici che hanno il carattere di spesa corrente.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art22-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Con regolamento, da emanarsi entro novanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge, la Giunta regionale approva le tipologie delle spese in economia per forniture e servizi e la loro disciplina.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art22-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>Alle spese in economia provvede il dirigente responsabile della struttura competente per materia con ordinativi diretti al fornitore.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art22-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>
									Gli ordinativi diretti al fornitore costituiscono atto per l'assunzione dell'impegno di spesa sui pertinenti capitoli di bilancio ai sensi della
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-05-06;28#art110" xlink:type="simple">legge regionale 6 maggio 1977, n. 28 (Ordinamento contabile regionale), articolo 110</rif>
									; l'apposizione del visto contabile di registrazione dell'impegno, ai sensi della
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977;28#art111" xlink:type="simple">legge regionale n. 28 del 1977, articolo 111</rif>
									, sull'ordinativo è condizione necessaria per procedere alla richiesta di fornitura o servizio.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art23">
							<num>ARTICOLO 23</num>
							<rubrica>Albo dei fornitori della Regione Toscana</rubrica>
							<comma id="art23-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									L'Albo dei fornitori della Regione Toscana, di seguito denominato albo, contiene l'elenco dei soggetti idonei per specializzazione, capacità e serie a concorrere alle varie forniture e servizi occorrenti per il funzionamento degli uffici delle amministrazioni aggiudicatrici, per le fattispecie di cui agli
									<mrif>
										articoli
										<rif xlink:href="#art20" xlink:type="simple">20</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art22" xlink:type="simple">22</rif>
									</mrif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art23-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Il regolamento di cui all'
									<rif xlink:href="#art34" xlink:type="simple">articolo 34</rif>
									disciplina l'impianto, l'aggiornamento e la tenuta dell'albo della Regione Toscana.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art23-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									Il Consiglio regionale e i soggetti di cui all'
									<rif xlink:href="#art2-com1-letb" xlink:type="simple">articolo 2, comma 1, lettera b)</rif>
									, hanno facoltà di istituire un proprio albo, con autonoma e distinta gestione.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art24">
							<num>ARTICOLO 24</num>
							<rubrica>Incarichi professionali e di consulenza e ricerca</rubrica>
							<comma id="art24-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Gli incarichi professionali sono prestazioni di opere intellettuali, conferiti a persone fisiche che esercitano l'attività professionale individualmente o in forma associata, secondo la normativa vigente, per le quali è necessaria l'iscrizione in appositi albi o elenchi previsti dalla legge.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art24-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Gli incarichi di consulenza e ricerca sono le prestazioni finalizzate all'innovazione tecnica e tecnologica, ad attività formativa specializzata nonché all'acquisizione di pareri, di dati tecnici, analisi specialistiche, informazioni, riscontri puntuali, verifiche, controlli ed altri elementi non utilmente ottenibili con altri mezzi, necessari per lo svolgimento dei compiti istituzionali della Regione.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art24-com3">
								<num>3.</num>
								<alinea>Il conferimento di incarichi professionali e di consulenza e ricerca è consentito, eccezionalmente, quando siano comprovate e motivate entrambe le seguenti condizioni:</alinea>
								<el id="art24-com3-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>prestazione di alta specializzazione;</corpo>
								</el>
								<el id="art24-com3-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>assenza o indisponibilità di personale in possesso dei requisiti di professionalità necessari.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art24-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>Gli incarichi professionali il cui valore stimato sia inferiore a 40 mila euro, al netto di IVA, sono conferiti con decreto del dirigente responsabile del contratto, previa valutazione del curriculum del professionista e della congruità degli elementi economici, anche in riferimento alle tariffe professionali. Di tale valutazione deve essere data espressa menzione nel decreto di conferimento.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art24-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>Gli incarichi di consulenza e ricerca il cui valore stimato sia inferiore a 20 mila euro, al netto di IVA, sono conferiti con decreto del dirigente responsabile del contratto a soggetti pubblici, o a soggetti privati, previa valutazione comparativa dei requisiti tecnico organizzativi eventualmente richiesti, dei curricula dei professionisti che svolgeranno l'incarico e della congruità degli elementi economici. Di tale valutazione deve essere data espressa menzione nel decreto di conferimento.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art24-com6">
								<num>6.</num>
								<corpo>
									Gli incarichi professionali, di consulenza e di ricerca il cui valore stimato sia superiore ai limiti indicati, rispettivamente, ai
									<mrif>
										commi
										<rif xlink:href="#art24-com4" xlink:type="simple">4</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art24-com5" xlink:type="simple">5</rif>
									</mrif>
									, sono conferiti mediante trattativa privata preceduta da bando di gara con le modalità di cui all'
									<rif xlink:href="#art21" xlink:type="simple">articolo 21</rif>
									. L'offerta migliore è individuata tramite la valutazione comparativa, dettagliatamente illustrata in apposito verbale, degli elementi tecnico organizzativi, degli elementi economici e dei curricula, dei professionisti che svolgeranno l'incarico.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art24-com7">
								<num>7.</num>
								<corpo>I curricula devono evidenziare le esperienze più significative, in un massimo di cinque, attinenti all'incarico da conferire.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art24-com8">
								<num>8.</num>
								<alinea>
									In deroga a quanto disposto al
									<rif xlink:href="#art24-com6" xlink:type="simple">comma 6</rif>
									si procede ad affidamento diretto:
								</alinea>
								<el id="art24-com8-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>nei confronti di enti, aziende, agenzie ed istituti regionali, quando lo svolgimento dell'incarico rientra nelle competenze e finalità previste dalle rispettive leggi istitutive;</corpo>
								</el>
								<el id="art24-com8-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>quando è motivato che un unico soggetto ha il grado di specializzazione richiesta per lo svolgimento dell'incarico.</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
				</titolo>
				<titolo id="tit3">
					<num>TITOLO III</num>
					<rubrica>IL CONTRATTO</rubrica>
					<articolo id="art25">
						<num>ARTICOLO 25</num>
						<rubrica>Cauzione</rubrica>
						<comma id="art25-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Nelle procedure aperte e nelle procedure ristrette la costituzione della cauzione provvisoria è richiesta solo per l'aggiudicatario.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>La cauzione deve essere costituita in una delle seguenti forme:</alinea>
							<el id="art25-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>deposito presso il Tesoriere di numerario, vincolato per il ritiro al benestare dell'amministrazione aggiudicatrice;</corpo>
							</el>
							<el id="art25-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>deposito presso il Tesoriere di titoli di stato, valutati a prezzo di borsa nel giorno del deposito;</corpo>
							</el>
							<el id="art25-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>prestazione di specifica fidejussione bancaria o di altri istituti ed aziende autorizzati, ivi comprese le compagnie di assicurazione regolarmente autorizzate.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art25-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La cauzione provvisoria prestata dal concorrente aggiudicatario resta vincolata fino alla stipula del contratto, ovvero fino all'eventuale annullamento o revoca dell'aggiudicazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Nel caso in cui l'aggiudicatario non si presenti a stipulare il contratto, salvo che per cause a lui non imputabili, l'amministrazione, a titolo di penalità, incamera la cauzione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>La cauzione provvisoria prestata dal concorrente aggiudicatario si converte in cauzione definitiva e viene svincolata e restituita al contraente soltanto a conclusione del contratto, dopo che sia stato accertato il regolare adempimento degli obblighi contrattuali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Gli interessi eventualmente prodotti dai depositi definitivi sono liberamente esigibili dal depositante; comunque nessun onere per interessi può far carico all'amministrazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>
								Nelle procedure negoziate di norma non è richiesta la costituzione di cauzione; la cauzione, ove prevista, deve essere costituita in una delle forme di cui al
								<rif xlink:href="#art25-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art26">
						<num>ARTICOLO 26</num>
						<rubrica>Stipula dei contratti</rubrica>
						<comma id="art26-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La stipula dei contratti avviene di norma entro trenta giorni dall'approvazione dei risultati della gara.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art26-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Qualora sopraggiunga un evento che renda superflua o dannosa la conclusione del contratto il dirigente responsabile, fino a quando il contratto medesimo non è stipulato, può motivamente revocare il provvedimento di aggiudicazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art26-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>I contratti possono essere stipulati:</alinea>
							<el id="art26-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>in forma pubblico amministrativa, innanzi all'ufficiale rogante, a norma delle vigenti disposizioni;</corpo>
							</el>
							<el id="art26-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>a mezzo di scrittura privata;</corpo>
							</el>
							<el id="art26-com3-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>per mezzo di accettazione sottoscritta dalla controparte in calce al capitolato o alla proposta delle amministrazione aggiudicatrici;</corpo>
							</el>
							<el id="art26-com3-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>a mezzo di corrispondenza, secondo gli usi del commercio.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art26-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>È consentito l'utilizzo della firma elettronica nei casi e con le forme previste dalle normative in vigore.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art27">
						<num>ARTICOLO 27</num>
						<rubrica>Durata dei contratti</rubrica>
						<comma id="art27-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>I contratti devono avere termini e durata certi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art27-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La durata dei contratti già stipulati non può essere variata in corso di esecuzione degli stessi, salvo che non si tratti di proroga.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art27-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>Il ricorso alla proroga deve essere previsto nel contratto ed è attivabile esclusivamente:</alinea>
							<el id="art27-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>quando, in presenza di eventi imprevedibili, la prestazione contrattuale non ha potuto essere eseguita in tutto o in parte nei termini temporali di durata del contratto; in tali casi il contratto può essere prorogato per il tempo strettamente necessario al compimento della prestazione;</corpo>
							</el>
							<el id="art27-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>al fine di consentire l'individuazione del nuovo contraente per un periodo non superiore a sei mesi dalla scadenza del contratto.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art27-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Il rinnovo dei contratti è ammesso in conformità alla normativa statale vigente in materia; può essere attivato una sola volta e in ogni caso per un periodo non superiore alla durata del contratto originario.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art28">
						<num>ARTICOLO 28</num>
						<rubrica>Anticipazione e revisione prezzi</rubrica>
						<comma id="art28-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>I contratti possono prevedere pagamenti anticipati qualora lo consenta la normativa statale vigente nelle forme e nei modi da questa stabiliti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>I prezzi contrattuali si intendono fissi ed invariabili, salvo che per i beni o le prestazioni il cui prezzo sia determinato per legge o per atto amministrativo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Per i contratti ad esecuzione periodica e continuata la revisione prezzi è ammessa in conformità alla normativa statale vigente in materia.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art29">
						<num>ARTICOLO 29</num>
						<rubrica>Subappalto e cessione del contratto</rubrica>
						<comma id="art29-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il subappalto è ammesso in conformità alla normativa statale vigente in materia.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art29-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le amministrazioni aggiudicatrici stabiliscono nel bando di gara o nel capitolato speciale d'appalto le parti della prestazione che non sono subappaltabili ed il concorrente indica in sede di offerta le parti della prestazione che intende subappaltare.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art29-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>È vietata la cessione totale o parziale del contratto.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art30">
						<num>ARTICOLO 30</num>
						<rubrica>Aumento o diminuzione della prestazione</rubrica>
						<comma id="art30-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Qualora nel corso di esecuzione del contratto occorra un aumento o una diminuzione della prestazione originaria, il contraente vi è tenuto, agli stessi patti e condizioni del contratto originario, sempre che l'aumento o la diminuzione sia contenuta entro il quinto dell'importo contrattuale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art30-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Qualora nel corso di esecuzione del contratto occorra un aumento o una diminuzione della prestazione originaria oltre il quinto dell'importo contrattuale, ovvero una nuova prestazione che non muti comunque il genere della prestazione originaria, il dirigente responsabile del contratto provvede, previo consenso del contraente, alla stipula di un atto aggiuntivo, nella stessa forma del contratto originario; in ogni caso non può essere superato il cinquanta per cento dell'importo del contratto originario. Ai fini del rispetto di tale limite devono essere considerati anche gli importi delle eventuali variazioni di cui al
								<rif xlink:href="#art30-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art31">
						<num>ARTICOLO 31</num>
						<rubrica>Spese contrattuali</rubrica>
						<comma id="art31-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Tutte le spese inerenti gli atti amministrativi di gara sono a carico dell'amministrazione aggiudicatrice.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art31-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le spese di copia, gli oneri tributari ed ogni altra spesa connessa al contratto, sono a carico del contraente.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art32">
						<num>ARTICOLO 32</num>
						<rubrica>Verifica e collaudo</rubrica>
						<comma id="art32-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le forniture e i servizi oggetto del contratto sono sottoposte, prima della liquidazione della spesa, a verifica secondo le modalità stabilite nel capitolato speciale d'appalto o nel contratto.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art32-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Qualora l'oggetto del contratto riguardi forniture e servizi che devono avere particolari requisiti di natura tecnica, si procede, prima della liquidazione della spesa, al collaudo da parte di una commissione nominata con decreto del dirigente responsabile del contratto e composta da tre esperti, scelti tra i dipendenti inquadrati nel ruolo unico regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art32-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Ai dipendenti nominati nelle commissioni di collaudo si applica la
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-27;26#art62" xlink:type="simple">legge regionale 27 marzo 2000 n. 26 (Riordino della legislazione regionale in materia di organizzazione del personale), articolo 62</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art32-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Qualora tra i dipendenti non ci siano professionalità adeguate, alla commissione di collaudo si applicano le disposizioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art18-com6" xlink:type="simple">articolo 18, comma 6</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art32-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Non possono essere membri della commissione di collaudo coloro che hanno avuto parte nel procedimento contrattuale o si trovano in posizione di conflitto di interessi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art32-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Gli incaricati del collaudo rispondono solidalmente dei danni causati all'amministrazione aggiudicatrice dall'inosservanza delle norme e prescrizioni che regolano l'attività di collaudo.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit4">
					<num>TITOLO IV</num>
					<rubrica>DISPOSIZIONI TRANSITORIE E FINALI</rubrica>
					<articolo id="art33">
						<num>ARTICOLO 33</num>
						<rubrica>Trattamento dei dati</rubrica>
						<comma id="art33-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Il trattamento dei dati personali necessari ai fini della presente legge è svolto nel rispetto dei principi generali fissati dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1996-12-31;675" xlink:type="simple">legge 31 dicembre 1996, n. 675</rif>
								(Tutela delle persone e di altri soggetti rispetto al trattamento dei dati personali) e successive modifiche ed integrazioni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art33-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le informazioni relative all'attività contrattuale sono organizzate dalla Regione Toscana in proprie banche dati rese disponibili ad altri soggetti pubblici ai sensi della normativa vigente secondo procedure e modalità definite d'intesa da detti soggetti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art33-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								In attuazione di quanto disposto dal
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1999-05-11;135" xlink:type="simple">decreto legislativo 11 maggio 1999 n. 135</rif>
								(Disposizioni integrative della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1996-12-31;675" xlink:type="simple">legge 31 dicembre 1996, n. 675</rif>
								, sul trattamento di dati sensibili da parte dei soggetti pubblici), la Giunta regionale individua con regolamento i dati attinenti a provvedimenti giudiziari di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1996;675#art24" xlink:type="simple">legge n. 675 del 1996, articolo 24</rif>
								, ritenuti strettamente pertinenti rispetto alle finalità di rilevante interesse pubblico perseguite e determina le operazioni eseguibili.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art34">
						<num>ARTICOLO 34</num>
						<rubrica>Regolamento di attuazione</rubrica>
						<comma id="art34-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Entro novanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge la Giunta regionale adotta apposito regolamento di attuazione, che disciplina in particolare:</alinea>
							<el id="art34-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>i contenuti minimi dei bandi di gara, con riferimento alle procedure aperte, ristrette e negoziate;</corpo>
							</el>
							<el id="art34-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									l'impianto, l'aggiornamento e la tenuta dell'albo, secondo quanto disposto dall'
									<rif xlink:href="#art23-com3" xlink:type="simple">articolo 23, comma 3</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art34-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>
								Successivamente all'emanazione della disciplina statale in materia, la Giunta regionale integra il regolamento di cui al
								<rif xlink:href="#art34-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								con disposizioni attuative concernenti.
							</alinea>
							<el id="art34-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>le forme di pubblicità legale da attuarsi tramite strumenti informatici e telematici;</corpo>
							</el>
							<el id="art34-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>le procedure per l'acquisizione in via elettronica e informatica di beni e servizi;</corpo>
							</el>
							<el id="art34-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>le modalità applicative della firma elettronica nell'attività contrattuale.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art35">
						<num>ARTICOLO 35</num>
						<rubrica>Disposizioni transitorie</rubrica>
						<comma id="art35-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le procedure di aggiudicazione o di affidamento in corso alla data di entrata in vigore della presente legge ed i relativi contratti sono conclusi secondo le disposizioni previgenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art35-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Fino all'entrata in vigore del regolamento di cui all'
								<rif xlink:href="#art34" xlink:type="simple">articolo 34</rif>
								per le spese in economia di forniture e servizi si applicano le disposizioni approvate dalla Giunta regionale con deliberazione 24 aprile 1996, n. 513, così come modificate con deliberazione della Giunta regionale 27 settembre 1996, n. 659.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art35-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Fino all'entrata in vigore del regolamento di cui all'
								<rif xlink:href="#art34" xlink:type="simple">articolo 34</rif>
								, la tenuta dell'Albo dei fornitori è effettuata ai sensi del disciplinare approvato dalla Giunta regionale con deliberazione 30 settembre 1996, n. 1274.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art36">
						<num>ARTICOLO 36</num>
						<rubrica>Abrogazioni</rubrica>
						<comma id="art36-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Sono abrogare le seguenti disposizioni:</alinea>
							<el id="art36-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									<mod id="mod1">
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-07-20;21" xlink:type="simple">legge regionale 20 luglio 1972, n. 21</rif>
										(Norme per il conferimento di incarichi ai sensi dell'
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art62-com5" xlink:type="simple">articolo 62, quinto comma, dello Statuto</rif>
<!-- frammento comma:ord=5; -->
										);
									</mod>
								</corpo>
							</el>
							<el id="art36-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									<mod id="mod2">
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1995-04-06;38" xlink:type="simple">legge regionale 6 aprile 1995, n. 38</rif>
										(Disciplina delle competenze in materia di provveditorato ed economato);
									</mod>
								</corpo>
							</el>
							<el id="art36-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									<mod id="mod3">
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-05-25;4" xlink:type="simple">legge regionale 25 maggio 1996, n. 4</rif>
										(Disposizioni di semplificazione per la partecipazione delle imprese alle procedure di gara pubblica);
									</mod>
								</corpo>
							</el>
							<el id="art36-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>
									<mod id="mod4">
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-03-19;22" xlink:type="simple">legge regionale 19 marzo 1996, n. 22</rif>
										(Disciplina dell'attività contrattuale regionale) e successive modificazioni;
									</mod>
								</corpo>
							</el>
							<el id="art36-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>
									<mod id="mod5">
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1981-06-25;54#art19" xlink:type="simple">articolo 19 della legge regionale 25 giugno 1981, n. 54</rif>
										(Disciplina dell'attività contrattuale della Regione.
									</mod>
								</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art37">
						<num>ARTICOLO 37</num>
						<rubrica>Norma di rinvio</rubrica>
						<comma id="art37-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Per quanto non espressamente disciplinato dalla presente legge si applicano le norme di cui al
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1923-11-18;2440" xlink:type="simple">regio decreto 18 novembre 1923, n. 2440</rif>
								(Nuove disposizioni sull'amministrazione del patrimonio e sulla contabilità generale dello Stato) e successive modifiche, al
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1924-05-23;827" xlink:type="simple">regio decreto 23 maggio 1924, n. 827</rif>
								(Regolamento per l'amministrazione del patrimonio e per la contabilità generale dello Stato) e successive modifiche, nonché al
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1994-04-18;573" xlink:type="simple">decreto del Presidente della Repubblica 18 aprile 1994, n. 573</rif>
								(Regolamento recante norme per la semplificazione dei procedimenti di aggiudicazione di pubbliche forniture di valore inferiore alla soglia di rilievo comunitario).
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 8 marzo 2001</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">Passaleva (incaricato con DPGR n. 132 del 22.05.2000)</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale nella seduta del 30.01.2001 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 28.02.2001.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
