<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20010813" num="25" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20010828" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-03;34" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Agricoltura" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20010828" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20010828" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2001-08-03;34" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-03-31;32" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-03-31;32" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-03-31;32" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20010803">3 agosto 2001</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>34</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina dei servizi di sviluppo agricolo e rurale.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 29-02-2000</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 22-03-2000</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità della legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge disciplina i servizi di sviluppo agricolo e rurale in Toscana, quale strumento di attuazione della programmazione economica e territoriale della Regione, in armonia con gli orientamenti della politica agricola comunitaria e con particolare riferimento al sistema della divulgazione agricola.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I servizi di sviluppo agricolo e rurale operano sul territorio rurale, al fine di promuovere lo sviluppo delle aziende agricole perseguendo la finalità di conciliare lo sviluppo economico dell'agricoltura e dei territori rurali con il mantenimento dell'equilibrio delle caratteristiche ambientali, paesaggistiche e culturali di detti territori, attraverso la valorizzazione delle risorse endogene e delle azioni locali sostenibili ed il miglioramento delle condizioni di vita delle comunità rurali, oltre a favorire la comunicazione tra il mondo agricolo-rurale ed il resto della società.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>Nel loro complesso, i servizi perseguono i seguenti obiettivi di interesse pubblico:</alinea>
						<el id="art1-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>rafforzamento dell'economia agricolo-rurale, mediante l'incremento dell'efficienza delle aziende, il miglioramento e la valorizzazione degli aspetti qualitativi e commerciali dei prodotti agricoli, compresi i prodotti tipici locali, il rispetto, per le fasi di produzione trasformazione e commercializzazione, dei relativi disciplinari adottati dalla Regione Toscana e la promozione dei processi produttivi rispettosi dell'ambiente e del benessere degli animali allevati;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>tutela della salute degli operatori agricoli, delle popolazioni rurali e dei consumatori;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>mantenimento delle attività agricole sul territorio ad esse vocato, sia garantendo le pari opportunità all'imprenditoria femminile che favorendo l'accesso dei giovani alla conduzione dell'azienda agricola ed alle attività di servizio all'agricoltura e di supporto al territorio rurale, in armonia con le finalità di cui alla normativa regionale in materia;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com3-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>salvaguardia del territorio e dell'ambiente rurale, valorizzazione delle risorse naturali, del patrimonio agricolo, rurale e culturale, in armonia con quanto disposto dalla normativa regionale sulla tutela delle risorse genetiche autoctone e sulla salvaguardia e valorizzazione delle attività rurali in via di cessazione, anche al fine di migliorare la qualità della vita delle comunità rurali.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>I suddetti obiettivi di interesse pubblico sono perseguiti attraverso il sostegno alla crescita qualitativa dei sistemi agrari e dell'intero settore agro-industriale, la promozione del progresso tecnico ed il trasferimento delle innovazioni presso gli operatori e le strutture agricole.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Le attività dei servizi di sviluppo)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Ai fini della presente legge sono definite attività dei servizi di sviluppo agricolo e rurale:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>azioni di animazione dello sviluppo agricolo-rurale di significativa valenza territoriale;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>azioni rivolte al monitoraggio e all'identificazione dei fabbisogni di innovazione e delle esigenze formative del mondo agricolo e rurale utili ad aumentare l'efficacia degli interventi;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>azioni di coordinamento e promozione della ricerca applicata, azioni di sperimentazione e collaudo dell'innovazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<alinea>azioni di:</alinea>
							<en id="art2-com1-letd-num1">
								<num>1)</num>
								<corpo>comunicazione integrata tra i diversi soggetti operanti nel sistema dei servizi di sviluppo agricolo;</corpo>
							</en>
							<en id="art2-com1-letd-num2">
								<num>2)</num>
								<corpo>trasferimento dell'innovazione tecnologica ed organizzativa: divulgazione, dimostrazione;</corpo>
							</en>
							<en id="art2-com1-letd-num3">
								<num>3)</num>
								<corpo>informazione sulle iniziative dello sviluppo rurale condotte direttamente od anche in collaborazione con i mezzi di comunicazione;</corpo>
							</en>
						</el>
						<el id="art2-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>azioni di assistenza tecnico gestionale, di consulenza alla qualificazione e commercializzazione dei prodotti;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>azioni di consulenza specialistica altamente qualificata per segmenti specifici di produzione.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le attività formative, destinate a promuovere l'imprenditoria agricola, l'aggiornamento professionale dei tecnici operanti nel settore agricolo e degli imprenditori agricoli sono disciplinate dalle vigenti leggi regionali in materia di formazione professionale, fatte salve le competenze dell'Agenzia regionale per lo sviluppo e l'innovazione nel settore agricolo forestale (ARSIA) ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993-06-10;37#art3-com2" xlink:type="simple">articolo 3, comma 2 della legge regionale 10 giugno 1993, n. 37</rif>
							"Istituzione dell'Agenzia regionale per lo sviluppo e l'innovazione nel settore agricolo-forestale (ARSIA)".
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La Regione, nella programmazione della formazione professionale, garantisce che le esigenze formative, funzionali alla promozione dello sviluppo agricolo e rurale, trovino adeguata risposta nei relativi piani.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Beneficiari dei servizi di sviluppo)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>I soggetti beneficiari dei servizi di sviluppo sono:</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>gli agricoltori singoli ed associati e gli operatori del settore agro-forestale;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>i privati che, operando nei diversi settori economici locali, partecipano direttamente ad iniziative specifiche di sviluppo agricolo-rurale.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							I soggetti beneficiari dei servizi partecipano con risorse proprie al finanziamento dei programmi di sviluppo nella misura predeterminata dal piano regionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">articolo 9</rif>
							, in relazione alle diverse tipologie dei servizi.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Accesso ai servizi di assistenza tecnica diretta)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le attività di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">articolo 2, comma 1</rif>
							, lettere e) ed f) possono essere realizzate mediante forme di assistenza tecnica diretta in azienda.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Costituisce titolo di priorità, per i soggetti che intendono accedere ai servizi di assistenza tecnica diretta, l'iscrizione all'albo degli imprenditori agricoli disciplinato dalla normativa regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Per i servizi di assistenza tecnica diretta in azienda il finanziamento pubblico non può essere superiore all'ottanta per cento del loro costo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>I soggetti beneficiari dei servizi di assistenza tecnica diretta possono aderire allo stesso progetto per un periodo non superiore a tre anni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Qualora i soggetti beneficiari richiedano di aderire ad un medesimo progetto di assistenza tecnica diretta per un periodo superiore a tre anni, a partire dal quarto anno il finanziamento pubblico viene ridotto almeno del cinquanta per cento ed a partire dal settimo anno i costi di adesione al medesimo progetto sono a totale carico del soggetto beneficiario.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Soggetti attuatori dei servizi di sviluppo)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Possono accedere ai finanziamenti, di cui alla presente legge soggetti di natura pubblica e di natura privata quali le organizzazioni professionali degli agricoltori o gli enti di loro emanazione, le associazioni delle cooperative agricole, le associazioni di prodotto giuridicamente riconosciute, le associazioni di allevatori e le loro unioni ed altri soggetti giuridicamente riconosciuti che prestano attività di consulenza specialistica in campo agricolo e rurale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							I criteri di valutazione delle proposte presentate da parte dei soggetti di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							sono determinati in base a:
						</alinea>
						<el id="art5-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>coerenza dell'offerta con gli indirizzi regionali impartiti;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>qualità dell'offerta;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>economicità dell'offerta;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>capacità tecnica e titoli professionali e di studio abilitanti alla attività, rilasciati dallo Stato (UE) di appartenenza.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Le attività di coordinamento e promozione della ricerca applicata, le azioni di sperimentazione e collaudo dell'innovazione sono effettuate dall'ARSIA</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Competenze della Regione Toscana)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Sono riservate alla Regione Toscana le funzioni concernenti:</alinea>
						<el id="art6-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>i rapporti con le altre Regioni e Province autonome, con lo Stato e l'Unione Europea;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								l'approvazione del piano regionale di cui all'
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">articolo 9</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>l'attuazione di eventuali specifici programmi di interesse regionale.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Competenze dell'ARSIA)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							L'ARSIA esercita le attività in materia di servizi di sviluppo agricolo e rurale di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1993;37#art3" xlink:type="simple">articolo 3 LR 37/1993</rif>
							e successive modificazioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Competenze delle Province)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Le Province:</alinea>
						<el id="art8-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								partecipano alla definizione, da parte della Regione, del piano di cui all'
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">articolo 9</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								determinano i piani provinciali ed approvano i programmi annuali di cui all'
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">articolo 10</rif>
								, secondo le disponibilità dei finanziamenti indicati annualmente in via presuntiva per ciascuna Provincia;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>possono integrare le suddette disponibilità di finanziamenti regionali con risorse proprie;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								esercitano il controllo tecnico ed amministrativo delle attività di sviluppo agricolo e rurale, secondo le modalità previste dal disciplinare di attuazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">articolo 9</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>rendicontano alla Regione Toscana nei termini previsti dalla vigente normativa regionale e trasmettono una relazione tecnica sulla attuazione del programma annuale riferita all'anno precedente.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le Province svolgono ogni funzione di cui alla presente legge non espressamente riservata alla Regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Piano regionale dei servizi di sviluppo agricolo e rurale)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta Regionale, sentite le Province e le Organizzazioni professionali agricole, propone al Consiglio Regionale l'approvazione del piano dei servizi di sviluppo agricolo e rurale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il piano, nel quadro di riferimento della programmazione del comparto agro-forestale dispone, di norma, per un periodo coincidente con quello del piano regionale di sviluppo e si articola in un dispositivo, in un programma finanziario ed in un disciplinare di attuazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>Il dispositivo di piano:</alinea>
						<el id="art9-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>fissa gli obiettivi che si intendono conseguire nel periodo di validità del piano;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>delinea le tipologie di intervento finanziabili, le priorità cui destinare i finanziamenti e, relativamente ai progetti presentati dai soggetti attuatori, i criteri di ammissibilità, ivi inclusa la garanzia del rispetto delle specifiche normative contrattuali di lavoro del personale dipendente dagli stessi soggetti attuatori;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								determina i costi ammissibili e riconosciuti dei servizi di assistenza tecnica di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">articolo 2, comma 1</rif>
								, lettere e) ed f), individuati per tipologia di servizio.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art9-com4">
						<num>4.</num>
						<alinea>Il programma finanziario, aggiornato ogni anno in relazione alle previsioni di bilancio:</alinea>
						<el id="art9-com4-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>determina le risorse complessive da destinare all'attuazione del piano, specificando in particolare quelle relative alla prima annualità;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com4-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>determina la ripartizione delle risorse tra Regione, ARSIA e Province, fatto salvo che le risorse destinabili alla Regione ed all'ARSIA non possono superare il trentacinque per cento del totale e definisce i criteri di ripartizione fra le Province delle risorse ad esse destinate;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com4-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>determina il livello percentuale di cofinanziamento da parte dei beneficiari dei servizi;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com4-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								determina, in caso di mancata presentazione del programma annuale da parte di una o più Province ovvero di presentazione di programmi che non raggiungono la quota destinata alle stesse, i criteri di rimodulazione dei finanziamenti a favore delle province, consentendo il finanziamento dei programmi supplementari di cui all'
								<rif xlink:href="#art10-com9" xlink:type="simple">articolo 10 comma 9</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art9-com5">
						<num>5.</num>
						<alinea>Il disciplinare di attuazione:</alinea>
						<el id="art9-com5-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>indica le fasi della procedura per l'attivazione degli interventi, le modalità di monitoraggio e di valutazione degli stessi;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com5-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>fissa i termini, le modalità di rendicontazione ed i termini di erogazione dei finanziamenti;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com5-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>definisce gli eventuali interventi sanzionatori o surrogatori e le modalità di revoca e ridestinazione dei finanziamenti;</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com5-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>definisce, in particolare, la tipologia e le modalità del controllo che le Province devono esercitare circa il corretto impiego delle risorse da parte dei soggetti attuatori.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art9-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Il piano determina i programmi di interesse regionale per i quali la Regione intende riservarsi una diretta competenza.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>
							In via transitoria e sino all'approvazione del piano regionale di cui al
							<rif xlink:href="#art9-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							del presente articolo, gli interventi dei servizi di sviluppo agricolo e rurale sono attuati attraverso piani annuali regionali e conseguenti piani e programmi provinciali.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Programmi annuali delle Province)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le Province, in coerenza con il piano regionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">articolo 9</rif>
							, determinano il proprio piano provinciale contenente le tipologie di intervento, le modalità di presentazione dei progetti ed i relativi criteri di selezione e valutazione per la successiva definizione del programma provinciale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Le Province, nel rispetto degli obiettivi indicati nel piano regionale, formulano i propri programmi contenenti:</alinea>
						<el id="art10-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>le azioni previste;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>i soggetti attuatori finanziati;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>i soggetti beneficiari dei servizi;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>le eventuali specificità locali che giustificano l'intervento;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>i costi dei singoli progetti;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com2-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>le quote di partecipazione al costo dei progetti da parte dei singoli beneficiari;</corpo>
						</el>
						<el id="art10-com2-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>l'indicazione della qualificazione professionale dei tecnici necessari alla realizzazione dei progetti e dei relativi tempi lavoro correlati alle prestazioni di detti tecnici.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Le Province destinano una quota dei finanziamenti loro assegnati dalla Regione, non superiore al trenta per cento degli stanziamenti approvati dal programma dei servizi di sviluppo agricolo per l'anno 1998 per gli attuatori dell'assistenza tecnica, ai progetti selezionati che impiegano i divulgatori formati nell'ambito dell'azione comune di cui ai Regolamenti (CEE) n.
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1979;270" xlink:type="simple">270/1979</rif>
							e n.
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1987;1760" xlink:type="simple">1760/1987</rif>
							e le cui capacità professionali sono state utilizzate nel sistema dei servizi di sviluppo agricolo della Toscana.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Le Province possono destinare risorse proprie ad integrazione di quanto loro annualmente destinato dalla Regione Toscana, indicandone le precise entità nel programma.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Successivamente all'approvazione del programma annuale provinciale, i progetti non possono subire modifiche che comportino aumenti della spesa a carico del bilancio regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							In caso di intervenuta cessazione del servizio, per qualsiasi causa, nel corso del programma annuale, la Provincia provvede a ridurre proporzionalmente il finanziamento al soggetto attuatore interessato dall'avvenuta cessazione, o a recuperare le somme anticipate avvalendosi della garanzia fidejussoria di cui al
							<rif xlink:href="#art10-com7" xlink:type="simple">comma 7</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>Le Province vincolano l'erogazione di eventuali anticipi a soggetti attuatori privati, al rilascio, da parte degli stessi, di specifica garanzia fidejussoria.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>Le Province possono formulare progetti supplementari finanziabili con risorse proprie o con risorse regionali che si rendono disponibili nei casi in cui i progetti presentati non esauriscono i finanziamenti previsti complessivamente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com9">
						<num>9.</num>
						<corpo>
							Nei casi previsti al
							<rif xlink:href="#art10-com8" xlink:type="simple">comma 8</rif>
							, la Giunta regionale procede a rimodulare i finanziamenti ammessi per ciascuna Provincia, consentendo il finanziamento con fondi regionali dei progetti supplementari di cui al
							<rif xlink:href="#art10-com8" xlink:type="simple">comma 8</rif>
							sino alla concorrenza dei finanziamenti stessi secondo i criteri indicati all'
							<rif xlink:href="#art9-com4-letd" xlink:type="simple">articolo 9, comma 4, lettera d)</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com10">
						<num>10.</num>
						<corpo>Per gli interventi di formazione professionale i programmi annuali delle Province rinviano a quanto definito a tale riguardo nei propri atti approvati in attuazione della normativa regionale vigente in materia.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Abrogazioni)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								La
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1990-03-31;32" xlink:type="simple">legge regionale 31 marzo 1990, n. 32</rif>
								"Disciplina dei servizi di sviluppo agricolo" è abrogata.
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Sono fatte salve le obbligazioni assunte dalla Regione Toscana in attuazione dei programmi dei servizi di sviluppo agricolo di cui alla LR32/1990.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Agli oneri relativi all'applicazione della presente legge per l'anno 2001 si fa fronte con legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 3 agosto 2001</dataeluogo>
				<firma tipo="sottoscrizione">Passaleva (incaricato con DPGR n. 132 del 22.05.200)</firma>
				<soggetto codice="">La presente legge, approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 29.02.2000 e vistata dal Commissario del Governo il 22.03.2000, viene promulgata contestualmente alla promulgazione dell'atto legislativo che la modifica in adeguamento ai rilievi espressi dalla Commissione Europea.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
