<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20090701" num="23" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20090716" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-06-25;32" />
					
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Assistenza Sociale" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20090716" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-06-25;32" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20090625">25 giugno 2009</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>32</numDoc>
				<titoloDoc>Interventi per combattere la povertà ed il disagio sociale attraverso la redistribuzione delle eccedenze alimentari.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta</h:p>
				<h:p>promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
				<preambolo>
					<h:p>PREAMBOLO</h:p>
					<h:p>
						Visto l'
						<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art117-com4" xlink:type="simple">articolo 117, quarto comma, della Costituzione</rif>
						;
					</h:p>
					<h:p>
						Vista la
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-24;41" xlink:type="simple">legge regionale 24 febbraio 2005, n. 41</rif>
						(Sistema integrato di interventi e servizi per la tutela dei diritti e di cittadinanza sociale);
					</h:p>
					<h:p>Considerato quanto segue:</h:p>
					<h:ol>
						<h:li>È necessario promuovere e sostenere politiche finalizzate ad attenuare le condizioni di disagio delle persone e delle famiglie attraverso la raccolta e la distribuzione di generi alimentari;</h:li>
						<h:li>Occorre promuovere rapporti e accordi tra le aziende del settore alimentare, aziende della grande distribuzione alimentare ed aziende attive nel settore della ristorazione collettiva con le associazioni di volontariato al fine di assicurare la cessione di beni non più commercializzabili ma sempre commestibili;</h:li>
						<h:li>È importante valorizzare il ruolo delle associazioni di volontariato in grado di assicurare una mobilitazione significativa di volontari e sollecitare iniziative volte al reperimento delle risorse.</h:li>
					</h:ol>
					<h:p>Si approva la presente legge</h:p>
				</preambolo>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>Art. 1</num>
					<rubrica>Finalità</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione Toscana, nell'ambito delle politiche di solidarietà sociale, riconosce, valorizza e promuove l'attività svolta per il recupero delle eccedenze alimentari e per la loro redistribuzione a coloro che assistono persone in stato di grave disagio sociale e di indigenza.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>Art. 2</num>
					<rubrica>Beneficiari</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							La Regione assume le finalità di cui alla presente legge nei propri strumenti di programmazione economica e sociale avvalendosi, per il perseguimento delle stesse, dei soggetti del terzo settore di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-24;41" xlink:type="simple">legge regionale 24 febbraio 2005, n. 41</rif>
							(Sistema integrato di interventi e servizi per la tutela dei diritti e di cittadinanza sociale), che esercitano in modo prevalente l'attività di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							. Tali soggetti devono rispondere ai seguenti requisiti:
						</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>operare in Toscana;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>documentare l'attività, esercitata da almeno cinque anni in modo continuativo;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>operare in almeno cinque province del territorio regionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>operare con una progettualità di rete a livello territoriale.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>Art. 3</num>
					<rubrica>Interventi</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione, in attuazione delle finalità di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							, individua gli obiettivi e le modalità di intervento e di sostegno operativo e finanziario mediante la predisposizione di un programma di interventi a valenza triennale, approvato dalla Giunta regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>Il programma persegue i seguenti obiettivi:</alinea>
						<el id="art3-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>l'attenuazione delle condizioni di disagio delle persone e delle famiglie, attraverso la raccolta e la distribuzione di generi alimentari ai soggetti che operano nel settore assistenziale;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la promozione e il sostegno di specifici progetti formativi inerenti la diffusione di una corretta cultura della nutrizione da attuarsi anche mediante apposite azioni di informazione rivolte verso la collettività;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								la costituzione di modelli di partnership consistenti nella definizione di accordi di collaborazione tra le aziende del settore alimentare, della grande distribuzione alimentare e della ristorazione collettiva con i soggetti di cui all'
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
								favorendo la cessione di beni non commerciabili ma ancora commestibili;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>la predisposizione di progetti di informatizzazione e di formazione professionale a sostegno delle attività di recupero e di redistribuzione delle eccedenze alimentari.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							I rapporti tra la Regione e i soggetti individuati dal programma di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							, sono regolati da un'apposita convenzione approvata dalla Giunta regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La convenzione prevede le modalità e i tempi di realizzazione degli interventi e dei servizi prestati nonché le modalità per la verifica dello svolgimento degli stessi e per l'erogazione di risorse economiche da parte della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>Art. 4</num>
					<rubrica>Norma finanziaria</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Per il programma pluriennale di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
							è autorizzata la spesa di euro 50.000,00 per il 2009 a valere sull'unità previsionale di base (UPB) 234 "Programmi ed azioni per il sostegno dell'inclusione sociale - Spese correnti".
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Per gli anni 2010 e 2011 i fondi saranno reperiti con legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 25 giugno 2009</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 16.06.2009.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
