<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20091231" num="56" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20100115" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-12-28;82" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20100115" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-12-28;82" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20091228">28 dicembre 2009</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>82</numDoc>
				<titoloDoc>Accreditamento delle strutture e dei servizi alla persona del sistema sociale integrato.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta</h:p>
				<h:p>promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
				<preambolo>
					<h:p>PREAMBOLO</h:p>
					<h:p>
						Visto l'
						<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art117-com4" xlink:type="simple">articolo 117, quarto comma, della Costituzione</rif>
						;
					</h:p>
					<h:p>
						Visto la
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-24;41" xlink:type="simple">legge regionale 24 febbraio 2005, n. 41</rif>
						(Sistema integrato di interventi e servizi per la tutela dei diritti di cittadinanza sociale), in particolare gli
						<mrif>
							articoli
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;41#art20" xlink:type="simple">20</rif>
							,
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;41#art21" xlink:type="simple">21</rif>
							e
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;41#art25" xlink:type="simple">25</rif>
						</mrif>
						;
					</h:p>
					<h:p>
						Visto il decreto del Presidente della Giunta regionale 26 marzo 2008, n. 15/R, con cui è stato emanato il regolamento di attuazione di cui all'
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;41#art62" xlink:type="simple">articolo 62 della l.r. 41/2005</rif>
						;
					</h:p>
					<h:p>Visto il parere favorevole del Consiglio delle autonomie locali espresso nella seduta del 7 settembre 2009.</h:p>
					<h:p>Considerato quanto segue:</h:p>
					<h:ol>
						<h:li>
							La
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;41" xlink:type="simple">legge regionale 41/2005</rif>
							prevede, all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;41#art25" xlink:type="simple">articolo 25</rif>
							, che vengano disciplinati, con legge, i casi e le modalità di accreditamento delle strutture residenziali e semiresidenziali pubbliche e private, dei servizi di assistenza domiciliare e degli altri servizi alla persona, ivi inclusi quelli che operano nelle aree dell'integrazione socio-sanitaria anche al fine di erogare prestazioni per conto degli enti pubblici competenti;
						</h:li>
						<h:li>Lo strumento più idoneo per promuovere la qualità del sistema integrato dei servizi e delle prestazioni è l'accreditamento delle strutture residenziali e semiresidenziali pubbliche e private autorizzate e dei servizi alla persona anche al fine di favorire la pluralità dell'offerta dei servizi e la relativa adeguatezza alla soddisfazione dei bisogni e realizzare, attraverso l'accreditamento, un sistema di offerta di servizi alla persona dotati di un livello omogeneo di qualità su tutto il territorio regionale;</h:li>
						<h:li>Per realizzare gli obiettivi di qualità del sistema sociale integrato, la presente legge assoggetta ad accreditamento le strutture residenziali e semiresidenziali pubbliche e private, i servizi di assistenza domiciliare e gli altri servizi alla persona che, a tal fine, devono possedere i requisiti attinenti al processo di produzione, erogazione e fruizione dei servizi, specificati nel relativo regolamento di attuazione;</h:li>
						<h:li>Con l'accreditamento le strutture e gli erogatori dei servizi di assistenza domiciliare e degli altri servizi alla persona sono idonei ad erogare, per conto degli enti pubblici competenti, prestazioni sociali e socio-sanitarie;</h:li>
						<h:li>
							I destinatari delle prestazioni possono esercitare il diritto di scelta nell'ambito delle strutture e dei servizi accreditati e disponibili, anche attraverso titoli di acquisto, la cui erogazione è subordinata alla definizione di un progetto individuale di intervento nell'ambito del percorso assistenziale personalizzato di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;41#art7" xlink:type="simple">articolo 7 della l.r. 41/2005</rif>
							;
						</h:li>
					</h:ol>
					<h:p>Si approva la presente legge</h:p>
				</preambolo>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<capo id="cap1">
					<num>Capo I</num>
					<rubrica>Disposizioni generali</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>Art. 1</num>
						<rubrica>Oggetto e finalità</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La presente legge, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-24;41#art25" xlink:type="simple">articolo 25 della legge regionale 24 febbraio 2005, n. 41</rif>
								(Sistema integrato di interventi e servizi per la tutela dei diritti di cittadinanza sociale), disciplina l'accreditamento delle strutture residenziali e semiresidenziali pubbliche e private, dei servizi di assistenza domiciliare e degli altri servizi alla persona, compresi quelli che operano nelle aree dell'integrazione socio sanitaria, al fine di promuovere la qualità del sistema integrato dei servizi e delle prestazioni e l'adeguatezza alla soddisfazione dei bisogni, nonché favorire la pluralità dell'offerta dei servizi.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Con l'espressione "altri servizi alla persona", di cui al
								<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								, si intende il complesso dei servizi tesi a garantire l'uguaglianza rispetto a differenti stati di bisogno, la valorizzazione delle capacità e delle risorse personali, nonché il sostegno alla autonomia dei soggetti permanentemente o temporaneamente non autosufficienti o comunque in situazioni di disagio, anche in relazione alla fruizione dei servizi stessi.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>Art. 2</num>
						<rubrica>Accreditamento istituzionale</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Per accreditamento istituzionale, di seguito denominato "accreditamento", si intende il riconoscimento del possesso dei requisiti previsti dall'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
								rispettivamente per le strutture autorizzate, per i servizi di assistenza domiciliare e per gli altri servizi alla persona.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>L'accreditamento attribuisce ai soggetti pubblici e privati l'idoneità ad erogare prestazioni sociali e socio sanitarie per conto degli enti pubblici competenti, ed ha validità su tutto il territorio regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>L'accreditamento è obbligatorio per i soggetti pubblici.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								I destinatari delle prestazioni possono esercitare il diritto di scelta nell'ambito delle strutture e dei servizi accreditati e disponibili, anche tramite titoli di acquisto, la cui erogazione è subordinata alla definizione di un progetto individuale di intervento nell'ambito del percorso assistenziale personalizzato di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;41#art7" xlink:type="simple">articolo 7 della l.r. 41/2005</rif>
								, nel rispetto della disciplina dell'indicatore della situazione economica equivalente (ISEE) e dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-12-18;66#art14" xlink:type="simple">articolo 14 della legge regionale 18 dicembre 2008, n. 66</rif>
								(Istituzione del fondo regionale per la non autosufficienza). Le modalità per la concessione, gestione ed erogazione dei titoli di acquisto sono definite dal regolamento di cui all'
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">articolo 11</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>Art. 3</num>
						<rubrica>Requisiti per l'accreditamento</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>
								I requisiti per l'accreditamento sono definiti con il regolamento di cui all'
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">articolo 11</rif>
								, attengono all'intero processo di produzione, erogazione e fruizione dei servizi e riguardano, in particolare:
							</alinea>
							<el id="art3-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<alinea>per le strutture:</alinea>
								<en id="art3-com1-leta-num1">
									<num>1)</num>
									<corpo>la gestione del servizio in relazione al sistema organizzativo;</corpo>
								</en>
								<en id="art3-com1-leta-num2">
									<num>2)</num>
									<corpo>gli aspetti tecnico-professionali e formativi, quali espressione delle conoscenze, competenze e abilità tecniche e relazionali degli operatori;</corpo>
								</en>
								<en id="art3-com1-leta-num3">
									<num>3)</num>
									<corpo>modalità di rilevazione della soddisfazione degli utenti e degli operatori.</corpo>
								</en>
							</el>
							<el id="art3-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<alinea>per i servizi di assistenza domiciliare:</alinea>
								<en id="art3-com1-letb-num1">
									<num>1)</num>
									<corpo>elementi organizzativi, di professionalità ed esperienza, atti a rispondere ai bisogni di cura della persona nell'ambiente domestico ed a valorizzare le competenze degli operatori;</corpo>
								</en>
								<en id="art3-com1-letb-num2">
									<num>2)</num>
									<corpo>modalità di rilevazione della soddisfazione degli utenti e degli operatori, ad esclusione degli operatori individuali.</corpo>
								</en>
							</el>
							<el id="art3-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<alinea>per gli altri servizi alla persona:</alinea>
								<en id="art3-com1-letc-num1">
									<num>1)</num>
									<corpo>elementi organizzativi caratterizzati da elevata capacità di risposta nei tempi e nelle modalità di erogazione dei servizi;</corpo>
								</en>
								<en id="art3-com1-letc-num2">
									<num>2)</num>
									<corpo>elementi di competenza professionale e di esperienza socio assistenziale tali da garantire l'appropriatezza e l'adeguatezza necessarie ad assicurare la gestione di situazioni complesse sia a livello relazionale che per la contestualità di esigenze eterogenee fra loro;</corpo>
								</en>
								<en id="art3-com1-letc-num3">
									<num>3)</num>
									<corpo>modalità di rilevazione della soddisfazione degli utenti e degli operatori.</corpo>
								</en>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Al fine di garantire la sicurezza e la regolarità del lavoro, i requisiti di cui al
								<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								sono individuati in coerenza con l'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2007-07-13;38#art26" xlink:type="simple">articolo 26 della legge regionale del 13 luglio 2007, n. 38</rif>
								(Norme in materia di contratti pubblici e relative disposizioni sulla sicurezza e regolarità del lavoro).
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								I requisiti di cui al
								<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								tengono conto, tra l'altro, della capacità di piena promozione dei diritti di cittadinanza delle persone e dell'apporto fornito alle comunità di riferimento in termini di solidarietà, coesione e qualità della vita.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap2">
					<num>Capo II</num>
					<rubrica>Strutture</rubrica>
					<articolo id="art4">
						<num>Art. 4</num>
						<rubrica>Accreditamento delle strutture</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								L'accreditamento può essere richiesto dalle strutture pubbliche e private individuate dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;41#art21-com1" xlink:type="simple">articolo 21, comma 1, della l.r. 41/2005</rif>
								, in possesso dell'autorizzazione al funzionamento.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Il comune nel cui territorio è ubicata la struttura rilascia l'accreditamento a seguito della presentazione di dichiarazione sostitutiva sottoscritta dal legale rappresentante della struttura, in ordine alle seguenti condizioni:</alinea>
							<el id="art4-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>possesso dell'autorizzazione al funzionamento;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									possesso dei requisiti contenuti nel regolamento di cui all'
									<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">articolo 11</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art4-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Il comune istituisce l'elenco delle strutture accreditate, prevedendone forme idonee di pubblicità e di aggiornamento. L'elenco è trasmesso alla Regione secondo le modalità previste nel regolamento di cui all'
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">articolo 11</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>Art. 5</num>
						<rubrica>Verifica dell'attività svolta e dei risultati raggiunti</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Le strutture accreditate effettuano la verifica dell'attività svolta e dei risultati raggiunti, sulla base degli indicatori definiti nel regolamento di cui all'
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">articolo 11</rif>
								, finalizzata all'individuazione di eventuali azioni correttive per il miglioramento continuo della qualità.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Le strutture accreditate effettuano la verifica entro un anno dall'accreditamento e successivamente con periodicità annuale e la relativa documentazione è trasmessa al comune competente per il controllo di cui all'
								<rif xlink:href="#art6-com3" xlink:type="simple">articolo 6, comma 3</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>Art. 6</num>
						<rubrica>Attività di controllo</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Il comune effettua i controlli sulle strutture accreditate avvalendosi della commissione multidisciplinare di cui agli articoli 17 e seguenti del decreto del Presidente della Giunta del 26 marzo 2008, n. 15/R (Regolamento di attuazione dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-24;41#art62" xlink:type="simple">articolo 62 della legge regionale 24 febbraio 2005, n 41</rif>
								"Sistema integrato di interventi e servizi per la tutela dei diritti di cittadinanza sociale").
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Il controllo in ordine al possesso delle condizioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">articolo 4, comma 2</rif>
								, è effettuato con metodo a campione entro novanta giorni dall'accreditamento.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Il controllo in ordine al mantenimento delle condizioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">articolo 4, comma 2</rif>
								, e alla effettuazione della verifica di cui all'
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">articolo 5</rif>
								è effettuato sulla totalità delle strutture accreditate entro un anno dall'accreditamento e successivamente almeno ogni due anni.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Qualora la commissione di cui al
								<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								accerti la non conformità, il comune stabilisce un termine non inferiore a trenta giorni, entro il quale il soggetto interessato è tenuto a conformarsi ed a comunicare al comune l'avvenuta regolarizzazione; in caso di mancato adeguamento, il comune revoca l'accreditamento con provvedimento motivato.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>L'accreditamento decade automaticamente in tutti i casi in cui venga meno il provvedimento di autorizzazione.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap3">
					<num>Capo III</num>
					<rubrica>Servizi di assistenza domiciliare e altri servizi alla persona</rubrica>
					<articolo id="art7">
						<num>Art. 7</num>
						<rubrica>Accreditamento dei servizi</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								I soggetti pubblici e privati, compresi gli enti e organismi a carattere non lucrativo, sono accreditati dal comune competente ai sensi del
								<rif xlink:href="#art7-com3-leta" xlink:type="simple">comma 3, lettera a)</rif>
								, per la erogazione dei servizi di assistenza domiciliare e degli altri servizi alla persona, a seguito di presentazione di dichiarazione sostitutiva.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Gli operatori individuali sono accreditati dal comune competente ai sensi del
								<rif xlink:href="#art7-com3-letb" xlink:type="simple">comma 3, lettera b)</rif>
								, per la erogazione dei servizi di assistenza domiciliare, a seguito di presentazione di dichiarazione sostitutiva. L'accreditamento non si applica agli operatori individuali adibiti a progetti finalizzati alla realizzazione della "vita indipendente".
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>
								La dichiarazione sostitutiva attesta il possesso dei requisiti richiesti ai sensi del regolamento di cui all'
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">articolo 11</rif>
								per lo svolgimento del servizio ed è presentata dal legale rappresentante nel caso di persona giuridica ovvero dalla persona fisica nel caso di operatore individuale:
							</alinea>
							<el id="art7-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>al comune nel cui territorio la persona giuridica ha sede operativa;</corpo>
							</el>
							<el id="art7-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>al comune nel cui territorio l'operatore individuale è domiciliato.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Il comune istituisce l'elenco degli erogatori dei servizi accreditati, prevedendone forme idonee di pubblicità e di aggiornamento. L'elenco è trasmesso alla Regione secondo le modalità previste nel regolamento di cui all'
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">articolo 11</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>Art. 8</num>
						<rubrica>Verifica dell'attività svolta e dei risultati raggiunti</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								I soggetti accreditati effettuano la verifica dell'attività svolta e dei risultati raggiunti sulla base degli indicatori contenuti nel regolamento di cui all'
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">articolo 11</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								I soggetti accreditati effettuano la verifica entro un anno dall'accreditamento, o, nel caso degli operatori individuali, salvo quanto previsto per gli operatori indivi duali adibiti a progetti finalizzati alla realizzazione della "vita indipendente" di cui all'
								<rif xlink:href="#art7-com2" xlink:type="simple">articolo 7, comma 2</rif>
								, entro un anno dall'inizio dell'attività se successiva all'accreditamento e, successivamente, con periodicità annuale. La relativa documentazione è trasmessa al comune competente per il controllo di cui all'
								<rif xlink:href="#art9-com2" xlink:type="simple">articolo 9, comma 2</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>Art. 9</num>
						<rubrica>Attività di controllo</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Il comune effettua controlli, anche a campione, sui soggetti di cui all'
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">articolo 7</rif>
								, commi 1 e 2, in ordine al possesso dei requisiti previsti dal medesimo
								<rif xlink:href="#art7-com3" xlink:type="simple">articolo 7, comma 3</rif>
								, entro novanta giorni dall'accreditamento. Nel caso di servizi di natura socio sanitaria, il comune richiede il parere dell'azienda unità sanitaria locale di riferimento.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Ogni anno il comune controlla il mantenimento dei requisiti di cui al
								<rif xlink:href="#art9-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								e la effettuazione della verifica di cui all'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">articolo 8</rif>
								sulla base di quanto previsto nel regolamento di cui all'
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">articolo 11</rif>
								ed acquisito il parere dell'azienda unità sanitaria locale di riferimento nel caso di interventi di natura socio-sanitaria. Per gli operatori individuali, il controllo di mantenimento è effettuato ogni anno a campione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>In caso di non conformità, il comune stabilisce un termine non inferiore a trenta giorni entro il quale il soggetto interessato è tenuto a conformarsi e a comunicare al comune l'avvenuta regolarizzazione; in caso di mancato adeguamento, il comune, con provvedimento motivato, revoca l'accreditamento.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap4">
					<num>Capo IV</num>
					<rubrica>Disposizioni finali e transitorie</rubrica>
					<articolo id="art10">
						<num>Art. 10</num>
						<rubrica>Processi informativi e diffusione dei dati</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Nell'ambito del sistema informativo regionale ed in conformità con quanto previsto dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;41#art41" xlink:type="simple">articolo 41 della l.r. 41/2005</rif>
								e della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-01-26;1" xlink:type="simple">legge regionale 26 gennaio 2004, n. 1</rif>
								(Promozione dell'amministrazione elettronica e della società dell'informazione e della conoscenza nel sistema regionale. Disciplina della "Rete telematica regionale toscana"), la Regione, ferme restando le competenze dei comuni in materia, definisce i processi informativi e provvede alle modalità attuative necessarie all'attivazione e alla implementazione di tali processi in conformità con gli standard previsti dalla medesima
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004;1" xlink:type="simple">l.r. 1/2004</rif>
								e dalla normativa nazionale e regionale sull'uso delle tecnologie dell'informazione e della comunicazione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La Giunta regionale rende pubblici i dati e le informazioni degli elenchi di cui agli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">7</rif>
								</mrif>
								, nel rispetto della normativa in materia di protezione dei dati personali.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>Art. 11</num>
						<rubrica>Regolamento di attuazione</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Entro centottanta giorni dalla data di entrata in vigore della presente legge, la Giunta regionale disciplina con regolamento di attuazione:</alinea>
							<el id="art11-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									i requisiti generali e specifici per l'accreditamento, distinti per tipologia di servizio, ai sensi dell'
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									le modalità per la concessione, gestione ed ero gazione dei titoli di acquisto, ai sensi dell'
									<rif xlink:href="#art2-com4" xlink:type="simple">articolo 2, comma 4</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									gli indicatori per la verifica dell'attività svolta e dei risultati raggiunti, ai sensi dell'
									<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">articolo 5</rif>
									e dell'
									<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">articolo 8</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art11-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>
									le modalità attuative dei processi informativi di cui all'
									<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">articolo 10</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>Art. 12</num>
						<rubrica>Termini per l'accreditamento di strutture e soggetti pubblici e privati convenzionati</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Le strutture, i soggetti pubblici ed i soggetti privati convenzionati devono presentare dichiarazione sostitutiva ai fini dell'accreditamento entro centottanta giorni decorrenti dalla data di entrata in vigore del regolamento di cui all'
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">articolo 11</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art13">
						<num>Art. 13</num>
						<rubrica>Norma transitoria</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Le convenzioni in scadenza alla data di entrata in vigore del regolamento di cui all'
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">articolo 11</rif>
								, possono essere prorogate dagli enti pubblici competenti per la durata massima di un anno, al fine di consentire la messa a regime del nuovo sistema di accreditamento.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>Art. 14</num>
						<rubrica>Decorrenza dell'efficacia della legge</rubrica>
						<comma id="art14-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Le disposizioni della presente legge sono efficaci a far data dall'entrata in vigore del regolamento di cui all'
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">articolo 11</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 28 dicembre 2009</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale nella seduta del 23.12.2009.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
