<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20091125" num="49" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20100101" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-11-19;69" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Diritti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20100101" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20100101" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-11-19;69" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-12-02;64" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-12-02;64" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-12-02;64#art8" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="articolo" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20091119">19 novembre 2009</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>69</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per l'istituzione del Garante delle persone sottoposte a misure restrittive della libertà personale.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta</h:p>
				<h:p>promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
				<preambolo>
					<h:p>PREAMBOLO</h:p>
					<h:p>
						Visto l'
						<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art117-com4" xlink:type="simple">articolo 117, quarto comma, della Costituzione</rif>
						;
					</h:p>
					<h:p>
						Visti gli
						<mrif>
							articoli
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27;nir-1#art2" xlink:type="simple">2</rif>
							,
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27;nir-1#art3" xlink:type="simple">3</rif>
							, e
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27;nir-1#art4" xlink:type="simple">4</rif>
							, della Costituzione
						</mrif>
						;
					</h:p>
					<h:p>
						Visti l'
						<mrif>
							articolo 3, comma
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1#art3-com2" xlink:type="simple">2</rif>
							, e articolo 4 , commi
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1#art4-letc" xlink:type="simple">c)</rif>
							e
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1#art4-letd" xlink:type="simple">d)</rif>
							, dello Statuto
						</mrif>
						;
					</h:p>
					<h:p>
						Vista la
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-12-02;64" xlink:type="simple">legge regionale 2 dicembre 2005, n. 64</rif>
						(Tutela del diritto alla salute dei detenuti e degli internati negli istituti penitenziari ubicati in Toscana);
					</h:p>
					<h:p>Considerato quanto segue:</h:p>
					<h:ol>
						<h:li>È condivisa l'importanza di garantire nei confronti delle persone sottoposte a misure restrittive della libertà personale, vale a dire dei soggetti presenti negli istituti penitenziari, negli istituti penali per minori, negli ospedali psichiatrici giudiziari, dei soggetti ospitati nei centri di identificazione ed espulsione (CIE), dei soggetti presenti nelle strutture sanitarie in quanto sottoposti a trattamento sanitario obbligatorio, l'erogazione delle prestazioni inerenti il diritto alla salute, il miglioramento della qualità della vita, l'istruzione e la formazione professionale e di ogni altra prestazione finalizzata al recupero, alla reintegrazione sociale ed all'inserimento nel mondo del lavoro;</h:li>
						<h:li>È emersa la necessità di istituire, presso il Consiglio regionale, la figura del Garante delle persone sottoposte a misure restrittive della libertà personale, quale organo autonomo, al fine di verificare che a tali persone siano erogate le prestazioni di cui al punto 1, contribuendo ad assicurare la finalità rieducativa della pena ed il reinserimento sociale dei condannati, così come, più in generale, l'effettivo godimento dei diritti civili e sociali, nonché la rimozione degli ostacoli al godimento di tali diritti all'interno delle strutture restrittive della libertà personale;</h:li>
						<h:li>Ritenuta l'esigenza di assicurare al Garante delle persone sottoposte a misure restrittive della libertà personale un adeguato trattamento economico, nonché la dotazione di personale, locali e mezzi necessari per lo svolgimento delle sue funzioni;</h:li>
					</h:ol>
					<h:p>Si approva la presente legge:</h:p>
				</preambolo>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>Art. 1</num>
					<rubrica>Finalità</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione, al fine di assicurare una maggiore e più efficace azione, in attuazione di quanto previsto dagli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27;nir-1#art2" xlink:type="simple">2</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27;nir-1#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27;nir-1#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								della Costituzione
							</mrif>
							e dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art3-com2" xlink:type="simple">articolo 3, comma 2, dello Statuto</rif>
							, nonché per promuovere la conoscenza e il rispetto di tutte le norme che riguardano i detenuti e coloro che sono ristretti nella loro libertà personale, istituisce, presso il Consiglio regionale, il Garante delle persone sottoposte a misure restrittive della libertà personale, di seguito denominato "garante".
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il garante svolge la sua attività a favore delle persone sottoposte a misure restrittive delle libertà personali come, in particolare, i soggetti presenti negli istituti penitenziari, negli istituti penali per minori, negli ospedali psichiatrici giudiziari, i soggetti ospitati nei centri di identificazione ed espulsione (CIE), i soggetti presenti nelle strutture sanitarie in quanto sottoposti a trattamento sanitario obbligatorio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>Art. 2</num>
					<rubrica>Funzioni</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Per le finalità di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							, e nell'ambito delle iniziative di solidarietà sociale, il garante svolge, in collaborazione con le competenti amministrazioni dello Stato e della Regione, le seguenti funzioni:
						</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								assume ogni iniziativa volta a verificare che ai soggetti di cui all'
								<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">articolo 1, comma 2</rif>
								, siano erogate le prestazioni inerenti al diritto alla salute, al miglioramento della qualità della vita, all'istruzione e alla formazione professionale e ogni altra prestazione finalizzata al recupero, alla reintegrazione sociale e all'inserimento nel mondo del lavoro;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								segnala agli organi regionali eventuali fattori di rischio o di danno per i soggetti di cui all'
								<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">articolo 1, comma 2</rif>
								, dei quali venga a conoscenza su indicazione dei soggetti interessati o di associazioni e organizzazioni che svolgono un'attività inerente alle finalità di cui all'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
								, o in qualsiasi altra forma;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								si attiva nei confronti dell'amministrazione interessata, affinché questa assuma le necessarie iniziative volte ad assicurare le prestazioni di cui alla
								<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">lettera a)</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								interviene nei confronti delle strutture e degli enti regionali in caso di accertate omissioni o inosservanze rispetto a proprie competenze che compromettono l'erogazione delle prestazioni di cui alla
								<rif xlink:href="#art2-com1-leta" xlink:type="simple">lettera a)</rif>
								e, quando dette omissioni o inosservanze perdurano, propone agli organi regionali titolari della vigilanza su tali strutture ed enti, le opportune iniziative, ivi compreso l'esercizio del potere sostitutivo;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>
								formula indicazioni e proposte, anche su richiesta degli stessi organi regionali, in merito agli interventi amministrativi e a carattere normativo volti ad assicurare il pieno rispetto dei diritti dei soggetti di cui all'
								<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">articolo 1, comma 2</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>propone iniziative di informazione e promozione culturale sui temi dei diritti e delle garanzie delle persone sottoposte a misure restrittive della libertà personale alle strutture regionali competenti;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>promuove l' istituzione dei garanti locali delle persone sottoposte a misure restrittive delle libertà personali nonchè forme di collaborazione e scambio di dati con i garanti locali stessi, in relazione alle attività di cui alla presente legge.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le funzioni di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, relativamente ai soggetti di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">articolo 1, comma 2</rif>
							, sono esercitate in via esclusiva dal garante, in deroga ad eventuali competenze in materia del difensore civico regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>Art. 3</num>
					<rubrica>Requisiti per la nomina e cause di ineleggibilità</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Può essere nominato garante il soggetto in possesso dei seguenti requisiti:</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>laurea magistrale o diploma di laurea ai sensi dell'ordinamento previgente;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>qualificata esperienza professionale almeno quinquennale nel campo giuridico o dei diritti umani o come rappresentante di associazioni e formazioni sociali.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Non possono essere nominati i membri del parlamento e del governo, i sindaci, gli assessori e i consiglieri regionali, provinciali e comunali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Al garante si applicano, inoltre, le cause di ineleggibilità previste dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-02-08;5#art10" xlink:type="simple">articolo 10 della legge regionale 8 febbraio 2008, n. 5</rif>
							(Norme in materia di nomine e designazioni e di rinnovo degli organi amministrativi di competenza della Regione).
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>Art. 4</num>
					<rubrica>Cause di incompatibilità</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>La carica di garante è incompatibile con:</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>le funzioni di amministratore di ente pubblico, azienda pubblica o società a partecipazione pubblica, nonché di amministratore di ente, impresa o associazione che riceva, a qualsiasi titolo, sovvenzioni o contributi dalla Regione;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>l'esercizio, durante il mandato, di qualsiasi attività di lavoro autonomo o subordinato e di qualsiasi commercio o professione;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>la prestazione di lavoro subordinato nei confronti della Regione e degli enti dipendenti della Regione.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il Presidente del Consiglio regionale qualora accerti, d'ufficio o su segnalazione di terzi o dello stesso interessato, l'esistenza o il sopravvenire di una delle cause di incompatibilità di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, lettere a) e b), invita il garante a rimuovere tale causa entro dieci giorni; qualora la causa non sia rimossa nel termine di dieci giorni dal ricevimento dell'invito, il garante è dichiarato decaduto dalla carica con deliberazione del Consiglio regionale, previa istruttoria e contraddittorio con l'interessato, svolti dalla commissione consiliare competente in materia istituzionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							L'esistenza o il sopravvenire della causa di incompatibilità di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com1-letc" xlink:type="simple">comma 1, lettera c)</rif>
							, determina il collocamento in aspettativa senza assegni e il diritto al mantenimento del posto di lavoro del personale dipendente della Regione e degli enti dipendenti. Il periodo di aspettativa è utile al fine del trattamento di quiescenza e di previdenza e dell'anzianità di servizio.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>Art. 5</num>
					<rubrica>Nomina, durata del mandato e proroga delle funzioni del garante</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Al procedimento per la nomina del garante si applicano gli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008;5#art5" xlink:type="simple">5</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008;5#art7" xlink:type="simple">7</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008;5#art8" xlink:type="simple">8</rif>
								della l.r. 5/2008
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il garante dura in carica sei anni e non è immediatamente rieleggibile.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il garante prosegue nell'esercizio delle proprie funzioni per novanta giorni a decorrere dalla scadenza del proprio mandato o per il più breve termine di entrata in carica del successore.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>Art. 6</num>
					<rubrica>Cause di scadenza anticipata</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							L'incarico di garante cessa prima della scadenza di cui all'
							<rif xlink:href="#art5-com2" xlink:type="simple">articolo 5, comma 2</rif>
							, per dimissioni, morte, impedimento permanente, decadenza e revoca.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il Consiglio regionale può deliberare la revoca del garante per gravi motivi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Al verificarsi dei casi di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, l'elezione del garante è posta all'ordine del giorno del Consiglio regionale della prima seduta successiva. Nel periodo di compimento delle procedure di nomina, l'incarico è transitoriamente ricoperto dal segretario generale del Consiglio regionale, senza diritto all'indennità.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>Art. 7</num>
					<rubrica>Trattamento economico</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Al garante è attribuita un indennità di funzione pari al 70 per cento dell'indennità mensile di carica spettante ai consiglieri regionali, al netto delle trattenute previdenziali obbligatorie di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-01-09;1#art4-com1" xlink:type="simple">articolo 4, comma 1, della legge regionale 9 gennaio 2009, n. 1</rif>
							(Testo unico delle norme sui consiglieri e sui componenti della Giunta regionale).
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Al garante spetta il rimborso, nella misura prevista per i consiglieri regionali, delle spese effettivamente sostenute di vitto, alloggio e trasporto per gli spostamenti effettuati per lo svolgimento delle attività istituzionali, ivi compresi gli spostamenti dalla sede di residenza alla sede del garante.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>Art. 8</num>
					<rubrica>Sede e organizzazione</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il garante ha sede presso il Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Alla dotazione organica, all'assegnazione del personale, dei locali e dei mezzi necessari per il funzionamento dell'ufficio del garante, provvede l'Ufficio di presidenza del Consiglio regionale, sentito il garante stesso. Il personale assegnato è posto alle dipendenze funzionali del garante.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>Art. 9</num>
					<rubrica>Accordi e protocolli di intesa</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Il Consiglio regionale e la Giunta regionale promuovono la sottoscrizione di accordi e protocolli di intesa con le amministrazioni statali competenti e, in particolare, con l'amministrazione penitenziaria, al fine di:</alinea>
						<el id="art9-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								attivare all'interno degli istituti penitenziari strumenti informativi e di supporto ai detenuti in relazione agli interventi rientranti nelle materie di competenza regionale per le finalità di cui all'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>prevedere nell'ambito dello svolgimento delle funzioni del garante la possibilità che questi abbia accesso in tutti i tipi di istituzioni, in cui si trovano persone sottoposte a misure restrittive della libertà personale.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>Art. 10</num>
					<rubrica>Relazione annuale</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Entro il 30 aprile di ogni anno, il garante presenta, al Consiglio regionale ed alla Giunta regionale, una relazione sull'attività svolta nell'anno precedente e sui risultati raggiunti; il garante provvede ad inviare copia della relazione annuale a tutti i responsabili delle strutture di cui all'
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">articolo 1, comma 2</rif>
							, ed ai consigli dei comuni ove hanno sede tali strutture.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>Art. 11</num>
					<rubrica>Norma finanziaria</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Agli oneri finanziari derivanti dall'attuazione della presente legge, decorrenti dall'anno 2010, si fa fronte con gli stanziamenti previsti nel bilancio del Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>Art. 12</num>
					<rubrica>Abrogazione</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								L'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-12-02;64#art8" xlink:type="simple">articolo 8 della legge regionale 2 dicembre 2005, n. 64</rif>
								(Tutela del diritto alla salute dei detenuti e degli internati negli istituti penitenziari ubicati in Toscana), è abrogato.
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>Art. 13</num>
					<rubrica>Entrata in vigore</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge entra in vigore il 1° gennaio 2010.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 19 novembre 2009</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale nella seduta del 11.11.09.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
