<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20091231" num="56" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20100101" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-12-28;80" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20100101" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-12-28;80" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20091228">28 dicembre 2009</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>80</numDoc>
				<titoloDoc>Modifiche alla legge regionale 23 giugno 2003, n. 30 (Disciplina delle attività agrituristiche in Toscana).</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta</h:p>
				<h:p>promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
				<preambolo>
					<h:p>PREAMBOLO</h:p>
					<h:p>Visto l'articolo 117, comma quarto, della Costituzione;</h:p>
					<h:p>Visto l'articolo 4, comma 1, lettere n) e z) dello Statuto;</h:p>
					<h:p>Vista la legge regionale 23 giugno 2003, n. 30 (Disciplina delle attività agrituristiche in Toscana);</h:p>
					<h:p>Visto il parere del comitato tecnico di direzione (CTD), espresso nella seduta del 23 luglio 2009;</h:p>
					<h:p>Visto il parere del Consiglio delle autonomie locali, espresso nella seduta del 30 ottobre 2009;</h:p>
					<h:p>Considerato quanto segue:</h:p>
					<h:ol>
						<h:li>In questi anni di applicazione della legge regionale 23 giugno 2003, n. 30 (Disciplina delle attività agrituristiche in Toscana) si sono manifestate nuove esigenze di tipo giuridico ed economico. Da un lato infatti, il legislatore nazionale ha approvato una legge generale in materia di agriturismo alle cui disposizioni le Regioni devono adeguarsi per le parti che costituiscono espressione della potestà legislativa statale esclusiva e concorrente, come stabilito dalla Corte costituzionale nella sentenza n. 339 del 2007, dall'altro la situazione economica in cui versa il settore induce a promuovere la diversificazione aziendale per favorire l'integrazione del reddito, la permanenza dei lavoratori agricoli nelle zone rurali nonché la cosiddetta filiera corta e l'utilizzo dei prodotti aziendali;</h:li>
						<h:li>Tenendo conto delle migliori pratiche realizzate anche sul nostro territorio risulta evidente che per conseguire reali effetti di semplificazione e per sviluppare la massima libertà d'impresa è necessario superare la logica del controllo preventivo della pubblica amministrazione e conseguentemente valorizzare il controllo ex post al fine di garantire un adeguato contemperamento degli interessi in gioco: libertà d'impresa/tutela del territorio, dell'ambiente e della salute. Di qui l'esigenza di introdurre anche in questo settore una reale semplificazione del procedimento amministrativo per l'avvio dell'attività agrituristica e una disciplina più rigorosa dei controlli sull'esercizio dell'attività;</h:li>
						<h:li>Le funzioni amministrative, in coerenza con il principio di sussidiarietà e adeguatezza di cui all'articolo 118, comma primo della Costituzione, sono conferite ai comuni. Occorre tuttavia evidenziare che le funzioni relative alla presentazione della relazione sull'attività agrituristica sono trattenute a livello regionale e attribuite ad ARTEA. Tale scelta è stata fatta in coerenza con la previsione della legge regionale 8 marzo 2000, n. 23 (Istituzione dell'anagrafe regionale delle aziende agricole, norme per la semplificazione dei procedimenti amministrativi ed altre norme in materia di agricoltura) che ha istituito presso ARTEA l'anagrafe regionale delle aziende agricole quale nucleo del sistema informativo agricoltura della regione Toscana (SIART) e strumento di organizzazione e snellimento dell'azione regionale;</h:li>
						<h:li>Per favorire l'integrazione del reddito, la permanenza dei lavoratori agricoli nelle zone rurali nonché la cosiddetta filiera corta e l'utilizzo dei prodotti aziendali è prevista la possibilità di estendere il servizio di somministrazione pasti alimenti e bevande agli ospiti che non usufruiscono di altri servizi di ospitalità agrituristica e viene introdotta la disciplina delle attività didattiche rivolte ai minori in età scolare;</h:li>
						<h:li>Al fine di evitare che con l'obiettivo economico di sfruttare al meglio le strutture esistenti si realizzino situazioni di commistione di attività diverse (agrituristiche e extra-alberghiere) non corrette sotto il profilo della tutela della concorrenza, si interviene sulla previsione legislativa che pone attualmente un limite numerico alle varie attività agrituristiche, stabilendo che i limiti di ospitalità sono determinati esclusivamente dalla principalità dell'attività agricola e dalle strutture disponibili;</h:li>
						<h:li>Per adeguare il testo vigente alla normativa sopravvenuta in questi anni si sono apportate alcune modifiche alla disciplina vigente in particolare alle norme in mate- ria di igiene degli alimenti;</h:li>
						<h:li>Si ritiene di non accogliere il parere condizionato del Consiglio delle autonomie locali nella parte in cui solleva la necessità di risolvere le criticità relative all'iter procedimentale per la presentazione della DIA in quanto tali criticità risultano superate con la previsione di cui all'articolo 7, comma 6 che rinvia al regolamento di attuazione il coordinamento fra i sistemi informativi di SUAP e DUA.</h:li>
					</h:ol>
					<h:p>Si approva la seguente legge</h:p>
				</preambolo>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>Art. 1</num>
					<rubrica>Modifiche all'articolo 1 della l.r. 30/2003</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								Alla lettera a) del comma 1 dell'articolo 1 della legge regionale 23 giugno 2003, n. 30 (Disciplina delle attività agrituristiche in Toscana) dopo la parola "
								<virgolette id="mod1-vir1" tipo="parola">forestale</virgolette>
								" sono inserite le seguenti: "
								<virgolette id="mod1-vir2" tipo="parola">attraverso la promozione di iniziative di sostegno alle attività agricole;</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod2">
								Alla lettera d) del comma 1 dell'articolo 1 della l.r. 30/2003 dopo la parola: "
								<virgolette id="mod2-vir1" tipo="parola">prodotti</virgolette>
								" sono inserite le parole: "
								<virgolette id="mod2-vir2" tipo="parola">agricoli regionali</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod3">
								Al termine della lettera f) del comma 1 dell'articolo 1 della l.r. 30/2003 sono aggiunte le parole: "
								<virgolette id="mod3-vir1" tipo="parola">nonché il turismo a favore di soggetti svantaggiati</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod4">
								Dopo la lettera f) del comma 1 dell'articolo 1 della l.r. 30/2003 è inserita la seguente: "
								<virgolette id="mod4-vir1" tipo="struttura">
									<el id="mod4-vir1-letfbis">
										<num>f bis)</num>
										<corpo>favorire e sviluppare la valorizzazione dei prodotti agroalimentari attraverso la filiera corta;</corpo>
									</el>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod5">
								Dopo la lettera f bis) del comma 1 dell'articolo 1 della l.r. 30/2003 è inserita la seguente: "
								<virgolette id="mod5-vir1" tipo="struttura">
									<el id="mod5-vir1-letfter">
										<num>f ter)</num>
										<corpo>svolgere attività didattiche e divulgative, sociali e di servizio per le comunità locali;</corpo>
									</el>
								</virgolette>
								"
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod6">
								Dopo la lettera f ter) del comma 1 dell'articolo 1 della l.r. 30/2003 è inserita la seguente: "
								<virgolette id="mod6-vir1" tipo="struttura">
									<el id="mod6-vir1-letfquater">
										<num>f quater)</num>
										<corpo>favorire la promozione delle attività agrituristiche.</corpo>
									</el>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>Art. 2</num>
					<rubrica>Modifiche all'articolo 2 della l.r. 30/2003</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod7">
								Al comma 1 dell'articolo 1 della l.r. 30/2003 sono soppresse le seguenti parole: "
								<virgolette id="mod7-vir1" tipo="parola">e di complementarietà</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod8">
								Il comma 2 dell'articolo 2 della l.r. 30/2003 è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod8-vir1" tipo="struttura">
									<comma id="mod8-vir1-com2">
										<num>2.</num>
										<alinea>Sono attività agrituristiche, nel rispetto delle modalità e dei limiti definiti dalla presente legge:</alinea>
										<el id="mod8-vir1-com2-leta">
											<num>a)</num>
											<corpo>dare alloggio in appositi locali aziendali;</corpo>
										</el>
										<el id="mod8-vir1-com2-letb">
											<num>b)</num>
											<corpo>ospitare i campeggiatori in spazi aperti;</corpo>
										</el>
										<el id="mod8-vir1-com2-letc">
											<num>c)</num>
											<corpo>organizzare attività didattiche, divulgative, culturali, sociali, tradizionali, di turismo religioso culturale, ricreative, di pratica sportiva, di escursionismo e di ippoturismo, sociali e di servizio per le comunità locali, riferite al mondo rurale;</corpo>
										</el>
										<el id="mod8-vir1-com2-letd">
											<num>d)</num>
											<corpo>somministrare pasti, alimenti e bevande, degustazioni e assaggi e organizzare eventi promozionali, utilizzando prodotti aziendali, integrati da prodotti delle aziende agricole locali, nonché da prodotti di origine e/o certificati toscani, nel rispetto del sistema della filiera corta.</corpo>
										</el>
									</comma>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod9">
								Dopo il comma 2 dell'articolo 2 della l.r. 30/2003 è aggiunto il seguente: "
								<virgolette id="mod9-vir1" tipo="struttura">
									<comma id="mod9-vir1-com2bis">
										<num>2 bis.</num>
										<corpo>Per fattorie didattiche si intendono le attività didattiche rivolte agli studenti delle scuole di ogni ordine e grado. Tali attività possono essere svolte anche al di fuori dell'ambito agrituristico.</corpo>
									</comma>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod10">
								Dopo il comma 2 bis dell'articolo 2 della l.r. 30/2003 è aggiunto il seguente: "
								<virgolette id="mod10-vir1" tipo="struttura">
									<comma id="mod10-vir1-com2ter">
										<num>2 ter.</num>
										<corpo>Il regolamento di attuazione disciplina le modalità per l'organizzazione e lo svolgimento delle attività di cui ai commi 2 e 2 bis.</corpo>
									</comma>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>Art. 3</num>
					<rubrica>Modifiche all'articolo 3 della l.r. 30/2003</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod11">
								La rubrica dell'articolo 3 della l.r. 30/2003 è sostituita dalla seguente: "
								<virgolette id="mod11-vir1" tipo="parola">Denominazione delle attività agrituristiche e commistione con le altre attività</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod12">
								Al comma 1 dell'articolo 3 della l.r. 30/2003 dopo la parola "
								<virgolette id="mod12-vir1" tipo="parola">agrituristico</virgolette>
								" sono aggiunte le seguenti: "
								<virgolette id="mod12-vir2" tipo="parola">e i termini attributivi derivati</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod13">
								Al comma 2 dell'articolo 3 della l.r. 30/2003 le parole: "
								<virgolette id="mod13-vir1" tipo="parola">L'azienda agricola autorizzata ai sensi dell'articolo 8 a svolgere attività agrituristiche</virgolette>
								" sono sostituite dalle seguenti: "
								<virgolette id="mod13-vir2" tipo="parola">L'azienda agricola che esercita attività agrituristiche</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod14">
								Dopo il comma 2 dell'articolo 3 della l.r. 30/2003 è aggiunto il seguente: "
								<virgolette id="mod14-vir1" tipo="struttura">
									<comma id="mod14-vir1-com2bis">
										<num>2 bis.</num>
										<corpo>All'interno dell'azienda agricola che esercita attività agrituristiche, i locali ove si svolgono attività diverse da quelle agrituristiche e/o agricole come definite dall'articolo 2135 del codice civile devono essere indicati con apposita segnaletica.</corpo>
									</comma>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>Art. 4</num>
					<rubrica>Sostituzione della rubrica del capo I del titolo II della l.r. 30/2003</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod15">
								La rubrica del capo I del titolo II della l.r. 30/2003 è sostituita dalla seguente: "
								<virgolette id="mod15-vir1" tipo="parola">Soggetti legittimati – Principalità delle attività agricole – Connessione delle attività agrituristiche – Dichiarazione di inizio attività</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>Art. 5</num>
					<rubrica>Modifiche all'articolo 5 della l.r. 30/2003</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod16">
								Il comma 2 dell'articolo 5 della l.r. 30/2003 è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod16-vir1" tipo="struttura">
									<comma id="mod16-vir1-com2">
										<num>2.</num>
										<corpo>Gli imprenditori agricoli che svolgono attività agrituristica possono definire forme di collaborazione, disciplinate da specifici accordi scritti, al fine dello svolgimento in comune delle attività agrituristiche. Per tali attività il carattere della principalità dell'attività agricola, le modalità e i limiti di accoglienza devono essere rispettati con riferimento ad ogni singola azienda.</corpo>
									</comma>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod17">
								Il comma 3 dell'articolo 5 della l.r. 30/2003 è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod17-vir1" tipo="struttura">
									<comma id="mod17-vir1-com3">
										<num>3.</num>
										<corpo>Possono essere addetti alle attività agrituristiche e sono considerati lavoratori agricoli ai fini della vigente disciplina previdenziale, assicurativa e fiscale i familiari, di cui all'articolo 230 bis del codice civile e tutti i lavoratori con contratti di lavoro ammessi nel settore agricolo.</corpo>
									</comma>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>Art. 6</num>
					<rubrica>Sostituzione dell'articolo 6 della l.r. 30/2003</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod18">
								L'articolo 6 della l.r. 30/2003 è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod18-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod18-vir1-art6">
										<num>Art. 6</num>
										<rubrica>Connessione dell'attività agrituristica e principalità dell'attività agricola</rubrica>
										<comma id="mod18-vir1-art6-com1">
											<num>1.</num>
											<corpo>La connessione dell'attività agrituristica si realizza allorché l'azienda agricola in relazione alla sua estensione, alle sue dotazioni strutturali, alla natura e alle varietà delle attività agricole praticate, agli spazi disponibili, agli edifici in essa ricompresi e al numero degli addetti, sia idonea anche allo svolgimento dell'attività agrituristica nel rispetto della presente legge.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod18-vir1-art6-com2">
											<num>2.</num>
											<corpo>La connessione dell'attività agrituristica si realizza congiuntamente alla principalità dell'attività agricola.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod18-vir1-art6-com3">
											<num>3.</num>
											<alinea>La principalità dell'attività agricola si realizza quando, a scelta dell'imprenditore, sussista una delle seguenti condizioni:</alinea>
											<el id="mod18-vir1-art6-com3-leta">
												<num>a)</num>
												<corpo>il tempo impiegato per lo svolgimento dell'attività agrituristica nel corso dell'anno solare è inferiore al tempo utilizzato nell'attività agricola, di cui all'articolo 2135 del codice civile, tenuto conto della diversità delle tipologie di lavorazione;</corpo>
											</el>
											<el id="mod18-vir1-art6-com3-letb">
												<num>b)</num>
												<corpo>il valore della produzione lorda vendibile (PLV) agricola annua, compresi gli aiuti di mercato e di integrazione al reddito, è maggiore rispetto alle entrate dell'attività agrituristica, al netto dell'eventuale intermediazione dell'agenzia.</corpo>
											</el>
										</comma>
										<comma id="mod18-vir1-art6-com4">
											<num>4.</num>
											<alinea>Il regolamento di attuazione indica, tenendo conto della localizzazione delle aziende agricole e in particolare di quelle ubicate nei territori montani, tra l'altro:</alinea>
											<el id="mod18-vir1-art6-com4-leta">
												<num>a)</num>
												<corpo>le ore lavorative standard occorrenti per le singole attività agricole e per le singole attività agrituristiche;</corpo>
											</el>
											<el id="mod18-vir1-art6-com4-letb">
												<num>b)</num>
												<corpo>i valori del tempo lavoro relativi al rispetto delle regole di condizionalità di cui agli articoli 4 e 5 del regolamento (CE) n. 1782/2003 del Consiglio, del 29 settembre 2003 (Regolamento del Consiglio che stabilisce norme comuni relative ai regimi di sostegno diretto nell'ambito della politica agricola comune e istituisce taluni regimi di sostegno a favore degli agricoltori e che modifica i regolamenti (CEE) n. 2019/93, (CE) n. 1452/2001, (CE) n. 1453/2001, (CE) n. 1454/2001, (CE) n. 1868/94, (CE) n. 1251/1999, (CE) n. 1254/1999, (CE) n. 1673/2000, (CEE) n. 2358/71 e (CE) n. 2529/2001).</corpo>
											</el>
											<el id="mod18-vir1-art6-com4-letc">
												<num>c)</num>
												<corpo>i valori della PLV convenzionali attribuibili alle singole culture e allevamenti.</corpo>
											</el>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>Art. 7</num>
					<rubrica>Sostituzione dell'articolo 7 della l.r. 30/2003</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod19">
								L'articolo 7 della l.r. 30/2003 è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod19-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod19-vir1-art7">
										<num>Art. 7</num>
										<rubrica>Criteri e modalità per la verifica del rapporto di principalità</rubrica>
										<comma id="mod19-vir1-art7-com1">
											<num>1.</num>
											<corpo>La principalità e la connessione sono dimostrate dall'imprenditore agricolo che intende svolgere l'attività agrituristica tramite apposita relazione sull'attività agrituristica in forma di autodichiarazione.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod19-vir1-art7-com2">
											<num>2.</num>
											<corpo>La relazione di cui al comma 1 è presentata dall'imprenditore, secondo le modalità stabilite dal regolamento di attuazione, nell'ambito della dichiarazione unica aziendale (DUA) tramite il sistema informatizzato dell'anagrafe regionale delle aziende agricole di cui alla legge regionale 8 marzo 2000, n. 23 (Istituzione dell'anagrafe regionale delle aziende agricole, norme per la semplificazione dei procedimenti amministrativi ed altre norme in materia di agricoltura).</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod19-vir1-art7-com3">
											<num>3.</num>
											<alinea>Nella relazione di cui al comma 1 sono indicate:</alinea>
											<el id="mod19-vir1-art7-com3-leta">
												<num>a)</num>
												<corpo>l'attività agrituristica e l'attività agricola e la consistenza della produzione e dei prodotti aziendali;</corpo>
											</el>
											<el id="mod19-vir1-art7-com3-letb">
												<num>b)</num>
												<alinea>la scelta della condizione per realizzare la principa lità dell'attività agricola, ai sensi dell'articolo 6. A seconda della scelta effettuata sono indicate le previsioni relative:</alinea>
												<en id="mod19-vir1-art7-com3-letb-num1">
													<num>1)</num>
													<corpo>al tempo lavoro impiegato per lo svolgimento dell'attività agrituristica e a quello per l'attività agricola;</corpo>
												</en>
												<en id="mod19-vir1-art7-com3-letb-num2">
													<num>2)</num>
													<corpo>alla PLV, compresi gli aiuti di mercato e di integrazione al reddito, e alle entrate ottenibili dall'attività agrituristica, al netto della eventuale intermediazione dell'agenzia;</corpo>
												</en>
											</el>
											<el id="mod19-vir1-art7-com3-letc">
												<num>c)</num>
												<corpo>le strutture edilizie presenti nell'UTE da utilizzare per le attività agrituristiche e per l'attività agricola.</corpo>
											</el>
										</comma>
										<comma id="mod19-vir1-art7-com4">
											<num>4.</num>
											<corpo>I requisiti soggettivi e oggettivi, nonché la prevalenza dell'attività agricola rispetto all'attività agrituristica, devono essere mantenuti per tutto il periodo di esercizio dell'attività agrituristica.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod19-vir1-art7-com5">
											<num>5.</num>
											<corpo>Qualora l'imprenditore agricolo ritenga necessario applicare una condizione diversa da quella scelta relativamente al requisito della principalità, lo comunica all'Agenzia regionale toscana per le erogazioni in agricoltura (ARTEA) tramite il sistema informatizzato. La nuova condizione scelta si applica anche al periodo dell'anno solare già trascorso, salvo eventuali procedimenti di accertamento pendenti.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod19-vir1-art7-com6">
											<num>6.</num>
											<corpo>Il regolamento di attuazione disciplina le modalità con cui la relazione sull'attività agrituristica e le eventuali variazioni sono trasmesse, attraverso la rete regionale dei SUAP di cui all'articolo 40 della legge regionale 23 luglio 2009, n. 40 (Legge di semplificazione e riordino normativo 2009), al SUAP competente, senza che ciò comporti ulteriori adempimenti da parte dell'imprenditore.</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>Art. 8</num>
					<rubrica>Sostituzione dell'articolo 8 della l.r. 30/2003</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod20">
								L'articolo 8 della l.r. 30/2003 è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod20-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod20-vir1-art8">
										<num>Art. 8</num>
										<rubrica>Esercizio dell'attività agrituristica</rubrica>
										<comma id="mod20-vir1-art8-com1">
											<num>1.</num>
											<alinea>Non possono esercitare l'attività agrituristica:</alinea>
											<el id="mod20-vir1-art8-com1-leta">
												<num>a)</num>
												<corpo>coloro che non sono imprenditori agricoli ai sensi dell'articolo 2135 del codice civile;</corpo>
											</el>
											<el id="mod20-vir1-art8-com1-letb">
												<num>b)</num>
												<corpo>coloro che hanno riportato nel triennio precedente, con sentenza passata in giudicato, condanna per uno dei delitti previsti dagli articoli 442, 444, 513, 513 bis, 515, 517 del codice penale o per uno dei delitti in materia di igiene e sanità ovvero di frode nella preparazione degli alimenti, salvo che abbiano ottenuto la riabilitazione;</corpo>
											</el>
											<el id="mod20-vir1-art8-com1-letc">
												<num>c)</num>
												<corpo>coloro che sono stati sottoposti a misura di prevenzione ai sensi della legge 27 dicembre 1956, n. 1423 (Misure di prevenzione nei confronti delle persone pericolose per la sicurezza e per la pubblica moralità) oppure sono stati dichiarati delinquenti abituali, salvo che abbiano ottenuto la riabilitazione;</corpo>
											</el>
											<el id="mod20-vir1-art8-com1-letd">
												<num>d)</num>
												<corpo>coloro che, ai sensi della legislazione antimafia, sono stati sottoposti a misure di prevenzione salvo che abbiano ottenuto la riabilitazione, o che hanno procedimenti penali in corso per l'applicazione di tali misure di prevenzione;</corpo>
											</el>
											<el id="mod20-vir1-art8-com1-lete">
												<num>e)</num>
												<corpo>coloro che non sono in possesso dei requisiti soggettivi di cui agli articoli 11 e 92 del testo unico delle leggi di pubblica sicurezza, approvato con regio decreto 18 giugno 1931, n. 773, e di cui all'articolo 5 della legge 9 febbraio 1963, n. 59 (Norme per la vendita al pubblico in sede stabile dei prodotti agricoli da parte degli agricoltori produttori diretti).</corpo>
											</el>
										</comma>
										<comma id="mod20-vir1-art8-com2">
											<num>2.</num>
											<corpo>L'esercizio delle attività agrituristiche è soggetto a dichiarazione di inizio attività (DIA) ai sensi dell'articolo 19 della legge 7 agosto 1990, n. 241 (Nuove norme in materia di procedimento amministrativo e di diritto di accesso ai documenti amministrativi).</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod20-vir1-art8-com3">
											<num>3.</num>
											<corpo>La DIA e le variazioni di cui ai commi 5, 6 e 7 sono presentate al comune nel cui territorio è situata l'UTE in cui si svolge l'attività agrituristica, tramite lo sportello unico delle attività produttive (SUAP). L'attività può essere avviata dalla data di presentazione della DIA.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod20-vir1-art8-com4">
											<num>4.</num>
											<corpo>Il regolamento di attuazione disciplina il contenuto della DIA, le modalità di presentazione e la connessione della DIA con i procedimenti relativi agli immobili e agli impianti nel rispetto di quanto previsto al capo III della l.r. 40/2009.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod20-vir1-art8-com5">
											<num>5.</num>
											<corpo>Qualsiasi variazione intervenuta in merito ai requisiti in base ai quali l'attività è stata avviata è comunicata ad ARTEA entro trenta giorni dal suo verificarsi tramite l'aggiornamento del proprio fascicolo aziendale, con eventuale successiva variazione della DIA.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod20-vir1-art8-com6">
											<num>6.</num>
											<corpo>In caso di trasferimento dell'azienda agricola, per la prosecuzione dell'attività agrituristica il nuovo titolare aggiorna il proprio fascicolo aziendale presso l'anagrafe regionale delle aziende agricole redigendo la relazione sull'attività agrituristica e presenta, entro trenta giorni dall'atto di trasferimento, una DIA in cui attesta il possesso dei requisiti soggettivi e il fatto che non sono intervenute variazioni dei requisiti oggettivi che hanno originato l'inizio dell'attività agrituristica precedente.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod20-vir1-art8-com7">
											<num>7.</num>
											<corpo>In caso di variazione delle attività agrituristiche l'imprenditore deve aggiornare la relazione sull'attività agrituristica e presentare una variazione della DIA.</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>Art. 9</num>
					<rubrica>Modifiche all'articolo 9 della l.r. 30/2003</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod21">
								Il comma 1 dell'articolo 9 della l.r. 30/2003 è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod21-vir1" tipo="struttura">
									<comma id="mod21-vir1-com1">
										<num>1.</num>
										<corpo>Nella DIA l'imprenditore indica il livello di classificazione della struttura individuato sulla base dei criteri stabiliti nel regolamento di attuazione.</corpo>
									</comma>
								</virgolette>
								"
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod22">
								Il comma 2 dell'articolo 9 della l.r. 30/2003 è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod22-vir1" tipo="struttura">
									<comma id="mod22-vir1-com2">
										<num>2.</num>
										<corpo>La classificazione è obbligatoria ed è condizione indispensabile per l'avvio delle attività agrituristiche.</corpo>
									</comma>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod23">
								Al comma 3 dell'articolo 9 della l.r. 30/2003 le parole: "
								<virgolette id="mod23-vir1" tipo="parola">della comunicazione dei prezzi e delle attrezzature alla provincia.</virgolette>
								" sono sostituite dalle seguenti: "
								<virgolette id="mod23-vir2" tipo="parola">della comunicazione di variazione di cui all'articolo 10.</virgolette>
								"
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>Art. 10</num>
					<rubrica>Modifiche all'articolo 10 della l.r. 30/2003</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod24">
								Il comma 1 dell'articolo 10 della l.r. 30/2003 è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod24-vir1" tipo="struttura">
									<comma id="mod24-vir1-com1">
										<num>1.</num>
										<corpo>Entro il 1º ottobre di ogni anno i soggetti titolari di attività agrituristica comunicano alla provincia competente i prezzi massimi che intendono praticare dal 1º gennaio dell'anno successivo, nonché le caratteristiche delle strutture. Per le strutture con apertura stagionale invernale la decorrenza dei prezzi comunicati è anticipata al 1º dicembre dell'anno in corso. L'obbligo della comunicazione annuale non sussiste qualora non siano intervenute variazioni nei prezzi o nelle caratteristiche della struttura, rispetto alla comunicazione precedente. Nel caso di variazioni delle caratteristiche della struttura, dei servizi e della classificazione occorre presentare una comunicazione di variazione entro quindici giorni dal suo verificarsi.</corpo>
									</comma>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod25">
								Al comma 3 dell'articolo 10 della l.r. 30/2003 dopo la parola: "
								<virgolette id="mod25-vir1" tipo="parola">comunicazione</virgolette>
								" è aggiunta la seguente: "
								<virgolette id="mod25-vir2" tipo="parola">principale</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod26">
								Al comma 4 dell'articolo 10 della l.r. 30/2003 le parole: "
								<virgolette id="mod26-vir1" tipo="parola">titolari delle attrezzature</virgolette>
								" sono sostituite dalle seguenti: "
								<virgolette id="mod26-vir2" tipo="parola">titolari delle strutture agrituristiche</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod27">
								Dopo il comma 4 dell'articolo 10 della l.r. 30/2003 è aggiunto il seguente: "
								<virgolette id="mod27-vir1" tipo="struttura">
									<comma id="mod27-vir1-com4bis">
										<num>4 bis.</num>
										<corpo>I dati presenti negli archivi di cui al comma 4, tenuti e aggiornati dai competenti uffici, possono formare oggetto di comunicazione e diffusione a soggetti privati e pubblici, anche tramite diffusione telematica.</corpo>
									</comma>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>Art. 11</num>
					<rubrica>Sostituzione dell'articolo 11 della l.r. 30/2003</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod28">
								L'articolo 11 della l.r. 30/2003 è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod28-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod28-vir1-art11">
										<num>Art. 11</num>
										<rubrica>Obblighi amministrativi degli operatori agrituristici</rubrica>
										<comma id="mod28-vir1-art11-com1">
											<num>1.</num>
											<alinea>I soggetti che esercitano attività agrituristica hanno, in particolare, i seguenti obblighi:</alinea>
											<el id="mod28-vir1-art11-com1-leta">
												<num>a)</num>
												<corpo>iniziare l'attività entro il termine massimo di novanta giorni dalla presentazione della DIA e non sospenderne l'esercizio per più di ventiquattro mesi nell'arco di un triennio nel caso di attività annuale. Nel caso di attività non annuale è obbligo rispettare i giorni complessivi dei periodi di apertura e chiusura stabiliti;</corpo>
											</el>
											<el id="mod28-vir1-art11-com1-letb">
												<num>b)</num>
												<corpo>esporre al pubblico copia della DIA di cui all'articolo 8;</corpo>
											</el>
											<el id="mod28-vir1-art11-com1-letc">
												<num>c)</num>
												<corpo>comunicare al SUAP preventivamente la data di inizio dell'attività, la data di cessazione e, nel caso di chiusura temporanea dell'esercizio, la durata della chiusura, nonché, per le aziende con titolo abilitativo non annuale, le variazioni di apertura nel rispetto dei giorni complessivi;</corpo>
											</el>
											<el id="mod28-vir1-art11-com1-letd">
												<num>d)</num>
												<corpo>rispettare i limiti e le modalità indicate nella DIA;</corpo>
											</el>
											<el id="mod28-vir1-art11-com1-lete">
												<num>e)</num>
												<corpo>rispettare i prezzi comunicati;</corpo>
											</el>
											<el id="mod28-vir1-art11-com1-letf">
												<num>f)</num>
												<corpo>esporre al pubblico, in luogo ben visibile, una tabella riepilogativa, contenente le caratteristiche delle strutture e i prezzi dei servizi praticati nel corso dell'an no, da cui risulti la classificazione attribuita;</corpo>
											</el>
											<el id="mod28-vir1-art11-com1-letg">
												<num>g)</num>
												<corpo>non diffondere informazioni sulle caratteristiche delle strutture diverse dai dati comunicati.</corpo>
											</el>
										</comma>
										<comma id="mod28-vir1-art11-com2">
											<num>2.</num>
											<corpo>Le comunicazioni sono effettuate con le modalità telematiche previste dalla l.r. 40/2009.</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>Art. 12</num>
					<rubrica>Sostituzione dell'articolo 12 della l.r. 30/2003</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod29">
								L'articolo 12 della l.r. 30/2003 è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod29-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod29-vir1-art12">
										<num>Art. 12</num>
										<rubrica>Ospitalità in camere e unità abitative indipendenti</rubrica>
										<comma id="mod29-vir1-art12-com1">
											<num>1.</num>
											<corpo>L'attività di ospitalità è svolta negli immobili di cui all'articolo 17 in camere o in unità abitative o utilizzando entrambe le soluzioni, nei limiti massimi derivanti dalla principalità dell'attività agricola e nel rispetto dei requisiti igienico-sanitari.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod29-vir1-art12-com2">
											<num>2.</num>
											<corpo>Nelle camere adibite al pernottamento, comprese quelle poste in unità abitative indipendenti, su espressa richiesta dell'ospite, può essere adottata la sistemazione temporanea di un letto supplementare per l'alloggio di bambini di età non superiore a dodici anni, fermo restando il rispetto dei requisiti igienico-sanitari. Al momento della partenza dell'ospite tale utilizzazione cessa e si ristabiliscono i posti letto previsti. I letti aggiunti non sono conteggiati ai fini della determinazione del limite massimo dei posti letto derivanti dalla principalità dell'attività agricola.</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>Art. 13</num>
					<rubrica>Sostituzione dell'articolo 13 della l.r. 30/2003</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod30">
								L'articolo 13 della l.r. 30/2003 è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod30-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod30-vir1-art13">
										<num>Art. 13</num>
										<rubrica>Ospitalità in spazi aperti</rubrica>
										<comma id="mod30-vir1-art13-com1">
											<num>1.</num>
											<corpo>L'ospitalità in spazi aperti, in tende e/o altri mezzi di soggiorno autonomo riferibili alla categoria dei veicoli ricreazionali, è svolta in aziende con una superficie minima come indicato nel regolamento di attuazione e nei limiti massimi derivanti dalla principalità dell'attività agricola.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod30-vir1-art13-com2">
											<num>2.</num>
											<corpo>L'ospitalità in spazi aperti può essere preclusa solo in zone appositamente individuate dagli strumenti urbanistici comunali.</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>Art. 14</num>
					<rubrica>Sostituzione dell'articolo 14 della l.r. 30/2003</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod31">
								L'articolo 14 della l.r. 30/2003 è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod31-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod31-vir1-art14">
										<num>Art. 14</num>
										<rubrica>Attività didattiche, divulgative, culturali, tradizionali, di turismo religioso culturale, ricreative, sportive, escursionistiche e di ippoturismo, sociali e di servizio per le comunità locali riferite al mondo rurale</rubrica>
										<comma id="mod31-vir1-art14-com1">
											<num>1.</num>
											<corpo>Le attività didattiche, culturali, tradizionali, di turismo religioso culturale, ricreative, di pratica sportiva, escursionismo e di ippoturismo riferite al mondo rurale, possono essere organizzate anche all'esterno dei beni fondiari nella disponibilità dell'azienda, fermo restando il rispetto della connessione.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod31-vir1-art14-com2">
											<num>2.</num>
											<corpo>Le attività di escursionismo e di ippoturismo riferite al mondo rurale possono essere esercitate anche non in connessione con l'attività agricola dell'azienda; in tale caso sono finalizzate esclusivamente a fornire servizi a coloro che pernottano presso l'azienda agrituristica.</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>Art. 15</num>
					<rubrica>Sostituzione dell'articolo 15 della l.r. 30/2003</rubrica>
					<comma id="art15-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod32">
								L'articolo 15 della l.r. 30/2003 è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod32-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod32-vir1-art15">
										<num>Art. 15</num>
										<rubrica>Somministrazione di pasti, alimenti e bevande, di degustazioni e assaggi, organizzazione di eventi promozionali</rubrica>
										<comma id="mod32-vir1-art15-com1">
											<num>1.</num>
											<corpo>La somministrazione di pasti, alimenti e bevande, comprese quelle a carattere alcolico e superalcolico, l'organizzazione di degustazioni e assaggi e di eventi promozionali è svolta con prodotti aziendali, integrati da prodotti delle aziende agricole locali, nonché da prodotti di origine e/o certificati toscani, nel rispetto del sistema della filiera corta. La somministrazione deve svolgersi nel rispetto dei requisiti igienico sanitari e dei requisiti professionali entro i limiti numerici definiti dal regolamento e derivanti dal rispetto della principalità dell'attività agricola.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod32-vir1-art15-com2">
											<num>2.</num>
											<corpo>Il regolamento di attuazione definisce la natura dei prodotti aziendali e dei prodotti di origine e/o certificati toscani e/o locali da utilizzare, nonché le norme per la realizzazione degli eventi promozionali.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod32-vir1-art15-com3">
											<num>3.</num>
											<corpo>Il regolamento stabilisce le modalità con le quali l'origine dei prodotti impiegati nelle attività di cui al comma 1 deve essere indicata chiaramente ed obbligatoriamente ai clienti.</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>Art. 16</num>
					<rubrica>Sostituzione dell'articolo 16 della l.r. 30/2003</rubrica>
					<comma id="art16-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod33">
								L'articolo 16 della l.r. 30/2003 è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod33-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod33-vir1-art16">
										<num>Art. 16</num>
										<rubrica>Organizzazione di eventi promozionali per prodotti aziendali tradizionali o di qualità</rubrica>
										<comma id="mod33-vir1-art16-com1">
											<num>1.</num>
											<corpo>Le aziende agrituristiche che hanno una propria produzione di prodotti tradizionali o di qualità certificata ai sensi della normativa vigente possono realizzare in azienda eventi con finalità promozionali, che rientrano nelle attività di cui all'articolo 14.</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art17">
					<num>Art. 17</num>
					<rubrica>Modifiche all'articolo 17 della l.r. 30/2003</rubrica>
					<comma id="art17-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod34">
								Alla lettera c) del comma 1 dell'articolo 17 della l.r. 30/2003 dopo la parola "
								<virgolette id="mod34-vir1" tipo="parola">urbanistica</virgolette>
								" sono aggiunte le seguenti: "
								<virgolette id="mod34-vir2" tipo="parola">se ammessi dagli strumenti urbanistici comunali, o dagli atti di governo del territorio</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod35">
								La lettera d) del comma 1 dell'articolo 17 della l.r. 30/2003 è sostituita dalla seguente: "
								<virgolette id="mod35-vir1" tipo="struttura">
									<el id="mod35-vir1-letd">
										<num>d)</num>
										<corpo>gli edifici posti all'esterno dei beni fondiari nella disponibilità dell'impresa per l'organizzazione di attività ricreative, culturali e didattiche, divulgative, di pratica sportiva, di escursionismo e di ippoturismo, sociali e di servizio per le comunità locali.</corpo>
									</el>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod36">
								Il comma 2 dell'articolo 17 della l.r. 30/2003 è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod36-vir1" tipo="struttura">
									<comma id="mod36-vir1-com2">
										<num>2.</num>
										<corpo>L'attività agrituristica può essere svolta sia in edifici con destinazione d'uso a fini agricoli che in edifici classificati come civile abitazione.</corpo>
									</comma>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art18">
					<num>Art. 18</num>
					<rubrica>Modifiche all'articolo 18 della l.r. 30/2003</rubrica>
					<comma id="art18-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod37">
								Al comma 3 dell'articolo 18 della l.r. 30/2003 dopo la parola "
								<virgolette id="mod37-vir1" tipo="parola">trasformazione</virgolette>
								" sono aggiunte le seguenti: "
								<virgolette id="mod37-vir2" tipo="parola">e l'utilizzazione</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art18-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod38">
								Dopo la lettera b) del comma 3 dell'articolo 18 della l.r. 30/2003 è aggiunta la seguente: "
								<virgolette id="mod38-vir1" tipo="struttura">
									<el id="mod38-vir1-letbbis">
										<num>b bis)</num>
										<corpo>degli annessi agricoli realizzati ai sensi dell'articolo 41, comma 4, della legge regionale 3 gennaio 2005, n. 1 (Norme per il governo del territorio), salvo che al termine del programma aziendale pluriennale risultino non più necessari o atti all'attività agricola per la quale sono stati realizzati.</corpo>
									</el>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art18-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod39">
								Dopo il comma 6 dell'articolo 18 della l.r. 30/2003 è inserito il seguente: "
								<virgolette id="mod39-vir1" tipo="struttura">
									<comma id="mod39-vir1-com6bis">
										<num>6 bis.</num>
										<corpo>I volumi relativi agli annessi agricoli trasformati in strutture agrituristiche successivamente all'entrata in vigore della presente legge sono conteggiati tra gli edifici esistenti con destinazione produttiva agricola nei programmi aziendali presentati ai sensi dell'articolo 41 comma 4 della l.r. 1/2005 per la durata di dieci anni.</corpo>
									</comma>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art18-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod40">
								Il comma 7 dell'articolo 18 della l.r. 30/2003 è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod40-vir1" tipo="struttura">
									<comma id="mod40-vir1-com7">
										<num>7.</num>
										<corpo>Per gli edifici e i manufatti destinati all'esercizio dell'attività agrituristica la conformità alle norme vigenti in materia di accessibilità e di superamento delle barriere architettoniche è assicurata nei casi in cui, per accertati motivi strutturali, non possono essere applicate le disposizioni di cui al decreto ministeriale 14 giugno 1989, n. 236 (Regolamento di attuazione dell'articolo 1 della legge 9 gennaio 1989, n. 13), con opere provvisionali.</corpo>
									</comma>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art19">
					<num>Art. 19</num>
					<rubrica>Modifiche all'articolo 19 della l.r. 30/2003</rubrica>
					<comma id="art19-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod41">
								Il comma 2 dell'articolo 19 della l.r. 30/2003 è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod41-vir1" tipo="struttura">
									<comma id="mod41-vir1-com2">
										<num>2.</num>
										<corpo>Il regolamento di attuazione per i requisiti strutturali e igienico-sanitari tiene conto delle particolari caratteristiche di ruralità degli edifici. In particolare il regolamento stabilisce le deroghe ai limiti di altezza dei locali e di superficie aero-illuminante previsti dalle norme vigenti, garantendo le condizioni minime strutturali ed igienico-sanitarie da ritenersi sufficienti in sede di accertamento da parte della competente autorità sanitaria.</corpo>
									</comma>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod42">
								Il comma 3 dell'articolo 19 della l.r. 30/2003 è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod42-vir1" tipo="struttura">
									<comma id="mod42-vir1-com3">
										<num>3.</num>
										<corpo>Gli alloggi agrituristici devono, comunque, essere dotati di servizi igienico-sanitari nella misura minima indicata dal regolamento di attuazione.</corpo>
									</comma>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art20">
					<num>Art. 20</num>
					<rubrica>Modifiche all'articolo 20 della l.r. 30/2003</rubrica>
					<comma id="art20-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod43">
								Il comma 2 dell'articolo 20 della l.r. 30/2003 è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod43-vir1" tipo="struttura">
									<comma id="mod43-vir1-com2">
										<num>2.</num>
										<corpo>Nell'esercizio dell'attività di ospitalità in spazi aperti, i servizi igienico-sanitari e i servizi per l'attività di lavanderia devono, comunque, essere garantiti nella misura minima indicata dal regolamento di attuazione.</corpo>
									</comma>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art21">
					<num>Art. 21</num>
					<rubrica>Sostituzione dell'articolo 21 della l.r. 30/2003</rubrica>
					<comma id="art21-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod44">
								L'articolo 21 della l.r. 30/2003 è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod44-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod44-vir1-art21">
										<num>Art. 21</num>
										<rubrica>Requisiti tecnici edilizi, igienico-sanitari e di sicurezza per lo svolgimento delle attività didattiche, divulgative, culturali, sociali, ricreative, sportive, escursionistiche e di ippoturismo</rubrica>
										<comma id="mod44-vir1-art21-com1">
											<num>1.</num>
											<corpo>Nello svolgimento delle attività didattiche, divulgative, culturali, sociali, ricreative, sportive, escursionistiche e di ippoturismo devono essere rispettati i requisiti tecnici edilizi, igienico-sanitari e di sicurezza previsti dalle norme vigenti, nonché quelli previsti nel regolamento d'attuazione.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod44-vir1-art21-com2">
											<num>2.</num>
											<corpo>Per lo svolgimento delle attività di cui al presente articolo devono, comunque, essere previsti servizi igienici nella misura minima indicata dal regolamento di attuazione.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod44-vir1-art21-com3">
											<num>3.</num>
											<corpo>Le piscine delle aziende agrituristiche sono classificate private a uso collettivo e sono utilizzate nel rispetto della normativa igienico-sanitaria in materia di qualità delle acque e delle norme di sicurezza, secondo quanto indicato nella legge regionale 9 marzo 2006, n. 8 (Norme in materia di requisiti igienico- sanitari delle piscine ad uso natatorio).</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art22">
					<num>Art. 22</num>
					<rubrica>Sostituzione dell'articolo 22 della l.r. 30/2003</rubrica>
					<comma id="art22-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod45">
								L'articolo 22 della l.r. 30/2003 è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod45-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod45-vir1-art22">
										<num>Art. 22</num>
										<rubrica>Requisiti igienico-sanitari per la somministrazione di pasti, alimenti e bevande</rubrica>
										<comma id="mod45-vir1-art22-com1">
											<num>1.</num>
											<corpo>La produzione, la preparazione, il confezionamento e la somministrazione di pasti, alimenti e bevande sono soggetti alle disposizioni di cui al regolamento (CE) n. 852/2004 del 29 aprile 2004 (Regolamento del Parlamento e del Consiglio sull'igiene degli alimenti), al decreto legislativo 6 novembre 2007, n. 193 (Attuazione della direttiva 2004/41/CE relativa ai controlli in materia di sicurezza alimentare e applicazione dei regolamenti comunitari nel medesimo settore) nonché al regolamento emanato con decreto del Presidente della Giunta regionale 1 agosto 2006, n. 40/R (Regolamento di attuazione del regolamento CE n. 852/2004 del Parlamento europeo e del Consiglio del 29 aprile 2004 sull'igiene dei prodotti alimentari e del regolamento CE n. 853/2004 del Parlamento europeo e del Consiglio del 29 aprile 2004 che stabilisce norme specifiche in materia di igiene per alimenti di origine animale).</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod45-vir1-art22-com2">
											<num>2.</num>
											<corpo>Per l'applicazione della disciplina sull'autocontrollo igienico-sanitario nelle aziende agrituristiche che svolgono attività di preparazione e di somministrazione, per la consumazione sul posto di pasti, alimenti e bevande, ivi compresi la degustazione e l'assaggio dei prodotti aziendali, nel regolamento di attuazione sono indicate procedure semplificate di autocontrollo nel rispetto del reg. (CE) 852/2004 sull'igiene dei prodotti.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod45-vir1-art22-com3">
											<num>3.</num>
											<alinea>L'attività di macellazione per la fornitura diretta al consumatore finale di piccoli quantitativi di carni di animali macellati nell'azienda agricola in cui sono stati allevati è consentita, previa presentazione della DIA di cui al d.p.g.r. 40/R/2006 e nel rispetto delle norme contenute nel regolamento di attuazione, in particolare attinenti a:</alinea>
											<el id="mod45-vir1-art22-com3-leta">
												<num>a)</num>
												<corpo>specie e quantità di animali che possono essere macellati;</corpo>
											</el>
											<el id="mod45-vir1-art22-com3-letb">
												<num>b)</num>
												<corpo>caratteristiche dei locali di macellazione;</corpo>
											</el>
											<el id="mod45-vir1-art22-com3-letc">
												<num>c)</num>
												<corpo>attività di preparazione, somministrazione e consumo diretto nel luogo di produzione;</corpo>
											</el>
											<el id="mod45-vir1-art22-com3-letd">
												<num>d)</num>
												<corpo>attività di preparazione e somministrazione di preparati a base di carne prodotta in azienda.</corpo>
											</el>
										</comma>
										<comma id="mod45-vir1-art22-com4">
											<num>4.</num>
											<corpo>Nel caso di somministrazione di pasti, il regolamento di attuazione definisce i limiti in base ai quali per l'idoneità della cucina è sufficiente il rispetto dei requisiti previsti dalle vigenti disposizioni e dai regolamenti edilizi e di igiene per i locali di abitazione. Sono fatte salve le disposizioni relative al d.lgs. 193/2007 (Attuazione della direttiva 2004/41/CE relativa ai controlli in materia di sicurezza alimentare e applicazione dei regolamenti comunitari nel medesimo settore).</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod45-vir1-art22-com5">
											<num>5.</num>
											<corpo>Il regolamento di attuazione definisce i limiti in base ai quali la cucina di cui al comma 4 può essere utilizzata dagli ospiti, fermo restando la disponibilità di uno spazio adeguato da destinare a spazio comune per il consumo dei pasti.</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art23">
					<num>Art. 23</num>
					<rubrica>Sostituzione dell'articolo 23 della l.r. 30/2003</rubrica>
					<comma id="art23-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod46">
								L'articolo 23 della l.r. 30/2003 è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod46-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod46-vir1-art23">
										<num>Art. 23</num>
										<rubrica>Vigilanza e controllo</rubrica>
										<comma id="mod46-vir1-art23-com1">
											<num>1.</num>
											<corpo>La vigilanza sull'osservanza della presente legge è esercitata dai comuni, salvo quanto previsto al comma 4.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod46-vir1-art23-com2">
											<num>2.</num>
											<corpo>Per l'accertamento e la contestazione delle infrazioni alla presente legge si applica la legge regionale 28 dicembre 2000, n. 81 (Disposizioni in materia di sanzioni amministrative).</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod46-vir1-art23-com3">
											<num>3.</num>
											<corpo>I comuni sono tenuti ad effettuare, annualmente, un controllo a campione su almeno il 10 per cento delle strutture presenti nel territorio comunale.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod46-vir1-art23-com4">
											<num>4.</num>
											<corpo>Le province effettuano esclusivamente le verifiche sul rispetto del requisito della principalità dell'attività agricola in rapporto alle attività agrituristiche indicate nel titolo abilitativo, sulla classificazione, sui prezzi e sulle caratteristiche delle strutture, sulla natura dei prodotti di cui all'articolo 15 nel caso di somministrazione di pasti, alimenti e bevande, nonché sul rispetto delle norme relative all'abbattimento delle barriere architettoniche. Tale controllo è effettuato su un numero di strutture non inferiore al 10 per cento delle strutture presenti sul territorio provinciale. L'esito dei controlli è comunicato ai comuni.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod46-vir1-art23-com5">
											<num>5.</num>
											<corpo>Per lo svolgimento dei controlli di cui al comma 3 i comuni possono stipulare convenzioni con le province o con gli enti di cui alla legge regionale 26 giugno 2008, n. 37 (Riordino delle Comunità montane), nonché con le Aziende unità sanitarie locali (USL) o svolgerli in forma associata. Le attività di controllo devono comunque essere tra loro coordinate.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod46-vir1-art23-com6">
											<num>6.</num>
											<corpo>Il regolamento di attuazione definisce le linee guida per lo svolgimento del controllo di cui ai commi 3 e 4.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod46-vir1-art23-com7">
											<num>7.</num>
											<corpo>I comuni trasmettono alla Regione, entro il 31 gennaio di ciascun anno, una relazione sull'attività di controllo svolta nell'anno precedente.</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art24">
					<num>Art. 24</num>
					<rubrica>Sostituzione dell'articolo 24 della l.r. 30/2003</rubrica>
					<comma id="art24-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod47">
								L'articolo 24 della l.r. 30/2003 è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod47-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod47-vir1-art24">
										<num>Art. 24</num>
										<rubrica>Sanzioni amministrative</rubrica>
										<comma id="mod47-vir1-art24-com1">
											<num>1.</num>
											<corpo>L'imprenditore agricolo che esercita, anche in forma occasionale, le attività agrituristiche senza il titolo abilitativo di cui all'articolo 8 è soggetto al pagamento di una sanzione amministrativa pecuniaria da 500,00 a 3.000,00 euro. Il comune con propria ordinanza dispone la chiusura dell'esercizio aperto senza titolo abilitativo. L'attività agrituristica non può essere intrapresa dall'im prenditore responsabile dell'infrazione di cui al presente comma nei dodici mesi successivi all'emissione dell'ordinanza.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod47-vir1-art24-com2">
											<num>2.</num>
											<corpo>Chiunque utilizza le denominazioni agriturismo o agrituristico e i termini attributivi derivati senza avere il titolo abilitativo, in quanto privo dei requisiti soggettivi per ottenerlo, è soggetto al pagamento di una sanzione amministrativa pecuniaria da 2.000,00 a 10.000,00 euro nonché all'obbligo di pubblicare a proprie spese, su un quotidiano a diffusione locale e nazionale, la notizia di aver utilizzato una denominazione senza averne titolo.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod47-vir1-art24-com3">
											<num>3.</num>
											<corpo>Chiunque utilizza denominazioni consistenti in modifiche o alterazioni dei termini agriturismo o agrituristico e i termini attributivi derivati senza averne titolo e chiunque, nell'esercizio dell'attività e nei rapporti con i terzi, induca in errore i potenziali utenti tramite informazioni ingannevoli è soggetto al pagamento di una sanzione amministrativa pecuniaria da 2.000,00 a 10.000,00 euro nonché all'obbligo di pubblicare a proprie spese, su un quotidiano a diffusione locale e nazionale, la notizia di aver utilizzato una denominazione senza averne titolo.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod47-vir1-art24-com4">
											<num>4.</num>
											<corpo>I soggetti di cui ai commi 2 e 3 non possono usufruire e sono esclusi dalle attività promozionali finanziate o cofinanziate da soggetti pubblici per un periodo massimo di un anno.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod47-vir1-art24-com5">
											<num>5.</num>
											<alinea>L'imprenditore agricolo titolare di attività agrituristiche è soggetto alla sanzione amministrativa pecuniaria da 250,00 a 1.500,00 euro nei seguenti casi:</alinea>
											<el id="mod47-vir1-art24-com5-leta">
												<num>a)</num>
												<corpo>mancato rispetto dei limiti e delle modalità indicate nel titolo abilitativo;</corpo>
											</el>
											<el id="mod47-vir1-art24-com5-letb">
												<num>b)</num>
												<corpo>mancata esposizione al pubblico del titolo abilitativo;</corpo>
											</el>
											<el id="mod47-vir1-art24-com5-letc">
												<num>c)</num>
												<corpo>mancata segnalazione dei locali ove si svolgono attività diverse da quelle agrituristiche e/o agricole;</corpo>
											</el>
											<el id="mod47-vir1-art24-com5-letd">
												<num>d)</num>
												<corpo>violazione degli obblighi di cui alla presente legge o al regolamento di attuazione non altrimenti sanzionati.</corpo>
											</el>
										</comma>
										<comma id="mod47-vir1-art24-com6">
											<num>6.</num>
											<alinea>L'imprenditore agricolo titolare di attività agrituristiche è soggetto alla sanzione pecuniaria da 100,00 a 500,00 euro nei seguenti casi:</alinea>
											<el id="mod47-vir1-art24-com6-leta">
												<num>a)</num>
												<corpo>esponga o applichi prezzi superiori a quelli comunicati;</corpo>
											</el>
											<el id="mod47-vir1-art24-com6-letb">
												<num>b)</num>
												<corpo>non ottemperi alla comunicazione di cui all'articolo 10;</corpo>
											</el>
											<el id="mod47-vir1-art24-com6-letc">
												<num>c)</num>
												<corpo>la comunicazione dei prezzi di cui all'articolo 10 risulti incompleta o priva di indicazioni relative a caratteristiche della struttura variate rispetto alle precedenti comunicazioni;</corpo>
											</el>
											<el id="mod47-vir1-art24-com6-letd">
												<num>d)</num>
												<corpo>la tabella riepilogativa dei prezzi sia compilata in modo non corretto o incompleto, oppure non sia espo sta, oppure sia in contrasto con quanto comunicato alla provincia.</corpo>
											</el>
											<el id="mod47-vir1-art24-com6-lete">
												<num>6 bis</num>
												<corpo>L'imprenditore agricolo titolare di attività agrituristiche è soggetto alla sanzione pecuniaria da 200,00 a 1.000,00 euro nel caso di utilizzo dei prodotti con conforme a quanto stabilito dalla presente legge e dal regolamento di attuazione in merito alla somministrazione di pasti, alimenti e bevande.</corpo>
											</el>
										</comma>
										<comma id="mod47-vir1-art24-com7">
											<num>7.</num>
											<corpo>Le sanzioni amministrative di cui al presente articolo sono raddoppiate, qualora il soggetto nei cinque anni successivi alla commissione di una delle violazioni di cui al presente articolo, per la quale non sia intervenuto il pagamento in misura ridotta, ne commetta un'altra della stessa indole.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod47-vir1-art24-com8">
											<num>8.</num>
											<corpo>Le sanzioni di cui ai commi 1, 2, 3 e 5 sono applicate dal comune e i relativi proventi sono da esso direttamente introitati. Le sanzioni di cui al comma 6 sono applicate dalla provincia e i relativi proventi sono da essa direttamente introitati.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod47-vir1-art24-com9">
											<num>9.</num>
											<corpo>Sono fatte salve le sanzioni previste dal regio decreto 27 luglio 1934, n. 1265 (Testo unico delle leggi sanitarie) nonché, per quanto applicabili, le sanzioni previste dalle altre norme statali e regionali vigenti.</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art25">
					<num>Art. 25</num>
					<rubrica>Sostituzione dell'articolo 25 della l.r. 30/2003</rubrica>
					<comma id="art25-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod48">
								L'articolo 25 della l.r. 30/2003 è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod48-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod48-vir1-art25">
										<num>Art. 25</num>
										<rubrica>Sospensione e cessazione dell'esercizio delle attività agrituristiche</rubrica>
										<comma id="mod48-vir1-art25-com1">
											<num>1.</num>
											<corpo>Qualora sia accertata la violazione dei limiti di recettività stabiliti, oltre all'applicazione della sanzione pecuniaria, l'esercizio dell'agriturismo è sospeso con provvedimento del comune per un periodo da uno a trenta giorni.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod48-vir1-art25-com2">
											<num>2.</num>
											<corpo>In caso di reiterazione delle violazioni, come indicato dall'articolo 24, comma 7, oltre al raddoppio della sanzione amministrativa, si applica la sospensione dell'esercizio per un periodo da uno a trenta giorni.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod48-vir1-art25-com3">
											<num>3.</num>
											<corpo>Qualora venga meno uno o più dei requisiti oggettivi in base ai quali è stato avviato l'esercizio dell'agriturismo, il comune fissa un termine, non superiore a sei mesi, entro il quale i requisiti mancanti possono essere ripristinati; nei casi più gravi il comune sospende fino a tale termine l'esercizio dell'agriturismo. Nei casi in cui i requisiti non siano ripristinati entro il termine, il comune dispone la cessazione dell'attività.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod48-vir1-art25-com4">
											<num>4.</num>
											<corpo>L'esercizio della attività agrituristica può essere sospeso con provvedimento del comune qualora le aziende che svolgono attività agrituristica non si sono adeguate entro i termini di cui all'articolo 30, commi 4 e 5 della legge regionale 28 dicembre 2009, n. 80.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod48-vir1-art25-com5">
											<num>5.</num>
											<alinea>E' altresì disposta la cessazione dell'attività di agriturismo nei seguenti casi:</alinea>
											<el id="mod48-vir1-art25-com5-leta">
												<num>a)</num>
												<corpo>qualora venga meno uno o più dei requisiti soggettivi previsti dalla legge per l'esercizio dell'attività agrituristica;</corpo>
											</el>
											<el id="mod48-vir1-art25-com5-letb">
												<num>b)</num>
												<corpo>qualora l'interessato abbia sospeso l'attività senza darne comunicazione al comune.</corpo>
											</el>
										</comma>
										<comma id="mod48-vir1-art25-com6">
											<num>6.</num>
											<corpo>I provvedimenti di sospensione e di cessazione sono comunicati al Prefetto per gli effetti di cui all'articolo 19, commi 4 e 5 del decreto del Presidente della Repubblica 24 luglio 1977, n. 616 (Attuazione della delega di cui all'articolo 1 della l. 22.7.1975, n. 382).</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod48-vir1-art25-com7">
											<num>7.</num>
											<corpo>I provvedimenti di sospensione e di cessazione sono comunicati alla provincia o gli enti di cui alla l.r. 37/2008 per l'eventuale revoca delle provvidenze concesse ed il recupero delle somme erogate.</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art26">
					<num>Art. 26</num>
					<rubrica>Sostituzione dell'articolo 26 della l.r. 30/2003</rubrica>
					<comma id="art26-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod49">
								L'articolo 26 della l.r. 30/2003 è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod49-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod49-vir1-art26">
										<num>Art. 26</num>
										<rubrica>Disposizioni per l'agevolazione di attività agrituristiche di ridotte dimensioni</rubrica>
										<comma id="mod49-vir1-art26-com1">
											<num>1.</num>
											<alinea>Nel regolamento di attuazione sono determinate specifiche condizioni di agevolazione ai fini dell'applicazione della principalità dell'attività agricola:</alinea>
											<el id="mod49-vir1-art26-com1-leta">
												<num>a)</num>
												<corpo>per le aziende agricole situate nei territori classificati montani ai sensi della legislazione vigente;</corpo>
											</el>
											<el id="mod49-vir1-art26-com1-letb">
												<num>b)</num>
												<corpo>per le aziende agricole con superficie prevalentemente boscata;</corpo>
											</el>
											<el id="mod49-vir1-art26-com1-letc">
												<num>c)</num>
												<corpo>per le attività agrituristiche di ridotte dimensioni individuate nel regolamento di attuazione.</corpo>
											</el>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art27">
					<num>Art. 27</num>
					<rubrica>Modifiche all'articolo 27 della l.r. 30/2003</rubrica>
					<comma id="art27-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod50">Il comma 2 dell'articolo 27 della l.r. 30/2003 è abrogato.</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art28">
					<num>Art. 28</num>
					<rubrica>Sostituzione dell'articolo 28 della l.r. 30/2003</rubrica>
					<comma id="art28-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod51">
								L'articolo 28 della l.r. 30/2003 è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod51-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod51-vir1-art28">
										<num>Art. 28</num>
										<rubrica>Archivio regionale delle aziende agrituristiche</rubrica>
										<comma id="mod51-vir1-art28-com1">
											<num>1.</num>
											<corpo>Ai fini dell'aggiornamento dell'archivio regionale delle aziende agrituristiche, i comuni trasmettono alla Giunta regionale, con le modalità telematiche previste dalla l.r. 40/2009, i dati relativi alle DIA ricevute.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod51-vir1-art28-com2">
											<num>2.</num>
											<corpo>L'archivio regionale delle aziende agrituristiche è tenuto secondo le modalità stabilite dalla Giunta regionale e i dati presenti possono formare oggetto di comunicazione e diffusione a soggetti privati e pubblici, anche tramite diffusione telematica.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod51-vir1-art28-com3">
											<num>3.</num>
											<corpo>L'accesso ai dati presenti nell'archivio è garantito ai soggetti pubblici che lo richiedono per motivi istituzionali.</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art29">
					<num>Art. 29</num>
					<rubrica>Modifiche all'articolo 30 della l.r. 30/2003</rubrica>
					<comma id="art29-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod52">
								Al comma 1 dell'articolo 30 della l.r. 30/2003 le parole "
								<virgolette id="mod52-vir1" tipo="parola">di ogni anno</virgolette>
								" sono sostituite dalle seguenti: "
								<virgolette id="mod52-vir2" tipo="parola">di ogni biennio</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art29-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod53">
								Alla lettera c) del comma 1 dell'articolo 30 della l.r. 30/2003 le parole "
								<virgolette id="mod53-vir1" tipo="parola">revoche dell'autorizzazione</virgolette>
								" sono sostituite dalla seguente: "
								<virgolette id="mod53-vir2" tipo="parola">cessazioni</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art29-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod54">
								Alla lettera d) del comma 1 dell'articolo 30 dopo le parole "
								<virgolette id="mod54-vir1" tipo="parola">aggiornato alle</virgolette>
								" sono aggiunte le seguenti: "
								<virgolette id="mod54-vir2" tipo="parola">attività iniziate o modificate</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art30">
					<num>Art. 30</num>
					<rubrica>Norme transitorie</rubrica>
					<comma id="art30-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod55">Il regolamento emanato con decreto del Presidente della Giunta regionale 3 agosto 2003, n. 46/R (Regolamento di attuazione della legge regionale 23 giugno 2003, n. 30 "Disciplina delle attività agrituristiche in Toscana"), è modificato entro centottanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge.</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art30-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le disposizioni della presente legge si applicano dalla data di entrata in vigore del regolamento di modifica di cui al comma 1.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art30-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Sono fatti salvi i procedimenti in corso alla data di cui al comma 1, i quali si concludono a norma della disciplina previgente, salvo espresso ritiro dell'istanza presentata da parte dell'imprenditore.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art30-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Sono fatti salvi i titoli abilitativi già conseguiti alla data di entrata in vigore del regolamento di modifica di cui al comma 1, fino a un massimo di tre anni successivi alla presentazione dell'ultima variazione o conferma della relazione agrituristica. Entro tale data gli imprenditori si adeguano ai sensi degli articoli 7 e 8 della l.r. 30/2003, come sostituiti dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art30-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Le strutture già in esercizio alla data di entrata in vigore dell'articolo 3, comma 2 bis e dell'articolo 18, comma 7, come modificati dalla presente legge, provvedono ad adeguarsi alle nuove disposizioni entro dodici mesi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art31">
					<num>Art. 31</num>
					<rubrica>Entrata in vigore</rubrica>
					<comma id="art31-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge entra in vigore il giorno successivo alla data di pubblicazione sul Bollettino ufficiale della Regione Toscana</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="20091228">Firenze, 28 dicembre 2009</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale nella seduta del 22.12.09.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
