<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20100104" num="1" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20100119" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-12-29;85" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20100119" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20100119" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-12-29;85" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-06-21;25" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>La Corte Costituzionale con sentenza 9 febbraio 2011, n. 52, pubblicata in Gazzetta Ufficiale 23 febbraio 2011, ha dichiarato l'illegittimità costituzionale del presente comma.</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:variazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-06-21;25" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-06-21;25" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:dominio>
								<dsp:testo valore="" />
							</dsp:dominio>
						</dsp:variazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20091229">29 dicembre 2009</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>85</numDoc>
				<titoloDoc>Riconoscimento della "Fondazione Toscana Gabriele Monasterio per la ricerca medica e di sanità pubblica" come ente di diritto pubblico.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta</h:p>
				<h:p>promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
				<preambolo>
					<h:p>PREAMBOLO</h:p>
					<h:p>
						Visto l'
						<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art117-com3" xlink:type="simple">articolo 117, terzo comma, della Costituzione</rif>
						;
					</h:p>
					<h:p>
						Visto l'
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art4-com1-letc" xlink:type="simple">articolo 4, comma 1, lettera c), dello Statuto</rif>
						;
					</h:p>
					<h:p>
						Vista la
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-06-21;25" xlink:type="simple">legge regionale 21 giugno 2006, n. 25</rif>
						(Istituzione della Fondazione toscana Gabriele Monasterio per la ricerca medica e di sanità pubblica);
					</h:p>
					<h:p>
						Vista la
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-24;40" xlink:type="simple">legge regionale 24 febbraio 2005, n. 40</rif>
						(Disciplina del servizio sanitario regionale);
					</h:p>
					<h:p>Visto il parere favorevole del Consiglio delle autonomie locali espresso nella seduta del 5 ottobre 2009.</h:p>
					<h:p>Considerato quanto segue:</h:p>
					<h:ol>
						<h:li>
							La Fondazione Toscana Gabriele Monasterio per la ricerca medica e di sanità pubblica (di seguito denominata Fondazione) istituita con
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-06-21;25" xlink:type="simple">legge regionale 21 giugno 2006, n. 25</rif>
							, quale persona giuridica di diritto privato, svolge una attività di rilievo e di interesse pubblico nel campo dell'assistenza sanitaria e di ricerca e nel contesto del servizio sanitario regionale, ricevendo, per tale motivo, finanziamenti diretti da parte dello stesso servizio sanitario regionale.
						</h:li>
						<h:li>La Fondazione è retta da uno statuto approvato con deliberazione del Consiglio regionale e su di essa la Regione esercita funzioni di indirizzo e controllo analoghe a quelle che le competono nei confronti delle aziende sanitarie.</h:li>
						<h:li>La Fondazione è stata riconosciuta come presidio ospedaliero specialistico nell'ambito dell'area vasta nord ovest e in relazione ai rapporti convenzionali con le aziende sanitarie toscane, partecipando in tal modo alle attività del servizio sanitario regionale.</h:li>
						<h:li>Il rilievo pubblicistico della Fondazione rende necessario un adeguamento della natura giuridica della stessa, riconoscendola come ente pubblico che partecipa a pieno titolo alle attività del servizio sanitario regionale.</h:li>
						<h:li>La Regione ha competenza legislativa sugli enti che esercitano attività sanitarie nel suo territorio e, pertanto, può disporre con legge il riconoscimento della natura pubblicistica della Fondazione sulla base del rilievo pubblicistico degli scopi alla medesima assegnati.</h:li>
					</h:ol>
					<h:p>si approva la presente legge</h:p>
				</preambolo>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>Art. 1</num>
					<rubrica>Riconoscimento come ente di diritto pubblico</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La "Fondazione Toscana Gabriele Monasterio per la ricerca medica e di sanità pubblica", di seguito denominata "Fondazione", già istituita come fondazione di diritto privato dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-06-21;25" xlink:type="simple">legge regionale 21 giugno 2006, n. 25</rif>
							(Istituzione della Fondazione toscana Gabriele Monasterio per la ricerca medica e di sanità pubblica), è riconosciuta come ente di diritto pubblico.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>Art. 2</num>
					<rubrica>Inquadramento della fondazione nell'ambito del servizio sanitario</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Fondazione è ente del servizio sanitario regionale, quale presidio ospedaliero specialistico nell'ambito dell'area vasta nord ovest e in relazione ai rapporti convenzionali con le aziende sanitarie della Toscana; la Fondazione svolge attività di ricerca, sperimentazione e formazione in collaborazione con le università e le aziende ospedaliero-universitarie per il miglioramento e lo sviluppo dell'assistenza nel servizio sanitario regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Fatte salve le disposizione previste dalla presente legge e dallo statuto della Fondazione, alla Fondazione si applicano le disposizioni della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-24;40" xlink:type="simple">legge regionale 24 febbraio 2005, n. 40</rif>
							(Disciplina del servizio sanitario regionale).
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Al fine di assicurare la coerenza del piano aziendale della Fondazione con gli obiettivi degli atti di programmazione di area vasta, il direttore generale della Fondazione, o suo delegato, partecipa alle attività del comitato di area vasta nord ovest finalizzate alla elaborazione del piano di area vasta e si relaziona in ambito regionale, per le medesime finalità, con gli altri comitati di area vasta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Per la remunerazione delle attività assistenziali e le funzioni di riferimento regionale e di elevata qualificazione e innovazione svolte dalla Fondazione a favore del servizio sanitario regionale, si applica la disciplina prevista per il finanziamento delle aziende ospedaliero-universitarie di cui all'
							<mrif>
								articolo 28, commi
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;40#art28-com1" xlink:type="simple">1</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;40#art28-com2" xlink:type="simple">2</rif>
								, della l.r. n. 40/2005
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>Art. 3</num>
					<rubrica>Adeguamento dello statuto della Fondazione</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Entro sessanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge, la Fondazione delibera una proposta di adeguamento dello statuto vigente alle disposizioni della presente legge in conseguenza del riconoscimento come ente di diritto pubblico e la trasmette alla Giunta regionale; la Giunta presenta al Consiglio regionale la proposta di nuovo statuto per l'approvazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le modifiche allo statuto della Fondazione, successive all'adeguamento di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, sono approvate dalla Giunta regionale previo parere della commissione consiliare competente, da esprimersi entro trenta giorni dal ricevimento della richiesta.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>Art. 4</num>
					<rubrica>Adempimenti</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Successivamente all'approvazione dello statuto ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">articolo 3, comma 1</rif>
							, il Presidente della Giunta regionale, o l'assessore da lui delegato, compie tutti gli adempimenti conseguenti al riconoscimento della Fondazione come ente di diritto pubblico, ivi compresa la cancellazione dal registro delle persone giuridiche di diritto privato.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>Art. 5</num>
					<rubrica>Personale</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Al personale dipendente della Fondazione si applica il trattamento giuridico ed economico previsto per i dipendenti del servizio sanitario regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le figure di direzione sono individuate e regolate dallo statuto della Fondazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">articolo 3, comma 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>Art. 6</num>
					<rubrica>Disposizioni di prima applicazione</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il personale che, alla data di entrata in vigore della presente legge, è dipendente della Fondazione Toscana Gabriele Monasterio per la ricerca medica e di sanità pubblica con rapporto di lavoro a tempo indeterminato, viene inquadrato nei ruoli del servizio sanitario regionale, purché sia in possesso dei titoli previsti per l'accesso e sia stato assunto a seguito di apposita procedura selettiva pubblica.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							In assenza di procedura selettiva pubblica di assunzione, il personale di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, è inquadrato nei ruoli del servizio sanitario regionale previo superamento di concorso riservato per l'accertamento della idoneità, da espletarsi secondo la normativa concorsuale vigente
							<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>Art. 7</num>
					<rubrica>Abrogazione</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								La
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-06-21;25" xlink:type="simple">legge regionale 21 giugno 2006, n. 25</rif>
								(Istituzione della Fondazione toscana Gabriele Monasterio per la ricerca medica e di sanità pubblica) è abrogata a far data dalla cancellazione della Fondazione dal registro delle persone giuridiche di diritto privato; fino a tale data, la Fondazione continua ad operare come fondazione di diritto privato ai sensi della previgente
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006;25" xlink:type="simple">l.r. 25/2006</rif>
								.
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 29 dicembre 2009</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale nella seduta del 22.12.09.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
