<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20090506" num="15" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20090521" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-04-27;19" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20090521" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20090521" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-04-27;19" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-01-12;4" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-01-12;4" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-01-12;4" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20090427">27 aprile 2009</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>19</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina del Difensore civico regionale.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta</h:p>
				<h:p>promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
				<preambolo>
					<h:p>PREAMBOLO</h:p>
					<h:p>
						Visto l'
						<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art117-com4" xlink:type="simple">articolo 117, quarto comma, della Costituzione</rif>
						;
					</h:p>
					<h:p>
						Visto l'
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art56" xlink:type="simple">articolo 56 dello Statuto</rif>
						;
					</h:p>
					<h:p>
						Vista la
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2007-02-02;1" xlink:type="simple">legge regionale 2 febbraio 2007, n. 1</rif>
						(Differimento della durata del mandato del Difensore civico regionale in prima attuazione dell'
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art56" xlink:type="simple">articolo 56 dello Statuto</rif>
						);
					</h:p>
					<h:p>Visto il parere del Consiglio delle autonomie locali, espresso nella seduta del 13 dicembre 2006;</h:p>
					<h:p>Considerato quanto segue:</h:p>
					<h:ol>
						<h:li>
							la necessità di adeguare la disciplina vigente del difensore civico regionale alle disposizioni del nuovo
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:" xlink:type="simple">Statuto</rif>
							, sviluppando gli elementi evolutivi di questa figura che ha maturato nella nostra Regione una pluriennale e vasta esperienza, confrontandosi con una molteplicità di casi concreti e di interlocutori sul piano nazionale ed internazionale;
						</h:li>
						<h:li>la necessità di definire e qualificare in tale disciplina una nuova figura di difensore civico, valorizzando, a fianco delle tradizionali funzioni relative ai casi di cattiva amministrazione, anche le funzioni di proposta esercitate per il perseguimento degli obiettivi di buon andamento, trasparenza ed equità della pubblica amministrazione, le funzioni di raccordo e di mediazione tra i singoli e l'amministrazione, le funzioni di assistenza nei confronti degli immigrati e dei soggetti che hanno maggiori difficoltà nel rapporto con la pubblica amministrazione;</h:li>
						<h:li>la necessità di una più esatta delimitazione giuridica del campo di intervento proprio del difensore civico mediante la definizione, oggi assente nell'ordinamento regionale così come anche in quello nazionale, del concetto di cattiva amministrazione, che costituisce presupposto oggettivo dell'intervento dello stesso difensore civico;</h:li>
						<h:li>l'opportunità di valorizzare il rilievo sociale della difesa civica, prevedendo la possibilità che l'intervento del difensore civico sia richiesto non solo da singoli soggetti in riferimento ad un caso concreto ma anche da soggetti portatori di interessi collettivi che, a partire da alcuni casi concreti, evidenzino la rilevanza diffusa degli interessi in questione e rispetto ai quali l'intervento del difensore civico costituisca una risposta la cui portata travalica il caso concreto esaminato;</h:li>
						<h:li>l'opportunità di dettare specifiche disposizioni volte a definire con maggiore esattezza l'ambito di intervento del difensore civico in settori di particolare rilievo sociale, nei quali già da tempo la difesa civica è, del resto, particolarmente attiva, quali l'ambito sanitario, ove non siano state utilmente esperite le procedure interne di tutela già previste dall'ordinamento regionale, nonché nei confronti dei concessionari o gestori di servizi pubblici e a tutela del diritto d'accesso;</h:li>
						<h:li>l'opportunità di valorizzare la rete di difesa civica locale e di dettarne la disciplina;</h:li>
					</h:ol>
					<h:p>Si approva la presente legge</h:p>
				</preambolo>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<capo id="cap1">
					<num>Capo I</num>
					<rubrica>Finalità e ambito di applicazione</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>Art. 1</num>
						<rubrica>Oggetto</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								La presente legge detta la disciplina del Difensore civico regionale e della rete regionale di difesa civica, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art56" xlink:type="simple">articolo 56 dello Statuto</rif>
								ed in conformità ai principi in materia di difesa civica espressi dall'Organizzazione delle Nazioni Unite, dal Consiglio d'Europa e dalle altre organizzazioni internazionali.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il Difensore civico regionale, di seguito denominato Difensore civico, esercita le proprie funzioni in autonomia e non è soggetto ad alcun controllo gerarchico o funzionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art1-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il Difensore civico è dotato di autonomia amministrativa e contabile.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>Art. 2</num>
						<rubrica>Funzioni del Difensore civico</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Il Difensore civico assicura a tutti la tutela non giurisdizionale nei casi di cattiva amministrazione, come definiti dall'
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">articolo 5</rif>
								, ed esercita le altre funzioni definite dalla legge, concorrendo, anche mediante la formulazione di proposte, con le amministrazioni pubbliche al perseguimento di obiettivi di buon andamento, imparzialità, trasparenza ed equità. A tal fine svolge anche compiti di mediazione tra i soggetti interessati e le pubbliche amministrazioni, con l'intento di pervenire alla composizione consensuale della questione sottoposta alla sua attenzione. Il Difensore civico assiste i soggetti che versano in condizione di particolare disagio sociale, al fine di agevolare l'esercizio dei loro diritti nei rapporti con la pubblica amministrazione e in particolare nei procedimenti amministrativi cui sono interessati.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il Difensore civico svolge la funzione di garante del contribuente, con riferimento ai tributi regionali, secondo la disciplina stabilita dalla legge regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Nella propria attività, il Difensore civico si ispira a principi di speditezza, informalità e collaborazione con le amministrazioni interessate.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>Art. 3</num>
						<rubrica>Intervento nei confronti della Regione, degli enti regionali e di altri soggetti</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Difensore civico interviene nei confronti della Regione, degli enti e delle aziende regionali, degli organismi sanitari a partecipazione pubblica operanti nel territorio regionale, degli organismi sanitari accreditati e degli enti pubblici soggetti alla vigilanza della Regione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Il Difensore civico può intervenire, nei limiti indicati dall'
								<rif xlink:href="#art8-com5" xlink:type="simple">articolo 8, comma 5</rif>
								, nei confronti dei comuni, delle comunità montane e delle province, qualora non sia istituito o nominato il difensore civico comunale o provinciale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il Difensore civico può intervenire, nei limiti e con le modalità stabilite dalla legge statale, nei confronti degli uffici periferici dello Stato.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>Art. 4</num>
						<rubrica>Intervento nei confronti dei concessionari o gestori di servizi pubblici</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Difensore civico interviene nei confronti dei concessionari o gestori di servizi pubblici regionali ai sensi della presente legge, della disciplina regionale in materia di servizi pubblici e di quanto previsto in ordine a tale intervento dalle concessioni o convenzioni di gestione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il Difensore civico interviene nei confronti dei concessionari o gestori di servizi pubblici nazionali nei limiti e secondo le modalità previste dalle leggi dello Stato.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il Difensore civico interviene nei confronti dei concessionari o gestori di servizi pubblici locali in collaborazione con la rete di difesa civica locale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap2">
					<num>Capo II</num>
					<rubrica>Funzioni e compiti di tutela</rubrica>
					<articolo id="art5">
						<num>Art. 5</num>
						<rubrica>Cattiva amministrazione - definizione</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Si ha cattiva amministrazione quando:</alinea>
							<el id="art5-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>un atto dovuto sia stato omesso o immotivatamente ritardato;</corpo>
							</el>
							<el id="art5-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>un atto sia stato formato o emanato oppure un'attività sia stata esercitata in modo irregolare o illegittimo;</corpo>
							</el>
							<el id="art5-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>si sia verificata la violazione dei principi in materia di erogazione di servizi pubblici dettati dalle disposizioni per la tutela degli utenti;</corpo>
							</el>
							<el id="art5-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>vi sia stata mancanza di risposta o rifiuto di informazione;</corpo>
							</el>
							<el id="art5-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>in ogni altro caso in cui non siano stati rispettati i principi di buona amministrazione.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art6">
						<num>Art. 6</num>
						<rubrica>Intervento su richiesta</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Il Difensore civico può intervenire su richiesta di singoli ed enti che lamentino, in relazione a propri diritti ed interessi, un caso di cattiva amministrazione da parte dei soggetti di cui agli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Il Difensore civico può altresì intervenire su richiesta di comitati, gruppi, associazioni e formazioni sociali che lamentino, in relazione a propri diritti ed interessi collettivi, un caso di cattiva amministrazione da parte dei soggetti di cui agli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								</mrif>
								. Il Difensore civico favorisce, anche mediante attività d'informazione, la partecipazione alla procedura da parte del maggior numero di portatori dei diritti e degli interessi collettivi in questione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La presentazione della richiesta non è soggetta a formalità.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Se la richiesta non è presentata per iscritto, è verbalizzata a cura del funzionario che la riceve.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Il Difensore civico valuta il fondamento della richiesta e, in caso di valutazione negativa, comunica all'interessato le ragioni dell'archiviazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Il Difensore civico interviene nel corso del procedimento o ad atto emanato.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>
								La presentazione di ricorsi giurisdizionali o amministrativi non esclude né limita la facoltà di presentare richieste al Difensore civico. La richiesta al Difensore civico a tutela del diritto d'accesso sospende il termine per la presentazione del ricorso giurisdizionale al Tribunale amministrativo regionale, ai sensi e secondo la disciplina dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990-08-07;241#art25-com4" xlink:type="simple">articolo 25, comma 4, della legge 7 agosto 1990, n. 241</rif>
								(Nuove norme in materia di procedimento amministrativo e di diritto di accesso ai documenti amministrativi).
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>Art. 7</num>
						<rubrica>Intervento d'ufficio</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Il Difensore civico può intervenire di propria iniziativa qualora rilevi casi di cattiva amministrazione nell'attività svolta dai soggetti di cui agli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>Art. 8</num>
						<rubrica>Istruttoria</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Difensore civico invita le amministrazioni o i soggetti interessati a fornire tutte le informazioni e i chiarimenti ritenuti necessari.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Il Difensore civico può:</alinea>
							<el id="art8-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>consultare tutti gli atti e i documenti relativi all'oggetto del proprio intervento e ottenerne copia nonché acquisire informazioni anche avvalendosi dei sistemi informativi regionali;</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									convocare il responsabile del procedimento oggetto del reclamo, anche congiuntamente agli interessati, per esperire l'intervento conciliativo ai sensi dell'
									<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">articolo 10</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>accedere agli uffici per adempiere agli accertamenti che si rendano necessari;</corpo>
							</el>
							<el id="art8-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>chiedere agli organi competenti di provvedere all'adozione dell'atto, quando si tratti di atto dovuto omesso illegittimamente.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art8-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il responsabile del procedimento è tenuto a presentarsi per l'esame della pratica davanti al Difensore civico. Deve inoltre, entro venti giorni, fornire le informazioni, i chiarimenti e i documenti richiesti per iscritto dal Difensore civico o eventualmente motivare il dissenso alle tesi rappresentate o dalle conclusioni raggiunte dal Difensore civico stesso.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Al Difensore civico non può essere opposto il segreto d'ufficio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Con riferimento all'attività dei comuni, province, comunità montane, qualora non sia istituito o nominato il Difensore civico comunale o provinciale, il Difensore civico esercita i soli poteri di cui al
								<rif xlink:href="#art8-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								, lettere a) e b) del presente articolo, inviando idonea segnalazione alle amministrazioni interessate in caso di mancata risposta da parte del responsabile del procedimento o degli uffici consultati. Non si applica l'
								<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">articolo 14</rif>
								, commi 2 e 3.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>Art. 9</num>
						<rubrica>Tutela della riservatezza e dei dati</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Difensore civico è tenuto al segreto sulle notizie di cui sia venuto a conoscenza e che siano da ritenersi segrete o riservate, in conformità alle disposizioni che regolano la materia.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La comunicazione dei dati personali comuni ad amministrazione diversa da quella direttamente interessata è limitata ai casi in cui ciò sia nell'interesse del titolare del dato, al fine di rimuovere ostacoli quando non sia possibile prescindere dai dati personali del soggetto richiedente per eventuali approfondimenti organizzativi generali in sede regionale nei confronti della struttura interessata.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Ogni altra comunicazione o diffusione di dati all'esterno dell'amministrazione direttamente interessata è data in forma statistica o, quando sia necessario riferirsi al singolo caso, in forma anonima, limitando al massimo la divulgazione di dati che potrebbero portare all'individuazione del soggetto interessato.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>Art. 10</num>
						<rubrica>Intervento conciliativo</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Difensore civico ricerca, per quanto possibile, una risoluzione consensuale della questione a lui sottoposta.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Al fine di cui al
								<rif xlink:href="#art10-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								può anche promuovere un accordo ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990;241" xlink:type="simple">l. 241/1990</rif>
								e successive modifiche.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>Art. 11</num>
						<rubrica>Risultato degli interventi</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Il Difensore civico, esaurita l'istruttoria, formula i propri rilievi e le proprie raccomandazioni ai soggetti di cui agli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								</mrif>
								e fissa, se del caso, un termine per la definizione del procedimento.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>L'amministrazione è tenuta a precisare gli elementi di fatto e di diritto in base ai quali non ha ritenuto di accogliere, in tutto o in parte, le osservazioni del Difensore civico.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Alla scadenza infruttuosa del termine, oppure se non ritenga pertinenti o risolutivi gli elementi comunicati ai sensi del
								<rif xlink:href="#art11-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
								, il Difensore civico comunica l'inadempimento ai competenti organi regionali. Chiede inoltre al Presidente della Giunta regionale l'attivazione dei poteri sostitutivi nel caso di cui all'
								<rif xlink:href="#art8-com2-letd" xlink:type="simple">articolo 8, comma 2, lettera d)</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Il Difensore civico informa gli interessati dell'andamento e del risultato del suo intervento, indicando anche le eventuali iniziative che essi possono ulteriormente intraprendere in sede amministrativa o giurisdizionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Nel caso di intervento su richiesta collettiva di cui all'
								<rif xlink:href="#art6-com2" xlink:type="simple">articolo 6, comma 2</rif>
								, l'attività informativa di cui al
								<rif xlink:href="#art11-com4" xlink:type="simple">comma 4</rif>
								è effettuata anche nei confronti della collettività dei possibili interessati.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>Art. 12</num>
						<rubrica>Intervento a tutela del diritto di accesso</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Difensore civico, nel caso di richiesta di intervento a tutela del diritto di accesso secondo la vigente normativa, se riconosce che l'accesso è stato illegittimamente rifiutato o differito, lo comunica al soggetto che detiene gli atti, affinché provveda a riesaminare il rifiuto, espresso o tacito.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>L'accesso è consentito se il soggetto che detiene gli atti non emana, entro trenta giorni dalla comunicazione del Difensore civico, il provvedimento motivato che conferma il rifiuto.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Il Difensore civico interviene a tutela del diritto di accesso, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1990;241#art25-com4" xlink:type="simple">articolo 25, comma 4, della l. 241/1990</rif>
								, anche sugli atti delle province nei casi in cui non sia stato istituito il difensore civico provinciale e sugli atti dei comuni, nei casi in cui non siano stati istituiti né il difensore civico comunale né il difensore civico della rispettiva provincia.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art13">
						<num>Art. 13</num>
						<rubrica>Assistenza e tutela a favore degli immigrati e dei soggetti in condizione di particolare disagio</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Difensore civico affianca e supporta, su loro richiesta, le persone che versano in situazioni di particolare disagio sociale, dipendente da ragioni economiche, culturali e di integrazione sociale, e li assiste nei procedimenti amministrativi cui abbiano interesse. Il Difensore civico svolge la medesima attività a favore degli immigrati.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Nel rispetto del principio di leale collaborazione fra le pubbliche amministrazioni e fra queste e i gestori di servizi pubblici, il Difensore civico si adopera presso i soggetti di cui all'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
								, affinché siano posti in essere tutte le disposizioni e i comportamenti atti a garantire, secondo criteri di sollecitudine, equità e adeguatezza, le prestazioni nei confronti degli immigrati e delle persone in condizione di disagio personale e/o sociale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								La costituzione di parte civile nell'ipotesi disciplinata dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-05;104" xlink:type="simple">legge 5 febbraio 1992, n. 104</rif>
								(Legge-quadro per l'assistenza, l'integrazione sociale e i diritti delle persone handicappate), compete al Difensore civico, se il comune o la provincia territorialmente competenti non hanno provveduto all'istituzione o alla nomina del proprio difensore civico.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>L'Avvocatura regionale assiste il Difensore civico in giudizio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>Art. 14</num>
						<rubrica>Collaborazione con il Difensore civico</rubrica>
						<comma id="art14-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le amministrazioni nei cui confronti il Difensore civico promuove l'intervento sono tenute a prestargli leale collaborazione e ad agevolarne il compito per il raggiungimento delle finalità della presente legge.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>In caso di mancata collaborazione da parte dei responsabili del procedimento, dei responsabili degli uffici o di altri funzionari comunque interpellati per lo svolgimento dei compiti della presente legge, il Difensore civico segnala il fatto all'amministrazione di appartenenza ai fini della valutazione dei dirigenti o dell'eventuale avvio del procedimento disciplinare.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>L'esito dei procedimenti disciplinari e di valutazione è comunicato al Difensore civico.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap3">
					<num>Capo III</num>
					<rubrica>La difesa civica in ambito sanitario</rubrica>
					<articolo id="art15">
						<num>Art. 15</num>
						<rubrica>Gli organismi di tutela delle aziende sanitarie</rubrica>
						<comma id="art15-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>In ambito sanitario e socio-sanitario la tutela non giurisdizionale dei diritti è garantita dagli organismi di tutela interna alle aziende sanitarie e, nelle forme previste dalla presente legge, dal Difensore civico. La disciplina relativa è dettata con apposito regolamento della Giunta regionale che prevede anche adeguate forme di partecipazione delle associazioni di volontariato e tutela dei diritti del malato. La tutela non giurisdizionale dei diritti di cui al presente articolo si applica anche agli organismi sanitari a partecipazione pubblica operanti sul territorio regionale e agli organismi sanitari accreditati.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il Difensore civico ha facoltà di chiedere chiarimenti anche a strutture private, indicando le violazioni eventualmente riscontrate agli organi competenti per il rilascio dell'autorizzazione sanitaria e agli ordini ed ai collegi professionali di settore.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il Difensore civico informa gli interessati di tutte le forme di tutela attivabili.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art16">
						<num>Art. 16</num>
						<rubrica>Rapporti fra tutela interna e difesa civica regionale</rubrica>
						<comma id="art16-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>I rapporti fra difesa civica regionale e sistema di tutela interna alle aziende sanitarie sono improntati al principio della integrazione e della collaborazione reciproca.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Per favorire l'integrazione, evitare la sovrapposizione degli interventi, semplificare l'accesso agli strumenti di tutela da parte degli assistiti, il Difensore civico trasmette tutti i reclami in materia sanitaria, alle competenti aziende, che provvedono ad informarlo tempestivamente dell'esito delle relative istruttorie.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il Difensore civico può in qualsiasi momento chiedere informazioni sullo stato di avanzamento dell'istruttoria e sollecitare l'azienda sanitaria in caso di inerzia o ritardi.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art17">
						<num>Art. 17</num>
						<rubrica>Competenze del Difensore civico</rubrica>
						<comma id="art17-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Il Difensore civico interviene:</alinea>
							<el id="art17-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>qualora le aziende non rispondano nei termini prescritti dal regolamento aziendale di tutela e non siano state attivate le conseguenti procedure interne;</corpo>
							</el>
							<el id="art17-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>qualora il reclamo abbia ad oggetto ipotesi di responsabilità professionale degli operatori sanitari e l'utente non sia soddisfatto della risposta ricevuta dall'azienda.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art17-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le aziende trasmettono al Difensore civico, dandone adeguata informativa agli utenti tutti i reclami ricevuti aventi ad oggetto ipotesi di responsabilità professionale e le relative risposte fornite.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il Difensore civico, le aziende sanitarie ed i competenti uffici regionali collaborano per la messa a punto e l'attivazione di un sistema integrato di monitoraggio dell'attività di tutela complessivamente svolta a livello regionale anche per promuovere adeguate soluzioni organizzative ed interventi di formazione del personale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Il Difensore civico collabora con la Regione, le aziende sanitarie, l'università, gli ordini e i collegi professionali e le associazioni di tutela per promuovere la definizione, in sede di conciliazione, degli aspetti risarcitori dei reclami ricevuti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art18">
						<num>Art. 18</num>
						<rubrica>Gestione dei reclami tecnico-professionali</rubrica>
						<comma id="art18-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>
								Il Difensore civico, nell'istruttoria delle pratiche, oltre all'esercizio dei poteri di cui all'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">articolo 8</rif>
								:
							</alinea>
							<el id="art18-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>chiede all'azienda una relazione sul caso oggetto del reclamo;</corpo>
							</el>
							<el id="art18-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>può approfondire la questione avvalendosi della collaborazione tecnico-professionale di operatori sanitari, con particolare riferimento ai medici legali dipendenti da azienda diversa da quella coinvolta, anche attivando apposite convenzioni;</corpo>
							</el>
							<el id="art18-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>può trasmettere, su delega dell'interessato, il reclamo agli ordini e ai collegi professionali competenti nei confronti degli operatori coinvolti, qualora ravvisi aspetti che possano avere un rilievo sul piano deontologico.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art18-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Il Difensore civico può approfondire gli aspetti generali emergenti dai reclami ricevuti, anche avvalendosi della collaborazione dei sanitari di cui al
								<rif xlink:href="#art18-com1-letb" xlink:type="simple">comma 1, lettera b)</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap4">
					<num>Capo IV</num>
					<rubrica>La rete di difesa civica locale</rubrica>
					<articolo id="art19">
						<num>Art. 19</num>
						<rubrica>Promozione della rete</rubrica>
						<comma id="art19-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Difensore civico promuove, d'intesa con gli enti locali interessati e con il Consiglio delle autonomie locali, le iniziative utili a favorire lo sviluppo e la qualità della difesa civica locale nonché l'adozione di discipline omogenee in materia di autonomia, indipendenza, dotazione di mezzi e personale, trattamento economico dei difensori civici locali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il Difensore civico promuove l'istituzione della rete di difesa civica locale, finalizzata al raccordo e alla reciproca cooperazione operativa tra i difensori civici locali e tra questi e il Difensore civico nonché a favorire la conoscenza dell'attività e delle funzioni svolte dalla difesa civica.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La Regione promuove e incentiva, con le modalità previste dalla legge regionale e dai provvedimenti attuativi, l'esercizio associato sovracomunale delle funzioni della difesa civica.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art20">
						<num>Art. 20</num>
						<rubrica>Conferenza permanente dei difensori civici della Toscana</rubrica>
						<comma id="art20-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Difensore civico convoca, almeno due volte all'anno, la conferenza permanente dei difensori civici locali per l'esame congiunto delle problematiche di interesse comune e la promozione di iniziative volte allo sviluppo e al miglioramento della difesa civica.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art21">
						<num>Art. 21</num>
						<rubrica>Rapporti con altri organismi di difesa civica</rubrica>
						<comma id="art21-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Difensore civico intrattiene rapporti di collaborazione e di reciproca informazione con i difensori civici delle altre regioni, con il Mediatore europeo, con il Commissario ai diritti umani del Consiglio d'Europa e con altri organismi internazionali di difesa civica.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap5">
					<num>Capo V</num>
					<rubrica>Requisiti e modalità per la nomina</rubrica>
					<articolo id="art22">
						<num>Art. 22</num>
						<rubrica>Requisiti per la nomina e cause di esclusione</rubrica>
						<comma id="art22-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Può essere nominato Difensore civico chi sia in possesso di laurea magistrale o diploma di laurea ai sensi dell'ordinamento previgente e di una qualificata esperienza professionale, almeno quinquennale, di lavoro autonomo o in posizione dirigenziale di strutture pubbliche o private o in rappresentanza di associazioni e formazioni sociali, svolta nel campo della difesa dei diritti dei cittadini o comunque nel campo giuridicoamministrativo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Non possono essere nominati:</alinea>
							<el id="art22-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>i membri del governo e del parlamento, i presidenti di regione e provincia, i sindaci, gli assessori regionali, provinciali, comunali, circoscrizionali, di città metropolitana o di comunità montana ;</corpo>
							</el>
							<el id="art22-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>i membri degli organismi dirigenti nazionali, regionali e locali di partiti politici o di associazioni sindacali o di categoria;</corpo>
							</el>
							<el id="art22-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>il direttore generale, il direttore sanitario, il direttore amministrativo, il coordinatore sociale delle aziende sanitarie;</corpo>
							</el>
							<el id="art22-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>i dipendenti della Regione, gli amministratori, i direttori generali e i dipendenti degli enti, degli istituti, dei consorzi, delle aziende e delle agenzie dipendenti dalla Regione o sottoposti alla vigilanza o al controllo regionale.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art23">
						<num>Art. 23</num>
						<rubrica>Cause di incompatibilità</rubrica>
						<comma id="art23-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>L'incarico di Difensore civico è incompatibile con l'esercizio continuativo di qualsivoglia attività di lavoro autonomo o subordinato, di qualsiasi commercio o professione e di qualunque altra funzione politica o amministrativa nonché con cause di esclusione sopravvenuta. Si applicano inoltre le cause di incompatibilità previste dalla normativa vigente per i consiglieri regionali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art23-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il Presidente del Consiglio regionale ove accerti, d'ufficio o su segnalazione di terzi o dello stesso interessato, l'esistenza o il sopravvenire di una causa di incompatibilità, invita il Difensore civico nominato a rimuoverla. Qualora la causa non sia rimossa nel termine di dieci giorni dal ricevimento dell'invito, il Difensore civico è dichiarato decaduto dalla carica con deliberazione del Consiglio regionale, previa istruttoria e contraddittorio con l'interessato, svolti dalla commissione consiliare competente.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art24">
						<num>Art. 24</num>
						<rubrica>Durata del mandato e proroga delle funzioni</rubrica>
						<comma id="art24-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Difensore civico dura in carica sei anni e non può essere rinominato.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art24-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il Difensore civico prosegue nell'esercizio delle proprie funzioni per novanta giorni a decorrere dalla scadenza del proprio mandato oppure per il più breve termine di entrata in carica del successore.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art25">
						<num>Art. 25</num>
						<rubrica>Cause di scadenza anticipata</rubrica>
						<comma id="art25-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								L'incarico di Difensore civico cessa prima della scadenza di cui all'
								<rif xlink:href="#art24-com1" xlink:type="simple">articolo 24, comma 1</rif>
								, per dimissioni, morte, impedimento permanente, decadenza e revoca.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il Consiglio regionale, con la maggioranza dei due terzi dei propri componenti, può deliberare la revoca per gravi motivi del Difensore civico.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Al verificarsi dei casi di cui al
								<rif xlink:href="#art25-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
								, l'elezione del Difensore civico è posta all'ordine del giorno del Consiglio regionale della prima seduta successiva. Nel periodo di compimento delle procedure di nomina ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art26" xlink:type="simple">articolo 26</rif>
								, l'incarico è transitoriamente ricoperto dal Segretario generale del Consiglio regionale, senza diritto all'indennità di cui all'
								<rif xlink:href="#art27" xlink:type="simple">articolo 27</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art26">
						<num>Art. 26</num>
						<rubrica>Nomina del Difensore civico</rubrica>
						<comma id="art26-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Al procedimento per la nomina del Difensore civico si applicano gli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-02-08;5#art5" xlink:type="simple">5</rif>
									,
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-02-08;5#art7" xlink:type="simple">7</rif>
									e
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2008-02-08;5#art8" xlink:type="simple">8</rif>
									della legge regionale 8 febbraio 2008, n. 5
								</mrif>
								(Norme in materia di nomine e designazioni e di rinnovo degli organi amministrativi di competenza della Regione).
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art26-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>E' nominato il candidato che ottiene il voto dei due terzi dei componenti il Consiglio regionale. Dopo la terza votazione infruttuosa, è nominato il candidato che ottiene il voto della maggioranza dei componenti il Consiglio regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art27">
						<num>Art. 27</num>
						<rubrica>Indennità</rubrica>
						<comma id="art27-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Spetta al Difensore civico un'indennità mensile pari all'indennità mensile di carica spettante ai consiglieri regionali, al netto delle trattenute obbligatorie di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-01-09;3#art4-com1" xlink:type="simple">articolo 4, comma 1, della legge regionale 9 gennaio 2009, n. 3</rif>
								(Testo unico delle norme sui consiglieri e sui componenti della Giunta regionale).
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art27-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Al Difensore civico sono inoltre riconosciuti i rimborsi spese e le indennità di missione per lo svolgimento delle proprie attività nei casi e nelle misure previsti per i consiglieri regionali.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art28">
						<num>Art. 28</num>
						<rubrica>Relazione annuale e rapporti con il Consiglio regionale</rubrica>
						<comma id="art28-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Difensore civico invia al Presidente del Consiglio regionale e al Presidente della Giunta regionale, ai Presidenti del Senato e della Camera dei deputati, entro il 31 marzo di ogni anno, la relazione sull'attività svolta, completa degli eventuali suggerimenti idonei a prevenire i casi di cattiva amministrazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La relazione è discussa dal Consiglio regionale, secondo le norme del regolamento interno.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Le commissioni consiliari possono ascoltare il Difensore civico per approfondimenti sui contenuti della relazione o nell'esercizio delle loro funzioni. Il Difensore civico ha diritto di essere ascoltato dalla commissione consiliare competente per gli affari istituzionali al fine di riferire su aspetti generali della propria funzione e dalle altre commissioni consiliari in ordine ad aspetti della propria attività che investano la loro competenza.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Il Difensore civico regionale può essere ascoltato in seduta pubblica dal Consiglio regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>In casi di particolare rilevanza e urgenza, il Difensore civico può inviare apposite relazioni al Presidente del Consiglio regionale e al Presidente della Giunta regionale. Il Presidente del Consiglio regionale ne dispone l'iscrizione all'ordine del giorno per la discussione e le eventuali determinazioni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>La relazione annuale e le altre relazioni sono pubblicate nel Bollettino ufficiale della Regione Toscana dopo la discussione in Consiglio regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>Il Difensore civico può fornire informazioni sulla propria attività e sui risultati degli accertamenti eseguiti, anche avvalendosi delle strutture di informazione del Consiglio regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap6">
					<num>Capo VI</num>
					<rubrica>Sede, organizzazione, personale, finanziamento</rubrica>
					<articolo id="art29">
						<num>Art. 29</num>
						<rubrica>Sede</rubrica>
						<comma id="art29-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Difensore civico ha sede presso il Consiglio regionale della Toscana.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art30">
						<num>Art. 30</num>
						<rubrica>Organizzazione e personale</rubrica>
						<comma id="art30-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Alla dotazione organica, all'assegnazione del personale, dei locali e dei mezzi necessari per il funzionamento dell'ufficio provvede l'Ufficio di presidenza del Consiglio regionale, sentito il Difensore civico. Il personale assegnato è posto alle dipendenze funzionali del Difensore civico.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art30-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il Difensore civico può avvalersi dell'assistenza degli uffici regionali e, nei limiti del capitolo di bilancio relativo alle spese per il suo funzionamento, di professionisti tratti, ove esistano, dagli albi dei consulenti tecnici esistenti negli uffici giudiziari dei distretti della Corte di Appello della Toscana, oppure di altri professionisti qualora ciò si renda opportuno in relazione al tipo di indagine da svolgere.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art31">
						<num>Art. 31</num>
						<rubrica>Risorse finanziarie</rubrica>
						<comma id="art31-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Difensore civico elabora annualmente, in tempo utile per la formazione del bilancio del Consiglio regionale, un programma di attività per l'anno successivo con l'indicazione del relativo fabbisogno finanziario.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art31-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>L'Ufficio di presidenza, esaminato il programma e sentito il Difensore civico, determina le risorse finanziarie da inserire nella proposta di bilancio del Consiglio regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art31-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Le spese sono impegnate e liquidate dal dirigente competente, in conformità alle decisioni del Difensore civico assunte in applicazione del programma, secondo le procedure e le norme previste, anche ai fini del controllo degli atti dei dirigenti, per la contabilità del Consiglio regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
				<capo id="cap7">
					<num>Capo VII</num>
					<rubrica>Norme transitorie e finali</rubrica>
					<articolo id="art32">
						<num>Art. 32</num>
						<rubrica>Abrogazioni</rubrica>
						<comma id="art32-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								<mod id="mod1">
									La
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-01-12;4" xlink:type="simple">legge regionale 12 gennaio 1994, n. 4</rif>
									(Nuova disciplina del Difensore Civico), è abrogata.
								</mod>
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art33">
						<num>Art. 33</num>
						<rubrica>Disciplina transitoria</rubrica>
						<comma id="art33-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Il Difensore civico in carica all'entrata in vigore della presente legge assume le funzioni di cui alla legge stessa fino alla scadenza del suo mandato, come regolato ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2007-02-02;1" xlink:type="simple">legge regionale 2 febbraio 2007, n. 1</rif>
								(Differimento della durata del mandato del Difensore civico regionale in prima attuazione dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art56" xlink:type="simple">articolo 56 dello Statuto</rif>
								).
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art33-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Fino all'entrata in vigore del regolamento previsto dall'
								<rif xlink:href="#art15-com1" xlink:type="simple">articolo 15, comma 1</rif>
								, continuano ad eseguirsi, in quanto applicabili, le direttive approvate con deliberazione della Giunta regionale 17 maggio 2004, n. 462 (Direttive regionali per l'esercizio della tutela degli utenti del Servizio sanitario della Toscana) e successive modifiche.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</capo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 27 aprile 2009</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 21.04.2009.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
