<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20090812" num="30" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20090813" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-08-05;46" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-08-05;46@2010-03-01" />
					<urn iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-08-05;46@2010-12-30" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20090813" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20100320" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="20110115" fonte="rp2" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-08-05;46" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2010-03-01;25" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2010-12-30;68" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2010-03-01;25" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2010-03-01;25#art1-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 1 della legge Regione Toscana 1 marzo 2010, n. 25" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#h2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#h1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art1-com3" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2010-03-01;25" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2010-03-01;25#art1-com2" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 2 della legge Regione Toscana 1 marzo 2010, n. 25" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#h6" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#h5" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2010-12-30;68" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2010-12-30;68#art1-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 1 della legge Regione Toscana 30 dicembre 2010, n. 68" id="itt3" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#h4" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#h3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art1-com3" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2010-12-30;68" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2010-12-30;68#art1-com2" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 2 della legge Regione Toscana 30 dicembre 2010, n. 68" id="itt4" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#h8" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#h7" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20090805">5 agosto 2009</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>46</numDoc>
				<titoloDoc>Disposizioni sull'alienazione degli alloggi di edilizia residenziale pubblica.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta</h:p>
				<h:p>Promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
				<preambolo>
					<h:p>PREAMBOLO</h:p>
					<h:p>
						Visto l'
						<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art117-com4" xlink:type="simple">articolo 117, quarto comma, della Costituzione</rif>
						;
					</h:p>
					<h:p>
						Vista la
						<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1993-12-24;560" xlink:type="simple">legge 24 dicembre 1993, n. 560</rif>
						(Norme in materia di alienazione degli alloggi di edilizia residenziale pubblica);
					</h:p>
					<h:p>
						Vista la
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-11-03;77" xlink:type="simple">legge regionale 3 novembre 1998, n. 77</rif>
						(Riordino delle competenze in materia di edilizia residen ziale pubblica);
					</h:p>
					<h:p>Considerato quanto segue:</h:p>
					<h:ol>
						<h:li>
							La materia dell'edilizia residenziale pubblica è disciplinata da diverse leggi statali ed in particolare dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-08-05;457" xlink:type="simple">legge 5 agosto 1978, n. 457</rif>
							(Norme per l'edilizia residenziale), dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-17;179" xlink:type="simple">legge 17 febbraio 1992, n. 179</rif>
							(Norme per l'edilizia residenziale pubblica) e dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1993-12-24;560" xlink:type="simple">legge 24 dicembre 1993, n. 560</rif>
							(Norme in materia di alienazione degli alloggi di edilizia residenziale pubblica);
						</h:li>
						<h:li>
							A livello regionale, la materia è regolata dalle disposizioni contenute nella
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998-11-03;77" xlink:type="simple">legge regionale 3 novembre 1998, n. 77</rif>
							(Riordino delle competenze in materia di edi lizia residenziale pubblica) e nella
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-12-20;96" xlink:type="simple">legge regionale 20 dicembre 1996, n. 96</rif>
							(Disciplina per l'assegnazione, gestione e determinazione del canone di locazione degli alloggi di edilizia residenziale pubblica);
						</h:li>
						<h:li>
							La
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1993;560" xlink:type="simple">l. 560/1993</rif>
							è la norma di riferimento per l'alienazione degli immobili di edilizia residenziale pubblica e definisce, in assenza di norme regionali diverse, i criteri e le modalità di alienazione degli immobili di edilizia residenziale pubblica;
						</h:li>
						<h:li>
							La disciplina dell'intera materia "edilizia residenziale pubblica", a seguito dell'approvazione del nuovo
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#tit5" xlink:type="simple">titolo V della Costituzione</rif>
							, necessita di un adeguamento all'ordinamento costituzionale vigente che ha attribuito alle Regioni "competenza esclusiva o residuale" per quanto ri guarda la parte relativa all'organizzazione e la gestione degli interventi e per quanto attiene alle politiche della casa, compresi gli aspetti relativi all'alienazione del patrimonio degli alloggi ricompresi nei programmi regionali di vendita;
						</h:li>
						<h:li>Che il mutato quadro costituzionale induce a procedere alla definizione di una nuova disciplina organi ca e sistematica dell'edilizia residenziale e che la stessa è in corso di elaborazione sulla base della proposta di legge n. 332 del 10 marzo 2009 (Disciplina regionale del l'edilizia abitativa sociale), attualmente in fase di esa me istruttorio da parte delle competenti commissioni con siliari;</h:li>
						<h:li>In attesa del riordino generale della materia, che andrà a disciplinare in maniera diversa l'intero settore con l'effettivo esercizio delle competenze regionali in ma teria di edilizia residenziale pubblica, con particolare ri fe rimento ai requisiti ed alle condizioni di alienabilità de gli immobili stessi, si rende necessario intervenire con un atto legislativo ad effetto transitorio;</h:li>
						<h:li>Con deliberazione del Consiglio regionale 27 maggio 2008, n. 43, sono stati sospesi tutti i procedimenti in corso relativi alla vendita degli immobili di edilizia residenziale pubblica in qualunque stato di definizione, fatti salvi i procedimenti in cui, previa verifica dei requisiti costituenti titolo all'acquisto, il prezzo sia stato determinato in via definitiva ed espressamente accettato e sia stata prodotta la documentazione necessaria per la stipula dell'atto di compravendita;</h:li>
						<h:li>
							Valutata la necessità di provvedere ad un ulteriore breve sospensione delle attività di vendita degli immobili di edilizia residenziale pubblica, in attesa di un riordino complessivo della materia che introduca nuovi criteri per la cessione degli alloggi, diversi rispetto alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1993;560" xlink:type="simple">l. 560/1993</rif>
							e più rigorosi;
						</h:li>
						<h:li>
							Che il blocco delle attività di vendita degli immobili di edilizia residenziale pubblica, ricompresi nei diversi programmi regionali di cessione ed alle loro successive deliberazioni di integrazione, viene previsto per periodo limitato con la sola esclusione degli alloggi per i quali i soggetti gestori, di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1998;77" xlink:type="simple">l.r. 77/1998</rif>
							, dichiarino che sia intervenuto accordo con gli assegnatari, alla data del 27 maggio 2008, sulla compravendita dell'immobile alle condizioni ed al prezzo di cessione stabiliti dalla citata
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1993;560" xlink:type="simple">l. 560/1993</rif>
							;
						</h:li>
						<h:li>Che le procedure relative alla cessione degli alloggi devono concludersi per un periodo di centottanta giorni dall'entrata in vigore della presente legge;</h:li>
						<h:li>Che sulla base del principio di buona amministrazione, è necessario stabilire che gli enti proprietari si impegnano a verificare che i gestori abbiano dato risposta agli assegnatari che avevano presentato domanda per l'acquisto dell'alloggio;</h:li>
					</h:ol>
					<h:p>Si approva la seguente legge</h:p>
				</preambolo>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>Art. 1</num>
					<rubrica>Sospensione dell'efficacia dei piani di cessione degli alloggi di edilizia residenziale pubblica</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Nelle more della revisione della disciplina relativa alla edilizia residenziale pubblica, sono sospese le procedure di alienazione degli alloggi ricompresi nel programma regionale di cessione di cui alla deliberazione del Consiglio regionale 8 marzo 1994, n. 91, ed alle successive deliberazioni di integrazione e modifica, fatto salvo quanto previsto dal
							<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le procedure di cessione relative ad alloggi di edilizia residenziale pubblica possono concludersi nel caso in cui l'ente gestore dichiari che sia intervenuto, alla data del 27 maggio 2008, accordo tra le parti sulla compravendita dell'immobile, alle condizioni ed al prezzo di cessione stabiliti dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1993-12-24;560" xlink:type="simple">legge 24 dicembre 1993, n. 560</rif>
							(Norme in materia di alienazione degli alloggi di edilizia residenziale pubblica), e previa ulteriore verifica dei requisiti di legge e delle condizioni. Tali procedure devono concludersi entro
							<h:span finevigore="t2" id="h1" iniziovigore="t1" status="abrogato">centottanta giorni dalla data di entrata in vigore della presente legge</h:span>
							<h:span id="h2" iniziovigore="t2">
								il
								<h:span finevigore="t3" id="h3" iniziovigore="t2" status="abrogato">31 dicembre 2010</h:span>
								<h:span id="h4" iniziovigore="t3">31 dicembre 2011</h:span>
							</h:span>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Alla luce del principio di buona amministrazione, gli enti proprietari si impegnano, secondo criteri di imparzialità, trasparenza ed equità, a verificare che i gestori abbiano effettivamente dato una risposta in merito alla loro posizione a tutti gli assegnatari che abbiano presentato domanda o abbiano in corso l'istruttoria per l'acquisto dell'alloggio alla data del 27 maggio 2008. Tale risposta deve essere trasmessa all'assegnatario entro
							<h:span finevigore="t2" id="h5" iniziovigore="t1" status="abrogato">centottanta giorni dalla data di entrata in vigore della presente legge</h:span>
							<h:span id="h6" iniziovigore="t2">
								il
								<h:span finevigore="t3" id="h7" iniziovigore="t2" status="abrogato">31 dicembre 2010</h:span>
								<h:span id="h8" iniziovigore="t3">31 dicembre 2011</h:span>
							</h:span>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>Art. 2</num>
					<rubrica>Entrata in vigore</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge entra in vigore il giorno successivo alla data di pubblicazione sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 5 agosto 2009</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale nella seduta del 29.07.09.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
