<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20090527" num="18" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20090528" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-05-22;25" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20090528" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-05-22;25" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20090522">22 maggio 2009</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>25</numDoc>
				<titoloDoc>Intervento di solidarietà per la Regione Abruzzo colpita dal terremoto del 6 aprile 2009.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
				<preambolo>
					<h:p>PREAMBOLO</h:p>
					<h:p>
						Visti l'
						<mrif>
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27;nir-1#art117-com4" xlink:type="simple">articolo 117, quarto comma</rif>
							, l'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27;nir-1#art121" xlink:type="simple">articolo 121</rif>
							e l'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27;nir-1#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							della Costituzione
						</mrif>
						;
					</h:p>
					<h:p>
						Visti l'
						<mrif>
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1#art3-com1" xlink:type="simple">articolo 3, comma 1</rif>
							, l'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1#art4-com1-letp" xlink:type="simple">articolo 4, comma 1, lettera p)</rif>
							e l'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1#art11" xlink:type="simple">articolo 11</rif>
							della Statuto regionale
						</mrif>
						;
					</h:p>
					<h:p>Visto l'ordine del giorno 20 aprile 2009 della Conferenza dei presidenti delle Assemblee legislative delle regioni e delle province autonome;</h:p>
					<h:p>Considerato che:</h:p>
					<h:ol>
						<h:li>Nella notte del 6 aprile 2009 la Regione Abruzzo è stata devastata dal terremoto, con ingenti perdite di vite umane e vastissime distruzioni e danneggiamenti;</h:li>
						<h:li>È dovere dell'assemblea legislativa della Toscana, che rappresenta la comunità regionale, esprimere il sostegno morale e materiale alla comunità abruzzese così duramente colpita;</h:li>
						<h:li>A tal fine, si ritiene opportuno destinare una consistente parte, quantificata in 500.000,00 euro, dell'avanzo di amministrazione accertato al termine dell'esercizio 2008 del bilancio del Consiglio regionale;</h:li>
						<h:li>la Conferenza dei presidenti delle Assemblee legislative delle regioni e delle province autonome, con la quale il Consiglio regionale si rapporterà, ha invitato le singole regioni e province autonome a sottoscrivere un accordo di programma a carattere pluriennale con la Regione Abruzzo, per il coordinamento degli obiettivi e dei compiti che ciascuna regione si assume nell'opera di ricostruzione;</h:li>
						<h:li>È opportuno, a tal fine, dare mandato al Presidente del Consiglio regionale, sentito l'Ufficio di presidenza, di attivare le opportune intese con la Giunta regionale, con le istituzioni locali e con le strutture della Protezione civile, ai fini del concreto impiego e versamento del finanziamento di solidarietà, per uno specifico intervento;</h:li>
					</h:ol>
					<h:p>Si approva la presente legge</h:p>
				</preambolo>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>Art. 1</num>
					<rubrica>Finanziamento straordinario di solidarietà</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il Consiglio regionale della Toscana contribuisce alle opere di ricostruzione a favore della popolazione della regione Abruzzo colpita dal terremoto del 6 aprile 2009 mediante un finanziamento straordinario di solidarietà di euro 500.000,00.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il Presidente del Consiglio regionale, sentito l'Ufficio di presidenza, è incaricato di definire le opportune intese con la Giunta regionale, con le istituzioni locali e con le strutture della Protezione civile, per l'individuazione dello specifico intervento cui destinare il finanziamento e delle relative modalità di versamento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>Art. 2</num>
					<rubrica>Norma finanziaria</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Ai fini del finanziamento della presente legge è autorizzata la spesa di euro 500.000,00, alla quale si fa fronte, quanto agli adempimenti indicati all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">articolo 1</rif>
							, mediante gli stanziamenti dell'unità previsionale di base (UPB) 134 "Funzionamento del Consiglio regionale - Spese correnti" del bilancio regionale per l'esercizio 2009.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Tali oneri gravano sul bilancio interno del Consiglio regionale per l'esercizio 2009.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>Art. 3</num>
					<rubrica>Entrata in vigore</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge entra in vigore il giorno successivo alla data di pubblicazione sul Bollettino ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. È fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 22 maggio 2009</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata da Consiglio Regionale nella seduta del 19.05.2009.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
