<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20090921" num="34" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20090922" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-09-17;53" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20090922" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-09-17;53" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20090917">17 settembre 2009</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>53</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina dell'attività di cattura degli uccelli selvatici da richiamo per l'anno 2009 ai sensi dell'articolo 4 della legge 11 febbraio 1992, n. 157 (Norme per la protezione della fauna selvatica omeoterma e per il prelievo venatorio) e dell'articolo 34 della legge regionale 12 gennaio 1994, n. 3 (Recepimento della legge 11 febbraio 1992, n. 157 "Norme per la protezione della fauna selvatica omeoterma e per il prelievo venatorio").</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta</h:p>
				<h:p>promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
				<preambolo>
					<h:p>PREAMBOLO Visto l'articolo 117, comma quarto, della Costituzione;</h:p>
					<h:p>Vista la legge 11 febbraio 1992, n. 157 (Norme per la protezione della fauna selvatica omeoterma e per il prelievo venatorio);</h:p>
					<h:p>Vista la legge regionale 12 gennaio 1994, n. 3 (Recepimento della legge 11 febbraio 1992, n. 157 "Norme per la protezione della fauna selvatica omeoterma e per il prelievo venatorio");</h:p>
					<h:p>Visto il decreto del Presidente della Giunta regionale 25 febbraio 2004, n. 13/R (Testo unico dei regolamenti regionali di attuazione della legge regionale 12 gennaio 1994, n. 3);</h:p>
					<h:p>Considerato quanto segue:</h:p>
					<h:ol>
						<h:li>La disponibilità degli uccelli da utilizzare come richiami vivi risulta essere largamente insufficiente rispetto al fabbisogno accertato, in rapporto al numero dei cacciatori e al quantitativo di richiami utilizzabile da ciascuno di essi.</h:li>
						<h:li>Nonostante numerose iniziative inerenti l'attività di allevamento attuate da privati, allo stato attuale non si riesce a colmare il divario tra il suddetto fabbisogno e la disponibilità effettiva, come risulta dai dati ufficiali forniti dalle amministrazioni provinciali e registrati sul programma informatico a disposizione della Regione.</h:li>
						<h:li>A fronte di tale situazione si sta diffondendo il preoccupante fenomeno dell'acquisizione illegale di uccelli da richiamo con grave danno alle popolazioni delle specie di appartenenza.</h:li>
						<h:li>Si rende pertanto necessario ed urgente intervenire per regolamentare l'attività di cattura di uccelli a scopo di richiamo per l'anno 2009, autorizzando le amministrazioni provinciali all'attivazione dei relativi impianti di cattura.</h:li>
					</h:ol>
					<h:p>Si approva la seguente legge</h:p>
				</preambolo>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>Art. 1</num>
					<rubrica>Finalità</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge ha il fine di disciplinare la cattura di uccelli selvatici da richiamo prevista dall'articolo 4 della legge 11 febbraio 1992, n. 157 (Norme per la protezione della fauna selvatica omeoterma e per il prelievo venatorio) e dall'articolo 34, comma 6, della legge regionale 12 gennaio 1994, n. 3 (Recepimento della legge 11 febbraio 1992, n. 157 "Norme per la protezione della fauna selvatica omeoterma e per il prelievo venatorio").</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>Art. 2</num>
					<rubrica>Cattura di uccelli selvatici ai fini di richiamo</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Le Province di Arezzo, Firenze, Lucca, Pisa, Pistoia e Siena sono autorizzate alla gestione degli impianti di cattura e alla cattura, per l'anno 2009, di uccelli appartenenti alle specie: cesena, merlo, tordo bottaccio e tordo sassello da utilizzare a scopo di richiamo, nei quantitativi suddivisi per provincia, per tipo e per specie così come risulta dall'allegato A alla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'importo per la cessione degli esemplari catturati è di euro 20,00 a soggetto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>L'attività di cattura degli uccelli selvatici da richiamo si effettua dal giorno di entrata in vigore della legge al 31 dicembre 2009.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>Art. 3</num>
					<rubrica>Vigilanza e controllo</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La vigilanza ed il controllo sull'attività di cattura è affidata ai soggetti di cui all'articolo 51 della l.r. 3/1994.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le province trasmettono entro il 31 gennaio 2010 all'Istituto superiore per la protezione e la ricerca ambientale (ISPRA) ed al competente ufficio della Giunta regionale una relazione sull'attività svolta dai singoli impianti di cattura.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>Art. 4</num>
					<rubrica>Entrata in vigore</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge entra in vigore il giorno successivo alla data di pubblicazione sul Bollettino ufficiale della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 17 settembre 2009</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale nella seduta del 15.09.09.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>ALLEGATO A</denAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="xxxxx">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-09-17;53:allegato.a" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione>
							<emanante />
							<tipoDoc />
							<dataDoc norm="" />
							, n.
							<numDoc />
							<titoloDoc />
						</intestazione>
						<contenitore id="con1" nome="corpo">
							<h:p>Impianti di Cattura e contingente massimo degli uccelli da catturare a scopo di richiamo suddiviso per specie, per impianto e per provincia, nella stagione 2009. PROVINCIA - IMPIANTI LOCALITA' - COMUNE ALLODOLA CESENA COLOMBAC- CIO MERLO PAVONCELLA TORDO BOTTACCIO TORDO SASSELLO TOTALE AREZZO ROCCOLO "San Francesco" Loc. Casale CHIUSI DELLA VERNA -160 -115 -140 240 655 ROCCOLO "Cardi" Loc. Campo Agnese LORO CIUFFENNA -149 -115 -138 276 678 TOTALI PROV/LI -309 = 230 -278 516 1.333 FIRENZE ROCCOLO "Arnetoli " Loc. Bocca di Lupo REGGELLO -210 -85 -230 350 875 ROCCOLO " Bindi " Loc. Poggio ai Santi MONTAIONE -109 -67 -156 285 617 ROCCOLO "Tesa di Bafio" Croce di Camaggio Palazzuolo Sul Senio 120 50 100 150 420 TOTALI PROV/LI = 439 = 202 = 486 785 1.912 LUCCA ROCCOLO "Al Vallino" Loc. Ai Moscheni – Frazione Massa Macinaia CAPANNORI -100 -150 -200 250 700 ROCCOLO "Groppola" Loc. Groppola - Fraz. Nicciano PIAZZA AL SERCHIO -208 -182 -194 285 869 ROCCOLO "Boscacci" Loc. Monte Gallico CAPANNORI -100 -150 -200 250 700 TOTALI PROV/LI = 408 = 482 = 594 785 2.269 P I S A ROCCOLO "Burenca" Loc. Moriolo SAN MINIATO -87 -59 -100 225 471 ROCCOLO"Toiano" Loc.San Michele PALAIA -87 -70 -198 226 581 TOTALI PROV/LI = 174 = 129 = 298 451 1.052 PISTOIA ROCCOLO "Gelli" Loc. F a t i n i SAN MARCELLO P/SE -200 -140 -311 511 1.162 ROCCOLO "Prati Migliorati" Loc. Prati Migliorati - Poggioli PISTOIA MONSUMMANO TERME -155 -120 -200 350 825 ROCCOLO "Uccelliera" Loc. Uccelliera ABETONE -160 -140 -300 450 1.050 TOTALI PROV/LI = 515 = 400 -811 1.311 3.037 S I E N A ROCCOLO "Cortonesi" Loc. Confine Campone di Romitorio MONTALCINO -50 -42 -60 200 352 ROCCOLO "Piero" Loc. Aiona RADICONDOLI -62 -30 -50 241 383 TOTALI PROV/LI = 112 = 72 = 110 441 735 MASSA CARRARA -103 -39 -117 93 352 LIVORNO -13 -4 -24 16 57 PRATO -----4 2 6 RIEPILOGO AREZZO -309 = 230 = 278 516 1.333 FIRENZE = 439 = 202 = 486 785 1.912 LUCCA = 408 = 482 = 594 785 2.269 P I S A = 174 = 129 = 298 451 1.052 PISTOIA = 515 = 400 = 811 1.311 3.037 S I E N A = 112 = 72 = 110 441 735 TOTALI -1.957 = 1.515 = 2.577 4.289 10.338 MASSA CARRARA -103 -39 -117 93 352 LIVORNO -13 -4 -24 16 57 PRATO -----4 2 6 TOTALE GENERALE -2.073 -1.558 -2.722 4.400 10.753 Le province, nel caso di deficienze di cattura di talune specie, possono effettuare fra i loro impianti come pure nell'ambito di uno stesso impianto l'eventuale scambio di alcuni uccelli da catturare, senza superare il contingente complessivo provinciale autorizzato.</h:p>
							<h:p />
							<h:p />
						</contenitore>
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
