<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20090513" num="17" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20090528" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-05-08;24" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20090528" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20090528" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="20090528" fonte="ra2" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-05-08;24" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-24;39" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;39" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-24;39" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-24;39#art23-com12" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#mod1-vir1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="comma" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod2" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t3" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;39" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;39#art23-com12bis" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#mod2-vir1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="comma" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20090508">8 maggio 2009</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>24</numDoc>
				<titoloDoc>Misure urgenti e straordinarie volte al rilancio dell'economia e alla riqualificazione del patrimonio edilizio esistente.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta</h:p>
				<h:p>promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
				<preambolo>
					<h:p>PREAMBOLO</h:p>
					<h:p>
						Visto l'
						<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art117-com3" xlink:type="simple">articolo 117, terzo comma della Costituzione</rif>
						;
					</h:p>
					<h:p>
						Visto l'
						<mrif>
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1#art4-com1-letn" xlink:type="simple">articolo 4, comma 1, lettera n)</rif>
							e l'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:2005-02-11;nir-1#art69" xlink:type="simple">articolo 69</rif>
							dello Statuto
						</mrif>
						;
					</h:p>
					<h:p>
						Vista l'intesa sottoscritta in data 31 marzo 2009 ai sensi dell'
						<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2003-06-05;131#art8-com6" xlink:type="simple">articolo 8, comma 6 della legge 5 giugno 2003, n. 131</rif>
						(Disposizioni per l'adeguamento dell'ordinamento della Repubblica alla
						<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge.costituzionale:2001-10-18;3" xlink:type="simple">legge costituzionale 18 ottobre 2001, n. 3</rif>
						), in sede di conferenza unificata;
					</h:p>
					<h:p>
						Vista la
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-01-03;1" xlink:type="simple">legge regionale 3 gennaio 2005, n. 1</rif>
						(Norme per il governo del territorio);
					</h:p>
					<h:p>
						Vista la
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-24;39" xlink:type="simple">legge regionale 24 febbraio 2005, n. 39</rif>
						(Disposizioni in materia di energia);
					</h:p>
					<h:p>Visto il protocollo d'intesa tra Regione Toscana e l'Associazione nazionale comuni italiani (ANCI), l'Unione nazionale comuni comunità enti montani (UNCEM) e l'Unione delle province d'Italia (UPI) della Toscana del 22 aprile 2009;</h:p>
					<h:p>Visto il parere del Consiglio delle autonomie locali, espresso nella seduta del 29 aprile 2009;</h:p>
					<h:p>Considerato quanto segue:</h:p>
					<h:ol>
						<h:li>L'esigenza di fronteggiare la crisi economica mediante il riavvio dell'attività edilizia privata quale settore particolarmente colpito dalla congiuntura economica;</h:li>
						<h:li>L'urgenza di favorire iniziative volte al rilancio dell'economia;</h:li>
						<h:li>La necessità di rispondere ai bisogni abitativi delle famiglie;</h:li>
						<h:li>La necessità di favorire la riqualificazione urbana attraverso interventi edilizi che migliorano il tessuto urbano;</h:li>
						<h:li>La necessità di prevedere alcune semplificazioni degli adempimenti procedurali affinché gli interventi possano prodursi con la tempistica richiesta;</h:li>
						<h:li>La necessità di stabilire puntuali definizioni dei termini e dei parametri utilizzati nella presente legge, tenuto conto della natura straordinaria della stessa;</h:li>
						<h:li>L'esigenza di individuare con precisione gli ambiti di applicazione della presente legge, le esclusioni e le limitazioni degli interventi, in considerazione dei prevalenti interessi pubblici alla difesa del suolo nel suo complesso;</h:li>
						<h:li>L'opportunità di collegare la realizzazione degli interventi al miglioramento della qualità architettonica ed energetica degli edifici nonché al loro adeguamento alla normativa antisismica vigente;</h:li>
						<h:li>La necessità di fissare il termine di vigenza della presente legge al 31 dicembre 2010, tenuto conto della natura straordinaria della stessa e comunque nel rispetto del termine concordato nell'intesa;</h:li>
						<h:li>L'opportunità, al fine di impedire un utilizzo incongruo e non rispondente alle finalità della presente legge, di individuare la data di sottoscrizione dell'intesa come termine entro il quale è richiesto il possesso delle condizioni di ammissibilità degli interventi straordinari;</h:li>
						<h:li>L'opportunità, al fine di impedire interventi meramente speculativi, di vietare mutamenti nella destinazione d'uso degli edifici abitativi che abbiano fatto applicazione delle misure straordinarie per un determinato periodo temporale e di sanzionarne l'evento;</h:li>
						<h:li>
							L'opportunità di istituire un sistema informativo regionale sull'efficienza e sulla certificazione energetica degli edifici e dei relativi impianti nell'ambito della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;39" xlink:type="simple">l.r. 39/2005</rif>
							;
						</h:li>
					</h:ol>
					<h:p>Si approva la presente legge</h:p>
				</preambolo>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>Art. 1</num>
					<rubrica>Finalità</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La presente legge è finalizzata al rilancio dell'economia, risponde alle esigenze abitative delle famiglie ed interviene sulla riqualificazione del patrimonio edilizio esistente, in coerenza con i principi e le finalità della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-01-03;1" xlink:type="simple">legge regionale 3 gennaio 2005, n. 1</rif>
							(Norme per il go verno del territorio), favorendo gli interventi edilizi diretti a migliorare la qualità architettonica, la sicurezza, la compatibilità ambientale, l'efficienza energetica degli edifici e la fruibilità degli spazi per le persone disabili. La presente legge ha carattere straordinario e consente la realizzazione degli interventi edilizi in essa previsti solo se sia presentata denuncia di inizio dell'attività entro il termine perentorio di cui all'
							<rif xlink:href="#art7-com2" xlink:type="simple">articolo 7, comma 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>Art. 2</num>
					<rubrica>Definizioni e parametri</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Ai fini della presente legge, sono stabilite le seguenti definizioni:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>per edifici abitativi si intendono gli edifici con destinazione d'uso residenziale, nonché gli edifici rurali ad uso abitativo necessari alle esigenze dell'imprenditore agricolo, a quelle dei familiari coadiuvanti o degli addetti a tempo indeterminato impegnati nell'attività agricola;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>per superficie utile lorda si intende la somma delle superfici delimitate dal perimetro esterno di ciascun piano il cui volume sia collocato prevalentemente o esclusivamente fuori terra. Nel computo di detta superficie sono comprese le scale, i vani ascensore, le logge e le porzioni di sottotetto delimitate da strutture orizzontali praticabili con altezza libera media superiore a due metri e quaranta centimetri, mentre sono esclusi i volumi tecnici, i balconi, i terrazzi, gli spazi scoperti interni al perimetro dell'edificio e i porticati condominiali o d'uso pubblico;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<alinea>per centri abitati si intendono quelli all'interno del perimetro individuato:</alinea>
							<en id="art2-com1-letc-num1">
								<num>1)</num>
								<corpo>
									dal regolamento urbanistico ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;1#art55-com2-letb" xlink:type="simple">articolo 55, comma 2, lettera b) della l.r. 1/2005</rif>
									, qualora i comuni abbiano approvato o anche solo adottato detto atto di governo del territorio;
								</corpo>
							</en>
							<en id="art2-com1-letc-num2">
								<num>2)</num>
								<corpo>
									dagli strumenti urbanistici generali o dai regolamenti edilizi, qualora i comuni non abbiano approvato o anche solo adottato il regolamento urbanistico di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;1#art55" xlink:type="simple">articolo 55 della l.r. 1/2005</rif>
									;
								</corpo>
							</en>
							<en id="art2-com1-letc-num3">
								<num>3)</num>
								<corpo>
									in applicazione della definizione dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:1992-04-30;285#art3" xlink:type="simple">articolo 3 del decreto legislativo 30 aprile 1992, n. 285</rif>
									(Nuovo codice della strada), in mancanza di perimetri negli strumenti urbanistici o nei regolamenti edilizi di cui al
									<rif xlink:href="#art2-com1-letc-num2" xlink:type="simple">numero 2)</rif>
									;
								</corpo>
							</en>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								per distanze minime e altezze massime dei fabbricati si intendono quelle definite dagli atti di governo del territorio o dagli strumenti urbanistici. In mancanza di definizioni contenute in detti atti, si fa riferimento a quelle definite dal decreto ministeriale 2 aprile 1968, n. 1444 (Limiti inderogabili di densità edilizia, di altezza, di distanza fra i fabbricati e rapporti massimi tra spazi destinati agli insediamenti residenziali e produttivi e spazi pubblici o riservati alle attività collettive, al ver de pubblico o a parcheggi da osservare ai fini della forma zione dei nuovi strumenti urbanistici o della revisione di quelli esistenti, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1967-08-06;765#art17" xlink:type="simple">articolo 17 della legge 6 agosto 1967, n. 765</rif>
								).
							</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>Art. 3</num>
					<rubrica>Interventi straordinari di ampliamento</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Nel rispetto di quanto previsto nel presente articolo e nell'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">articolo 5</rif>
							, sono consentiti interventi edilizi di ampliamento di ciascuna unità immobiliare fino al massimo del 20 per cento della superficie utile lorda già esistente alla data del 31 marzo 2009 e legittimata da titoli abilitativi, comunque fino ad un massimo complessivo per l'intero edificio di settanta metri quadrati di superficie utile lorda; detti interventi possono essere realizzati solo su edifici abitativi aventi alla data del 31 marzo 2009 le seguenti caratteristiche:
						</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>tipologia monofamiliare o bifamiliare;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								tipologia diversa da quella di cui alla
								<rif xlink:href="#art3-com1-leta" xlink:type="simple">lettera a)</rif>
								con superficie utile lorda non superiore a trecentocinquanta metri quadrati.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Con gli interventi di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, non può essere modificata la destinazione d'uso degli edifici interessati.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>
							Gli interventi di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							possono essere realizzati su edifici abitativi per i quali gli strumenti della pianificazione territoriale, gli atti di governo del territorio o gli strumenti urbanistici generali dei comuni consentono la ristrutturazione edilizia con addizioni funzionali o incrementi volumetrici ulteriori rispetto a quelli ammessi per volumi tecnici o gli interventi di cui all'
							<mrif>
								articolo 78, comma 1, lettere
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;1#art78-com1-letf" xlink:type="simple">f)</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;1#art78-com1-letg" xlink:type="simple">g)</rif>
								o
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;1#art78-com1-leth" xlink:type="simple">h)</rif>
								della l.r. 1/2005
							</mrif>
							; detti interventi sono realizzati nel rispetto delle distanze minime e delle altezze massime dei fabbricati ed in presenza di tutte le seguenti condizioni:
						</alinea>
						<el id="art3-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>gli edifici siano situati all'interno di centri abitati oppure, ove collocati fuori dai centri abitati, siano comunque dotati di approvvigionamento idropotabile e di idonei sistemi di smaltimento delle acque refl ue, secondo quanto previsto dalla vigente normativa;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								gli edifici siano collocati in aree esterne agli ambiti dichiarati a pericolosità idraulica molto elevata e a pericolosità geomorfologica elevata o molto elevata dai piani di bacino di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1989-05-18;183" xlink:type="simple">legge 18 maggio 1989, n. 183</rif>
								(Norme per il riassetto organizzativo e funzionale della difesa del suolo) o dalle indagini geologiche allegate agli strumenti della pianificazione territoriale, agli atti di governo del territorio o agli strumenti urbanistici generali dei comuni.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Fermo restando il rispetto della normativa vigente in materia di efficienza energetica, gli interventi di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							sono realizzati con l'utilizzo di tec niche costruttive di edilizia sostenibile che, anche attraverso l'impiego di impianti alimentati da fonti rinnova bili, garantiscano comunque, con riferimento alla climatizzazione invernale dell'ampliamento, un indice di prestazione energetica, definito dal
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:2005-08-19;192" xlink:type="simple">decreto legislativo 19 agosto 2005, n. 192</rif>
							(Attuazione della
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:direttiva:2002;2002-91-ce" xlink:type="simple">direttiva 2002/91/CE</rif>
							relativa al rendimento energetico nell'edilizia), inferiore almeno del 20 per cento rispetto al corrispondente valore limi te indicato nell'allegato C, tabella 1.3 del medesimo
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:2005;192" xlink:type="simple">D.Lgs. 192/2005</rif>
							; in ogni caso, l'unità abitativa esistente interessata dall'ampliamento è dotata di finestre con vetra ture con intercapedini di aria o di gas.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							L'utilizzo delle tecniche costruttive di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com4" xlink:type="simple">comma 4</rif>
							ed il rispetto degli indici di prestazione energetica di cui al medesimo
							<rif xlink:href="#art3-com4" xlink:type="simple">comma 4</rif>
							, sono certificati dal direttore dei lavori o altro professionista abilitato con la comunicazione di ultimazione dei lavori di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;1#art86-com1" xlink:type="simple">articolo 86, comma 1, della l.r. 1/2005</rif>
							; in mancanza di detti requisiti, non può essere certificata l'abitabilità o l'agibilità dell'ampliamento realizzato.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>Art. 4</num>
					<rubrica>Interventi straordinari di demolizione e ricostruzione</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Nel rispetto di quanto previsto nel presente articolo e nell'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">articolo 5</rif>
							, sono consentiti interventi edilizi di completa demolizione e ricostruzione con ampliamento fino al massimo del 35 per cento della superficie utile lorda già esistente alla data del 31 marzo 2009 e legittimata da titoli abilitativi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Salvo quanto disposto dal
							<rif xlink:href="#art4-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
							, gli interventi edilizi di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							sono ammessi su edifici esistenti ed aventi esclusivamente destinazione d'uso abitativa alla data del 31 marzo 2009.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Gli interventi di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							sono consentiti su edifici all'interno dei quali siano presenti porzioni aventi destinazioni d'uso diverse e compatibili con la destinazione d'uso abitativa nella misura comunque non superiore al 25 per cento della superficie utile lorda complessiva dell'edificio medesimo; in tali casi gli interventi di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							sono consentiti a condizione che la superficie utile lorda di dette porzioni non sia computata ai fini dell'ampliamento e non sia aumentata.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Con gli interventi di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							non può essere modificata la destinazione d'uso degli edifici interessati. Il numero delle unità immobiliari originariamente esistenti può essere aumentato, purché le unità immobiliari aggiuntive abbiano una superficie utile lorda non inferiore a cinquanta metri quadrati.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num>5.</num>
						<alinea>
							Gli interventi di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							sono consentiti su edifici abitativi per i quali gli strumenti della pianificazione territoriale, gli atti di governo del territorio o gli strumenti urbanistici generali dei comuni consentono gli interventi di sostituzione edilizia di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;1#art78-com1-leth" xlink:type="simple">articolo 78, comma 1, lettera h) della l.r. 1/2005</rif>
							, o gli interventi di cui al medesimo comma 1, lettera f); detti interventi sono realizzati nel rispetto delle distanze minime e delle altezze massime dei fabbricati ed in presenza delle seguenti due condizioni:
						</alinea>
						<el id="art4-com5-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>gli edifici abitativi siano situati all'interno dei centri abitati;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com5-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								gli edifici siano collocati in aree esterne agli ambiti dichiarati a pericolosità idraulica molto elevata e a pericolosità geomorfologica elevata o molto elevata dai piani di bacino di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1989;183" xlink:type="simple">l. 183/1989</rif>
								o dalle indagini geologiche allegate agli strumenti della pianificazione territoriale, agli atti di governo del territorio o agli strumenti urbanistici generali dei comuni.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art4-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							Qualora gli edifici abitativi siano situati all'interno di centri abitati e ricadano in ambiti dichiarati ad elevata pericolosità idraulica dai piani di bacino di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1989;183" xlink:type="simple">l. 183/1989</rif>
							o dalle indagini geologiche allegate agli strumenti della pianificazione territoriale, agli atti di governo del territorio o agli strumenti urbanistici generali dei comuni, il progetto allegato alla denuncia di inizio dell'attività di cui all'
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">articolo 7</rif>
							contiene le necessarie verifiche in ordine alla sicurezza delle persone e al non aumento della pericolosità idraulica nelle aree circostanti. Il progetto prevede, altresì, ove necessario, la contestuale realizzazione degli interventi di autosicurezza dal rischio di inondazione individuati dall'allegato A, paragrafo 3.2.2, lettera d) del regolamento emanato con decreto del Presidente della Giunta regionale 27 aprile 2007, n. 26/R (Regolamento di attuazione dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-01-03;1#art62" xlink:type="simple">articolo 62 della legge regionale 3 gennaio 2005 n. 1</rif>
							, "Norme per il governo del territorio" in materia di indagini geologiche).
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com7">
						<num>7.</num>
						<alinea>
							Gli interventi di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							sono realizzati con l'utilizzo di tecniche costruttive di edilizia sostenibile che, anche attraverso l'impiego di impianti alimentati da fonti rinnovabili, garantiscano comunque prestazioni energetiche nel rispetto dei seguenti parametri:
						</alinea>
						<el id="art4-com7-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								con riferimento alla climatizzazione invernale dell'edificio, l'indice di prestazione energetica, definito dal
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:2005;192" xlink:type="simple">D.Lgs. 192/2005</rif>
								, è inferiore almeno del 50 per cento rispetto al corrispondente valore limite indicato nell'allegato C, tabella 1.3 del medesimo
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:2005;192" xlink:type="simple">D.Lgs. 192/2005</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com7-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>con riferimento al raffrescamento estivo dell'involucro edilizio dell'edificio, la prestazione energetica, pari al rapporto tra fabbisogno annuo di energia termica per il raffrescamento dell'edificio, calcolato tenendo conto della temperatura di progetto estiva, secondo la norma UNI/TS 11300, e la superficie utile, è inferiore a trenta chilowattora per metro quadrato per anno.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art4-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>
							L'utilizzo delle tecniche costruttive di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com7" xlink:type="simple">comma 7</rif>
							ed il rispetto degli indici di prestazione energetica di cui al medesimo
							<rif xlink:href="#art4-com7" xlink:type="simple">comma 7</rif>
							, sono certificati dal direttore dei lavori o altro professionista abilitato con la comunicazione di ultimazione dei lavori di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;1#art86-com1" xlink:type="simple">articolo 86, comma 1, della l.r. 1/2005</rif>
							; in mancanza di detti requisiti, non può essere certificata l'abitabilità o agibilità dell'edificio realizzato.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com9">
						<num>9.</num>
						<corpo>
							Gli interventi di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							sono realizzati nel rispetto delle prescrizioni tecniche contenute negli articoli 8 e 9 del decreto ministeriale 14 giugno 1989, n. 236 (Prescrizioni tecniche necessarie a garantire l'accessibilità, l'adattabilità e la visitabilità degli edifici privati e di edilizia residenziale pubblica sovvenzionata e agevolata, ai fini del superamento e dell'eliminazione delle barriere architettoniche) e del regolamento emanato con decreto del Presidente della Giunta regionale 9 febbraio 2007, n. 2/R (Regolamento di attuazione dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-01-03;1#art37" xlink:type="simple">articolo 37 della legge regionale 3 gennaio 2005, n. 1</rif>
							"Norme per il governo del territorio" - Disposizioni per la tutela e valorizzazione degli insediamenti).
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>Art. 5</num>
					<rubrica>Condizioni generali di ammissibilità degli interventi</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Gli interventi edilizi di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
							</mrif>
							perseguono il fine del miglioramento della qualità architettonica in relazione ai caratteri urbanistici, storici, paesaggistici e ambientali del contesto territoriale in cui sono inseriti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							Gli interventi edilizi di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
							</mrif>
							non possono essere realizzati su edifici abitativi che, al momento della presentazione della denuncia di inizio attività di cui all'
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">articolo 7</rif>
							, risultino:
						</alinea>
						<el id="art5-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>eseguiti in assenza o in difformità dal titolo abilitativo;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>collocati all'interno delle zone territoriali omogenee "A" di cui all'articolo 2 del D.M. 1444/1968 o ad esse assimilabili, così come definite dagli strumenti urbanistici generali o dagli atti di governo del territorio comunali;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>definiti di valore storico, culturale ed architettonico dagli atti di governo del territorio o dagli strumenti urbanistici generali;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								vincolati quali immobili di interesse storico ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legislativo:2004-01-22;42#prt2" xlink:type="simple">parte seconda del decreto legislativo 22 gennaio 2004, n. 42</rif>
								(Codice dei beni culturali e del paesaggio);
							</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>
								collocati nelle aree di inedificabilità assoluta come definite dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-02-28;47#art33" xlink:type="simple">articolo 33 della legge 28 febbraio 1985, n. 47</rif>
								(Norme in materia di controllo dell'attività urbanistico - edilizia, sanzioni, recupero e sanatoria delle opere edilizie);
							</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>collocati nei territori dei parchi e delle riserve nazionali o regionali;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com2-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>
								collocati all'interno di aree per le quali gli atti di governo del territorio o gli strumenti urbanistici generali prevedano l'adozione e approvazione di piani attuativi ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;1#art65" xlink:type="simple">articolo 65 della l.r. 1/2005</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Le altezze utili degli interventi non possono essere superiori a tre metri, salvo il rispetto delle norme igienico-sanitarie. Per gli interventi di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
							, è consentito l'ampliamento con altezze superiori ai tre metri senza superare l'altezza dell'unità immobiliare interessata dall'ampliamento. Per gli interventi di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							, è consentita la ricostruzione dei locali con altezze superiori a tre metri, ove già esistenti nell'edificio oggetto di demolizione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<alinea>
							Le superfici utili lorde per le quali sia stata rilasciata la sanatoria edilizia straordinaria di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985;47" xlink:type="simple">l. 47/1985</rif>
							, alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1994-12-23;724" xlink:type="simple">legge 23 dicembre 1994, n. 724</rif>
							(Misure di ra zionalizzazione della finanza pubblica) e alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-10-20;53" xlink:type="simple">legge regionale 20 ottobre 2004, n. 53</rif>
							(Norme in materia di sanatoria edilizia straordinaria), ovvero per le quali siano state applicate le sanzioni pecuniarie di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;1#tit8-cap1" xlink:type="simple">titolo VIII, capo I, della l.r. 1/2005</rif>
							:
						</alinea>
						<el id="art5-com4-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								sono computate ai fini della determinazione della superficie utile lorda già esistente di cui all'
								<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">articolo 3, comma 1</rif>
								ed all'
								<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">articolo 4, comma 1</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com4-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								devono essere sottratte dagli ampliamenti realizzabili ai sensi degli
								<mrif>
									articoli
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Gli ampliamenti realizzabili in applicazione degli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
							</mrif>
							non si cumulano con gli ampliamenti consentiti dagli strumenti urbanistici generali o dagli atti di governo del territorio comunali sui medesimi edifici.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							Alla data del 31 marzo 2009, le unità immobiliari interessate dagli interventi di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
							o gli edifici interessati dagli interventi di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							devono risultare regolarmente accatastati presso le competenti agenzie del territorio ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1931-10-08;1572" xlink:type="simple">regio decreto 8 ottobre 1931, n. 1572</rif>
							(Testo unico delle leggi sul nuovo catasto) o ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto.legge:1939-04-13;652" xlink:type="simple">regio decreto legge 13 aprile 1939, n. 652</rif>
							(Accertamento generale dei fabbricati urbani, rivalutazione del relativo reddito e formazione del nuovo catasto edilizio urbano), convertito, con modificazioni, con
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939-08-11;1249" xlink:type="simple">legge 11 agosto 1939, n. 1249</rif>
							. Qualora non regolarmente accatastati, per dette unità immobiliari o per detti edifici, devono risultare già presentate alla data del 31 marzo 2009, idonee dichiarazioni alle agenzie del territorio per l'accatastamento o per la variazione catastale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>
							L'accatastamento o la dichiarazione di cui al comma 6 riguardante le unità immobiliari o gli edifici con destinazione d'uso residenziale deve riferirsi alla categoria abitazione del catasto dei fabbricati, ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1939;1249" xlink:type="simple">l. 1249/1939</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>
							L'accatastamento o la dichiarazione di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com6" xlink:type="simple">comma 6</rif>
							riguardante gli edifici rurali ad uso abitativo necessari alle esigenze dell'imprenditore agricolo o alle esigenze dei suoi familiari coadiuvanti o dei suoi addetti a tempo indeterminato impegnati nell'attività agricola può riferirsi anche alla qualifica di fabbricato rurale del catasto dei terreni di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1931;1572" xlink:type="simple">r.d. 1572/1931</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com9">
						<num>9.</num>
						<corpo>
							L'accatastamento o la dichiarazione per le porzio ni di edificio di cui all'
							<rif xlink:href="#art4-com3" xlink:type="simple">articolo 4, comma 3</rif>
							, aventi destinazioni d'uso diverse da quella abitativa, deve riferirsi alla categoria del catasto dei fabbricati corrispondente all'utilizzazione esistente di dette porzioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>Art. 6</num>
					<rubrica>Immodificabilità della destinazione d'uso e del numero degli alloggi</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Non può essere modificata la destinazione d'uso degli edifici abitativi sui quali siano stati realizzati gli interventi di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
							</mrif>
							oppure il numero degli alloggi legittimato dalla denuncia di inizio attività di cui all'
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">articolo 7</rif>
							, se non siano decorsi almeno cinque anni dalla comunicazione di ultimazione dei lavori di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;1#art86-com1" xlink:type="simple">articolo 86, comma 1 della l.r. 1/2005</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>Art. 7</num>
					<rubrica>Titoli abilitativi degli interventi edilizi straordinari</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Gli interventi di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
							</mrif>
							sono realizzati mediante la denuncia di inizio attività di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;1#art79" xlink:type="simple">articolo 79 della l.r. 1/2005</rif>
							, nel rispetto delle disposizioni generali di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;1#art82" xlink:type="simple">articolo 82</rif>
							e secondo il procedimento di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;1#art84" xlink:type="simple">articolo 84</rif>
							della medesima l.r. 1/2005 . Nella relazione asseverata di cui al medesimo articolo 84, comma 1, oltre a quanto ivi previsto, è espressamente attestata la conformità delle opere da realizzare alle disposizioni della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La denuncia di inizio attività di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							può essere presentata non oltre il termine del 31 dicembre 2010.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>Art. 8</num>
					<rubrica>Sanzioni</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Nel caso di violazione delle disposizioni di cui all'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">articolo 6</rif>
							, si applicano le disposizioni di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;1#art132" xlink:type="simple">articolo 132 della l.r. 1/2005</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Nel caso di violazione delle disposizioni di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
							</mrif>
							, si applicano le sanzioni amministrative di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;1#tit8-cap1" xlink:type="simple">titolo VIII, capo I della l.r. 1/2005</rif>
							, previste per gli interventi soggetti a permesso di costruire.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>Art. 9</num>
					<rubrica>
						Modifiche all'
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;39#art23" xlink:type="simple">articolo 23 della l.r. 39/2005</rif>
					</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								Dopo il
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005-02-24;39#art23-com12" xlink:type="simple">comma 12 dell'articolo 23 della legge regionale 24 febbraio 2005, n. 39</rif>
								(Disposizioni in materia di energia), è aggiunto il seguente comma: "
								<virgolette id="mod1-vir1" tipo="struttura">
									<comma id="mod1-vir1-com12bis">
										<num>12 bis.</num>
										<corpo>
											Nell'ambito del sistema informativo geografico regionale di cui all'
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;1#art28" xlink:type="simple">articolo 28 della l.r. 1/2005</rif>
											, è istituito il sistema informativo regionale sull'efficienza e sulla certificazione energetica degli edifici e dei relativi impianti, gestito dalla struttura regionale competente.
										</corpo>
									</comma>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod2">
								Dopo il
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2005;39#art23-com12bis" xlink:type="simple">comma 12 bis dell'articolo 23 della l.r. 39/2005</rif>
								, è aggiunto il seguente comma: "
								<virgolette id="mod2-vir1" tipo="struttura">
									<comma id="mod2-vir1-com12ter">
										<num>12 ter.</num>
										<corpo>
											Il sistema informativo di cui al comma 12 bis comprende l'archivio informatico delle certificazioni energetiche, nonché il catasto degli impianti di climatizzazione. Le modalità di organizzazione, di gestione, di implementazione del sistema informativo sono disciplinate dal regolamento di cui al comma 7, nel rispetto degli standard di cui alla
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-01-26;1" xlink:type="simple">legge regionale 26 gennaio 2004, n. 1</rif>
											(Promozione dell'amministrazione elettronica e della società dell'informazione e della conoscenza nel sistema regionale. Disciplina della "Rete telematica regionale Toscana").
										</corpo>
									</comma>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 8 maggio 2009</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale nella seduta del 05.05.09.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
