<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="20090323" num="8" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="20090407" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-03-18;9" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="20090407" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20090407" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="20091001" fonte="ra2" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="20091001" fonte="ra3" id="t4" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2009-03-18;9" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-06-20;21" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-06-20;21" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra3" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2003-04-14;22" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-06-20;21" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-06-20;21#cap3" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="capo" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod2" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t3" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-06-20;21" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-06-20;21" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod3" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t4" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2003-04-14;22" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2003-04-14;22" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="20090318">18 marzo 2009</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>9</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina per la gestione ed il controllo del potenziale viticolo</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Consiglio regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta</h:p>
				<h:p>promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
				<preambolo>
					<h:p>PREAMBOLO</h:p>
					<h:p>
						Visto l'
						<mrif>
							articolo 117,
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27;nir-1#art117-com4" xlink:type="simple">quarto</rif>
							e
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27;nir-1#art117-com5" xlink:type="simple">quinto</rif>
							comma della Costituzione
						</mrif>
						;
					</h:p>
					<h:p>
						Visto il
						<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:2008;479" xlink:type="simple">regolamento (CE) n. 479/2008</rif>
						del Consiglio, del 29 aprile 2008, relativo all'organizzazione comune del mercato vitivinicolo che modifica i regolamenti
						<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1999;1493" xlink:type="simple">(CE) n. 1493/1999</rif>
						,
						<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:2003;1782" xlink:type="simple">(CE) n. 1782/2003</rif>
						,
						<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:2005;1290" xlink:type="simple">(CE) n. 1290/2005</rif>
						e
						<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:2008;3" xlink:type="simple">(CE) n. 3/2008</rif>
						e abroga i regolamenti
						<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1986;2392" xlink:type="simple">(CEE) n. 2392/86</rif>
						e
						<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1999;1493" xlink:type="simple">(CE) n. 1493/1999</rif>
						;
					</h:p>
					<h:p>
						Visto in particolare il
						<mrif>
							titolo V,
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:2008;479#tit5-cap1" xlink:type="simple">capo I</rif>
							e
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:2008;479#tit5-cap2" xlink:type="simple">capo II</rif>
							del reg. (CE) 479/2008
						</mrif>
						, contenente disposizioni relative, rispettivamente, agli impianti illegali e al regime transitorio dei diritti di reimpianto;
					</h:p>
					<h:p>
						Visto il
						<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:2008;555" xlink:type="simple">regolamento (CE) n. 555/2008</rif>
						della Commissione, del 28 giugno 2008, recante le modalità di applicazione del
						<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:2008;479" xlink:type="simple">regolamento CE n. 479/2008</rif>
						del Consiglio relativo all'organizzazione comune del mercato vitivinicolo, in ordine ai programmi di sostegno, agli scambi con i paesi terzi, al potenziale produttivo e ai controlli nel settore vitivinicolo e sostituisce diversi regolamenti applicativi del
						<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1999;1493" xlink:type="simple">regolamento (CE) n. 1493/1999</rif>
						, tra cui il
						<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:2000;1227" xlink:type="simple">regolamento (CE) n. 1227/2000</rif>
						della Commissione del 31 maggio 2000, che stabiliva le modalità di applicazione del
						<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1999;1493" xlink:type="simple">regolamento CE n. 1493/1999</rif>
						del Consiglio, in ordine al potenziale produttivo;
					</h:p>
					<h:p>
						Visto in particolare il
						<mrif>
							titolo IV,
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:2008;555#tit4-cap1" xlink:type="simple">capo I</rif>
							e
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:2008;555#tit4-cap2" xlink:type="simple">capo II</rif>
							, del reg. (CE) 555/2008
						</mrif>
						che stabilisce le modalità di applicazione delle sanzioni concernenti gli impianti illegali e di gestione del potenziale produttivo viticolo;
					</h:p>
					<h:p>
						Vista la
						<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1992-02-10;164" xlink:type="simple">legge 10 febbraio 1992, n. 164</rif>
						(Nuova disciplina delle denominazioni di origine), ed in particolare il capo IV, che detta le disposizioni per la gestione delle superfici vitate abilitate alla produzione di vini a denominazione di origine o ad indicazione geografica tipica
					</h:p>
					<h:p>Considerato quanto segue:</h:p>
					<h:ol>
						<h:li>La materia relativa alla viticoltura rientra nella competenza legislativa affidata in via residuale alle Regioni. Occorre tuttavia evidenziare che l'esercizio della competenza regionale in relazione alla gestione del potenziale viticolo incontra i limiti e i vincoli comunitari nonché quelli posti dalle disposizioni statali di attuazione a tutela di interessi nazionali. La disciplina regionale si sostanzia, pertanto, in una normativa di attuazione volta ad individuare le competenze amministrative, i procedimenti, il sistema di controllo e quello sanzionatorio.</h:li>
						<h:li>
							Il 1° agosto 2008 è entrata in vigore la nuova organizzazione comune del mercato (OCM) (
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:2008;479" xlink:type="simple">reg. (CE) 479/2008</rif>
							del Consiglio e
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:2008;555" xlink:type="simple">regolamento (CE) n. 555/2008</rif>
							della Commissione). Con questi regolamenti l'Unione europea ha riformato il settore vitivinicolo. Si rende pertanto necessario per l'applicazione nell'ordinamento regionale delle nuove disposizioni comunitarie modificare in parte la vigente disciplina regionale del settore vitivinicolo attualmente regolata dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-06-20;21" xlink:type="simple">legge regionale 20 giugno 2002, n. 21</rif>
							(Disciplina per la gestione ed il controllo del potenziale viticolo), dalla deliberazione della Giunta regionale 793/2000 (Modalità tecnico procedurali per la realizzazione di superfici vitate in Toscana), modificata con deliberazione della Giunta regionale 881/2004 e dal regolamento emanato con decreto del Presidente della Giunta regionale 25 settembre 2003, n. 50/R (Regolamento per la disciplina dell'iscrizione delle superfici vitate agli albi dei vigneti per vini a denominazione di origine "DO" e agli elenchi delle vigne per vini ad indicazione geografica tipica "IGT" e per l'aggiornamento e la tenuta degli albi e degli elenchi).
						</h:li>
						<h:li>
							In attuazione dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1999;1493#art16" xlink:type="simple">articolo 16 del regolamento (CE) 1493/1999</rif>
							, concernente l'inventario del potenziale viticolo, la Regione Toscana, sulla base delle disposizioni dettate dal decreto ministeriale 27 marzo 2001 (Disposizioni per l'aggiornamento dello schedario vitivinicolo nazionale e per l'iscrizione delle superfici vitate agli albi dei vigneti DOCG e DOC e agli elenchi delle vigne IGT e norme aggiuntive) ha messo a punto, tramite il sistema informativo dell'Agenzia regionale toscana per le erogazioni in agricoltura (ARTEA), lo schedario viticolo di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1986;2392" xlink:type="simple">regolamento (CEE) 2392/1986</rif>
							del Consiglio del 24 luglio 1986, e successive modifiche.
						</h:li>
						<h:li>La Regione Toscana dispone quindi di uno strumento per la gestione ed il controllo del potenziale viticolo, nel quale sono contenuti le superfici vitate impiantate, con l'indicazione della composizione ampelografica, i diritti di reimpianto iscritti nel registro informatico pubblico dei diritti di reimpianto, i diritti di nuovo impianto e le superfici vitate iscritte agli albi dei vigneti per vini a denominazione di origine (albi DO) e agli elenchi delle vigne per vini ad indicazione geografica tipica (elenchi IGT).</h:li>
						<h:li>
							La disponibilità dello schedario aggiornato consente di introdurre elementi di semplificazione nella normativa di settore, ricorrendo alla dichiarazione unica aziendale (DUA) di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2007-07-27;45#art11" xlink:type="simple">articolo 11 della legge regionale 27 luglio 2007, n. 45</rif>
							(Norme in materia di imprenditore e imprenditrice agricoli e di impresa agricola) e sostituendo, ove consentito dalle norme comunitarie, sia per la gestione del potenziale viticolo che per la gestione degli albi DO ed elenchi IGT, gli attuali procedimenti autorizzatori con la dichiarazione rilasciata dai conduttori di superfici vitate ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:2000-12-28;445" xlink:type="simple">decreto del Presidente della Repubblica 28 dicembre 2000, n. 445</rif>
							(Testo unico delle disposizioni legislative e regolamentari in materia di documentazione amministrativa).
						</h:li>
						<h:li>Al fine di salvaguardare particolari forme di viticoltura rilevanti sotto il profilo storico, paesaggistico e ambientale è prevista la concessione di diritti d'impianto o reimpianto dalla riserva regionale.</h:li>
						<h:li>
							In coerenza con il principio di sussidiarietà e adeguatezza di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art118-com1" xlink:type="simple">articolo 118, comma 1 della Costituzione</rif>
							, sono conferite alle province le funzioni amministrative (concessioni e controlli) in materia di potenziale viticolo, mentre per la realizzazione di vigneti a scopo sperimentale è necessaria una valutazione complessiva delle iniziative proposte ed un coordinamento delle sperimentazioni attuate a livello regionale e pertanto la concessione dei diritti per tali impianti è riservata alla Regione previo parere dell'Agenzia regionale per lo sviluppo e l'innovazione nel settore agricolo forestale (ARSIA).
						</h:li>
						<h:li>
							In coerenza con la previsione della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-03-08;23" xlink:type="simple">legge regionale 8 marzo 2000, n. 23</rif>
							(Istituzione dell'anagrafe regionale delle aziende agricole, norme per la semplificazione dei procedimenti amministrativi e altre norme in materia di agricoltura), che ha istituito presso ARTEA l'anagrafe regionale delle aziende agricole, quale nucleo del sistema informativo agricoltura della Regione Toscana (SIART) e strumento di organizzazione e snellimento dell'azione regionale, le funzioni relative alla tenuta del registro informatico pubblico dei diritti di reimpianto, dello schedario viticolo, degli albi DO e degli elenchi IGT sono trattenute a livello regionale (attribuite ad ARTEA) e l'avvio di tutti i procedimenti avviene attraverso la presentazione della DUA.
						</h:li>
						<h:li>Le superfici vitate di estensione pari o inferiore a 2 are per conduttore e la cui produzione è destinata esclusivamente al consumo familiare per la loro ridotta dimensione e per la loro destinazione hanno un'influenza del tutto marginale sull'insieme del patrimonio viticolo, pertanto alle stesse non si applica la normativa sul potenziale viticolo.</h:li>
						<h:li>La regolare gestione del potenziale viticolo costituisce una finalità primaria per la gestione del patrimonio viticolo, pertanto l'iscrizione dei vigneti allo schedario e le successive variazioni sono obbligatorie per l'accesso alle misure strutturali e di mercato in materia di agricoltura, nonché per effettuare la dichiarazione di raccolta delle uve e la rivendicazione delle produzioni.</h:li>
						<h:li>Data la complessità della materia attinente il settore viticolo e la necessità di verificare anche aspetti legati alla normativa a tutela del territorio e del paesaggio si prevedono sessanta giorni di tempo per la concessione dei diritti di nuovo impianto.</h:li>
						<h:li>
							In attuazione dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:2008;555#art81" xlink:type="simple">articolo 81 del reg. (CE) 555/2008</rif>
							, le superfici vitate oggetto di estirpazione devono essere sottoposte ad una verifica sistematica prima e dopo l'esecuzione della estirpazione. In considerazione del fatto che la Regione Toscana dispone di uno schedario viticolo computerizzato, aggiornato e attendibile, è altresì possibile applicare la previsione comunitaria che consente di limitare il controllo in loco prima dell'esecuzione dell'intervento su almeno il 5 per cento delle dichiarazioni di estirpazione, mentre il controllo sulle superfici estirpate riguarda la totalità delle medesime. Sono stati previsti sessanta giorni di tempo per consentire alla provincia di effettuare i dovuti controlli, anche in considerazione del fatto che l'estirpazione dei vigneti si concentra in un arco di tempo piuttosto limitato nel corso dell'anno.
						</h:li>
						<h:li>Per comunicare le variazioni intervenute sul potenziale viticolo sono stati concessi ai conduttori sessanta giorni di tempo, sia per uniformare la tempistica ai procedimenti amministrativi afferenti alla pubblica amministrazione che per consentire ai conduttori di effettuare le dovute verifiche prima di procedere all'aggiornamento dello schedario.</h:li>
						<h:li>In Toscana i produttori di vini a denominazione di origine sono stati sottoposti ad un efficace sistema di pianificazione delle produzioni. In base all'evoluzione del potenziale viticolo e all'andamento del mercato vinicolo, è coerente mantenere in vigore tale sistema ed in particolare confermare alle province la competenza nella adozione di atti di pianificazione per la iscrizione dei vigneti agli albi DO, finalizzati a garantire l'equilibrio di mercato, e al Consiglio regionale la competenza ad emanare gli indirizzi per tale pianificazione.</h:li>
						<h:li>Per applicare le norme comunitarie che consentono l'ultima possibilità di regolarizzazione di superfici vitate illegalmente realizzate prima del 1° settembre 1998 è necessario dettare l'iter procedurale e stabilire le relative sanzioni.</h:li>
						<h:li>
							Con la
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002;21" xlink:type="simple">l.r. 21/2002</rif>
							la Regione Toscana ha assunto il 1° aprile 1987 come data a partire dalla quale si può procedere alla regolarizzazione, corrispondente alla data di emanazione del
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1987;822" xlink:type="simple">reg. (CEE) 822/1987</rif>
							del Consiglio, che ha sancito l'obbligo di avviare alla distillazione i prodotti ottenuti da vigneti illegali.
						</h:li>
						<h:li>
							Al fine di consentire alle province di effettuare le dovute verifiche prima della scadenza del termine per la regolarizzazione dei vigneti stabilito dal
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:2008;479" xlink:type="simple">reg. (CE) 479/2008</rif>
							(31 dicembre 2009), è stato fissato il 31 ottobre 2009 come termine ultimo per la presentazione della domanda di regolarizzazione da parte dei conduttori.
						</h:li>
						<h:li>In attuazione della normativa comunitaria, che stabilisce che i produttori regolarizzino mediante il pagamento di una sanzione il cui importo è pari al doppio del valore medio di un diritto di reimpianto, è stato fissato l'importo della sanzione in 1.600,00 euro per decara di superficie vitata interessata alla regolarizzazione sulla base di una stima che ha portato ad individuare il valore medio di un diritto di reimpianto in ambito regionale pari a circa 8.000,00 euro ad ettaro.</h:li>
						<h:li>Per applicare le disposizioni comunitarie relative all'obbligo di distillazione dei vini ottenuti da superfici impiantate illegalmente o l'opzione della vendemmia verde di cui il produttore può avvalersi è necessario dettare alcune norme procedurali.</h:li>
						<h:li>E' necessario adeguare il sistema sanzionatorio regionale alla nuova OCM vino e alle nuove modalità di gestione del potenziale viticolo introdotte con la presente legge. Al fine di garantire il rispetto delle norme sul potenziale viticolo, nonché delle norme attinenti la gestione degli albi DO e degli elenchi IGT, occorre introdurre sanzioni pecuniarie il cui importo sia adeguato alla gravità della violazione e alla superficie vitata oggetto della violazione.</h:li>
						<h:li>Per gli interventi sul potenziale viticolo e per la gestione degli albi DO e degli elenchi IGT nonché per garantire modalità di controllo il più possibile uniformi sul territorio regionale, sono necessarie norme di dettaglio e norme tecniche di attuazione, pertanto si prevede un regolamento regionale.</h:li>
						<h:li>Gli effetti delle disposizioni della proposta sono differiti nel tempo per consentire che l'applicazione delle norme relative alla gestione del potenziale viticolo avvenga al momento dell'entrata in vigore del regolamento di attuazione, mentre le norme relative alla regolarizzazione dei vigneti illegali devono essere applicate con l'entrata in vigore della legge stessa al fine di rispettare i tempi dettati dalla normativa comunitaria. Ne consegue che anche l'abrogazione della normativa vigente avviene in due diversi momenti.</h:li>
					</h:ol>
				</preambolo>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<capo id="cap1">
					<num>CAPO I</num>
					<rubrica>Oggetto e ambito di applicazione</rubrica>
				</capo>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>Oggetto e ambito di applicazione</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La presente legge disciplina la gestione e il controllo del potenziale produttivo viticolo nel rispetto del
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:2008;479" xlink:type="simple">regolamento (CE) n. 479 del Consiglio, del 29 aprile 2008</rif>
							, relativo all'organizzazione comune del mercato vitivinicolo che modifica i regolamenti
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1999;1493" xlink:type="simple">(CE) n. 1493/1999</rif>
							,
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:2003;1782" xlink:type="simple">(CE) n. 1782/2003</rif>
							,
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:2005;1290" xlink:type="simple">(CE) n. 1290/2005</rif>
							e
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:2008;3" xlink:type="simple">(CE) n. 3/2008</rif>
							e abroga i regolamenti
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1986;2392" xlink:type="simple">(CEE) n. 2392/86</rif>
							e
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1999;1493" xlink:type="simple">(CE) n. 1493/1999</rif>
							, e del
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:2008;555" xlink:type="simple">regolamento (CE) n. 555 della Commissione, del 27 giugno 2008</rif>
							, recante modalità di applicazione del
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:2008;479" xlink:type="simple">regolamento CE n. 479/2008</rif>
							del Consiglio, relativo all'organizzazione comune del mercato vitivinicolo, in ordine ai programmi di sostegno, agli scambi con i paesi terzi, al potenziale produttivo e ai controlli nel settore vitivinicolo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le disposizioni contenute nella presente legge non si applicano alle superfici vitate di estensione pari o inferiore a 2 are per conduttore e le cui produzioni sono destinate esclusivamente al consumo familiare.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<capo id="cap2">
					<num>CAPO II</num>
					<rubrica>Potenziale produttivo viticolo</rubrica>
				</capo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>Registro informatico pubblico dei diritti di reimpianto</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Al fine di assicurare la regolare gestione dei diritti di reimpianto, è istituito il registro informatico pubblico dei diritti di reimpianto di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:2007-02-15;10#art4ter" xlink:type="simple">articolo 4 ter del decreto legge 15 febbraio 2007, n. 10</rif>
							(Disposizioni volte a dare attuazione ad obblighi comunitari e internazionali), convertito in legge, con modificazioni, dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:2007-04-06;46#art1" xlink:type="simple">articolo 1 della legge 6 aprile 2007, n. 46</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il registro di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							è tenuto dall'Agenzia regionale toscana per le erogazioni in agricoltura (ARTEA) di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-11-19;60" xlink:type="simple">legge regionale 19 novembre 1999, n. 60</rif>
							(Agenzia regionale toscana per le erogazioni in agricoltura "ARTEA"), tramite le applicazioni informatiche di cui all'
							<rif xlink:href="#art3-com5" xlink:type="simple">articolo 3, comma 5</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>Schedario viticolo</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Per la gestione ed il controllo del potenziale produttivo viticolo ogni superficie vitata è soggetta ad iscrizione allo schedario viticolo contenente tutti i dati relativi al potenziale produttivo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Lo schedario viticolo è aggiornato sulla base delle concessioni, delle dichiarazioni e delle comunicazioni inerenti le superfici vitate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>L'iscrizione della superficie vitata allo schedario viticolo costituisce presupposto inderogabile per procedere ad interventi sul potenziale produttivo viticolo e per accedere alle misure strutturali e di mercato in materia di agricoltura ai sensi della normativa comunitaria, nazionale e regionale, nonché per effettuare la dichiarazione di raccolta delle uve e la rivendicazione delle produzioni ai sensi della normativa vigente in materia.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num>4.</num>
						<alinea>I dati dello schedario, riferiti alla singola unità tecnica-economica (UTE), sono:</alinea>
						<el id="art3-com4-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>le superfici vitate impiantate, con l'indicazione della composizione ampelografica;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com4-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								i diritti di reimpianto iscritti nel registro informatico pubblico dei diritti di reimpianto, di cui all'
								<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">articolo 2, comma 1</rif>
								, e i diritti di nuovo impianto concessi ma non ancora utilizzati;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com4-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>le superfici vitate iscritte agli albi dei vigneti per vini a denominazione di origine (albi DO) e agli elenchi delle vigne per vini ad indicazione geografica tipica (elenchi IGT).</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Lo schedario viticolo è tenuto da ARTEA tramite specifiche applicazioni informatiche coerenti, nell'ambito del sistema informativo regionale, con la
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2004-01-26;1" xlink:type="simple">legge regionale 26 gennaio 2004, n. 1</rif>
							(Promozione dell'amministrazione elettronica e della società dell'informazione e della conoscenza nel sistema regionale. Disciplina della Rete telematica regionale toscana) e le altre disposizioni nazionali e regionali in materia.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>Riserva regionale dei diritti di impianto e reimpianto</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Ai fini di garantire una efficace gestione dei diritti di impianto e reimpianto è istituita la riserva regionale dei diritti di impianto e reimpianto delle superfici vitate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La riserva regionale di cui al presente articolo è tenuta dalla competente struttura della Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Possono essere fatti valere diritti di impianto e di reimpianto presenti nella riserva regionale nella misura massima di 50 are per UTE su superfici vitate di particolare pregio sotto il profilo storico, ambientale e paesaggistico. A tal fine il conduttore di tali superfici vitate si impegna alla loro conservazione per almeno dieci anni dalla data di concessione del diritto. In caso di mancata conservazione di tali superfici, salvo quanto previsto al
							<rif xlink:href="#art17" xlink:type="simple">successivo articolo 17</rif>
							, i diritti concessi ai sensi del presente comma confluiscono nella riserva regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale, attraverso il regolamento di cui all'
							<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">articolo 18</rif>
							, disciplina le modalità per la gestione della riserva regionale nonché i criteri e le modalità per la concessione ai conduttori dei diritti di impianto e reimpianto presenti nella riserva regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<capo id="cap3">
					<num>CAPO III</num>
					<rubrica>Realizzazione di superfici vitate</rubrica>
				</capo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>Richiesta di concessione di diritti di nuovo impianto</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il conduttore che intende procedere all'impianto di superfici vitate destinate a nuovi impianti realizzati nell'ambito di misure di ricomposizione fondiaria o di esproprio per motivi di pubblica utilità o destinate a scopi di sperimentazione o destinate alla coltura di piante madri per marze o i cui prodotti vitivinicoli sono destinati esclusivamente al consumo familiare dei viticoltori richiede la concessione di diritti di nuovo impianto, salvo quanto previsto all'
							<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">articolo 8</rif>
							per le superfici vitate destinate esclusivamente al consumo familiare.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La richiesta di concessione di diritti di nuovo impianto è presentata tramite la dichiarazione unica aziendale (DUA), di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2007-07-27;45#art11" xlink:type="simple">articolo 11 della legge regionale 27 luglio 2007, n. 45</rif>
							(Norme in materia di imprenditore e imprenditrice agricoli e di impresa agricola).
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							I diritti di nuovo impianto sono concessi dalla provincia in cui ha sede l'UTE entro sessanta giorni dalla richiesta di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, salvo i diritti destinati alla realizzazione di vigneti a scopo sperimentale, che sono concessi entro i medesimi termini dalla competente struttura della Giunta regionale, nel rispetto della normativa comunitaria, nazionale e regionale in materia di potenziale viticolo nonché delle norme vigenti in materia di tutela del territorio e del paesaggio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Qualora l'impianto venga realizzato in una provincia diversa da quella in cui ha sede l'UTE, ai fini della concessione dei diritti di nuovo impianto di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
							, la provincia in cui ha sede l'UTE acquisisce il parere della provincia in cui viene realizzato l'impianto.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Per la concessione dei diritti di nuovo impianto destinati a scopi di sperimentazione, la Giunta regionale acquisisce il parere dell'Agenzia regionale per lo sviluppo e l'innovazione nel settore agricolo forestale (ARSIA).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>L'impianto deve essere realizzato entro la fine della seconda campagna vitivinicola successiva a quella in cui è stato rilasciato il diritto di nuovo impianto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>Il conduttore comunica tramite la DUA l'avvenuto impianto entro sessanta giorni dalla sua realizzazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>Il conduttore comunica tramite la DUA entro sessanta giorni l'avvenuta estirpazione delle superfici vitate destinate a scopi sperimentali e delle superfici vitate destinate alla coltura di piante madri per marze o la loro trasformazione in un impianto produttivo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>Dichiarazione per l'estirpazione delle superfici vitate e concessione di diritti di reimpianto</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il conduttore che intende procedere alla estirpazione di una superficie vitata finalizzata alla concessione di un diritto di reimpianto presenta una dichiarazione ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:2000-12-28;445" xlink:type="simple">decreto del Presidente della Repubblica 28 dicembre 2000, n. 445</rif>
							(Testo unico delle disposizioni legislative e regolamentari in materia di documentazione amministrativa), tramite la DUA, almeno sessanta giorni prima dell'effettivo inizio dei lavori.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Nella dichiarazione di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							il conduttore dichiara la conformità dell'intervento alla normativa comunitaria, nazionale e regionale in materia di potenziale viticolo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							La provincia in cui ha sede l'UTE effettua annualmente un controllo in loco su almeno il 5 per cento delle dichiarazioni di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>L'estirpazione deve essere effettuata entro la seconda campagna vitivinicola successiva a quella in cui è stata presentata la dichiarazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Il conduttore comunica tramite la DUA l'avvenuta estirpazione entro sessanta giorni e chiede la concessione di un diritto di reimpianto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							La provincia in cui ha sede l'UTE entro sessanta giorni dalla comunicazione di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com5" xlink:type="simple">comma 5</rif>
							effettua un controllo sistematico sulle superfici e provvede ad iscrivere il diritto di reimpianto concesso a seguito di estirpazione nel registro pubblico dei diritti di reimpianto di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">articolo 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>Qualora l'intervento venga realizzato in una provincia diversa da quella in cui ha sede l'UTE, ai fini del controllo di cui ai commi 3 e 6, la provincia in cui ha sede l'UTE si avvale della provincia in cui ricade la superficie vitata.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>Dichiarazione per il reimpianto</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il conduttore che intende procedere al reimpianto di una superficie vitata presenta una dichiarazione ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:2000;445" xlink:type="simple">d.p.r. 445/2000</rif>
							, tramite la DUA.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							Nella dichiarazione di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							il conduttore dichiara:
						</alinea>
						<el id="art7-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>di essere titolare di un diritto di reimpianto o di impegnarsi ad estirpare una superficie vitata equivalente prima della fine del terzo anno successivo a quello in cui viene impiantato il vigneto;</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la conformità dell'intervento alla normativa comunitaria, nazionale e regionale vigente.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							In caso di reimpianto a fronte dell'impegno di estirpare successivamente una superficie vitata equivalente il conduttore, tramite la DUA, presenta la dichiarazione di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							almeno sessanta giorni prima dell'effettivo inizio dei lavori di reimpianto, indicando contestualmente le superfici oggetto di estirpazione successiva.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							La provincia in cui ha sede l'UTE effettua annualmente un controllo in loco su almeno il 5 per cento delle dichiarazioni di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Il reimpianto deve essere effettuato entro la seconda campagna vitivinicola successiva a quella in cui è stata presentata la dichiarazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Il conduttore comunica tramite la DUA l'avvenuta realizzazione dell'impianto entro sessanta giorni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>Il conduttore comunica tramite la DUA l'avvenuta estirpazione della superficie vitata equivalente a quella reimpiantata entro sessanta giorni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>
							La provincia in cui ha sede l'UTE entro sessanta giorni dalla comunicazione di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com7" xlink:type="simple">comma 7</rif>
							effettua un controllo sistematico sulle superfici oggetto di estirpazione successiva.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com9">
						<num>9.</num>
						<corpo>Qualora l'estirpazione venga realizzata in una provincia diversa da quella in cui ha sede l'UTE, ai fini del controllo di cui ai commi 4 e 8, la provincia in cui ha sede l'UTE si avvale della provincia in cui ricade la superficie vitata.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>Dichiarazione per gli impianti destinati al consumo familiare</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il conduttore che intende impiantare una superficie vitata i cui prodotti vitivinicoli sono destinati esclusivamente al consumo familiare presenta una dichiarazione ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:2000;445" xlink:type="simple">d.p.r. 445/2000</rif>
							, tramite la DUA o analogo strumento cartaceo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<alinea>
							Nella dichiarazione di cui al
							<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							il conduttore dichiara, in particolare,
						</alinea>
						<el id="art8-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>che la superficie vitata da impiantare è superiore alle 2 are e inferiore o pari alle 10 are;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>che non dispone di altre superfici vitate;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>che si impegna a non commercializzare le produzioni ottenute;</corpo>
						</el>
						<el id="art8-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>la conformità dell'intervento alla normativa regionale, nazionale e comunitaria vigente.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>I lavori devono essere realizzati entro la seconda campagna vitivinicola successiva a quella in cui è stata presentata la dichiarazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Il conduttore comunica tramite la DUA o analogo strumento cartaceo l'avvenuta realizzazione dei lavori di cui al
							<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							entro sessanta giorni dalla loro realizzazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Il conduttore comunica tramite la DUA o analogo strumento cartaceo entro sessanta giorni l'eventuale estirpazione dell'impianto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>Dichiarazione per il sovrainnesto</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il conduttore che intende effettuare un sovrainnesto presenta una dichiarazione ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:2000;445" xlink:type="simple">d.p.r. 445/2000</rif>
							, tramite la DUA.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I lavori devono essere realizzati entro la seconda campagna vitivinicola successiva a quella in cui è stata presentata la dichiarazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Nella dichiarazione di cui al
							<rif xlink:href="#art9-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							il conduttore dichiara, in particolare, la conformità dell'intervento alla normativa regionale, nazionale e comunitaria in materia di potenziale viticolo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Il conduttore comunica tramite la DUA l'avvenuta realizzazione dei lavori di cui al
							<rif xlink:href="#art9-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							entro sessanta giorni dalla loro realizzazione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>Albi dei vigneti per vini a denominazione di origine ed elenchi delle vigne per vini ad indicazione geografica tipica</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le superfici vitate destinate alla produzione di vini a denominazione di origine devono essere iscritte agli albi DO, in conformità con gli atti di pianificazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">articolo 11</rif>
							e nel rispetto dei disciplinari di produzione, ai fini della rivendicazione dei rispettivi vini entro la data di inizio della raccolta.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le superfici vitate destinate alla produzione di vini ad indicazione geografica tipica devono essere iscritte, nel rispetto dei disciplinari di produzione, negli elenchi delle vigne per vini ad indicazione geografica tipica (elenchi IGT) ai fini della rivendicazione dei rispettivi vini entro la data di inizio della raccolta.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Gli albi DO e gli elenchi IGT sono tenuti da ARTEA tramite le applicazioni informatiche di cui all'
							<rif xlink:href="#art3-com5" xlink:type="simple">articolo 3, comma 5</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Nel caso in cui gli atti di pianificazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">articolo 11</rif>
							non prevedano un contingentamento la nuova iscrizione di superfici vitate agli albi DO avviene tramite la DUA, su dichiarazione del conduttore ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:2000;445" xlink:type="simple">d.p.r. 445/2000</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Nel caso in cui gli atti di pianificazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">articolo 11</rif>
							prevedano un contingentamento, in caso di nuova iscrizione il conduttore presenta richiesta di iscrizione tramite la DUA.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							ARTEA trasmette alla provincia in cui ha sede l'UTE la richiesta di cui al
							<rif xlink:href="#art10-com5" xlink:type="simple">comma 5</rif>
							per la dovuta istruttoria.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>La provincia comunica ad ARTEA l'esito della richiesta e, in caso di esito favorevole, ARTEA provvede alla iscrizione della superficie vitata all'albo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>
							Qualora la richiesta di nuova iscrizione sia relativa a superfici vitate localizzate in una provincia diversa da quella in cui ha sede l'UTE, ai fini della comunicazione di cui al
							<rif xlink:href="#art10-com7" xlink:type="simple">comma 7</rif>
							, la provincia in cui ha sede l'UTE si avvale della provincia in cui ricade la superficie vitata.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com9">
						<num>9.</num>
						<corpo>
							Le variazioni che comportano modificazioni tecniche e di destinazione produttiva a superfici già iscritte agli albi DO avvengono tramite la DUA, su dichiarazione del conduttore ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:2000;445" xlink:type="simple">d.p.r. 445/2000</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com10">
						<num>10.</num>
						<corpo>
							La nuova iscrizione di superfici vitate agli elenchi IGT e le variazioni che comportano modificazioni tecniche e di destinazione produttiva a superfici già iscritte avvengono, tramite la DUA, su dichiarazione del conduttore ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:2000;445" xlink:type="simple">d.p.r. 445/2000</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com11">
						<num>11.</num>
						<corpo>Gli albi DO e gli elenchi IGT sono pubblici.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>Atti di pianificazione per l'iscrizione delle superfici vitate agli albi dei vini a denominazione di origine</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>L'iscrizione delle superfici vitate agli albi DO è consentita sulla base di atti di pianificazione adottati dalle province al fine di garantire l'equilibrio di mercato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Le province adottano gli atti di pianificazione nel rispetto degli indirizzi emanati dal Consiglio regionale, sentite le comunità montane nel cui territorio ricade la denominazione e previa concertazione con le associazioni di produttori vitivinicoli, le organizzazioni professionali agricole e cooperative ed i consorzi di tutela.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							In caso di vini a denominazione di origine ricadenti su più province, ciascuna provincia adotta gli atti di pianificazione di cui al
							<rif xlink:href="#art11-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							di propria competenza previa intesa tra le province interessate. In mancanza di tale intesa ciascuna provincia provvede comunque all'adozione degli atti di propria competenza.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>Trasferimento di titolarità o conduzione delle superfici vitate</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Ogni trasferimento nella titolarità o nella conduzione di superfici vitate è soggetto a comunicazione, tramite la DUA, ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:2000;445" xlink:type="simple">d.p.r. 445/2000</rif>
							, da parte del conduttore subentrante, entro sessanta giorni dal trasferimento della titolarità o dall'immissione in possesso.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Qualora la superficie vitata sia iscritta agli albi DO e agli elenchi IGT e si intenda rivendicare la produzione di vino a DO e ad IGT, la comunicazione di cui al
							<rif xlink:href="#art12-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							deve essere effettuata entro la data di inizio della raccolta delle uve.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<capo id="cap4">
					<num>CAPO IV</num>
					<rubrica>Impianti illegali</rubrica>
				</capo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>Regolarizzazione delle superfici vitate realizzate illegalmente dal 1° aprile 1987 al 31 agosto 1998</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le superfici vitate impiantate o reimpiantate illegalmente dal 1° aprile 1987 al 31 agosto 1998 e non regolarizzate ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1999;1493#art2" xlink:type="simple">articolo 2, paragrafo 3 del regolamento (CE) 1493/1999</rif>
							del Consiglio, del 17 maggio 1999, relativo all'organizzazione comune del mercato vitivinicolo possono essere regolarizzate su richiesta del conduttore.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Ai fini della regolarizzazione i conduttori presentano tramite la DUA richiesta di regolarizzazione entro il 31 ottobre 2009.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Le superfici vitate sono regolarizzate ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:2008;479#art86" xlink:type="simple">articolo 86 del reg. (CE) 479/2008</rif>
							previa verifica da parte della provincia in cui ha sede l'UTE del rispetto delle condizioni del
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:2008;479" xlink:type="simple">reg. (CE) 479/2008</rif>
							e del
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:2008;555" xlink:type="simple">reg. (CE) 555/2008</rif>
							. In particolare la provincia verifica l'effettiva superficie vitata oggetto di regolarizzazione e la sua realizzazione nel periodo dal 1° aprile 1987 al 31 agosto 1998 sulla base della documentazione fornita dal conduttore.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Qualora la richiesta di regolarizzazione sia relativa a superfici vitate localizzate in una provincia diversa da quella in cui ha sede l'UTE, ai fini della verifica di cui al
							<rif xlink:href="#art13-com3" xlink:type="simple">comma 3</rif>
							, la provincia in cui ha sede l'UTE si avvale della provincia in cui ricade la superficie vitata.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							La provincia in cui ha sede l'UTE comunica entro trenta giorni dal termine di cui al
							<rif xlink:href="#art13-com2" xlink:type="simple">comma 2</rif>
							ai conduttori interessati l'esito delle verifiche e l'importo da pagare, pari a 1.600,00 euro per ogni decara o frazione di decara della superficie interessata alla regolarizzazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>I conduttori regolarizzano le superfici interessate tramite il pagamento alla provincia in cui ha sede l'UTE dell'importo corrispondente entro il 31 dicembre 2009.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>
							I conduttori iscrivono le superfici regolarizzate ai sensi del presente articolo allo schedario viticolo di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>Estirpazione delle superfici vitate e obbligo di non circolazione dei prodotti o invio alla distillazione</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le superfici vitate illegalmente realizzate successivamente al 31 agosto 1998, sono soggette all'obbligo di estirpazione a spese del conduttore e al pagamento della sanzione amministrativa pecuniaria di cui all'
							<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">articolo 16</rif>
							, commi 2 e 3.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le superfici vitate illegalmente realizzate dal 1° aprile 1987 al 31 agosto 1998 e non regolarizzate ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">articolo 13</rif>
							sono soggette all'obbligo di estirpazione a spese del conduttore e al pagamento della sanzione amministrativa pecuniaria di cui all'
							<rif xlink:href="#art16-com1" xlink:type="simple">articolo 16, comma 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il conduttore di vigneti soggetto all'obbligo di estirpazione o in attesa di regolarizzazione deve dimostrare la non circolazione dei prodotti. A tal fine entro il 31 maggio di ogni anno comunica alla provincia in cui ha sede l'UTE se intende ricorrere alla vendemmia verde o se intende presentare i contratti di distillazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Entro la fine della campagna vitivinicola in cui sono stati ottenuti i prodotti da destinare alla distillazione, il conduttore che ha dichiarato l'intenzione di distillare presenta alla provincia in cui ha sede l'UTE il contratto di distillazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Il conduttore cha ha dichiarato di ricorrere alla vendemmia verde è tenuto ad effettuarla entro il 30 giugno dell'anno di riferimento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							Per la quantificazione dei prodotti da destinare alla distillazione si fa riferimento alle produzioni di uva ottenuta dal vigneto soggetto all'obbligo di estirpazione di cui ai commi 1 e 2 o in attesa di regolarizzazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">articolo 13</rif>
							. In ogni caso la quantità unitaria minima di uva è calcolata in base alla produzione media aziendale delle ultime tre campagne vitivinicole antecedenti quella in cui è emessa l'ordinanza con cui si ingiunge l'estirpazione del vigneto o in cui è presentata la richiesta di regolarizzazione. Il vigneto si considera in produzione a partire dal terzo anno vegetativo successivo a quello di impianto.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>Le disposizioni di cui al presente articolo non si applicano alle superfici vitate pari o inferiori a 10 are e destinate al solo consumo familiare.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>
							Le superfici vitate di cui ai precedenti commi 1 e 2 sono registrate a cura della provincia nello schedario viticolo di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
							al fine di poter dare seguito al procedimento.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<capo id="cap5">
					<num>CAPO V</num>
					<rubrica>Controllo</rubrica>
				</capo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<rubrica>Controllo</rubrica>
					<comma id="art15-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Le funzioni di controllo sull'osservanza delle disposizioni di cui alla presente legge, compresa l'applicazione delle sanzioni, sono esercitate dalle province per le UTE di propria competenza.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Qualora il controllo sia relativo a procedimenti che hanno per oggetto superfici vitate localizzate in una provincia diversa da quella in cui ha sede l'UTE, ai fini dell'esercizio delle funzioni di controllo di cui al
							<rif xlink:href="#art15-com1" xlink:type="simple">comma 1</rif>
							, la provincia in cui ha sede l'UTE si avvale della provincia in cui ricade la superficie vitata.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Il regolamento di attuazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">articolo 18</rif>
							individua i criteri generali per lo svolgimento dei controlli sul potenziale produttivo viticolo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Il procedimento di applicazione delle sanzioni amministrative è disciplinato dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-12-28;81" xlink:type="simple">legge regionale 28 dicembre 2000, n. 81</rif>
							(Disposizioni in materia di sanzioni amministrative).
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Alle sanzioni comminate in misura fissa non si applica il pagamento in misura ridotta di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000;81#art8-com4" xlink:type="simple">articolo 8, comma 4, della l.r. 81/2000</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<rubrica>Sanzioni amministrative pecuniarie per inosservanza degli obblighi di estirpazione</rubrica>
					<comma id="art16-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Gli impianti viticoli irregolarmente realizzati dal 1° aprile 1987 al 31 agosto 1998 non regolarizzati ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1999;1493#art2" xlink:type="simple">articolo 2, paragrafo 3 del reg. (CE) 1493/1999</rif>
							o dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:2008;479#art86" xlink:type="simple">articolo 86 del reg. (CE) 479/2008</rif>
							entro il 31 dicembre 2009 e non estirpati, sono soggetti alla sanzione amministrativa pecuniaria di 1.200,00 euro per decara, o frazione di decara, della superficie vitata. La sanzione si applica a decorrere dal 1° luglio 2010 e successivamente ogni dodici mesi a partire dalla data suddetta fino alla data di adempimento dell'obbligo di estirpazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Gli impianti viticoli irregolarmente realizzati successivamente al 31 agosto 1998 e precedentemente al 1° agosto 2008, data di entrata in vigore del
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:2008;479" xlink:type="simple">reg. (CE) 479/2008</rif>
							, e non estirpati sono soggetti alla sanzione amministrativa pecuniaria di 1.200,00 euro per decara, o frazione di decara, della superficie vitata. La sanzione si applica a decorrere dal 1° gennaio 2009 e successivamente ogni dodici mesi a partire dalla data suddetta fino alla data di adempimento dell'obbligo di estirpazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Gli impianti viticoli irregolarmente realizzati successivamente al 1° agosto 2008, data di entrata in vigore del
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:2008;479" xlink:type="simple">reg. (CE) 479/2008</rif>
							, sono soggetti alla sanzione amministrativa pecuniaria di 1.200,00 euro per decara, o frazione di decara, della superficie vitata, con decorrenza dalla data di realizzazione di tali impianti e successivamente ogni dodici mesi a partire dalla data suddetta fino alla data di adempimento dell'obbligo di estirpazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							E' soggetto alla sanzione amministrativa di 15,00 euro per decara, o frazione di decara, della superficie vitata interessata il conduttore che non effettua la dichiarazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art14-com3" xlink:type="simple">articolo 14, comma 3</rif>
							, entro la data ivi stabilita.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>E' soggetto alla sanzione amministrativa pecuniaria di 250,00 euro per decara, o frazione di decara, della superficie vitata interessata il conduttore che non presenta il contratto di distillazione entro la fine della campagna viticola in cui sono stati ottenuti i prodotti da destinare alla distillazione o questo non copre l'intera produzione oppure, avendo dichiarato di usufruire della vendemmia verde, entro il 30 giugno dell'anno di riferimento non la effettua o la effettua in maniera non completa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com6">
						<num>6.</num>
						<alinea>
							La sanzione di cui al
							<rif xlink:href="#art16-com5" xlink:type="simple">comma 5</rif>
							si applica:
						</alinea>
						<el id="art16-com6-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>dal mese successivo alla fine della campagna viticola in cui sono stati ottenuti i prodotti da destinare alla distillazione, nel caso di mancata presentazione del contratto di distillazione o di non copertura dell'intera produzione;</corpo>
						</el>
						<el id="art16-com6-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>dal 1° settembre dell'anno in corso, nel caso di mancata o incompleta realizzazione della vendemmia verde.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art16-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>Le sanzioni di cui ai commi da 1 a 5 non si applicano alle superfici pari o inferiori a 10 are e destinate al solo consumo familiare.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art17">
					<num>ARTICOLO 17</num>
					<rubrica>Sanzioni amministrative pecuniarie per violazione delle norme sul potenziale viticolo</rubrica>
					<comma id="art17-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							E' soggetto alla sanzione amministrativa pecuniaria di 150,00 euro per decara o frazione di decara della superficie vitata, il conduttore che estirpa o reimpianta, nel rispetto delle norme sul potenziale viticolo, una superficie vitata di cui all'
							<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">articolo 6, comma 1</rif>
							o
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">articolo 7, comma 1</rif>
							, senza aver presentato la dichiarazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							E' soggetto alla sanzione amministrativa pecuniaria di 40,00 euro per decara o frazione di decara della superficie vitata, il conduttore che effettua il sovrainnesto di una superficie vitata di cui all'
							<rif xlink:href="#art9-com1" xlink:type="simple">articolo 9, comma 1</rif>
							, senza aver presentato la dichiarazione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							E' soggetto alla sanzione amministrativa pecuniaria di 15,00 euro per decara o frazione di decara della superficie vitata, chi avendo presentato una dichiarazione ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">articolo 6, comma 1</rif>
							, e dell'
							<rif xlink:href="#art7-com3" xlink:type="simple">articolo 7, comma 3</rif>
							, ha iniziato i lavori prima del previsto termine di sessanta giorni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							E' soggetto alla sanzione amministrativa pecuniaria di 60,00 euro per decara o frazione di decara della superficie vitata, il conduttore che non effettua la comunicazione di cui all'
							<mrif>
								articolo 5, commi
								<rif xlink:href="#art5-com7" xlink:type="simple">7</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art5-com8" xlink:type="simple">8</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art6-com5" xlink:type="simple">articolo 6, comma 5</rif>
								, articolo 7, commi
								<rif xlink:href="#art7-com6" xlink:type="simple">6</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art7-com7" xlink:type="simple">7</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art9-com4" xlink:type="simple">articolo 9, comma 4</rif>
							</mrif>
							o la effettua oltre i termini ivi previsti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							E' soggetto alla sanzione amministrativa pecuniaria da 10,00 euro a 180,00 euro per decara o frazione di decara della superficie vitata, chi realizza un impianto difforme dalla dichiarazione presentata ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">articolo 7, comma 1</rif>
							e dell'
							<rif xlink:href="#art9-com1" xlink:type="simple">articolo 9, comma 1</rif>
							, e dalla concessione ottenuta ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
							e dell'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">articolo 5</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							E' soggetto alla sanzione amministrativa pecuniaria di 50,00 euro chiunque realizzi una superficie vitata pari o inferiore alle 10 are e le cui produzioni sono destinate esclusivamente al consumo familiare senza aver presentato la dichiarazione ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">articolo 8, comma 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>
							E' soggetto alla sanzione amministrativa pecuniaria di 30,00 euro chiunque, avendo realizzato una superficie vitata pari o inferiore alle 10 are e le cui produzioni sono destinate esclusivamente al consumo familiare ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art8-com1" xlink:type="simple">articolo 8, comma 1</rif>
							non effettua le comunicazioni di cui all'
							<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">articolo 8</rif>
							, commi 4 e 5 o le effettua oltre i termini ivi previsti, oppure realizza l'impianto in maniera difforme.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com8">
						<num>8.</num>
						<corpo>
							E' soggetto alla sanzione amministrativa pecuniaria di 100,00 euro il conduttore subentrante che non effettui la comunicazione di cui all'
							<rif xlink:href="#art12-com1" xlink:type="simple">articolo 12, comma 1</rif>
							o la effettua oltre i termini ivi previsti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com9">
						<num>9.</num>
						<corpo>
							E' soggetto alla sanzione pecuniaria da 10,00 a 180,00 euro per decara o frazione di decara della superficie vitata, il conduttore che non aggiorna l'iscrizione dei vigneti ad albi DO e ad elenchi IGT ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">articolo 10</rif>
							, commi 9 e 10. Nel caso in cui la superficie vitata oggetto di sanzione non abbia i requisiti per il mantenimento dell'iscrizione, la provincia comunica ad ARTEA la sospensione della iscrizione e stabilisce un termine per consentire al conduttore di regolarizzare la propria posizione. Qualora il conduttore non adempia all'aggiornamento entro il termine fissato, la provincia comunica ad ARTEA la cancellazione della superficie vitata dal relativo albo DO ed elenco IGT.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com10">
						<num>10.</num>
						<corpo>
							E' soggetto alla sanzione amministrativa pecuniaria di 180,00 euro per decara o frazione di decara il conduttore che contravviene agli impegni assunti ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art4-com3" xlink:type="simple">articolo 4, comma 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<capo id="cap6">
					<num>CAPO VI</num>
					<rubrica>Norme finali e transitorie</rubrica>
				</capo>
				<articolo id="art18">
					<num>ARTICOLO 18</num>
					<rubrica>Regolamento di attuazione</rubrica>
					<comma id="art18-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Giunta regionale, entro centottanta giorni dall'entrata in vigore della legge, adotta il regolamento di attuazione della presente legge in particolare per gli interventi sul potenziale viticolo e per la gestione degli albi DO e degli elenchi IGT.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art19">
					<num>ARTICOLO 19</num>
					<rubrica>Monitoraggio e valutazione</rubrica>
					<comma id="art19-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Entro tre anni dall'entrata in vigore della legge la Giunta regionale invia alla commissione consiliare competente una relazione nella quale si dà conto della gestione del potenziale viticolo regionale, con particolare riferimento a:</alinea>
						<el id="art19-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>l'implementazione degli strumenti attivati (registro informatico pubblico dei diritti di reimpianto, schedario viticolo, riserva regionale dei diritti di impianto e reimpianto);</corpo>
						</el>
						<el id="art19-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>l'attività di controllo svolta (modalità, tempistica, esiti);</corpo>
						</el>
						<el id="art19-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>la distribuzione territoriale delle DO e delle IGT in Toscana.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art20">
					<num>ARTICOLO 20</num>
					<rubrica>Efficacia differita e abrogazioni</rubrica>
					<comma id="art20-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								Le disposizioni del
								<rif xlink:href="#cap4" xlink:type="simple">capo IV</rif>
								e le norme ad esse collegate si applicano dalla data di entrata in vigore della presente legge e da tale data è abrogato il
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-06-20;21#cap3" xlink:type="simple">capo III della legge regionale 20 giugno 2002, n. 21</rif>
								(Disciplina per la gestione e il controllo del potenziale viticolo).
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art20-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							<mmod id="mmo1">
								<mod id="mod2">
									Le disposizioni dei
									<mrif>
										capi
										<rif xlink:href="#cap1" xlink:type="simple">I</rif>
										,
										<rif xlink:href="#cap2" xlink:type="simple">II</rif>
										,
										<rif xlink:href="#cap3" xlink:type="simple">III</rif>
									</mrif>
									e le norme ad esse collegate si applicano dalla data di entrata in vigore del regolamento di attuazione di cui all'
									<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">articolo 18</rif>
									e da tale data sono abrogate la
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-06-20;21" xlink:type="simple">legge regionale 20 giugno 2002, n. 21</rif>
									(Disciplina per la gestione e il controllo del potenziale viticolo)
								</mod>
								<mod id="mod3">
									e la
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2003-04-14;22" xlink:type="simple">legge regionale 14 aprile 2003, n. 22</rif>
									(Modifiche alla
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2002-06-20;21" xlink:type="simple">legge regionale 20 giugno 2002, n. 21</rif>
									"Disciplina per la gestione e il controllo del potenziale viticolo", e alla
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-01-23;10" xlink:type="simple">legge regionale 23 gennaio 1989, n. 10</rif>
									"Norme generali per l'esercizio delle funzioni amministrative in materia di agricoltura, foreste, caccia e pesca").
								</mod>
							</mmod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<firma tipo="sottoscrizione">MARTINI</firma>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 16 marzo 2009</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 11.03.2009.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
