<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19740125" num="04" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19740209" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-01-19;4" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-01-19;4@1974-05-22" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19740209" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19740531" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-01-19;4" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-05-22;19" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>
							Si veda anche la
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-10-16;72" xlink:type="simple">legge regionale 16 ottobre 1975, n. 72</rif>
							, "Rifinanziamento della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-01-19;4" xlink:type="simple">legge regionale 19-1-1974, n. 4</rif>
							, riguardante interventi straordinari sui porti di competenza della Regione".
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art8" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-05-22;19" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-05-22;19#artunico-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 1 della legge Regione Toscana 22 maggio 1974, n. 19" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art8" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art8-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19740119">19 gennaio 1974</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>4</numDoc>
				<titoloDoc>
					Interventi straordinari sui porti di competenza della Regione.
					<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>DISCIPLINA DEGLI INTERVENTI</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<comma id="art1-com1">
							<num />
							<alinea>La Regione è autorizza all'esecuzione a suo totale carico di un programma di opere marittime per l'ammontare complessivo di L. 2.600.000.000 nei seguenti porti di seconda e terza classe della seconda categoria e negli importi a fianco di ciascuno indicati:</alinea>
							<ep id="art1-com1-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>Porto di Carrara L. 820.000.000</corpo>
							</ep>
							<ep id="art1-com1-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>Porto di Piombino L. 870.000.000</corpo>
							</ep>
							<ep id="art1-com1-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>Porto di Viareggio L. 730.000.000</corpo>
							</ep>
							<ep id="art1-com1-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>Altri porti L. 180.000.000</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art1-com2">
							<num />
							<corpo>
								Il Consiglio regionale approva il programma delle opere, con facoltà di apportare modifiche alla suddivisione dei fondi di cui al
								<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								, nella misura del 15 per cento in più o in meno dei singoli importi.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<comma id="art2-com1">
							<num />
							<corpo>Alla progettazione e alla esecuzione dei lavori si provvederà a mezzo degli Uffici del Genio Civile di Livorno, Lucca e Massa Carrara.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num />
							<corpo>L'attuazione dei lavori potrà essere affidata anche ai Comuni e Province interessate, che provvederanno, quindi, alla progettazione, direzione e ad ogni altro adempimento tecnico inerente ai lavori, come pure all'indizione e all'esperimento delle gare di appalto secondo le disposizioni vigenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com3">
							<num />
							<corpo>Nei progetti delle opere la cui esecuzione è affidata agli Enti suddetti può includersi fra le somme a disposizione dell'amministrazione una aliquota non superiore al 6 per cento dell'importo complessivo della spesa, da destinare alla corresponsione forfettaria di compensi agli Enti stessi per le spese tecniche sostenute.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com4">
							<num />
							<corpo>Gli Enti suddetti sono tenuti a procedere alla conduzione dei lavori con le modalità che saranno indicate dalla Giunta regionale nel provvedimento di affidamento, sotto l'alta sorveglianza e con l'assistenza tecnica degli uffici regionali competenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com5">
							<num />
							<corpo>Gli interventi avranno luogo secondo le norme che regolano l'attuazione delle opere pubbliche dello Stato, fino all'entrata in vigore della normativa regionale in materia.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<comma id="art3-com1">
							<num />
							<corpo>Gli elaborati esecutivi da finanziare in base alla presente legge riguarderanno opere funzionali, per natura idonee a soddisfare il servizio cui sono destinate.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art3-com2">
							<num />
							<corpo>Tra le opere cui si riferisce la legge stessa sono compresi gli impianti e i mezzi meccanici fissi e mobili per il carico, lo scarico, il deposito, il trasporto di merci e il traffico dei passeggeri.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<comma id="art4-com1">
							<num />
							<corpo>
								L'approvazione dei progetti ha luogo con deliberazione della Giunta, in conformità al programma approvato dal Consiglio regionale, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
								, e, per progetti di importo superiore a L. 100.000.000 su parere della CRTA Sezione Lavori Pubblici.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com2">
							<num />
							<corpo>In sede di approvazione dei progetti è consentito alla Giunta di apportare variazioni in più o in meno agli importi delle singole opere programmate, nel limite di un quinto.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art4-com3">
							<num />
							<corpo>L'approvazione dei progetti implica dichiarazione di pubblica utilità, indifferibilità ed urgenza delle relative opere.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<comma id="art5-com1">
							<num />
							<corpo>La nomina dei collaudatori e l'approvazione dei collaudi è di competenza della Giunta Regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com2">
							<num />
							<corpo>Per i lavori non eccedenti l'importo di Lire 50 milioni e tranne nel caso che la Giunta regionale non disponga diversamente, non si procederà alla collaudazione, ma basterà un certificato dell'Ingegnere direttore che ne attesti la regolare esecuzione, purchè detto Ingegnere, nel caso in cui la esecuzione sia affidata ai Comuni e Province, sia da essi dipendente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art5-com3">
							<num />
							<corpo>
								Per l'emissione del certificato di regolare esecuzione nel caso suddetto valgono le disposizioni di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1895-05-25;350#art116" xlink:type="simple">art. 116 del RD 25-5-1895, n. 350</rif>
								salvo quanto previsto dall'ultimo comma dell'
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>DISCIPLINA DEL FINANZIAMENTO</rubrica>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<comma id="art6-com1">
							<num />
							<corpo>
								Per il finanziamento delle opere di cui all'
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
								della presente legge, la Giunta regionale è autorizzata a contrarre, con le Sezioni Autonome per il finanziamento di opere pubbliche e di impianti di pubblica utilità della Banca Nazionale del Lavoro e del Monte dei Paschi di Siena, tesorieri regionali, un mutuo di L. 2.600.000.000.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num />
							<corpo>Il mutuo sarà costituito da due quote uguali da somministrarsi dalle Sezioni anzidette e verrà ammortizzato in 35 anni a decorrere dal 1º maggio 1974.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num />
							<corpo>Il tasso effettivo per il mutuo di cui sopra non dovrà essere superiore a 7,50 per cento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com4">
							<num />
							<corpo>Nessuna variazione del tasso medesimo sarà ammessa durante l'intero periodo di ammortamento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com5">
							<num />
							<corpo>Gli oneri fiscali derivanti dalla contrazione del predetto mutuo e le spese necessarie per il suo perfezionamento faranno carico all'Amministrazione Regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<comma id="art7-com1">
							<num />
							<corpo>
								Le rate di ammortamento del mutuo sopra richiamato, per capitali ed interessi, devono trovare capienze, giusto il disposto del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-16;281#art10-com2" xlink:type="simple">2º comma dell'art. 10 della legge 16 maggio 1970, n. 281</rif>
								, nei limiti del 20 per cento dell'ammontare complessivo delle entrate tributarie della Regione.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo finevigore="t2" id="art8-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<comma id="art8-t2-com1">
							<num />
							<corpo>
								A garanzia del pagamento delle quote di ammortamento del mutuo a contrarre, previsto dall'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
								, La Giunta Regionale è autorizzata a rilasciare delegazioni per il corrispondente ammontare a favore delle suindicate Sezioni della Banca Nazionale del Lavoro e del Monte dei Paschi di Siena.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8" iniziovigore="t2">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<comma id="art8-com1">
							<num />
							<corpo>
								Le rate di ammortamento del mutuo, di cui all'art. 6, per capitali ed interessi, trovano capienza, ai sensi del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-16;281#art10-com2" xlink:type="simple">2º comma dell'art. 10 della legge 16 maggio 1970, n. 281</rif>
								, nei limiti del 20% dell'ammontare complessivo delle entrate tributarie della Regione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num />
							<corpo>
								Il pagamento delle annualità di ammortamento del mutuo sarà garantito dalla Regione mediante la iscrizione nei propri bilanci delle somme occorrenti al servizio del mutuo stesso per il rimborso del capitale per interessi ed accessori negli importi indicati nel
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">successivo art. 10</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com3">
							<num />
							<corpo>
								La Giunta Regionale, con proprio provvedimento, darà inoltre incarico irrevocabilmente all'attuale Tesoriere, per il periodo della sua gestione ed a ciascun Tesoriere pro- tempore, singolo od associato, per tutta la residua durata dell'ammortamento del mutuo, la quota delle entrate tributarie di competenza della Regione o del "fondo comune" di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-16;281#art8" xlink:type="simple">art. 8 della legge 16 maggio 1970, n. 281</rif>
								, occorrente al versamento a favore dell'Istituto mutuante delle rate semestrali comprensive del rimborso del capitale, dell'interesse e degli accessori del mutuo alle stabilite scadenze, che si intende pertanto vincolata alla detta destinazione, con prelazione su ogni altro pagamento, affichè lo stesso Tesoriere (singolo od associato) provveda ai detti pagamenti, autorizzandolo anche e sempre irrevocabilmente ad accantonare sul totale di tutte le entrate riscosse in ogni esercizio finanziario ed in via prioritaria rispetto ad ogni altra disposizione, le somme all'uopo occorrenti.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com4">
							<num />
							<corpo>Per l'accettazione delle obbligazioni poste a suo carico, l'attuale Tesoriere interverrà nella stipulazione del contratto di mutuo fra l'Istituto mutuante e l'Amministrazione regionale; la quale ultima resta altresì obbligata ad inserire nei contratti di tesoreria che saranno stipulati durante il periodo di ammortamento del mutuo, clausole che impongano ai futuri Tesorieri le medesime obbligazioni di cui sopra.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<comma id="art9-com1">
							<num />
							<corpo>L'importo del mutuo di cui sopra sarà introitato al Titolo V, cat. 1a, cap. 06200 &lt;&lt; Entrate per contrazioni mutui &gt;&gt; dello stato di previsione delle entrate del Bilancio per l'anno finanziario 1973.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<comma id="art10-com1">
							<num />
							<corpo>Le spese necessarie per il perfezionamento del mutuo medesimo faranno carico al Cap. 04200 &lt;&lt; Spese contrattuali ed oneri a carico della Regione &gt;&gt; dello stato di previsione della spesa del Bilancio per l'anno 1973.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num />
							<corpo>La spesa di L. 105.927.783, pari al 50 per cento della rata di ammortamento, sarà fronteggiata, per gli anni 1974-2009, con gli stanziamenti di appositi capitoli istituiti nei corrispondenti bilanci di previsione nella sezione delle spese correnti, per ciò che riguarda gli interessi, ed al Titolo III &lt;&lt; Spese per rimborso di prestiti &gt;&gt; per quanto riguarda le quote capitali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com3">
							<num />
							<corpo>La spesa annua di L. 211.855.566 pari alla rata di ammortamento graverà sugli stanziamenti dei capitoli che verranno appositamente istituiti nella sezione delle spese correnti, perciò che riguarda gli interessi ed al Titolo III &lt;&lt; Spese per rimborso di prestiti &gt;&gt; per quanto riguarda le quote capitali, nei bilanci relativi agli anni dal 1975 al 2008.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com4">
							<num />
							<corpo>
								La spesa relativa trova la sua copertura nella maggiore entrata derivante dall'aumento pari al 100 per cento della tassa di circolazione che dal 1974 passa da L. 5.500.000.000 a L. 11.000.000.000 ai sensi del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-16;281#art4" xlink:type="simple">penultimo comma dell'art. 4 della legge 16 maggio 1970, n. 281</rif>
								e del
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1971-12-30;2#art18-com1" xlink:type="simple">1º comma dell'art. 18 della legge regionale n. 2 del 30 dicembre 1971</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com5">
							<num />
							<corpo>Le spese sopra richiamate sono dichiarate obbligatorie.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge regionale è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 19 gennaio 1974.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale l'11 dicembre 1973 ed è stata vistata dal Commissario di Governo il 14 gennaio 1974.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
