<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19740913" num="41" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19740928" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-09-05;60" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-09-05;60@1999-03-10" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19740928" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19990403" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-09-05;60" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1974-09-05;60" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12#ann1-art1-com1-pun51" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 1, comma 1, 51 della legge Regione Toscana 10 marzo 1999, n. 12" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19740905">5 settembre 1974</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>60</numDoc>
				<titoloDoc>Contributi per il miglioramento, l'ammodernamento e l'incremento del patrimonio ricettivo e delle attrezzature complementari ai fini dello sviluppo del turismo regionale.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 30-7-1974</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 30-8-1974</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità della legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>La Regione Toscana, nell'ambito degli obbiettivi di sviluppo economico e sociale e di riequilibrio territoriale, promuove, al fine dell'adeguamento dell'offerta alla domanda turistica, il miglioramento, l'ammodernamento e l'incremento degli esercizi ricettivi, nonchè il potenziamento delle attrezzature complementari all'attività turistica, mediante la concessione di contributi a sostegno delle iniziative degli operatori pubblici e privati, con le modalità e nei limiti stabiliti dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Soggetti destinatari)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>Possono essere beneficiari dei contributi previsti dalla presente legge, compatibilmente con le specifiche indicazioni per le singole iniziative:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								privati operatori ed Enti pubblici e di diritto pubblico diversi da quelli di cui alla seguente
								<rif xlink:href="#art2-com1-letc" xlink:type="simple">lett. c)</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>associazioni in qualsiasi forma costituite la cui attività sociale sia rivolta a soddisfare le esigenze del tempo libero e della domanda turistica dei giovani, dei lavoratori e degli anziani;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>Comuni, Province, Comunità montane, loro Consorzi.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Iniziative assistite dal contributo regionale)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<alinea>I contributi sono concessi, secondo le modalità di cui agli articoli successivi, per la realizzazione delle seguenti iniziative:</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<alinea>opere di costruzione, ricostruzione, adattamento, trasformazione di immobili da adibire a:</alinea>
							<en id="art3-com1-leta-num1">
								<num>1)</num>
								<corpo>alberghi, pensioni, locande, villaggi turistici di tipo alberghiero, costituiti anche in complessi di singole unità abitative, a proprietà unica o frazionata, purchè ne sia assicurata la destinazione alberghiera e la gestione unitaria;</corpo>
							</en>
							<en id="art3-com1-leta-num2">
								<num>2)</num>
								<corpo>
									altri impianti aventi le caratteristiche di cui al
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto.legge:1937-01-18;975" xlink:type="simple">RDL 18-1-1937, n. 975</rif>
									, convertito in
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1937-12-30;2651" xlink:type="simple">legge 30-12-1937, n. 2651</rif>
									, e successive modificazioni;
								</corpo>
							</en>
							<en id="art3-com1-leta-num3">
								<num>3)</num>
								<corpo>complessi ricettivi complementari a carattere turistico - sociale;</corpo>
							</en>
							<en id="art3-com1-leta-num4">
								<num>4)</num>
								<corpo>rifugi alpini;</corpo>
							</en>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								opere di ampliamento, ammodernamento, miglioramento delle strutture ricettive di cui alla
								<rif xlink:href="#art3-com1-leta" xlink:type="simple">lett. a)</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								spese per arredamento o rinnovo dell'arredamento delle strutture ricettive di cui alla
								<rif xlink:href="#art3-com1-leta" xlink:type="simple">lett. a)</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>opere di ammodernamento, ampliamento di stabilimenti balneari o opere complementari agli stessi;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>opere di adattamento, trasformazione, ampliamento, ammodernamento, spese di arredamento e rinnovo dell'arredamento di immobili e locali adibiti all'esercizio della ristorazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>allestimento di spiagge libere, attrezzate, esecuzione di lavori di miglioramento delle attrezzature balneari già esistenti e di proprietà dei Comuni;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>esecuzione di opere e di impianti complementari all'attività turistica o comunque atti a favorire lo sviluppo del movimento turistico;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-leth">
							<num>h)</num>
							<corpo>acquisto di beni mobili ed immobili da parte di aziende associate in forma cooperativa.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>
							I contributi per la realizzazione delle iniziative di cui alle lett. b) e c) del precedente comma possono essere concessi anche per il contestuale acquisto, da parte del gestore, dell'immobile adibito ad esercizio ricettivo, nei limiti di cui all'
							<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">art. 14</rif>
							terzo e quinto comma.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Opere di costruzione, trasformazione di alberghi, pensioni ed altre strutture ed impianti ricettivi)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per le iniziative di cui alla
							<rif xlink:href="#art3-com1-leta" xlink:type="simple">lett. a) dell'art. 3</rif>
							, il contributo è concesso nella misura del 5% annuo costante su operazioni di mutuo di durata quindicennale e di importo non eccedente il 60% della spesa riconosciuta ammissibile ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">art. 14</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>
							Il contributo annuo costante è elevato al 6% nel caso che le opere siano localizzate nelle zone di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-01-02;1" xlink:type="simple">legge regionale 2-1-1973, n. 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>
							La durata dell'operazione di mutuo, e il periodo di concessione del relativo contributo, possono essere ventennali qualora l'iniziativa sia assunta dai soggetti indicati alla
							<rif xlink:href="#art2-com1-letc" xlink:type="simple">lett. c) dell'art. 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>
							Se l'iniziativa è assunta dagli stessi soggetti di cui al precedente comma o dalle associazioni indicate alla
							<rif xlink:href="#art2-com1-letb" xlink:type="simple">lettera b) dell'art. 2</rif>
							, la misura del contributo per le opere concernenti complessi ricettivi complementari a carattere turistico - sociale o rifugi alpini è elevata di un punto percentuale rispetto alle corrispondenti previsioni del primo e
							<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
							del presente articolo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num />
						<corpo>In alternativa, limitatamente al caso di iniziative assunte da Comuni, Province, Comunità montane, loro Consorzi, può essere concesso un contributo annuo costante ventennale nella misura del 7% sui tre quinti della spesa riconosciuta ammissibile.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com6">
						<num />
						<corpo>
							Le misura percentuali del contributo annuo previste dal presente articolo sono comunque elevate o ulteriormente elevate di un punto, qualora le opere siano localizzate in territori per i quali è vigente il piano produttivo di insediamento turistico ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-10-22;865#art27" xlink:type="simple">art. 27 della legge 22-10-1971, n. 865</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Opere di ampliamento, ammodernamento di alberghi, pensioni ed altre strutture ed impianti ricettivi)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per le iniziative di cui alla
							<rif xlink:href="#art3-com1-letb" xlink:type="simple">lett. b) dell'art. 3</rif>
							, il contributo è concesso nella misura del 5% annuo costante su operazioni di mutuo di durata decennale e di importo non eccedente il 50% della spesa riconosciuta ammissibile ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">art. 14</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>
							Il contributo annuo costante elevato al 6% nel caso che le opere siano localizzate nelle zone di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-01-02;1" xlink:type="simple">legge regionale 2-1-1973, n. 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>
							Se l'iniziativa è assunta dai soggetti indicati alle lett. b) e c) dell'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, il contributo per le opere concernenti complessi ricettivi complementari a carattere turistico - sociale o rifugi alpini è concesso nella misura del 6% annuo costante su operazioni di mutuo di durata decennale e di importo non eccedente il 60% della spesa riconosciuta ammissibile. Il contributo annuo costante è elevato al 17% nel caso che le opere siano localizzate nelle zone di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-01-02;1" xlink:type="simple">legge regionale 2-1-1973, n. 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num />
						<corpo>
							Per i contributi previsti dal presente articolo si applica la disposizione di cui all'ultimo comma del
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">precedente art. 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Arredamento di alberghi, pensioni ed altre strutture ed impianti ricettivi)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le iniziative di cui alla
							<rif xlink:href="#art3-com1-letc" xlink:type="simple">lett. c) dell'art. 3</rif>
							, qualora connesse con quelle dei precedenti
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
							</mrif>
							, si cumulano agli effetti della concessione dei contributi ivi previsti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>
							Nel caso che l'iniziativa riguardi solo l'arredamento o il rinnovo dell'arredamento, il contributo è concesso nella misura del 5% annuo costante su operazioni di mutuo di durata quinquennale e di importo non eccedente il 50% della spesa riconosciuta ammissibile ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">art. 14</rif>
							. Il contributo annuo costante è elevato al 6%, qualora tale iniziativa interessi strutture ricettive localizzate nelle zone di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-01-02;1" xlink:type="simple">legge regionale 2-1-1973, n. 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<corpo>
							Per le stesse iniziative di cui al comma precedente, il contributo è concesso, limitatamente al 50% della spesa riconosciuta ammissibile nella misura massima del 6% del canone annuale relativo ad operazioni di locazione finanziaria di durata massima quinquennale contratte dai soggetti di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							. Hanno titolo di preferenza le operazioni contratte con imprese produttrici toscane.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num />
						<corpo>
							Se l'iniziativa di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
							è assunta dai soggetti indicati alle lettere b) e c) dell'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, e riguarda complessi ricettivi complementari a carattere turistico - sociale o rifugi alpini, il contributo è concesso nella misura del 6% annuo costante, ovvero del 7% nel caso di localizzazione delle dette strutture ricettive nelle zone di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-01-02;1" xlink:type="simple">legge regionale 2 gennaio 1973, n. 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Opere di miglioramento degli stabilimenti balneari)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per le iniziative di cui alla
							<rif xlink:href="#art3-com1-letd" xlink:type="simple">lett. d) dell'art. 3</rif>
							, il contributo è concesso nella misura del 4% annuo costante su operazioni di mutuo di durata quinquennale e di importo non eccedente il 50% della spesa riconosciuta ammissibile ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">art. 14</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Opere di trasformazione, miglioramento, spese di arredamento per esercizi della ristorazione)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per le iniziative di cui alla
							<rif xlink:href="#art3-com1-lete" xlink:type="simple">lett. e) dell'art. 3</rif>
							, qualora concernenti l'adattamento, la trasformazione e l'ampliamento, il contributo è concesso nella misura del 4% annuo costante su operazioni di mutuo di durata decennale e di importo non eccedente il 50% della spesa riconosciuta ammissibile ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">articolo 14</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>Qualora l'iniziativa concerna l'ammodernamento o il solo arredamento o rinnovo dell'arredamento, il contributo è concesso, alle stesse condizioni percentuali di cui al comma precedente, su operazioni di mutuo di durata quinquennale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Spiagge libere attrezzate, miglioramento attrezzature balneari di proprietà dei Comuni)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per le iniziative di cui alla
							<rif xlink:href="#art3-com1-letf" xlink:type="simple">lett. f) dell'art. 3</rif>
							, realizzate dai Comuni, il contributo è concesso nella misura del 7% annuo costante su operazioni di mutuo di durata ventennale e di importo non eccedente l'80% della spesa riconosciuta ammissibile ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">art. 14</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Opere e impianti complementari all'attività turistica)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per le iniziative di cui alla
							<rif xlink:href="#art3-com1-letg" xlink:type="simple">lett. g) dell'art. 3</rif>
							, realizzate dagli Enti locali territoriali di cui alla
							<rif xlink:href="#art2-com1-letc" xlink:type="simple">lettera c) dell'art. 2</rif>
							, il contributo è concesso nella misura del 7% annuo costante su operazioni di mutuo di durata ventennale e di importo non eccedente il 60% della spesa riconosciuta ammissibile ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">art. 14</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>
							Il contributo è concesso preferenzialmente per iniziative di interesse culturale e ricreativo. Hanno in ogni caso titolo di priorità le iniziative per opere ed impianti previsti nei piani produttivi di insediamento turistico di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-10-22;865#art27" xlink:type="simple">art. 27 della legge 22 ottobre 1971, n. 865</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num />
						<corpo>Ai fini del contributo regolato dal presente articolo sono considerate opere e impianti complementari all'attività turistica, o comunque atti a favorire lo sviluppo del movimento turistico, quelli che interessano teatri, auditori, sale attrezzate polifunzionali, palazzi dei congressi, il miglioramento delle attrezzature per il diporto nautico.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Acquisti da parte di aziende associate in forma cooperativa)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per le iniziative di cui alla
							<rif xlink:href="#art3-com1-leth" xlink:type="simple">lett. h) dell'art. 3</rif>
							, qualora realizzate dai soggetti ivi indicati, il contributo è concesso nella misura del 6% annuo costante della spesa riconosciuta ammissibile, su operazioni di mutuo di durata decennale per l'acquisto di beni immobili e di durata quinquennale per l'acquisto di beni mobili ed attrezzature.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num />
						<corpo>L'utilizzazione da parte delle aziende associate dei beni di cui al comma precedente deve essere finalizzata, anche alternativamente, alla produzione e gestione di servizi di lavanderia, di servizi di prenotazione, alla gestione amministrativa e contabile, alla gestione degli acquisti di prodotti alimentari per la confezione dei cibi e per i servizi della ristorazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Variazioni della durata del mutuo)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<corpo>
							La durata del mutuo prevista dagli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">6</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">7</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">8</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">9</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">10</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">11</rif>
							</mrif>
							non è vincolante agli effetti della concessione del contributo regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num />
						<corpo>Nel caso che il mutuo sia contratto per una durata inferiore a quella indicata nei citati articoli, il contributo annuo regionale è concesso limitatamente all'effettivo periodo di ammortamento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com3">
						<num />
						<corpo>
							Nel caso che il mutuo sia contratto per una durata superiore, il contributo annuo regionale non può eccedere la durata indicata dai predetti
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">6</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">7</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">8</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">9</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">10</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">11</rif>
							</mrif>
							e la garanzia sussidiaria di cui all'
							<rif xlink:href="#art17" xlink:type="simple">art. 17</rif>
							per le iniziative previste dall'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							non può eccedere la durata dei mutui indicata per le iniziative stesse.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Erogazione dei contributi)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num />
						<corpo>I contributi concessi, a norma dei precedenti articoli, in annualità costanti sulle operazioni di mutuo, possono essere erogati anche per il periodo di eventuale prefinanziamento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num />
						<corpo>L'erogazione dei mutui può avvenire per stati di avanzamento, accertati nelle forme consuete in atto presso l'istituto mutuante.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com3">
						<num />
						<corpo>I contributi erogati in annualità costanti sull'ammontare della spesa riconosciuta ammissibile sono corrisposti direttamente ai richiedenti. Di tali contributi è consentito lo sconto presso gli istituti finanziari.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>(Determinazione della spesa ammissibile)</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num />
						<alinea>Concorrono alla determinazione della spesa riconosciuta ammissibile agli effetti dell'applicazione della presente legge, compatibilmente con il tipo di iniziativa per la quale si richiede il contributo:</alinea>
						<ep id="art14-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>l'acquisto del terreno o dell'immobile necessario alla realizzazione dell'iniziativa;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art14-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>l'esecuzione delle opere edilizie;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art14-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>l'attuazione e installazione degli impianti fissi e tecnologici;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art14-com1-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>l'arredamento.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art14-com2">
						<num />
						<corpo>
							La spesa per l'acquisto del terreno o dell'immobile concorre alla determinazione della spesa ammissibile purchè tale acquisto non si sia già verificato alla data di presentazione della domanda di cui all'
							<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">articolo 18</rif>
							e si tratti di bene ubicato in aree per le quali la normativa urbanistica in atto nel territorio consenta una destinazione conforme all'iniziativa da realizzare.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com3">
						<num />
						<corpo>
							Ferme restando le condizioni di cui al comma precedente, la spesa per l'acquisto di immobile già adibito ad albergo di terza o quarta categoria, a pensione o a locanda, concorre alla determinazione della spesa ammissibile solo se effettuata da chi risulti titolare della licenza amministrativa dell'esercizio gestito nell'immobile stesso, da almeno dieci anni ininterrotti alla data di presentazione della domanda di cui all'
							<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">art. 18</rif>
							. Agli effetti del decorso del decennio può essere cumulato il periodo di gestione del precedente titolare, semprechè il richiedente abbia acquisito la proprietà dell'azienda per successione mortis causa e risulti titolare della licenza da almeno un anno alla data di presentazione della domanda.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com4">
						<num />
						<corpo>
							La spesa per l'acquisto del terreno o dell'immobile necessario per la realizzazione delle opere di cui alla
							<rif xlink:href="#art3-com1-leta" xlink:type="simple">lettera a) dell'art. 3</rif>
							non può superare, ai fini della determinazione della spesa ammissibile, rispettivamente il 20% e il 30% dell'investimento complessivo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com5">
						<num />
						<corpo>
							La spesa per l'acquisto dell'immobile da parte del gestore ai sensi del
							<rif xlink:href="#art14-com3" xlink:type="simple">terzo comma</rif>
							del presente articolo non può superare il 50% dell'investimento complessivo.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<rubrica>(Divieto di cumulo dei contributi)</rubrica>
					<comma id="art15-com1">
						<num />
						<corpo>I contributi previsti dalla presente legge non sono in alcun caso cumulabili, per le stesse opere e iniziative, con altri contributi concessi dalla Regione e con analoghe provvidenze concesse da Enti pubblici.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<rubrica>(Convenzioni con istituti di credito e relativi criteri)</rubrica>
					<comma id="art16-com1">
						<num />
						<corpo>Le operazioni di mutuo cui è subordinata l'erogazione dei contributi previsti dalla presente legge devono essere contratte con istituti di credito appositamente convenzionati con la Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com2">
						<num />
						<corpo>Tali convenzioni, da deliberarsi dalla Giunta regionale entro tre mesi dall'entrata in vigore della presente legge, sono stipulate con Aziende di credito, Casse di Risparmio, Istituti di credito a medio e lungo termine, Sezioni di credito fondiario ed opere pubbliche. Dell'avvenuta stipulazione delle convenzioni è data notizia sul Bollettino Ufficiale della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com3">
						<num />
						<alinea>Le convenzioni disciplinano, tra l'altro:</alinea>
						<el id="art16-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>il tasso di interesse praticato per i mutui assistiti dal contributo regionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art16-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>le procedure e i criteri per la concessione dei finanziamenti da parte dell'Istituto di credito;</corpo>
						</el>
						<el id="art16-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>criteri e modalità relativi alle garanzie per le operazioni di mutuo;</corpo>
						</el>
						<el id="art16-com3-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>l'erogazione dei finanziamenti per stati di avanzamento delle opere;</corpo>
						</el>
						<el id="art16-com3-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>le modalità di liquidazione dei contributi regionali;</corpo>
						</el>
						<el id="art16-com3-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>il servizio di assistenza finanziaria ai destinatari del contributo regionale, da apprestarsi dall'Istituto di credito.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art17">
					<num>ARTICOLO 17</num>
					<rubrica>(Garanzia sussidiaria della Regione)</rubrica>
					<comma id="art17-com1">
						<num />
						<corpo>
							Nel caso che i soggetti beneficiari dei contributi regionali di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							non siano in grado di prestare autonomamente idonee garanzie reali o personali, i mutui da essi contratti con gli istituti convenzionati ai sensi dell'articolo precedente e destinati alla realizzazione di opere o di iniziative comportanti investimenti di importo non superiore a 80 milioni di lire possono essere assistiti da garanzia sussidiaria della Regione, sino all'ammontare massimo della perdita complessiva che l'istituto mutuante dimostrerà di avere sofferto dopo l'esperimento delle procedure di riscossione coattiva, nella misura da stabilire nella convenzione di cui all'articolo precedente.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com2">
						<num />
						<corpo>Sono fatte salve le particolari disposizioni normative riguardanti le garanzie a favore dei Comuni, Province o loro Consorzi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com3">
						<num />
						<corpo>Agli effetti di cui al comma precedente la Giunta Regionale è autorizzata a costituire un fondo regionale di garanzia per la copertura degli oneri derivanti dalla garanzia sussidiaria.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com4">
						<num />
						<corpo>Per i mutui ed i prestiti posti in essere con ammortamento a rate semestrali od annuali, le procedure di riscossione coattiva, le cui spese sono a completo carico dell'istituto mutuante, non potranno essere intraprese prima che siano rimaste insolute due rate semestrali o una annuale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com5">
						<num />
						<alinea>La dotazione finanziaria del fondo è costituita:</alinea>
						<el id="art17-com5-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								dalle somme previste alla
								<rif xlink:href="#art25-com1-leti" xlink:type="simple">lett. i) dell'art. 25</rif>
								della presente legge;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art17-com5-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>dalle somme per interessi maturate sulle disponibilità del fondo;</corpo>
						</el>
						<el id="art17-com5-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>dal 50% delle eventuali somme recuperate dagli istituti mutuanti nei confronti dei mutuatari dopo l'avvenuta operatività della garanzia sussidiaria del fondo stesso.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art17-com6">
						<num />
						<corpo>La garanzia esplica la sua efficacia a tutti gli effetti entro i limiti delle disponibilità finanziarie del fondo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com7">
						<num />
						<corpo>
							Quando sia operante il fondo di garanzia di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-06-05;32#art5" xlink:type="simple">art. 5 della legge regionale 5 giugno 1974, n. 32</rif>
							recante l'istituzione della "FIDI TOSCANA SpA" e lo stesso sia articolato in due sezioni, delle quali una rivolta a garantire le operazioni a medio termine, il Consiglio regionale determina con proprio provvedimento la liquidazione del fondo regionale di garanzia di cui al presente articolo, e la destinazione delle eventuali disponibilità.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art18">
					<num>ARTICOLO 18</num>
					<rubrica>(Presentazione delle domande di contributo)</rubrica>
					<comma id="art18-com1">
						<num />
						<corpo>La domanda per ottenere il contributo regionale, da redarsi in carta legale, è rivolta al Presidente della Giunta Regionale e deve essere presentata al Sindaco del Comune nel cui territorio si intende effettuare la iniziativa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art18-com2">
						<num />
						<corpo>
							Nella domanda devono essere indicate le iniziative che si intendono realizzare e il tipo di contributo richiesto ai sensi della presente legge, nonchè, nel caso si renda necessaria la contrazione del mutuo, l'istituto di credito prescelto dal richiedente tra quelli convenzionati a norma dell'
							<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">art. 16</rif>
							. Ai fini del divieto di cumulo di cui all'
							<rif xlink:href="#art15" xlink:type="simple">art. 15</rif>
							, il richiedente deve inoltre dichiarare, sotto la propria responsabilità, se e quali altre richieste di contributo abbia avanzato.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art18-com3">
						<num />
						<alinea>Le domande devono essere corredate:</alinea>
						<el id="art18-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>dal progetto di massima e dalla relazione tecnico - illustrativa sulle caratteristiche delle opere e loro ubicazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art18-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>dal preventivo dettagliato di spesa;</corpo>
						</el>
						<el id="art18-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>dal piano di finanziamento.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art18-com4">
						<num />
						<corpo>Della domanda e di ogni altro documento a corredo il richiedente deve contestualmente inviare copia al Presidente della Giunta regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art18-com5">
						<num />
						<corpo>
							Il Presidente della Giunta regionale cura la trasmissione della copia della domanda e dei documenti di cui al precedente comma all'istituto di credito indicato dal richiedente. L'istituto stesso provvede a completare la propria istruttoria secondo le modalità e nei termini stabiliti nelle convenzioni, di cui all'
							<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">articolo 16</rif>
							, comunicando tempestivamente i risultati alla Giunta Regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art18-com6">
						<num />
						<corpo>Il richiedente è altresì tenuto a inviare all'istituto di credito prescelto ogni documentazione da questo ritenuta necessaria ai fini della istruttoria bancaria, secondo le apposite indicazioni inserite nella suddetta convenzione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art18-com7">
						<num />
						<corpo>
							Ai fini della presentazione delle domande di cui al presente articolo e per ogni ulteriore successiva necessità, la Regione assicura a tutti i soggetti richiedenti un servizio di assistenza tecnica, attraverso l'ERTAG, l'Ente Regionale Toscano di Assistenza Tecnica e Gestionale, di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-06-05;31" xlink:type="simple">legge regionale 5 giugno 1974, n. 31</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art19">
					<num>ARTICOLO 19</num>
					<rubrica>(Istruttoria delle domande)</rubrica>
					<comma id="art19-com1">
						<num />
						<corpo>I Comuni istruiscono le domande pervenute entro un mese dal ricevimento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com2">
						<num />
						<corpo>
							Nello stesso termine i Consigli dei Comuni compresi nelle zone di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-01-02;1" xlink:type="simple">legge regionale 2-1-1973, n. 1</rif>
							possono delegare la Comunità montana a svolgere le funzioni di cui ai seguenti commi, relativamente alle domande concernenti le iniziative di cui agli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">10</rif>
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com3">
						<num />
						<corpo>
							Entro i due mesi successivi al termine di cui al
							<rif xlink:href="#art19-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							, i Consigli comunali o i Consigli delle comunità montane delegate, avuto riguardo alla iniziativa nei suoi aspetti sociali, economici, tecnici e finanziari, deliberano, nel quadro della strumentazione urbanistica e di piano e delle indicazioni programmatiche regionali, le proposte di ammissione al finanziamento, ordinandole secondo priorità e stabilendo altresì l'entità della spesa ammissibile ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">art. 14</rif>
							. Nello stesso termine provvedono alla trasmissione degli atti alla Giunta Regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com4">
						<num />
						<corpo>I Consigli sono inoltre tenuti a dichiarare con propria deliberazione i motivi per i quali ritengono di non inoltrare alla Giunta regionale la proposta di ammissione per singole domande, dandone comunicazione al richiedente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com5">
						<num />
						<corpo>
							Ai fini della formulazione delle proposte di ammissione di cui al
							<rif xlink:href="#art19-com3" xlink:type="simple">terzo comma</rif>
							, i Comuni e le Comunità montane sentono il parere dei sindacati dei lavoratori, delle organizzazioni rappresentative a livello zonale o provinciale, degli operatori turistici e delle associazioni democratiche del tempo libero beneficiari dei contributi di cui alla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art20">
					<num>ARTICOLO 20</num>
					<rubrica>(Contributi per gli oneri a carico dei Comuni)</rubrica>
					<comma id="art20-com1">
						<num />
						<corpo>
							Gli oneri conseguenti alle attività svolte dai Comuni o dalle Comunità montane ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art19" xlink:type="simple">art. 19</rif>
							della presente legge, sono a carico del bilancio regionale nella misura del 3% dell'ammontare del contributo erogato, sul mutuo contratto, nel primo anno di ammortamento del mutuo.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art21">
					<num>ARTICOLO 21</num>
					<rubrica>(Piano di ripartizione dei contributi)</rubrica>
					<comma id="art21-com1">
						<num />
						<corpo>La Giunta Regionale, sulla base delle deliberazioni dei Consigli comunali e dei Consigli delle Comunità montane, oltrechè sulle risultanze della istruttoria degli istituti di credito, propone al Consiglio regionale, almeno ogni sei mesi, il piano di ripartizione dei contributi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art21-com2">
						<num />
						<corpo>Il piano di ripartizione è predisposto avendo riguardo alla localizzazione delle iniziative e delle opere e in riferimento alle aree economiche di programma.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art22">
					<num>ARTICOLO 22</num>
					<rubrica>(Concessione e liquidazione dei contributi)</rubrica>
					<comma id="art22-com1">
						<num />
						<corpo>I contributi sono concessi dalla Giunta Regionale sulla base del piano di ripartizione approvato dal Consiglio Regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art22-com2">
						<num />
						<corpo>Con il provvedimento di concessione la Giunta Regionale stabilisce il termine entro il quale le singole iniziative devono essere portate a compimento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art22-com3">
						<num />
						<corpo>
							La liquidazione dei contributi è subordinata, oltre all'effettiva contrazione del mutuo che si renda necessario ai sensi della presente legge, alla esibizione, nei termini stabiliti dalla Giunta regionale, di regolare licenza edilizia, quando prescritta in riferimento al tipo di iniziativa, nonchè alla presentazione di certificati di avvenuta trascrizione del vincolo di destinazione di cui al
							<rif xlink:href="#art23" xlink:type="simple">successivo art. 23</rif>
							, ovvero alla produzione dell'atto formale di impegno di cui allo stesso
							<rif xlink:href="#art23" xlink:type="simple">art. 23</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art23">
					<num>ARTICOLO 23</num>
					<rubrica>(Vincolo di destinazione)</rubrica>
					<comma id="art23-com1">
						<num />
						<corpo>
							I beni immobili cui sono dirette le iniziative assistite da contributo regionale ai sensi della presente legge sono soggetti al vincolo di specifica destinazione per una durata di tempo pari a quella di erogazione del contributo annuo costante e comunque non inferiore a quella prevista per le rispettive iniziative, dagli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">11</rif>
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art23-com2">
						<num />
						<corpo>Il vincolo è trascritto a cura e spese del beneficiario presso il competente ufficio dei registri immobiliari.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art23-com3">
						<num />
						<corpo>
							Nel caso di contributi concessi per il solo arredamento o rinnovo dell'arredamento degli esercizi ricettivi, e nei casi di cui all'
							<rif xlink:href="#art3-com1-leth" xlink:type="simple">art. 3, lett. h)</rif>
							, i beneficiari assumono, con formale impegno scritto, l'obbligo di mantenere la continuità di destinazione dei beni mobili e degli arredi acquistati per una durata pari a quella dell'operazione di finanziamento.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art23-com4">
						<num />
						<corpo>Il Consiglio Regionale, su istanza motivata, sentito il parere del Comune competente per territorio, può autorizzare in ogni tempo il mutamento di destinazione e la cancellazione del vincolo quando sia accertata la sopravvenuta impossibilità della destinazione stessa. A decorrere dall'anno successivo a quello della autorizzazione cessa la erogazione del contributo regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art24">
					<num>ARTICOLO 24</num>
					<rubrica>(Revoca del contributo concesso)</rubrica>
					<comma id="art24-com1">
						<num />
						<alinea>La concessione del contributo è revocata con deliberazione della Giunta Regionale:</alinea>
						<el id="art24-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>quando l'opera o l'iniziativa non venga eseguita conformemente al progetto o nei termini indicati nella delibera di concessione;</corpo>
						</el>
						<el id="art24-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>qualora vengano accertate irregolarità nella contabilizzazione e nella documentazione giustificativa della spesa;</corpo>
						</el>
						<el id="art24-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								qualora, prima che siano trascorsi gli anni previsti dal precedente articolo, venga mutata la destinazione dell'immobile, senza preventiva autorizzazione della Giunta Regionale. In tal caso si procederà al recupero delle somme già erogate, ai sensi del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1910-04-14;639" xlink:type="simple">RD 14 aprile 1910, n. 639</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art25">
					<num>ARTICOLO 25</num>
					<rubrica>(Oneri finanziari)</rubrica>
					<comma id="art25-com1">
						<num />
						<alinea>Per la concessione dei contributi previsti dalla presente legge è autorizzata la spesa annua nei limiti e per la durata di seguito determinati:</alinea>
						<el id="art25-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								per i contributi di cui all'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								, la spesa di L. 150 milioni per la durata di anni venti;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art25-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								per i contributi di cui all'
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
								, la spesa annua di L. 150 milioni per la durata di anni dieci;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art25-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								per i contributi di cui all'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
								, la spesa annua di L. 20 milioni per la durata di anni cinque;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art25-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								per i contributi di cui all'
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
								, la spesa annua di L. 10 milioni per la durata di anni cinque;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art25-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>
								per i contributi di cui all'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
								, la spesa annua di L. 10 milioni per la durata di anni dieci;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art25-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>
								per i contributi di cui all'
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
								, la spesa annua di L. 20 milioni per la durata di anni venti;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art25-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>
								per i contributi di cui all'
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
								, la spesa annua di L. 50 milioni per la durata di anni venti;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art25-com1-leth">
							<num>h)</num>
							<corpo>
								per i contributi di cui all'
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">art. 11</rif>
								, la spesa annua di L. 40 milioni per la durata di anni dieci;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art25-com1-leti">
							<num>i)</num>
							<corpo>
								per la costituzione del fondo di garanzia di cui all'
								<rif xlink:href="#art17" xlink:type="simple">art. 17</rif>
								, la spesa di L. 50 milioni per la durata di anni cinque.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art25-com2">
						<num />
						<corpo>
							Per le annualità successive relative alla concessione dei contributi indicati nelle lettere a), b), c), d), e), f), g), h) del precedente comma, saranno iscritti negli stati di previsione della spesa dei bilanci della Regione per ciascuno degli esercizi finanziari sottoindicati i seguenti stanziamenti:
							<h:br />
							lett. a) L. 150.000.000 dal 1975 al 1993
							<h:br />
							lett. b) L. 150.000.000 dal 1975 al 1983
							<h:br />
							lett. c) L. 20.000.000 dal 1975 al 1978
							<h:br />
							lett. d) L. 10.000.000 dal 1975 al 1978
							<h:br />
							lett. e) L. 10.000.000 dal 1975 al 1983
							<h:br />
							lett. f) L. 20.000.000 dal 1975 al 1993
							<h:br />
							lett. g) L. 50.000.000 dal 1975 al 1993
							<h:br />
							lett. h) L. 40.000.000 dal 1975 al 1983
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art25-com3">
						<num />
						<corpo>Agli oneri per le annualità successive relative alla concessione dei contributi di cui alle lettere del precedente comma, sarà fatto fronte con i fondi dei bilanci degli esercizi finanziari interessati, stanziati nel capitolo corrispondente al 34200 del bilancio 1974, modificato nella descrizione come da successivo articolo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art25-com4">
						<num />
						<corpo>
							Agli oneri derivanti dalla costituzione ed alimentazione del fondo di garanzia sussidiaria di cui all'
							<rif xlink:href="#art17" xlink:type="simple">articolo 17</rif>
							della presente legge, nei limiti della spesa prevista alla
							<rif xlink:href="#art25-com1-leti" xlink:type="simple">lett. i) del primo comma</rif>
							del presente articolo, sarà fatto fronte con i fondi dei bilanci degli esercizi finanziari interessati, stanziati nel capitolo corrispondente al 34250 del Bilancio 1974, che viene istituito con il successivo articolo.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art26">
					<num>ARTICOLO 26</num>
					<rubrica>(Previsioni di bilancio)</rubrica>
					<comma id="art26-com1">
						<num />
						<corpo>Agli oneri derivanti dalla concessione dei contributi di cui alla presente legge, nei limiti della spesa annua autorizzata di cui al precedente articolo, sarà fatto fronte per l'anno 1974 con gli stanziamenti previsti nei sottoindicati capitoli istituiti nel bilancio regionale nel seguente modo:</corpo>
					</comma>
					<comma id="art26-com2">
						<num />
						<corpo>
							Capitolo modificato nella descrizione:
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Tit. II</h:td>
										<h:td>SPESE IN CONTO CAPITALE</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Sez. 4a</h:td>
										<h:td>Azioni ed interventi in campo economico.</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Rubr. 12a</h:td>
										<h:td>Turismo e industria alberghiera.</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 34200</h:td>
										<h:td>Contributi per il miglioramento, l'ammodernamento e l'incremento del patrimonio ricettivo e delle attrezzature complementari ai fini dello sviluppo del turismo regionale</h:td>
										<h:td>L. 450.000.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td>
											Art. 10 - annualità per la concessione dei contributi di cui allo
											<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
											(opere di costruzione di alberghi, pensioni ed altre strutture ricettive)
										</h:td>
										<h:td>L. 150.000.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td>Art. 20 - annualità per la concessione dei contributi di cui all'articolo 5 (opere di ampliamento, ammodernamento di alberghi, pensioni ed altre strutture ed impianti ricettivi)</h:td>
										<h:td>L. 150.000.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td>
											Art. 30 - annualità per la concessione dei contributi di cui all'
											<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
											(arredamento di alberghi, pensioni ed altre strutture ed impianti ricettivi)
										</h:td>
										<h:td>L. 20.000.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td>
											Art. 40 - annualità per la concessione dei contributi di cui all'
											<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
											(opere di miglioramento degli stabilimenti balneari)
										</h:td>
										<h:td>L. 10.000.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td>
											Art. 50 - annualità per la concessione dei contributi di cui all'
											<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
											(opere di trasformazione, miglioramento, spese di arredamento per esercizi della ristorazione)
										</h:td>
										<h:td>L. 10.000.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td>
											Art. 60 - annualità per la concessione dei contributi di cui all'
											<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
											(spiagge libere attrezzate, miglioramento attrezzature balneari di proprietà dei Comuni)
										</h:td>
										<h:td>L. 20.000.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td>
											Art. 70 - annualità per la concessione dei contributi di cui all'
											<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
											(opere ed impianti complementari alla attività turistica)
										</h:td>
										<h:td>L. 50.000.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td />
										<h:td>
											Art. 80 - annualità per la concessione di contributi di cui all'
											<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">articolo 11</rif>
											(acquisti da parte di aziende associate in forma cooperativa)
										</h:td>
										<h:td>L. 40.000.000</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art26-com3">
						<num />
						<corpo>
							Capitolo da ridurre
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Tit. II</h:td>
										<h:td>SPESE IN CONTO CAPITALE</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Sez. 4a</h:td>
										<h:td>Azioni ed interventi in campo economico.</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Rubr. 12a</h:td>
										<h:td>Turismo ed industria alberghiera.</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 34200</h:td>
										<h:td>"Contributi su operazioni di mutuo per l'incremento del patrimonio ricettivo e delle attrezzature complementari alla attività turistica, ai fini dello sviluppo del turismo regionale"</h:td>
										<h:td>L. 50.000.000</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art26-com4">
						<num />
						<corpo>
							Capitolo di nuova istituzione
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Tit. II</h:td>
										<h:td>SPESE IN CONTO CAPITALE</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Sez. 4a</h:td>
										<h:td>Azioni ed interventi in campo economico.</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Rubr. 12a</h:td>
										<h:td>Turismo ed industria alberghiera.</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 34250</h:td>
										<h:td>
											Fondo di garanzia sussidiaria di cui all'
											<rif xlink:href="#art17" xlink:type="simple">art. 17</rif>
											della legge
										</h:td>
										<h:td>L. 50.000.000</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art26-com5">
						<num />
						<corpo>Le somme stanziate in ciascun esercizio per la concessione dei contributi di cui alla presente legge, eventualmente non impegnate nell'anno di riferimento, e quelle che si rendessero disponibili per effetto di rinuncia ovvero di revoca dei contributi possono essere utilizzate negli esercizi successivi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 5 settembre 1974.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 30-7-1974 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 30-8-1974.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
