<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19740125" num="04" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19740209" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-01-21;9" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19740209" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-01-21;9" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19740121">21 gennaio 1974</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>9</numDoc>
				<titoloDoc>Provvidenze nel settore dei pubblici servizi di trasporto - Nuove incentivazioni per l'ammodernamento e il potenziamento del parco rotabile.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Al fine di favorire ulteriormente l'ammodernamento e il potenziamento del parco rotabile dei soggetti indicati dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-04-19;23#art2" xlink:type="simple">art. 2 della legge regionale 19-4-1973, n. 23</rif>
							, la Regione Toscana concede contributi straordinari per iniziative non già ammesse a contributo in attuazione della predetta legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							I contributi suddetti vengono concessi per 10 anni, a decorrere dall'esercizio 1973 entro i limiti finanziari di cui al
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">successivo art. 6</rif>
							in proporzione del fondo di ammortamento del materiale rotabile delle singole Aziende, Enti, Imprese e Società cooperative da determinare secondo le modalità di cui al
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">successivo art. 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>I contributi potranno essere concessi soltanto nel caso in cui i soggetti richiedenti versino in stato di disavanzo nell'esercizio dei pubblici servizi di trasporto gestiti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>La determinazione del fondo di ammortamento del materiale rotabile avverrà con riferimento alla consistenza del materiale stesso alla data del 31 dicembre 1972.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<alinea>Il fondo sarà costituito dalla somma delle quote di ammortamento dei singoli veicoli, già maturate alla suddetta data e calcolate prendendo a base:</alinea>
						<el id="art3-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>il prezzo originario di acquisto, aumentato delle spese sostenute per la ricostruzione o per l'ammodernamento del mezzo;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>una durata del veicolo di 10 anni;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>un tasso di interesse del 7 per cento.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>Al fine della concessione dei contributi di cui alla presente legge, per l'esercizio 1973, i soggetti aventi diritto dovranno inoltrare domanda al Presidente della Giunta Regionale entro 30 giorni dalla data di entrata in vigore della legge stessa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<alinea>Le domande dovranno essere corredate dalla seguente documentazione:</alinea>
						<en id="art4-com2-num1">
							<num>1</num>
							<corpo>- copia del conto economico da cui risulti la passività dell'esercizio per l'anno 1972;</corpo>
						</en>
						<en id="art4-com2-num2">
							<num>2</num>
							<alinea>- elenco in doppia copia del materiale rotabile di proprietà del richiedente, alla data del 31 dicembre 1972, con l'indicazione, per ciascun veicolo:</alinea>
							<el id="art4-com2-num2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>della data della prima immatricolazione;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-num2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>della data di acquisto da parte del richiedente;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-num2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>del relativo prezzo di acquisto;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-num2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>delle spese sostenute dal richiedente per l'eventuale ricostruzione o ammodernamento del mezzo nei primi 10 anni di vita.</corpo>
							</el>
						</en>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							Entro 30 giorni dalla data di comunicazione da parte della Giunta regionale della quota di stanziamento spettante a ciascuna impresa ai sensi del
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">precedente art. 2</rif>
							, i soggetti beneficiari presentano i rispettivi piani di investimento decennali.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>I contributi di cui alla presente legge verranno erogati sulla base del programma di spesa approvato dal Consiglio regionale in relazione ai piani di investimento di cui al comma precedente e resteranno vincolati alla effettiva spesa sostenuta in attuazione di detti piani.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>I contributi saranno erogati con decreto del Presidente della Giunta regionale, all'atto dell'assunzione degli impegni di spesa da parte dei soggetti beneficiari.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num />
						<corpo>Per gli esercizi successivi, la concessione dei relativi contributi si intende tacitamente rinnovata in ordine ai soggetti che ne hanno beneficiato per l'esercizio 1973, salvo presentazione da parte degli stessi, entro il 30 aprile, di copia del conto economico da cui risulti la passività di esercizio relativa all'anno precedente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Per l'attuazione della presente legge per l'anno 1973 è autorizzata la spesa complessiva di Lire 100 milioni a carico del capitolo 30600 del bilancio di previsione per l'esercizio finanziario 1973.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>Le somme eventualmente non impiegate nel corrente anno potranno essere utilizzate nel prossimo esercizio finanziario.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<corpo>L'onere derivante dai finanziamenti per i successivi esercizi fino all'anno 1982, farà carico al corrispondente capitolo dello Stato di previsione della spesa per ogni singolo esercizio finanziario.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge regionale è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 21 gennaio 1974.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 17-12-1973 ed è stata vistata dal Conmissario di Governo il 17-1-1974.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
