<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19740605" num="24" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19740620" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-05-30;27" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-05-30;27@1976-06-26" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19740620" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19760717" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-05-30;27" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-06-26;31" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art5" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-06-26;31" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-06-26;31#art1-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 1 della legge Regione Toscana 26 giugno 1976, n. 31" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art5" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art5-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-06-26;31" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-06-26;31#art2-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 2, comma 1 della legge Regione Toscana 26 giugno 1976, n. 31" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art6-com2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art6-com1-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art7" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-06-26;31" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-06-26;31#art3-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 3, comma 1 della legge Regione Toscana 26 giugno 1976, n. 31" id="itt3" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art7" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art7-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19740530">30 maggio 1974</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>27</numDoc>
				<titoloDoc>Attività promozionali della Regione e contributi agli Enti locali e agli operatori per la partecipazione a fiere, mostre ed esposizioni.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 22-4-1974</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 25-5-1974</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Al fine di valorizzare la produzione e le iniziative regionali relativamente ai settori di attività di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art117" xlink:type="simple">art. 117 della Costituzione</rif>
							, il Consiglio regionale, su proposta della Giunta, approva programmi annuali di partecipazione della Regione a fiere, mostre, esposizioni, convegni e di altre attività promozionali in Italia ed all'estero.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>Allo stesso fine la Giunta Regionale promuove ed attua iniziative di propaganda e di pubblicità.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Sulla base dei programmi annuali di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							, la Giunta Regionale concede contributi agli Enti locali, altri Enti pubblici, istituti ed organismi per la loro partecipazione a fiere, mostre ed esposizioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>La domanda per la concessione dei contributi deve essere accompagnata dai programmi di partecipazione e deve pervenire entro il 31 ottobre dell'anno precedente la realizzazione delle manifestazioni fieristiche.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>Il contributo verrà liquidato a consuntivo sulla base della documentazione delle spese effettivamente sostenute per la realizzazione dell'iniziativa.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>La Regione, al fine della valorizzazione delle attività e delle produzioni tipiche regionali, concede contributi per la partecipazione a fiere, mostre ed esposizioni alle imprese, singole o associate, aventi sede nel territorio regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<alinea>I contributi di cui all'articolo precedente sono concessi, con deliberazione della Giunta Regionale, nei seguenti casi:</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>partecipazione alle fiere, mostre ed esposizioni internazionali, nazionali e interprovinciali classificate come specializzate dai calendari fieristici di cui alle vigenti leggi;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>partecipazione a fiere, mostre ed esposizioni promosse ed organizzate in Italia e all'estero, qualora le stesse siano riconosciute, con delibera del Consiglio Regionale, di particolare importanza per la valorizzazione della produzione regionale o per lo sviluppo del turismo.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo finevigore="t2" id="art5-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-t2-com1">
						<num />
						<alinea>
							Per la partecipazione a fiere, mostre ed esposizioni che si svolgono nel territorio nazionale non regionale, i contributi di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							sono concessi nelle seguenti misure:
						</alinea>
						<el id="art5-t2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>per imprese singole, limitatamente alle prime due partecipazioni ad una stessa manifestazione, il 70% delle sole spese sostenute per l'affitto dell'area espositiva e quota d'iscrizione, fino all'importo massimo di L. 500.000; per le successive tre partecipazioni, il 50% delle spese suddette, con l'importo massimo per ciascuna di L. 350.000;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-t2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>per i Consorzi e Cooperative tra imprese, limitatamente alle prime due partecipazioni ad una stessa manifestazione, il 100% delle spese di cui al precedente punto a), fino all'importo massimo di lire 3.000.000; per le successive partecipazioni l'80% di tale spesa fino all'importo di L. 2.000.000.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art5-t2-com2">
						<num />
						<corpo>Per le partecipazioni a manifestazioni fieristiche che si svolgono nel territorio regionale, la Giunta Regionale fissa preventivamente per ogni singola manifestazione il numero massimo di imprese da ammettere a contributo e il limite percentuale dello stesso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-t2-com3">
						<num />
						<corpo>
							Per le partecipazioni a manifestazioni fieristiche che si svolgono all'estero, sono considerate, oltre alle spese di cui alla lett. a), le spese di trasporto e di assicurazione delle merci ed il contributo è concesso per importi massimi pari a quelli previsti dal
							<rif xlink:href="#art5-t2-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							aumentati del 25%.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-t2-com4">
						<num />
						<corpo>I contributi previsti dalla presente legge sono concessi ad ogni impresa singola o associata per non più di due partecipazioni all'anno.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5" iniziovigore="t2">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<alinea>
							Per la partecipazione a fiere, mostre ed esposizioni che si svolgono nel territorio nazionale non regionale, i contributi di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
							sono concessi nelle seguenti misure:
						</alinea>
						<el id="art5-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>per imprese singole, limitatamente alle prime due partecipazioni ad una stessa manifestazione, il 70% delle sole spese sostenute per l'affitto dell'area espositiva e quota d'iscrizione, fino all'importo massimo di L. 1.000.000; per le successive tre partecipazioni, il 50% delle spese suddette, con l'importo massimo per ciascuna di L. 700.000;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>per i consorzi e cooperative fra imprese, limitatamente alle prime due partecipazioni ad una stessa manifestazione, il 100% delle spese di cui al precedente punto a), fino all'importo massimo di L. 5.000.000; per successive partecipazioni l'80% di tale spesa fino all'importo di L. 3.500.000.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Per le partecipazioni a manifestazioni fieristiche che si svolgono nel territorio regionale, la giunta regionale fissa preventivamente per ogni singola manifestazione il numero massimo di imprese da ammettere a contributo e il limite percentuale dello stesso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>Per le partecipazioni a manifestazioni fieristiche che si svolgono all'estero, sono considerate, oltre alle spese di cui alla lett. a), le spese di trasporto e di assicurazione delle merci ed il contributo è concesso per importi massimi pari a quelli previsti dal primo comma aumentati del 40%.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num />
						<corpo>I contributi previsti dalla presente legge sono concessi ad ogni impresa singola o associata per non più di due partecipazioni all'anno.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma finevigore="t2" id="art6-com1-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
						<num />
						<corpo>
							Le domande per la concessione dei contributi di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							sono indirizzate alla Giunta Regionale e devono pervenire almeno 90 giorni prima dell'apertura della manifestazione per la quale il contributo viene richiesto.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2" iniziovigore="t2">
						<num />
						<corpo>
							Le domande per la concessione dei contributi di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
							sono indirizzate alla giunta regionale e devono pervenire almeno 30 giorni prima dell'apertura della manifestazione per la quale il contributo viene richiesto.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<corpo>Alle domande, da presentarsi in carta legale, devono essere allegati un dettagliato preventivo della spesa ammissibile a contributo, la certificazione dei requisiti soggettivi per la concessione, nonchè in quanto compatibile, la dichiarazione che la merce esposta è di propria produzione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num />
						<corpo>Al fine della liquidazione del contributo gli interessati dovranno presentare, entro 30 giorni dalla chiusura della manifestazione, la documentazione della spesa sostenuta. Gli interessati potranno altresì fornire una relazione sugli esiti della partecipazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo finevigore="t2" id="art7-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-t2-com1">
						<num />
						<corpo>Per le spese e la concessione dei contributi previsti dalla presente legge è autorizzata, per l'esercizio 1974, la spesa di L. 370.000.000.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-t2-com2">
						<num />
						<alinea>La predetta spesa farà carico per le somme sottoindicate ai seguenti capitoli dello stato di previsione della spesa per l'esercizio 1974:</alinea>
						<ep id="art7-t2-com2-pun1">
							<num />
							<corpo>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Tit. I</h:td>
											<h:td>Spese correnti</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Sez. I</h:td>
											<h:td>Amministrazione Generale.</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Rubrica 2a</h:td>
											<h:td>Giunta Regionale.</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 04300</h:td>
											<h:td>"Spese per l'organizzazione o la partecipazione a congressi, convegni, seminari, celebrazioni pubbliche e manifestazioni varie di rappresentanza di interesse regionale, nazionale ed internazionale, nonchè spese per iniziative di propaganda e di pubblicità</h:td>
											<h:td>L. 35.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								che viene così mutato nella descrizione: "Tit. I - Spese correnti - Sez. IV - Azione di interventi in campo economico. Rubrica 2a - Agricoltura, foreste e bonifica."
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-t2-com2-pun2">
							<num />
							<corpo>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 20800</h:td>
											<h:td />
											<h:td>L. 60.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								che viene così mutato nella descrizione: "Spese per attività promozionali, di propaganda e di pubblicità, nonchè spese e contributi per la partecipazione a fiere, mostre, esposizioni, convegni e spese per ricerche di mercato per orientare e valorizzare le produzioni tipiche dell'agricoltura regionale".
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-t2-com2-pun3">
							<num />
							<corpo>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Rubrica 10a</h:td>
											<h:td>Industria ed artigianato.</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 23600</h:td>
											<h:td />
											<h:td>L. 150.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								che viene così mutato nella descrizione: "Spese per attività promozionali, di propaganda e di pubblicità, nonchè spese e contributi per la partecipazione a fiere, mostre, esposizioni, convegni diretti a favorire l'incremento dell'artigianato e delle piccole industrie".
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-t2-com2-pun4">
							<num />
							<corpo>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Rubrica 11a</h:td>
											<h:td>Turismo e industria alberghiera.</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 24600</h:td>
											<h:td />
											<h:td>L. 75.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								che viene così mutato nella descrizione: "Spese e contributi per la partecipazione a fiere, mostre, esposizioni, convegni diretti a favorire lo sviluppo turistico".
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-t2-com2-pun5">
							<num />
							<corpo>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Rubrica 12a</h:td>
											<h:td>Fiere, mercati ed attività commerciali.</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 24900</h:td>
											<h:td />
											<h:td>L. 25.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 25000</h:td>
											<h:td />
											<h:td>L. 25.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art7-t2-com3">
						<num />
						<corpo>L'onere derivante dalla presente legge per gli anni successivi farà carico ai corrispondenti capitoli dello stato di previsione della spesa per gli esercizi medesimi. Le somme stanziate ai sensi della presente legge ed eventualmente non impegnate nell'esercizio di riferimento possono essere utilizzate nell'esercizio successivo, a condizione che si riferiscano ad attività svolte nell'anno precedente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7" iniziovigore="t2">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>Per le attività, le spese e la concessione dei contributi previsti dalla presente legge è autorizzata, per l'esercizio 1976, la spesa di L. 1.035.000.000.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<alinea>La predetta spesa farà carico per le somme sottoindicate ai seguenti capitoli dello stato di previsione della spesa per l'esercizio 1976:</alinea>
						<ep id="art7-com2-pun1">
							<num />
							<corpo>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Tit. I</h:td>
											<h:td>Spese correnti</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Sez. 1</h:td>
											<h:td>Amministrazione generale</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Rubrica 3</h:td>
											<h:td>Servizi generali</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>cap. 05800</h:td>
											<h:td />
											<h:td>L. 35.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Tit. 11</h:td>
											<h:td>Spese in conto capitale</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Sez. 4</h:td>
											<h:td>Azioni ed interventi in campo economico</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Rubrica 1</h:td>
											<h:td>Attività promozionali</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>cap. 18800</h:td>
											<h:td>"Attività promozionali della Regione e contributi agli enti locali ed agli operatori per la partecipazione a fiere, mostre ed esposizioni"</h:td>
											<h:td>L. 1.000.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
								che viene così mutato nella descrizione:
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>"Attività di promozione, di propaganda e di pubblicità nonchè spese per ricerche di mercato e concessione di contributi agli enti locali, altri enti pubblici, istituti ed organismi, nonchè ad imprese singole o associate, per la partecipazione a fiere, mostre ed esposizioni in Italia ed all'estero"</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>
												Art. 10 - Attività di promozione, di propaganda e di pubblicità nonchè spese per ricerche di mercato (
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974;27#art1" xlink:type="simple">art. 1 LR n. 27/74</rif>
												)
											</h:td>
											<h:td>L. 500.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>
												Art. 20 - Contributi agli enti locali, altri enti pubblici, istituti ed organismi (
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974;27#art2" xlink:type="simple">art. 2, LR n. 27/74</rif>
												)
											</h:td>
											<h:td>L. 150.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>
												Art. 30 - Contributi alle imprese, singole o associate per la partecipazione a fiere, mostre ed esposizioni al fine della valorizzazione delle attività e delle produzioni tipiche regionali (
												<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974;27#art3" xlink:type="simple">Art. 3, LR n. 27/74</rif>
												)
											</h:td>
											<h:td>L. 350.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num />
						<corpo>L'onere derivante dalla presente legge per gli anni successivi farà carico ai corrispondenti capitoli dello stato di previsione della spesa per gli esercizi medesimi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num />
						<corpo>Le somme stanziate ai sensi della presente legge ed eventualmente non impegnate nell'esercizio di riferimento possono essere utilizzate nell'esercizio successivo, a condizione che si riferiscono ad attività svolte nell'anno precedente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 30 maggio 1974.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 22-4-1974 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 25-5-1974.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
