<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19740726" num="33" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19740810" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-07-20;43" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19740810" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-07-20;43" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19740720">20 luglio 1974</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>43</numDoc>
				<titoloDoc>Intervento regionale per l'assistenza farmaceutica ai mutilati ed invalidi di guerra.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 17-6-1974</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 17-7-1974</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Regione Toscana eroga un contributo secondo le disposizioni di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							e seguenti per l'assistenza farmaceutica ai mutilati e invalidi di guerra disoccupati dalla 2a all'8a categoria e rispettivi familiari, conviventi e a carico, purchè non godano di altra forma di assistenza.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>L'assistenza farmaceutica viene erogata dal primo giorno del mese successivo all'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il contributo è erogato ai Comuni della Regione per assicurare l'assistenza farmaceutica esclusivamente alle categorie indicate al
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">precedente art. 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Il contributo è erogato nella misura del 100% del costo dei medicinali quale risulta dal prezzo segnato in fustella.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>Sono ammesse a contributo solo le spese per medicinali acquistati su prescrizione medica nominativa in data non anteriore all'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il contributo di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							viene corrisposto per il primo anno dalla Regione ai Comuni in rate semestrali posticipate.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>I Comuni renderanno conto alla fine di ogni semestre delle erogazioni effettuate, trasmettendo alla Regione ogni documentazione necessaria relativa alle stesse.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale per gli anni successivi è autorizzata a corrispondere ai Comuni interessati anticipazioni complessivamente non superiori al 90% delle spese sostenute nell'anno precedente, quali risultano dalla documentazione, di cui al precedente comma, debitamente controllata dagli Uffici regionali in sede contabile.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>Entro il 31 gennaio la Giunta regionale provvederà alla liquidazione finale per l'anno precedente a conguaglio delle somme già erogate a titolo di acconto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il contributo della Regione viene corrisposto fino a quando la spesa per l'assistenza farmaceutica agli aventi diritto di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							sarà assunta totalmente dallo Stato direttamente o nel quadro del servizio sanitario nazionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>La spesa di L. 10.000.000, derivante dalla presente legge, farà carico, per l'anno 1974, al cap. 16550 "Contributi per l'assistenza farmaceutica ai mutilati e invalidi di guerra" che viene istituito con la variazione di bilancio di cui al seguente articolo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>L'onere derivante dalla presente legge per gli anni successivi, nei limiti previsti dal comma precedente, farà carico al corrispondente capitolo dello stato di previsione della spesa dei bilanci medesimi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Nello stato di previsione del bilancio per l'esercizio finanziario 1974 sono apportate le seguenti variazioni:</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>
							Capitolo da ridurre:
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Titolo I</h:td>
										<h:td>SPESE CORRENTI</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Sez. 5a</h:td>
										<h:td>Oneri non ripartibili</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Rubr. 6a</h:td>
										<h:td>Fondo globale</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 26000</h:td>
										<h:td>Fondo per il finanziamento di provvedimenti legislativi in corso di adozione</h:td>
										<h:td>L. 10.000.000</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<corpo>
							Capitolo di nuova istituzione:
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Sez. 3a</h:td>
										<h:td>Azione ed interventi in campo sociale</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Rubr. 3a</h:td>
										<h:td>Assistenza sanitaria ed ospedaliera</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 16550</h:td>
										<h:td>Contributo per l'assistenza farmaceutica ai mutilati e invalidi di guerra</h:td>
										<h:td>L. 10.000.000</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come Legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 20 luglio 1974.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 17-6-1974 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 17-7-1974.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
