<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19740628" num="28" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19740628" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-06-21;34" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-06-21;34@1999-03-10" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19740628" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19990403" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-06-21;34" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1974-06-21;34" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12#ann1-art1-com1-pun39" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 1, comma 1, 39 della legge Regione Toscana 10 marzo 1999, n. 12" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19740621">21 giugno 1974</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>34</numDoc>
				<titoloDoc>Provvedimenti intesi a garantire l'efficienza dei pubblici servizi di linea automobilistici e filoviari - Contributi straordinari per assicurare la continuità dei servizi gestiti dalle imprese private.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 20-5-1974</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 21-6-1974</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>Nell'attesa di provvedere per l'anno 1974 ad una nuova disciplina di interventi nel settore dei pubblici servizi di linea automobilistici e filoviari soggetti alla sorveglianza regionale, considerata l'urgenza di garantire l'efficienza e la continuità di tali servizi ancora esercitati dalle imprese private, la Regione Toscana concede a dette imprese un contributo pari a L. 460.000 per ciascun dipendente iscritto nei libri matricola dell'impresa alla data del 30-6-1974 ed in servizio fino dall'1-1-1973.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>Detto contributo, nel caso di dipendenti che prestino servizio da data posteriore all'1-1-1973, è ridotto di tanti ventiquattresimi quante sono le mensilità intere intercorrenti tra l'1-1-1973 e la data di assunzione in servizio degli stessi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>
							Il contributo è concesso alle imprese di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							:
						</alinea>
						<ep id="art2-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>che assicurino la normale efficienza dei servizi e rispettino le clausole concessionali, i contratti di lavoro e le leggi sociali;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>che applichino nei confronti del personale dipendente il trattamento economico e normativo del contratto di lavoro ANAC;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>che alla data di entrata in vigore della presente legge abbiano sottoscritto un nuovo contratto aziendale di lavoro in esecuzione dell'accordo tipo stipulato in sede regionale il 19- 4-1974 tra gli organismi rappresentativi dei datori di lavoro e dei lavoratori.</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Il contributo è erogato nel caso che risulti passivo il conto economico di esercizio per l'anno 1973, relativo al complesso dell'attività aziendale dei trasporti dell'impresa richiedente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<alinea>Le imprese che intendano ottenere il contributo devono inoltrare al presidente della Giunta regionale, entro il termine di 10 giorni dalla data di entrata in vigore della presente legge, domanda in bollo corredata della seguente documentazione:</alinea>
						<en id="art4-com1-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>dichiarazione, del legale rappresentante dell'impresa, che ai dipendenti viene corrisposto il trattamento economico e normativo del contratto di lavoro nazionale ANAC; la dichiarazione deve essere controfirmata dai rappresentanti delle organizzazioni sindacali aziendali;</corpo>
						</en>
						<en id="art4-com1-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>copia conforme dell'originale del contratto integrativo aziendale di lavoro in vigore;</corpo>
						</en>
						<en id="art4-com1-num3">
							<num>3)</num>
							<corpo>elenco del personale in servizio alla data del 30-6-1974, con l'indicazione per ciascun nominativo della data di assunzione in servizio e del numero di matricola;</corpo>
						</en>
						<en id="art4-com1-num4">
							<num>4)</num>
							<corpo>copia del conto economico di esercizio relativo all'anno 1973.</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>
							Alla erogazione dei contributi stabiliti dalla presente legge sarà data esecuzione da parte della Giunta Regionale a norma dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art46" xlink:type="simple">art. 46 dello Statuto</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Per l'attuazione della presente legge è autorizzata la spesa complessiva di L. 900.000.000 a carico del capitolo 23550 del bilancio di previsione per l'esercizio finanziario 1974, che viene istituito con la variazione di cui al successivo articolo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Nello stato di previsione della spesa, tabella n. 2, del bilancio per l'anno finanziario 1974 è apportata la seguente variazione:</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>
							Capitolo in diminuzione
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Tit. I</h:td>
										<h:td>Spese correnti</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Sez. V</h:td>
										<h:td>Oneri non ripartibili</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Rubrica 6a</h:td>
										<h:td>Fondo globale</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 26000</h:td>
										<h:td>Fondo per il finanziamento di provvedimenti legislativi in corso di adozione</h:td>
										<h:td>L. 900.000.000</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<corpo>
							Capitolo di nuova istituzione
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Tit. I</h:td>
										<h:td>Spese correnti</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Sez. IV</h:td>
										<h:td>Azione ed interventi in campo economico</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Rubrica 9a</h:td>
										<h:td>Trasporti</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 23550</h:td>
										<h:td>Contributo straordinario per assicurare la continuità dei servizi gestiti dalle imprese private</h:td>
										<h:td>L. 900.000.000</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana. La presente legge dichiarata urgente per gli effetti e con le modalità di cui al
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'articolo 127 della Costituzione</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art28" xlink:type="simple">articolo 28 dello Statuto</rif>
				, entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 21 giugno 1974.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 20-5-1974 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 21-6-1974.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
