<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19740719" num="32" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19740803" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-07-19;42" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19740803" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-07-19;42" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19740719">19 luglio 1974</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>42</numDoc>
				<titoloDoc>
					Indennità, rimborso spese e trattamento economico di missione al Presidente, ai membri ed al Segretario del Comitato Tecnico Regionale per la concessione del contributo nel pagamento degli interessi sulle operazioni di credito artigiano effettuate ai sensi della
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1952-05-27;949" xlink:type="simple">legge 27-5-1952, n. 949</rif>
					sull'Artigiancassa e successive modificazioni.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 17-6-1974</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 12-7-1974</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							L'indennità ed il rimborso delle spese, nonchè il trattamento economico di missione per il Presidente, i componenti e il Segretario del Comitato regionale previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-08-07;685#art1" xlink:type="simple">art. 1 della legge 7 agosto 1971, n. 685</rif>
							sono disciplinate dalla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>
							Per i membri del Comitato che siano consiglieri regionali o dipendenti dalla Regione o dipendenti dallo Stato si provvede ai sensi, rispettivamente, della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-02-04;4" xlink:type="simple">legge regionale 4 febbraio 1972, n. 4</rif>
							, della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54" xlink:type="simple">legge regionale 6 settembre 1973, n. 54</rif>
							, del
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-06-30;748" xlink:type="simple">DPR 30 giugno 1972, n. 748</rif>
							e della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1973-11-15;734" xlink:type="simple">legge 15 novembre 1973, n. 734</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>Ai componenti il Comitato Tecnico Regionale di cui al precedente articolo ed al Segretario dello stesso e attribuita una indennità per ogni giornata di seduta, fino ad un massimo di 48 giornate di seduta all'anno, nella misura di:</alinea>
						<ep id="art2-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>L. 20.000 al Presidente;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>L. 15.000 agli altri componenti;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>L. 10.000 al segretario.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Le indennità indicate nel precedente comma si intendono al lordo delle ritenute fiscali e la loro corresponsione decorre dalla prima seduta alla quale ciascun componente del Comitato Tecnico Regionale ha partecipato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>Alla liquidazione delle indennità provvede periodicamente la Giunta regionale sulla base di prospetti riepilogativi delle presenze sottoscritti dal Presidente e dal segretario del Comitato Tecnico Regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Ai componenti che risiedono in un Comune diverso da quello sede del Comitato Tecnico Regionale, spetta, quando si rechino alla seduta del Comitato, un trattamento economico di trasferta di L. 15.000 per ogni 24 ore, e, per le trasferte di durata inferiore, di un ventiquattresimo della diaria intera per ogni ora.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Ai componenti di cui al comma precedente è altresì corrisposto un rimborso delle spese di viaggio nella misura di lire 40 al chilometro, calcolando la distanza ferroviaria dal Comune di residenza a quello dove ha sede il Comitato Tecnico Regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Ai componenti ed al Segretario del Comitato Tecnico Regionale che per ragioni del loro ufficio si recano fuori dalla sede presso la quale sono nominati, compete il trattamento di missione, secondo le norme della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-01-31;3" xlink:type="simple">legge regionale n. 3 del 31 gennaio 1972</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>La missione deve essere autorizzata dal Presidente del Comitato Tecnico Regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>La corresponsione del gettone di presenza, della indennità di trasferta ed il rimborso delle spese di viaggio, decorre dalla data di insediamento della Commissione Tecnica.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale provvederà al conguaglio fra le somme dovute al Presidente, ai componenti ed al Segretario del Comitato Tecnico Regionale a norma della presente legge e quelle anticipate a qualsiasi titolo per il periodo anteriore all'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Alla spesa di cui alla presente legge si provvede con lo stanziamento all'uopo previsto al capitolo 48 del Bilancio della Regione per l'esercizio 1972, al capitolo 23800 per l'esercizio 1973 ed ai corrispondenti capitoli di bilancio per gli esercizi successivi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 19 luglio 1974.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 17-6-1974 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 12-7-1974.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
