<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19741101" num="48" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19741116" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-10-26;63" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-10-26;63@1999-03-10" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Personale" />
						<materia valore="Formazione" />
						<materia valore="Assistenza Sanitaria" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19741116" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19990403" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-10-26;63" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="LeggeRegionale1-n1">
						<h:p>
							Per il rifinanziamento della presente norma, si veda la
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-04-21;32" xlink:type="simple">legge regionale 21 aprile 1975, n. 32</rif>
							.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1974-10-26;63" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12#ann1-art1-com1-pun52" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 1, comma 1, 52 della legge Regione Toscana 10 marzo 1999, n. 12" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19741026">26 ottobre 1974</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>63</numDoc>
				<titoloDoc>
					Norme per la concessione di assegni di mantenimento a favore di operatori socio-sanitari già diplomati dipendenti da Enti locali e Enti ospedalieri che intendono seguire corsi di ulteriore qualificazione in Italia o all'estero.
					<ndr num="#LeggeRegionale1-n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 17-9-1974</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>Al fine di poter disporre di operatori particolarmente qualificati per l'attività didattico - organizzativa inerente la formazione professionale del personale tecnico, infermieristico e sociale per le strutture ed i servizi socio - sanitari della Toscana, la Regione può concedere "assegni di mantenimento" riservati ad operatori socio - sanitari già diplomati, dipendenti da Enti locali o Enti ospedalieri della Regione che intendano partecipare a programmi di studio o pratiche di tirocinio o frequentare corsi indetti da scuole, istituti scientifici o di ricerca, ospedali o cliniche universitarie in Italia o all'Estero, allo scopo di conseguire un'ulteriore qualificazione o l'acquisizione di tecniche o metodi particolari.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il Consiglio regionale determina entro il 15 marzo di ogni anno il numero degli assegni ed il loro importo, nei limiti di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							della presente legge, nonchè i criteri di erogazione dei medesimi.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>L'importo dell'assegno è compensativo di una indennità giornaliera fissa e di una indennità di prima sistemazione oltre al rimborso delle spese di viaggio dalla località di residenza alla località sede della scuola o del corso e viceversa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>L'indennità di prima sistemazione è commisurata per l'importo e durata a quella prevista per i dipendenti regionali trasferiti fuori sede. Nel caso che il corso si svolga all'estero detta indennità è aumentata di un importo pari al 50%.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>L'importo dell'assegno è corrisposto direttamente al dipendente che sia stato posto in aspettativa senza godimento dello stipendio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Qualora il dipendente sia stato posto in posizione di comando o in aspettativa con assegni, è disposto direttamente a suo favore la sola indennità di prima sistemazione e le spese di viaggio, mentre l'indennità giornaliera fissa viene corrisposta all'amministrazione dell'Ente da cui dipende, quale contributo alle spese che l'Ente medesimo sostiene.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>
							Nel caso di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1969-03-27;130#art48-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 48 del DPR 27 marzo 1969, n. 130</rif>
							, o in caso analogo, l'importo dell'assegno è corrisposto per intero all'Ente di dipendenza dell'operatore quando il compenso speciale sia di importo uguale o superiore all'indennità di prima sistemazione prevista dalla presente legge. In caso contrario spetta al dipendente la differenza.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							La spesa afferente all'esercizio 1974, calcolata in L. 37.500.000 sarà imputata al Cap. 11500 che viene istituito con la variazione al Bilancio di cui al
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">successivo art. 5</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Lo stato di previsione della spesa - tabella 2 - del Bilancio della Regione per l'anno 1974 è così modificato:</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>
							Spesa in diminuzione:
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Tit. I</h:td>
										<h:td>SPESE CORRENTI</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Sez. 2a</h:td>
										<h:td>Azione ed interventi in campo sociale.</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Rubr. 2a</h:td>
										<h:td>Educazione e propaganda igienico - sanitaria - Prevenzione e Profilassi.</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 16000</h:td>
										<h:td>Spese e contributi per la propaganda sanitaria e la educazione igienica</h:td>
										<h:td>L. 37.500.000</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>
							Di nuova istituzione:
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Tit. I</h:td>
										<h:td>SPESE CORRENTI</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Sez. 2a</h:td>
										<h:td>Azione ed interventi in campo dell'istruzione e cultura.</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Rubr. 2a</h:td>
										<h:td>Formazione.</h:td>
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 11500</h:td>
										<h:td>Fondo per la formazione professionale, riqualificazione, aggiornamento ed educazione permanente del personale dei servizi sanitario e sociale (tecnico, infermieristico e sociale) nonchè per la formazione e l'aggiornamento del relativo personale insegnante</h:td>
										<h:td>L. 37.500.000</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<titolo id="LeggeRegionale1-tit1">
					<num />
					<rubrica>NORME TRANSITORIE</rubrica>
				</titolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							L'assegnazione delle provvidenze di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							della presente legge può essere disposta anche per gli operatori che abbiano partecipato alle scuole o corsi ivi indicati durante gli anni scolastici 1972-1973 e 1973-1974.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>Il Consiglio regionale determina il numero degli assegni e il loro importo, nonchè i criteri di assegnazione dei medesimi, entro due mesi dall'approvazione della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							All'onere derivante dall'
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
							, calcolato in lire 37.500.000, sarà fatto fronte con i fondi di cui al cap. 11500 del bilancio dell'esercizio 1974 (gestione residui ex cap. 46/1 del bilancio 1972).
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 26 ottobre 1974.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">
					La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 17 settembre 1974 e viene promulgata ai sensi e per gli effetti del combinato disposto dall'
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127" xlink:type="simple">art. 127 della Costituzione</rif>
					e dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;nir-1#art27" xlink:type="simple">art. 27 dello Statuto</rif>
					.
				</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
