<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19740823" num="37" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19740907" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-08-20;50" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19740907" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-08-20;50" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>
							Relativamente ad i consorzi socio-sanitari di cui alla presente legge si veda anche l'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-06-16;28#art2" xlink:type="simple">art. 2 della legge regionale 16 giugno 1976, n. 28</rif>
							. La presente legge inoltre è stata rifinanziata dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-17;50" xlink:type="simple">legge regionale 17 agosto 1977, n. 50</rif>
							.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19740820">20 agosto 1974</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>50</numDoc>
				<titoloDoc>
					Interventi finanziari regionali per l'unificazione dei presidi sanitari e sociali di base - Costituzione dei consorzi socio - sanitari
					<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
					.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 15-7-1974</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 14-8-1974</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Al fine di promuovere l'organizzazione unitaria e globale dei servizi sanitari e sociali di competenza istituzionale degli Enti locali e di quelli loro affidati per delega regionale, la Regione attua interventi finanziari tesi a favorire la costituzione di consorzi socio - sanitari fra i Comuni e le Province interessate, secondo gli ambiti territoriali delle zone d'intervento di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-12-07;64#art1" xlink:type="simple">art. 1 della legge regionale 7 dicembre 1973, n. 64</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Condizioni per il finanziamento)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Regione attua gli interventi finanziari di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							della presente legge direttamente a favore dei Consorzi socio - sanitari.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<alinea>La concessione dei contributi regionali è condizionata al possesso dei seguenti requisiti ed al verificarsi delle seguenti condizioni:</alinea>
						<el id="art2-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								il Consorzio sia costituito da tutti i Comuni esistenti in uno degli ambiti territoriali definiti dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-12-07;64" xlink:type="simple">legge regionale 7 dicembre 1973, n. 64</rif>
								con la partecipazione della Provincia, o Province, territorialmente interessate;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>il Consorzio garantisca statutariamente la gestione coordinata ed unificata di tutti i servizi e le attività sanitarie e di assistenza sociale - di carattere preventivo, curativo e riabilitativo - ivi compresi i servizi e le attività di vigilanza igienica, di profilassi sanitaria, di assistenza zooiatrica, vigilanza e profilassi veterinaria, che, in base alla vigente legislazione statale e regionale, sono di competenza dei Comuni e delle Province - e di quanti altri potranno essere loro affidati in futuro - ad eccezione dei servizi esplicati dai Laboratori provinciali d'igiene e profilassi;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								lo statuto del Consorzio preveda - oltre l'indicazione delle finalità, della durata, degli organi e delle loro attribuzioni, del contributo finanziario degli Enti consorziati e della sede - forme di partecipazione popolare alla programmazione, gestione e controllo delle attività socio - sanitarie, con particolare riferimento alla strutturazione dei servizi secondo gli ambiti di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973;64#art3" xlink:type="simple">art. 3 della legge regionale n. 64/1973</rif>
								, sopracitata;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>lo Statuto del Consorzio preveda che nella fase iniziale della sua attività l'organizzazione dei servizi avvenga prevalentemente utilizzando l'istituto del "comando" di personale già dipendente da Enti pubblici: Enti locali territoriali, ospedalieri, Istituzioni pubbliche assistenza e beneficenza o dalla Regione e che in ogni caso la pianta organica debba essere approvata dai competenti organi consorziali solo dopo avere acquisito il parere degli Enti consorziati. Resta salva la facoltà del Consorzio socio - sanitario di utilizzare strutture e servizi sanitari e sociali di Enti ed organismi pubblici operanti nel proprio territorio tramite convenzioni che dovranno comunque assicurare al Consorzio il coordinamento tecnico e funzionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com2-lete">
							<num>e)</num>
							<alinea>contestualmente agli atti costitutivi del Consorzio siano adottati, da parte degli Enti consorziandi, atti che fissino i tempi e le modalità:</alinea>
							<ep id="art2-com2-lete-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>per l'estinzione di Consorzi precedentemente costituiti per la gestione di particolari attività e servizi sanitari e sociali e che, in conseguenza della costituzione del Consorzio socio - sanitario, abbiano esaurito il loro fine;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art2-com2-lete-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>
									per il distacco da Consorzi costituiti per la gestione di attività e servizi sanitari e sociali su ambiti territoriali diversi da quelli individuati dalla
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-12-07;64" xlink:type="simple">legge regionale 7-12-1973, n. 64</rif>
									.
								</corpo>
							</ep>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Modalità per l'erogazione dei contributi)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Gli interventi finanziari di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							della presente legge sono costituiti da contributi per le spese di primo impianto dei servizi posti in essere dai Consorzi socio - sanitari.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>L'erogazione dei contributi di cui al precedente comma è effettuata susseguentemente all'avvenuta costituzione del Consorzio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>
							Il contributo è erogato una tantum ed in un'unica soluzione in ragione di L. 30 milioni per ciascun Consorzio, aumentato di L. 500 per abitante residente nell'ambito territoriale di competenza e di L. 20.000 per kmq. di superficie territoriale, con riferimento ai dati di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-12-07;64" xlink:type="simple">legge regionale 7 dicembre 1973, n. 64</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Imputazione della spesa)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>L'onere derivante dalla presente legge sarà coperto, per l'anno 1974, con lo stanziamento di 400 milioni che faranno carico al capitolo 27300 del bilancio 1974.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Per gli esercizi successivi sarà provveduto con apposite leggi di finanziamento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>Le somme non impegnate nell'esercizio di competenza potranno essere utilizzate nei due esercizi successivi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 20 agosto 1974.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 15-7-1974 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 14-8-1974.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
