<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19741108" num="49" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19741123" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-10-31;64" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19741123" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-10-31;64" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19741031">31 ottobre 1974</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>64</numDoc>
				<titoloDoc>Agevolazioni creditorie nel campo delle strutture agricole finanziate dalla CEE, dallo Stato italiano e dalla Regione Toscana.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 24-9-1974</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 28-10-1974</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Al fine di agevolare le opere, in fase di realizzazione o da iniziare, da parte di Cooperative agricole e di loro Consorzi o dall'Ente di sviluppo che, all'entrata in vigore della presente legge, hanno ottenuto i benefici previsti dal
							<rif xlink:href="urn:nir:comunita.europee:regolamento:1964-02-05;17" xlink:type="simple">regolamento n. 17 del 5 febbraio 1964 del Consiglio dei Ministri della Comunità Economica Europea</rif>
							o di quelli degli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-27;910#art9" xlink:type="simple">9</rif>
								e/o
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-27;910#art16" xlink:type="simple">16</rif>
								della legge 27 ottobre 1966, n. 910
							</mrif>
							e successive modificazioni ed integrazioni, o di quelli degli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1964-05-23;404#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1964-05-23;404#art5" xlink:type="simple">5</rif>
								della legge 23 maggio 1964, n. 404
							</mrif>
							, o di quelli dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1969-06-06;261#art4" xlink:type="simple">art. 4 del DL 6 giugno 1969, n. 261</rif>
							, convertito nella
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1969-08-01;476" xlink:type="simple">legge 1 agosto 1969, n. 476</rif>
							, o di quelli dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:decreto.legge:1970-10-26;745#art48" xlink:type="simple">articolo 48 del DL 26 ottobre 1970, n. 745</rif>
							convertito in
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-12-18;1034" xlink:type="simple">legge 18 dicembre 1970, n. 1034</rif>
							, o di quelli dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-08-04;592#art2decies" xlink:type="simple">art. 2 decies della legge 4 agosto 1971, n. 592</rif>
							o di quelli dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-04-07;22#art11" xlink:type="simple">art. 11 della legge regionale n. 22 del 7 aprile 1973</rif>
							, per la cui esecuzione, stante le mutate condizioni di mercato, la spesa ammessa è inadeguata, la Giunta Regionale è autorizzata a concedere sul supero di spesa, contributi integrativi in conto interessi con le modalità previste dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-27;910#art16" xlink:type="simple">art. 16 della precitata legge 27 ottobre 1966, n. 910</rif>
							, per la durata del mutuo fino ad un massimo di venti annualità.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>Le opere ammesse al beneficio del mutuo di cui sopra sono limitate alle strutture e relative attrezzature e pertinenze occorrenti ad assicurare la raccolta, conservazione, lavorazione, trasformazione e vendita di prodotti agricoli e zootecnici e loro sottoprodotti nonchè alla costruzione di stalle sociali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>I contributi integrativi di cui all'articolo precedente possono essere concessi fino alla copertura dell'importo risultante dalla differenza tra la spesa sostenuta, come documentata dal conto finale, e la spesa ammessa, per le stesse opere, dal Ministero dell'agricoltura e delle foreste o dalla Regione Toscana con proprio decreto di impegno e deliberazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il contributo di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							può essere concesso sia sulla maggiore spesa derivante da gara d'appalto in aumento per inadeguatezza dei prezzi, sia sulla maggiore spesa derivante dalla revisione dei prezzi per aumenti che si siano verificati nel corso della realizzazione delle opere.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per ottenere i benefici di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							gli interessati dovranno inoltrare alla Giunta Regionale domanda corredata dalla documentazione relativa alla revisione dei prezzi e, ove esista, da copia notarile del contratto d'appalto.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta Regionale è altresì autorizzata a concedere contributi integrativi in conto interessi, con le modalità previste dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-27;910#art16" xlink:type="simple">art. 16 della legge 27 ottobre 1966, n. 910</rif>
							, per la durata del mutuo fino ad un massimo di venti annualità, per le opere di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							già realizzate da Cooperative, loro Consorzi o dall'Ente di sviluppo e per le quali è stato richiesto, successivamente alla data del 1 gennaio 1973, l'accertamento dell'avvenuta esecuzione: su tali opere i contributi integrativi in conto interessi saranno concessi fino ad un massimo del 60% dell'importo dei lavori che risulterà eccedente la spesa ammessa, per le stesse opere, dal Ministero agricoltura e foreste con proprio decreto di impegno.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Tale importo dovrà risultare dalle scritture contabili dell'Ente richiedente il quale dovrà esibire la copia autenticata di tale contabilità a corredo della domanda.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>Le domande di cui al presente articolo dovranno essere presentate entro quattro mesi dall'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le modalità di erogazione dei mutui agevolati di cui agli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">1</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
							</mrif>
							della presente legge, ed i rapporti con gli Istituti e gli Enti esercenti il credito, sono regolati da apposita convenzione. Nella convenzione dovrà stabilirsi che il tasso di interesse praticato dall'Istituto o Ente mutuante deve essere quello fissato con decreto ministeriale previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1961-06-02;454#art34" xlink:type="simple">art. 34 della legge 2 giugno 1961, n. 454</rif>
							, e che il contributo regionale deve corrispondere alla differenza tra il suddetto tasso e quello previsto a carico del mutuatario dalla citata
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-27;910#art16" xlink:type="simple">legge 27 ottobre 1966, n. 910, art. 16</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta Regionale provvede alla concessione ed alla liquidazione del concorso regionale sui mutui previsti dagli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">1</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">5</rif>
							</mrif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per la copertura dei rischi derivanti dalla concessione, ai sensi della presente legge, dei mutui di miglioramento fondiario, opera il fondo interbancario di garanzia previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1961-06-02;454#art36" xlink:type="simple">art. 36 della legge 2 giugno 1961, n. 454</rif>
							e successive integrazioni e modificazioni (
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-27;910#art56" xlink:type="simple">art. 56 della legge 27 ottobre 1966, n. 910</rif>
							).
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>Per la concessione dei contributi integrativi in conto d'interessi di cui alla presente legge, è autorizzata per l'anno 1974 la spesa di L. 400.000.000 a carico del cap. 28050 istituito con il successivo articolo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>L'onere derivante dalla presente legge, nell'importo previsto al comma precedente per gli anni dal 1975 al 1993 farà carico ai corrispondenti capitoli dei relativi bilanci.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<alinea>Nello stato di previsione della spesa per l'anno 1974 è introdotta la seguente variazione:</alinea>
						<ep id="art10-com1-pun1">
							<num />
							<corpo>
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Tit. II</h:td>
											<h:td>SPESE IN CONTO CAPITALE</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Sez. 4a</h:td>
											<h:td>Azione ed interventi in campo economico.</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Rubr. 2a</h:td>
											<h:td>Agricoltura, foreste e bonifiche</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art10-com1-pun2">
							<num />
							<corpo>
								In diminuzione:
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 29800</h:td>
											<h:td>
												Fondo per il finanziamento di programmi regionali di sviluppo (
												<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-16;261" xlink:type="simple">legge 16 maggio 1970, n. 261</rif>
												e
												<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1973-08-07;512" xlink:type="simple">legge 7 agosto 1973, n. 512</rif>
												)
											</h:td>
											<h:td>L. 400.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art10-com1-pun3">
							<num />
							<corpo>
								Di nuova istituzione:
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 28050</h:td>
											<h:td>Contributi integrativi in conto interessi per l'agevolazione creditizia nel campo delle strutture agricole cooperative finanziate con intervento pubblico</h:td>
											<h:td>L. 400.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>
							I fondi di cui all'
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
							, se eventualmente non impegnati nell'anno di riferimento, possono essere utilizzati nell'esercizio successivo.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 31 ottobre 1974.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 24-9-1974 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 28-10-1974.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
