<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t3" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19740125" num="04" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19740209" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-01-21;8" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-01-21;8@1977-08-17" />
					<urn iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-01-21;8@1994-01-12" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19740209" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19770910" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19940128" fonte="rp2" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-01-21;8" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-17;49" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-01-12;4" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art4" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-17;49" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-08-17;49#artunico-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 1 della legge Regione Toscana 17 agosto 1977, n. 49" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art4" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art4-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1974-01-21;8" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-01-12;4" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-01-12;4#art16-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 16, comma 1 della legge Regione Toscana 12 gennaio 1994, n. 4" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19740121">21 gennaio 1974</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>8</numDoc>
				<titoloDoc>Istituzione dell'Ufficio del Difensore Civico.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>Istituzione.</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							E' istituito l'ufficio del Difensore Civico ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343#art61" xlink:type="simple">art. 61 dello Statuto della Regione</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>Le modalità di nomina del Difensore Civico e l'esercizio delle sue funzioni sono regolate dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>Compiti.</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>Il Difensore Civico cura, a richiesta dei singoli cittadini, il regolare svolgimento delle loro pratiche presso l'Amministrazione regionale e gli enti e le aziende dipendenti, segnalando agli organi statutari della Regione eventuali ritardi o irregolarità.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>Procedimento.</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Il cittadino che abbia in corso una pratica presso gli uffici dell'Amministrazione regionale, ivi compresi gli enti e le aziende dipendenti, ha diritto di chiedere per iscritto notizie sullo stato della pratica ai competenti organi statutari della Regione. Trascorsi venti giorni senza che abbia ricevuto risposta, o ne abbia ricevuta una insoddisfacente, può chiedere l'intervento del Difensore Civico.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Questi, previa comunicazione agli organi statutari competenti, chiede al funzionario responsabile dell'ufficio o dipartimento interessato di procedere congiuntamente all'esame della pratica nel termine di cinque giorni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>In occasione dell'esame della pratica il Difensore Civico, stabilisce, sentito il funzionario responsabile dell'ufficio o dipartimento, e tenuto conto delle esigenze del dipartimento e dell'ufficio medesimo, il termine massimo per la regolare definizione della stessa, dandone immediata notizia al cittadino interessato e per conoscenza agli organi statutari della Regione interessati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>Trascorso il termine di cui al comma precedente il Difensore Civico è tenuto a portare a conoscenza degli organi statutari della Regione interessati, gli ulteriori ritardi verificatisi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num />
						<corpo>
							Il funzionario che impedisca o ritardi lo svolgimento delle funzioni del Difensore Civico è soggetto ai provvedimenti disciplinari di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54#cap2" xlink:type="simple">Capo II della legge regionale 6 settembre 1973, n. 54</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo finevigore="t2" id="art4-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>Redazione al Consiglio Regionale.</rubrica>
					<comma id="art4-t2-com1">
						<num />
						<corpo>Ogni sei mesi il Difensore Civico invia all'esame del Consiglio Regionale una dettagliata relazione sull'attività svolta nel semestre e segnala i casi in cui si sono verificati i ritardi o le irregolarità.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4" iniziovigore="t2">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>Redazione al Consiglio Regionale.</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>Il Difensore Civico invia al Consiglio regionale, entro il 31 marzo di ogni anno, la relazione sull'attività svolta nell'anno precedente, segnalando i casi in cui si sono verificati i ritardi o le irregolarità. Per i casi di particolare importanza o comunque meritevoli di urgente considerazione, il Difensore Civico può in ogni momento inviare relazioni apposite al Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>Designazione e nomina.</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Il Difensore Civico è nominato con decreto del Presidente della Giunta regionale su designazione del Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>La designazione è valida se il designato ottiene il voto dei due terzi dei consiglieri assegnati alla Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>La votazione avviene per appello nominale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>Ineleggibilità, incompatibilità, decadenza.</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<alinea>Non sono eleggibili all'ufficio del Difensore Civico:</alinea>
						<en id="art6-com1-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>i membri del Parlamento, i Consiglieri regionali, provinciali e comunali;</corpo>
						</en>
						<en id="art6-com1-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>i membri del Comitato regionale di controllo e delle sue sezioni decentrate, gli amministratori di enti, istituti e aziende pubbliche;</corpo>
						</en>
						<en id="art6-com1-num3">
							<num>3)</num>
							<corpo>gli amministratori di enti e imprese a partecipazione pubblica nonchè i titolari, amministratori e dirigenti di enti e imprese vincolate con la Regione da contratti di opere o di somministrazioni ovvero che ricevano a qualsiasi titolo sovvenzioni dalla Regione.</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>L'Ufficio del Difensore Civico è incompatibile con l'esercizio di qualsiasi attività di lavoro autonomo o subordinato e di qualsiasi commercio o professione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<corpo>Quando per il Difensore Civico esista o si verifichi alcuna delle cause di ineleggibilità o di incompatibilità stabilite dal presente articolo, il Consiglio regionale ne dichiara la decadenza. Si osservano, in quanto applicabili, le norme del regolamento del Consiglio regionale per la dichiarazione di annullamento della elezione o di decadenza dei Consiglieri regionali.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>Durata in carica, revoca.</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il Difensore Civico dura in carica cinque anni e può essere confermato una sola volta con le modalità previste dall'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>Può essere revocato con voto del Consiglio regionale a maggioranza dei due terzi dei consiglieri assegnati alla Regione per gravi motivi connessi all'esercizio delle sue funzioni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num />
						<corpo>Almeno un mese prima della scadenza del mandato del Difensore Civico il Presidente del Consiglio regionale convoca il Consiglio per procedere alla designazione del Difensore Civico. La convocazione del Consiglio Regionale è effettuata senza ritardo in ogni altro caso di vacanza dell'ufficio di Difensore Civico.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>Diritti dei Consiglieri regionali.</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							I consiglieri regionali hanno nei riguardi dell'ufficio del Difensore Civico i diritti previsti dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343#art10" xlink:type="simple">art. 10 dello Statuto</rif>
							e regolati dall'art. 124 del regolamento interno del Consiglio regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>Indennità di funzione.</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>Al Difensore Civico spettano le indennità di funzione e di trasferta stabilite per i consiglieri regionali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num />
						<corpo>
							Il Difensore Civico può essere iscritto a sua domanda al fondo di previdenza di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-06-25;34" xlink:type="simple">legge regionale n. 34 del 25-6-1973</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>Sede e dotazione organica.</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>Il Difensore Civico ha sede presso gli uffici del Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>
							Con il regolamento interno previsto dal
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343#art9-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 9 dello Statuto</rif>
							sarà stabilita la dotazione organica della Segreteria dell'Ufficio del Difensore Civico.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num />
						<corpo>Il Difensore Civico, al fine di ottenere notizie ed informazioni utili all'espletamento delle pratiche per le quali è stato richiesto il suo intervento, ha diritto di ottenere copia dei provvedimenti della Regione, degli enti e delle aziende dipendenti. La richiesta relativa deve essere rivolta per iscritto al capo dell'ufficio, ente o azienda.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>Spesa.</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>La spesa necessaria al funzionamento dell'ufficio del Difensore Civico è imputata ad apposito capitolo del Bilancio della Regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge regionale è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 21 gennaio 1974.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 18 dicembre 1973 ed è stata vistata dal Commissario di Governo il 17 gennaio 1974.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
