<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t3" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19740125" num="04" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19740209" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-01-22;10" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-01-22;10@1975-02-03" />
					<urn iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-01-22;10@1999-03-10" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Trasporti" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19740209" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19750222" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19990403" fonte="rp2" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-01-22;10" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-03;8" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="LeggeRegionale1-n1">
						<h:p>
							Ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-03;8#art1" xlink:type="simple">art. 1 della legge regionale 3 febbraio 1975, n. 8</rif>
							, l'efficacia della presente è estesa all'anno 1974.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art2-com1-num1" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-03;8" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-02-03;8#art2-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 2, comma 1 della legge Regione Toscana 3 febbraio 1975, n. 8" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art2-com1-pun1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art2-com1-num1-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1974-01-22;10" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12#ann1-art1-com1-pun29" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 1, comma 1, 29 della legge Regione Toscana 10 marzo 1999, n. 12" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19740122">22 gennaio 1974</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>10</numDoc>
				<titoloDoc>
					Provvidenze nel settore dei trasporti pubblici di linea - Contributi intesi a garantire l'efficienza dei pubblici servizi di linea automobilistici e filoviari
					<ndr num="#LeggeRegionale1-n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
					.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Regione Toscana concede ai soggetti indicati al
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-04-19;24#art2-com1" xlink:type="simple">1º comma dell'art. 2 della legge regionale 19 aprile 1973, n. 24</rif>
							, contributi straordinari per l'anno 1973 nei limiti e con le modalità di cui ai successivi articoli, sulla base delle risultanze dell'esercizio svolto nel 1972.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>Tale contributi verranno erogati ai titolari di concessioni regionali solo nel caso che risulti passivo il conto di esercizio per l'anno 1972 relativo al complesso dell'attività aziendale di trasporto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>L'ammontare dei singoli contributi non potrà essere superiore al passivo dei rispettivi conti di esercizio per lo stesso anno 1972.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>I contributi suddetti saranno determinati in relazione:</alinea>
						<en finevigore="t2" id="art2-com1-num1-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
							<num>1)</num>
							<corpo>agli introiti relativi agli abbonamenti, nella misura massima del 40 per cento;</corpo>
						</en>
						<ep id="art2-com1-pun1" iniziovigore="t2">
							<num>1)</num>
							<corpo>agli introiti relativi agli abbonamenti nella misura massima del 50 per cento.</corpo>
						</ep>
						<en id="art2-com1-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>alle percorrenze effettuate fino al limite massimo di L. 50 per autobus/Km.</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<alinea>Il limite di L. 50 per autobus/Km. di cui al precedente punto 2 è aumentato fino ad un limite massimo di L. 100:</alinea>
						<en id="art2-com2-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>
								per le percorrenze di autolinee esercitate da Enti pubblici, ai sensi del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1925-10-15;2578" xlink:type="simple">TU 15-10-1925, n. 2578</rif>
								, da Imprese di diritto privato nelle quali gli Enti pubblici abbiano una partecipazione finanziaria di maggioranza e da Società cooperative di lavoro costituite da soci lavoratori a termini dell'art. 23 del DLCPS 14-12-1947, n. 1577 e successive modificazioni;
							</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com2-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>per le percorrenze relative ai servizi e alle corse che dagli atti concessionali risultino riservate esclusivamente al trasporto di operai e studenti.</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>
							Per le percorrenze effettuate entro i territori dichiarati montani, a norma della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-12-03;1102" xlink:type="simple">legge 3-12-1971, n. 1102</rif>
							, il limite massimo del contributo è ulteriormente elevato a L. 100 per autobus/Km.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Ai fini della determinazione degli introiti degli abbonamenti di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1-num1-t2" xlink:type="simple">punto 1) del 1º comma del precedente articolo</rif>
							, per gli Enti pubblici che gestiscono prevalentemente pubblici esercizi automobilistici e filoviari svolgentisi nell'ambito comunale, verrà tenuto conto degli introiti degli abbonamenti relativi alle sole autolinee ordinarie di concessione regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>
							Ai fini inoltre della determinazione delle percorrenze di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1-num2" xlink:type="simple">punto 2) del 1º comma del precedente articolo</rif>
							, verrà considerata la percorrenza effettuata sulle sole autolinee ordinarie di concessione regionale e relativa alle corse previste dagli atti concessionali, nonchè alle corse bis denunciate ed alle corse plurime autorizzate sulle linee medesime.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<alinea>A questi ultimi fini sono escluse:</alinea>
						<el id="art3-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>le percorrenze relative ai servizi automobilistici e filoviari sostitutivi di linee ed impianti fissi, già sovvenzionati ad altro titolo;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>le percorrenze relative ai servizi automobilistici e filoviari che si svolgono in tutto o in parte paralleli ad impianti fissi e che provvedono in prevalenza a collegamenti comuni con il servizio ferroviario;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>le percorrenze relative ad autoservizi riservati al trasporto esclusivo di determinate categorie di utenti esercitati su commissione.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>La somma stanziata agli effetti della presente legge, sarà ripartita proporzionalmente tra i soggetti ammessi a contributi, provvedendo prioritariamente alla copertura globale dei contributi sugli abbonamenti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<alinea>Restano escluse dai contributi di cui alla presente legge:</alinea>
						<en id="art5-com1-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>
								le imprese che all'atto dell'erogazione non siano più titolari per qualsiasi causa dei servizi stessi, ovvero, agli effetti della determinazione delle percorrenze di cui al punto 2) del
								<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">1º comma dell'art. 2</rif>
								, abbiano sospeso l'esercizio anche di singole autolinee;
							</corpo>
						</en>
						<en id="art5-com1-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>le imprese che non assicurino la normale efficienza dei servizi, ovvero che non rispettino le clausole concessionali, i contratti di lavoro e le leggi sociali;</corpo>
						</en>
						<en id="art5-com1-num3">
							<num>3)</num>
							<corpo>le imprese che già usufruiscono di altri contributi da parte della Regione o dello Stato, attinenti all'integrazione globale della passività di esercizio.</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Qualora all'atto dell'erogazione del contributo, la titolarità delle concessioni risulti trasferita con regolare autorizzazione ad altro concessionario, il contributo sarà assegnato al subentrante.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Gli enti e le imprese che intendano chiedere il contributo debbono inoltrare domanda al Presidente della Giunta regionale entro il termine di 30 giorni dalla data di entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>I contributi saranno erogati con decreto del Presidente della Giunta regionale in conformità al programma di distribuzione deliberato dal Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>Per l'attuazione della presente legge è autorizzata la spesa complessiva di L. 2.700.000.000 a carico del capitolo 23500 del bilancio di previsione per l'esercizio finanziario 1973. Le somme eventualmente non impegnate nel corrente anno potranno essere utilizzate nel prossimo esercizio finanziario.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge regionale è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 22 gennaio 1974.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 17-12-1973 ed è stata vistata dal Commissario di Governo il 18-1-1974.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
