<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<DocumentoNIR nome="">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19730915" num="41" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19730930" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54:allegato" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54:allegato@1979-08-17" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19730930" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19790824" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54:allegato" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-17;38" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#??" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-17;38" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-08-17;38#art19" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo19, legge Regione Toscana 17 agosto 1979, n. 38" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#con3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#con2-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Allegato</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19730906">6 settembre 1973</dataDoc>
				<titoloDoc />
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				Allegato alla
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54" xlink:type="simple">legge regionale 6 settembre 1973, n. 54</rif>
				recante "Stato giuridico ed economico del personale della Regione Toscana".
			</formulainiziale>
			<contenitore id="con1" nome="">
				<h:p>
					<h:b>TABELLA A</h:b>
				</h:p>
				<h:p>DEFINIZIONE DELLE MANSIONI OBIETTIVE COMPRESE IN CIASCUNA FASCIA FUNZIONALE.</h:p>
				<contenitore finevigore="t2" id="con2-t2" iniziovigore="t1" nome="" status="abrogato">
					<h:p>VII FASCIA FUNZIONALE</h:p>
					<h:p>"Il personale della VII fascia funzionale svolge in seno al dipartimento attività prevalente di studio e di elaborazione;indirizza l'organizzazione e l'attuazione dei compiti degli addetti al dipartimento o ufficio, secondo programmi di lavoro elaborati col coordinatore; ove gli sia attribuita la cura di una specifica materia o di un determinato servizio in tale ambito indirizza l'attività del personale assegnato e formula proposte circa l'organizzazione e i programmi di lavoro, curando direttamente gli affari di maggiore complessità e importanza affidatigli dal coordinatore" (art. 9, primo comma).</h:p>
					<h:p>
						- Funzionario amministrativo
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, primo comma, con prevalenza della attività di indirizzo e organizzazione, nel campo delle discipline amministrative ed in particolare del diritto costituzionale - amministrativo, della scienza dell'organizzazione, della scienza dell'amministrazione pubblica, per il perseguimento dei compiti propri dell'ufficio o dipartimento.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto in materie amministrative
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, primo comma, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline amministrative ed in particolare del diritto costituzionale - amministrativo, della scienza dell'organizzazione, della scienza dell'amministrazione pubblica, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle funzioni ad esso assegnate.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto in giornalismo e pubblicistica
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, primo comma, in materia di giornalismo e pubblicistica, secondo le specificazioni che rispettivamente si rinvengono nel contratto nazionale di lavoro giornalistico, per il perseguimento dei compiti propri dell'ufficio nelle materie ad esso assegnate.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto in finanza e contabilità pubblica
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, primo comma, nel campo delle discipline finanziarie e contabili, con particolare riferimento al diritto amministrativo e alla scienza dell'amministrazione, alla scienza delle finanze e diritto finanziario e tributario, alla ragioneria e contabilità, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle funzioni ad esso assegnate.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto in organizzazione e metodi
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, primo comma, nel campo dello studio delle strutture organizzative e delle procedure operative con speciale riferimento all'ambito della pubblica amministrazione, curando in particolare la progettazione delle nuove soluzioni organizzative e procedurali di cui supervisiona le fasi di rilevazione e analisi, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nella specifica funzione ad esso assegnata.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto in materia di programmazione
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, primo comma, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline della programmazione economica, sociale e territoriale, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle funzioni ad esso assegnate.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto statistico
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, primo comma, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline statistiche, provvedendo in particolare alle prestazioni di consulenza e all'impostazione delle rilevazioni e della loro interpretazione, di cui supervisiona la progettazione e la pianificazione organizzativa, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle funzioni ad esso assegnate.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto documentalista
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, primo comma, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo della documentalistica e della biblioteconomia, provvedendo in particolare alle prestazioni di consulenza e all'impostazione degli impianti e dei servizi bibliografici, emerografici ed archivistici di documentazione socio - economica, di cui supervisiona la progettazione e la pianificazione organizzativa per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle funzioni ad esso assegnate.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto di sistemi informativi
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, primo comma, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo dei sistemi per l'elaborazione automatica delle informazioni, curando in particolare la progettazione delle nuove applicazioni, di cui supervisiona la analisi, la programmazione e la pianificazione organizzativa, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle funzioni ad esso assegnate.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto in materie giuridiche
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, primo comma, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline giuridiche ed in particolare del diritto costituzionale, amministrativo e pubblico in genere, del diritto privato e del lavoro, del diritto processuale, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle funzioni ad esso assegnate.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto in materie agronomiche, zootecniche e naturalistiche
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, primo comma, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline ed esperienze agronomiche, zootecniche e naturalistiche ed in particolare della pianificazione, assistenza, opere pubbliche, di sistemazione e bonifica, difesa fito - sanitaria e dell'ambiente nel settore, della caccia e pesca e zoologia applicata, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle materie ad esso assegnate.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto in materie forestali
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, primo comma, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline ed esperienze forestali ed in particolare della silvicoltura, assestamento, idronomia, opere pubbliche, bonifica, alpicoltura e aziende agro - silvo - pastorali, ecologia e difesa dell'ambiente nel settore, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle materie ad esso assegnate.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto in materie sociologiche
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, primo comma, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline sociologiche con particolare riferimento ai servizi sanitari e sociali, alle comunità rurali e al turismo, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle materie ad esso assegnate.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto geopedologo
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, primo comma, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline ed esperienze geopedologiche agrarie e forestali, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle materie ad esso assegnate.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto in urbanistica
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, primo comma, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline ed esperienze urbanistiche ed in particolare della pianificazione territoriale, della normativa generale e strumentazione nell'edilizia, delle infrastrutture fondamentali del territorio, dell'assetto idrogeologico ed ecologico, della tutela dei parchi, dei problemi dei centri storici ed esperienze pilota nel settore, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle materie ad esso assegnate.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto in ingegneria
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, primo comma, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline ed esperienze ingegneristiche ed in particolare della viabilità, acquedotti e lavori pubblici, dei trasporti, navigazione e porti, degli insediamenti abitativi e produttivi, delle aree, attrezzature e servizi, dei problemi delle fonti di energia, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle materie ad esso assegnate.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto per le attività produttive, il turismo ed il commercio
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, primo comma, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline ed esperienze economiche e della programmazione con particolare riferimento alle cave e torbiere, acque minerali e termali, artigianato, turismo ed industria alberghiera, fiere e mercati, commercio, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle materie ad esso assegnate.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto geologo
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, primo comma, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline ed esperienze geologiche, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle materie ad esso assegnate.
					</h:p>
					<h:p>- Esperto in materia sanitaria Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, primo comma, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline ed esperienze del settore sanitario ed in particolare della programmazione delle strutture e dei servizi sanitari, territoriali ed ospedalieri, degli interventi preventivi di varia natura, della medicina del lavoro, igiene pubblica, epidemiologia, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle materie ad esso assegnate.</h:p>
					<h:p>
						- Esperto in materie tecnico - biologiche
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, primo comma, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline ed esperienze del settore tecnico - biologico ed in particolare della tutela ambientale e dell'igiene degli alimenti, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle materie ad esso assegnate.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto in materia veterinaria
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, primo comma, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline ed esperienze del settore veterinario ed in particolare della prevenzione, profilassi, vigilanza e cura, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle materie ad esso assegnate.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto in materia di istruzione
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, primo comma, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline ed esperienze del settore ed in particolare della scolarizzazione e didattica, sperimentazione pedagogico - didattica, formazione del personale docente, e del diritto allo studio, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle materie ad esso assegnate.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto per il patrimonio museale ed ambientale.
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, primo comma, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline ed esperienze del settore, con particolare riferimento ai problemi del patrimonio museale, storico, artistico ed ambientale, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle materie ad esso assegnate.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto per il patrimonio librario ed archivistico
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, primo comma, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline ed esperienze del settore, con particolare riferimento ai problemi del patrimonio librario ed archivistico, della pubblica lettura e delle strutture educative permanenti, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle materie ad esso assegnate.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto in materia di spettacolo, sport e tempo libero
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, primo comma, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline ed esperienze del settore, con particolare riferimento ai problemi dello spettacolo, sport e tempo libero, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle materie ad esso assegnate.
					</h:p>
					<h:p>
						- Funzionario medico
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, primo comma, con prevalenza dell'attività di indirizzo ed organizzazione, nel campo delle discipline ed esperienze del settore sanitario, per il perseguimento dei compiti propri dell'ufficio nelle materie ad esso assegnate.
					</h:p>
					<h:p>
						- Funzionario veterinario
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, primo comma, con prevalenza dell'attività di indirizzo ed organizzazione, nel campo delle discipline ed esperienze del settore veterinario, per il perseguimento dei compiti propri dell'ufficio nelle materie ad esso assegnate.
					</h:p>
					<h:p>
						- Funzionario ingegnere
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, primo comma, con prevalenza dell'attività di indirizzo ed organizzazione, nel campo delle discipline ed esperienze del settore ingegneristico, per il perseguimento dei compiti propri dell'ufficio nelle materie ad esso assegnate.
					</h:p>
					<h:p>
						- Funzionario architetto
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, primo comma, con prevalenza dell'attività di indirizzo ed organizzazione, nel campo delle discipline ed esperienze del settore urbanistico, per il perseguimento dei compiti propri dell'ufficio nelle materie ad esso assegnate.
					</h:p>
					<h:p>
						- Funzionario agronomo
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, primo comma, con prevalenza dell'attività di indirizzo ed organizzazione, nel campo delle discipline ed esperienze agronomiche e forestali, per il perseguimento dei compiti propri dell'ufficio nelle materie ad esso assegnate.
					</h:p>
					<h:p>VI FASCIA FUNZIONALE</h:p>
					<h:p>"Il personale della VI fascia funzionale cura autonomamente la istruttoria amministrativa, tecnica o contabile e la conseguente definizione degli affari di particolare rilevanza, che richiedono una prevalente attività di elaborazione, progettazione, studio e ricerca, predisponendo altresì tutti gli atti relativi. Per le procedure che abbiano riferimento ad una problematica nuova, verifica in seno al dipartimento o ufficio la soluzione progettata. Collabora con il personale della fascia funzionale superiore alla realizzazione dei programmi di lavoro, formulando proposte circa i criteri operativi da adottare.Nelle scuole regionali di formazione professionale svolge attività didattica a carattere prevalentemente teorico" (art.8).</h:p>
					<h:p>
						- Assistente amministrativo
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 8, primo comma, con riferimento alle discipline amministrative (diritto costituzionale - amministrativo, scienza dell'organizzazione, scienza dell'amministrazione pubblica), per le necessità connesse ai compiti propri dell'ufficio e dipartimento.
					</h:p>
					<h:p>
						- Assistente in finanza e contabilità pubblica
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 8, primo comma, con riferimento alle discipline finanziarie e contabili (diritto amministrativo e scienza dell'amministrazione, scienza delle finanze e diritto finanziario e tributario, ragioneria e contabilità), per le necessità connesse ai compiti propri del dipartimento.
					</h:p>
					<h:p>
						- Assistente in organizzazione e metodi
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 8, primo comma, con riferimento allo studio delle strutture organizzative e delle procedure operative in specie nell'ambito della pubblica amministrazione, curando in particolare le fasi di rilevazione e analisi ai fini della progettazione delle nuove soluzioni organizzative e procedurali, per le necessità connesse ai compiti propri del dipartimento.
					</h:p>
					<h:p>
						- Assistente pubblicista - resocontista addetto al Servizio Stampa del Consiglio Regionale
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 8, primo comma, per il perseguimento dei compiti relativi alla informazione e alla pubblicità sull'attività del Consiglio e delle Commissioni.
					</h:p>
					<h:p>
						- Assistente per la programmazione
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 8, primo comma, con riferimento alle discipline della programmazione economica, sociale e territoriale, per le necessità connesse ai compiti propri del dipartimento.
					</h:p>
					<h:p>- Assistente statistico Svolge le attribuzioni di cui all'art. 8, primo comma, con riferimento alle discipline statistiche, prestando in particolare servizi di informazione statistica e gli adempimenti richiesti dalla gestione delle rilevazioni e contribuendo alla loro progettazione e pianificazione organizzativa, per le necessità connesse ai compiti propri del dipartimento.</h:p>
					<h:p>
						- Assistente documentalista
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 8, primo comma, con riferimento alla documentalistica e biblioteconomia, curando in particolare gli adempimenti richiesti dalla gestione degli impianti e dei servizi bibliografici, emerografici ed archivistici di documentazione socio - economica e contribuendo alla loro progettazione e pianificazione organizzativa, per le necessità connesse ai compiti propri del dipartimento.
					</h:p>
					<h:p>
						- Assistente analista programmatore
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 8, primo comma, con riferimento ai sistemi per l'elaborazione automatica delle informazioni, curando in particolare le fasi di analisi e programmazione delle nuove applicazioni e la manutenzione delle procedure ovvero pianificando e organizzando l'impiego delle risorse del sistema nonchè l'attivazione e la gestione delle applicazioni, per le necessità connesse ai compiti propri del dipartimento.
					</h:p>
					<h:p>
						- Assistente in materie giuridiche
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 8, primo comma, con riferimento alle discipline giuridiche (diritto costituzionale, amministrativo e pubblico in genere, diritto privato e del lavoro, diritto processuale), per le necessità connesse ai compiti propri del dipartimento.
					</h:p>
					<h:p>
						- Assistente agronomo
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 8, primo comma, con riferimento alle discipline ed esperienze agronomiche e forestali, per le necessità connesse ai compiti propri dell'ufficio.
					</h:p>
					<h:p>
						- Assistente in urbanistica ed ingegneria
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 8, primo comma, con riferimento alle discipline ed esperienze del settore (pianificazione territoriale; edilizia; viabilità, acquedotti e lavori pubblici; assetto idrogeologico; parchi; centri storici; trasporti, navigazione e porti; insediamenti abitativi e produttivi; aree, attrezzature e servizi; fonti di energia), per le necessità connesse ai compiti propri del dipartimento.
					</h:p>
					<h:p>
						- Assistente geologo
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 8, primo comma, con riferimento alle discipline geologiche, per le necessità connesse ai compiti propri del dipartimento.
					</h:p>
					<h:p>
						- Assistente geografo topografo
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 8, primo comma, con riferimento alle discipline ed esperienze del settore (cartografia e topografia del territorio), per le necessità connesse ai compiti propri del dipartimento.
					</h:p>
					<h:p>
						- Assistente nelle discipline sanitarie e sociali
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 8, primo comma, con riferimento alle discipline ed esperienze del settore (strutture e servizi sanitari, interventi preventivi di varia natura, medicina del lavoro, igiene pubblica ed epidemiologia; prevenzione, profilassi e cura veterinaria; tutela ambientale ed igiene degli alimenti; strutture e servizi sociali), per le necessità connesse ai compiti propri del dipartimento.
					</h:p>
					<h:p>
						- Assistente per l'istruzione
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 8, primo comma, con riferimento alle discipline ed esperienze del settore (scolarizzazione e didattica, sperimentazione pedagogico - didattica, formazione del personale docente e diritto allo studio), per le necessità connesse ai compiti propri del dipartimento.
					</h:p>
					<h:p>
						- Assistente per il patrimonio culturale ed i servizi sociali
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 8, primo comma, con riferimento alle discipline ed esperienze del settore (patrimonio museale, storico, artistico ed ambientale; librario ed archivistico, pubblica lettura e strutture educative permanenti; spettacolo, sport e tempo libero), per le necessità connesse ai compiti propri del dipartimento.
					</h:p>
					<h:p>
						- Insegnante
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 8, secondo comma, con aggiornamento professionale costante nelle materie di insegnamento per l'attuazione dei programmi stabiliti, curando la conservazione delle attrezzature didattiche.
					</h:p>
					<h:p>V FASCIA FUNZIONALE</h:p>
					<h:p>"Il personale della V fascia funzionale è addetto a mansioni di segreteria e collaborazione contabile, tecnica ed amministrativa, anche con discrezionalità operativa, strumentali rispetto alle mansioni proprie del personale delle fasce funzionali superiori. Può essere preposto al servizio di archivio e registrazione di atti. In tale ambito indirizza l'attività del personale addetto, dispone l'appropriato impiego del materiale e delle attrezzature relative ed assume la responsabilità dei risultati del lavoro degli addetti a tali servizi. Nelle scuole regionali di formazione professionale svolge attività didattica a prevalente carattere tecnico - pratico" (art. 7).</h:p>
					<h:p>
						- Collaboratore amministrativo
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 7, primo comma, nel campo dell'attività amministrativa corrente (corrispondenza, conservazione e reperimento di documenti e pubblicazioni, archiviazione e registrazione di atti) anche curando la redazione sintetica di verbali, la traduzione di articoli e documenti e gli adempimenti nell'ambito di procedure definite.
					</h:p>
					<h:p>
						- Collaboratore contabile
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 7, primo comma, nel campo delle attività contabili correnti (rilevazioni contabili e statistiche, conservazione e reperimento di documenti, aggiornamento di ruoli ed inventari), anche mediante l'impiego di macchine complesse e curando la minuta corrispondenza e gli adempimenti nell'ambito di procedure definite.
					</h:p>
					<h:p>
						- Collaboratore tecnico
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 7, primo comma, nel campo delle attività tecniche correnti (indagini, rilievi, misurazioni e disegni), anche curando la redazione di documenti e certificazioni e gli adempimenti nell'ambito di procedure definite.
					</h:p>
					<h:p>
						- Collaboratore statistico
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 7, primo comma, nel campo della gestione dell'informazione statistica, in particolare provvede alle operazioni di raccolta, ordinamento e calcolo dei dati, anche mediante l'impiego di macchine complesse.
					</h:p>
					<h:p>
						- Collaboratore documentalista
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 7, primo comma, nel campo della gestione degli impianti e dei servizi di documentazione, in particolare provvede alle operazioni di codifica e soggettazione dei documenti.
					</h:p>
					<h:p>
						- Collaboratore meccanografo
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 7, primo comma, nel campo della elaborazione automatica delle informazioni (minutazione dei programmi, gestione degli impianti di elaborazione, controllo delle informazioni in ingresso e in uscita): in tale ambito indirizza l'attività del personale addetto e dispone l'appropriato impiego delle risorse, assumendo la responsabilità dei risultati.
					</h:p>
					<h:p>
						- Collaboratore sanitario
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 7, primo comma, nel campo delle attività sanitarie correnti (indagini, rilievi e misurazioni), anche curando la redazione di documenti e certificazioni e gli adempimenti nell'ambito di procedure definite.
					</h:p>
					<h:p>
						- Collaboratore per l'istruzione e cultura
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 7, primo comma, nel campo delle attività tecniche correnti della istruzione e della cultura (corrispondenza, indagini, accertamenti), anche curando la redazione di documenti e collaborando all'organizzazione di servizi, iniziative e manifestazioni nell'ambito di programmi definiti.
					</h:p>
					<h:p>
						- Insegnante tecnico - pratico
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 7, secondo comma, per l'attuazione dei programmi stabiliti, curando la conservazione delle attrezzature e del materiale didattico.
					</h:p>
					<h:p>IV FASCIA FUNZIONALE</h:p>
					<h:p>"Il personale della IV fascia funzionale è addetto a mansioni esecutive di carattere amministrativo e tecnico, quali quelle di archivio o di stenodattilografia nonchè a semplici attività di collaborazione in compiti di materia contabile, tecnica ed amministrativa, ovvero a mansioni prevalentemente manuali caratterizzate da particolare perizia acquisita mediante formazione specialistica" (art. 6).</h:p>
					<h:p>
						- Stenodattilografo
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 6, per le operazioni di stenodattilografia sotto dettatura, da originali e registrazioni, provvedendo alla collazionatura dei dattiloscritti, anche mediante l'impiego di macchine memorizzatrici e compositrici, di cui garantisce l'efficiente manutenzione, collaborando altresì alla minuta istruzione delle pratiche.
					</h:p>
					<h:p>
						- Applicato
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 6, per le operazioni di archivio, protocollo, registrazione e reperimento, anche a mezzo di macchine complesse, di atti, documenti e pubblicazioni, collaborando altresì alla minuta istruzione di natura contabile, tecnica e amministrativa delle pratiche, anche mediante copia dattilografica.
					</h:p>
					<h:p>
						- Applicato meccanografo
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 6, per le operazioni di esecuzione dei programmi di elaborazione secondo procedure definite ovvero per la perforazione e verifica alfanumerica di schede meccanografiche.
					</h:p>
					<h:p>
						- Vigile sanitario
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 6, per le operazioni connesse alla vigilanza sulle condizioni igieniche dell'ambiente e della produzione ed il commercio delle sostanze destinate all'alimentazione.
					</h:p>
					<h:p>
						- Sorvegliante idraulico specializzato
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 6, per le attività idrauliche, eseguendo operazioni prevalentemente manuali caratterizzate da particolare perizia acquisita mediante formazione specialistica.
					</h:p>
					<h:p>
						- Operaio agricolo forestale specializzato
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 6, per le attività agricole e forestali, eseguendo operazioni prevalentemente manuali caratterizzate da particolare perizia acquisita mediante formazione specialistica.
					</h:p>
					<h:p>III FASCIA FUNZIONALE</h:p>
					<h:p>"Il personale della terza fascia funzionale è addetto a mansioni di copia dattilografica, alla conduzione e all'esercizio di macchine od impianti di cui garantisce l'efficiente manutenzione, ovvero a mansioni di carattere prevalentemente manuale che richiedono una specifica qualificazione professionale" (art. 5).</h:p>
					<h:p>
						- Centralinista
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 5, per l'esercizio di impianti telefonici complessi e derivati, di cui garantisce l'efficiente manutenzione provvedendo autonomamente a quanto occorre per i collegamenti richiesti.
					</h:p>
					<h:p>
						- Autista
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 5, per il trasporto di persone e cose mediante la conduzione di autoveicoli o motoveicoli di cui garantisce la pulizia e l'efficiente manutenzione.
					</h:p>
					<h:p>
						- Tipografo
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 5, per le operazioni di riproduzione lito - tipografica e di confezionamento degli stampati, anche mediante l'impiego di macchine automatiche di cui garantisce l'efficiente manutenzione.
					</h:p>
					<h:p>
						- Elettricista
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 5, per le operazioni connesse alla manutenzione delle installazioni elettriche e all'esercizio di impianti di fonoriproduzione dei quali garantisce l'efficiente manutenzione.
					</h:p>
					<h:p>
						- Addetto servizi aula consiliare
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 5, assicurando in modo particolare l'esecuzione delle direttive impartitegli per il regolare andamento dei lavori del consiglio regionale.
					</h:p>
					<h:p>
						- Addetto servizi cerimoniale e servizi interni del Consiglio
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 5, assicurando in modo particolare la esecuzione delle direttive impartitegli circa il servizio del cerimoniale della Presidenza del Consiglio e circa il buon andamento di tutte le strutture operative interne degli uffici del Consiglio.
					</h:p>
					<h:p>
						- Dattilografo
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 5, per le operazioni di copia dattilografica da originali e registrazioni, anche mediante impiego di macchine memorizzatrici e compositrici di cui garantisce l'efficiente manutenzione, provvedendo alla collazionatura dei dattiloscritti.
					</h:p>
					<h:p>
						- Riproduttore
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 5, per le operazioni connesse alle riproduzioni micro - tipo - fonografiche e al loro confezionamento, anche mediante l'impiego di macchine automatiche, di cui garantisce la efficiente manutenzione.
					</h:p>
					<h:p>
						- Aiutante meccanografo
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 5, per le operazioni connesse alla conservazione dei moduli meccanografici e al confezionamento degli elaborati, anche mediante l'impiego di macchine automatiche, di cui garantisce l'efficiente manutenzione.
					</h:p>
					<h:p>
						- Sorvegliante idraulico qualificato
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 5, per le attività idrauliche, eseguendo operazioni prevalentemente manuali che richiedono una specifica qualificazione professionale.
					</h:p>
					<h:p>
						- Operaio agricolo forestale qualificato
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 5, per le attività agricole e forestali, eseguendo operazioni prevalentemente manuali che richiedono una specifica qualificazione professionale.
					</h:p>
					<h:p>II FASCIA FUNZIONALE</h:p>
					<h:p>"Il personale della seconda fascia funzionale svolge mansioni inerenti al servizio di aula, di anticamera, di custodia e sorveglianza, provvedendo altresì alla pulizia minuta ed alle operazioni materiali derivanti dai normali scambi tra dipartimenti ed uffici, e a tutte le altre mansioni prevalentemente manuali per le quali non sia richiesta una specifica qualificazione professionale" (art. 4).</h:p>
					<h:p>
						- Commesso
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 4, per il servizio di aula, anticamera, custodia e sorveglianza dei locali, per la pulizia minuta e le operazioni materiali relative ai normali scambi tra uffici, per il prelievo e la consegna della corrispondenza; per la esecuzione di piccole commissioni che rientrano nei compiti normali di ufficio.
					</h:p>
					<h:p>
						- Operaio agricolo forestale comune
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 4, per le attività agricole e forestali, eseguendo operazioni prevalentemente manuali per le quali non è richiesta una specifica qualificazione professionale.
					</h:p>
					<h:p>I FASCIA FUNZIONALE</h:p>
					<h:p>"Il personale della I fascia funzionale svolge mansioni di carattere esclusivamente manuale" (art. 3).</h:p>
					<h:p>
						- Inserviente
						<h:br />
						Svolge le attribuzioni di cui all'art. 3, per la pulizia dei locali, infissi e arredi degli uffici regionali.
					</h:p>
					<h:p />
				</contenitore>
				<contenitore id="con3" iniziovigore="t2" nome="">
					<contenitore id="con4" nome="">
						<h:p>I Livello funzionale</h:p>
						<h:p>Sono inserite nel primo livello le posizioni di lavoro che concernono esclusivamente attività di pulizia: trattasi di prestazioni elementari che non richiedono alcuna preparazione specifica (art. 4).</h:p>
						<h:p>- Inserviente Svolge le attribuzioni di cui all'art. 4 .</h:p>
						<h:p />
					</contenitore>
					<contenitore id="con5" nome="">
						<h:p>II Livello funzionale</h:p>
						<h:p>Sono inserite nel secondo livello le posizioni di lavoro comportanti esecuzione di mansioni elementari, lo svolgimento delle quali prescinde dal possesso di conoscenze tecniche preliminari. Richiede utilizzazione di strumenti o apparecchiature semplici o comunque di uso elementare o comune. L'esecuzione di compiti è svolta in modo integrato, configurando una unica posizione di lavoro.</h:p>
						<h:p>Il livello è caratterizzato da:</h:p>
						<h:p>- iniziativa nell'ambito delle istruzioni ricevute e/o dei compiti attribuiti;</h:p>
						<h:p>- autonomia vincolata da istruzioni semplici;</h:p>
						<h:p>- apporto individuale che non comporta trasformazione del prodotto, ma la sola conservazione, riproduzione o dislocazione del medesimo.</h:p>
						<h:p>Il personale compreso nel livello è addetto a compiti di anticamera e aula, regolando l'accesso del pubblico agli uffici e fornendo informazioni semplici; di custodia, di sorveglianza di locali ed uffici nonchè della loro apertura e chiusura, di ricezione e smistamento di telefonate da centralini semplici; di dislocazione di fascicoli ed oggetti di ufficio; di prelievo, distribuzione e spedizione di corrispondenza; di commissioni anche esterne al luogo di lavoro; di esecuzione di fotocopie, di ciclostile e di fascicolature. (art. 5).</h:p>
						<h:p>- Commesso Svolge le attribuzioni di cui all'art. 5.</h:p>
						<h:p />
					</contenitore>
					<contenitore id="con6" nome="">
						<h:p>III Livello funzionale</h:p>
						<h:p>Sono inserite nel terzo livello le posizioni di lavoro che comportano esecuzione di mansioni tecnicomanuali elementari e/o amministrative semplici, lo svolgimento delle quali presuppone conoscenze preliminari non specializzate. Richiede l'utilizzazione di mezzi, strumenti e apparecchiature anche complessi, ma di uso semplice e con carico della manutenzione ordinaria.</h:p>
						<h:p>Il livello è caratterizzato da:</h:p>
						<h:p>- iniziativa nell'ambito delle mansioni attribuite;</h:p>
						<h:p>- un grado di autonomia vincolato da istruzioni semplici;</h:p>
						<h:p>- prestazioni implicanti l'esposizione a rischi specifici conseguenti all'uso dello strumento tecnico utilizzato;</h:p>
						<h:p>- apporto individuale diretto alla trasformazione del prodotto.</h:p>
						<h:p>Il personale compreso nel livello è addetto a compiti di conduzione e manutenzione ordinaria di macchinari semplici, di impianti tecnici di varia natura (elettrici, termici, lavanderia, centri stampa, etc.) o assimilabili; di conduzione e di manutenzione ordinaria di automezzi e di macchine semplici che comportino abilitazioni specifiche; di esecuzione di operazioni colturali agricolo - forestali; nonchè di compiti amministrativi semplici. (art. 6).</h:p>
						<h:p>- Autista Svolge le attribuzioni di cui all'art. 6 per il trasporto di persone e cose mediante la conduzione di autoveicoli o motoveicoli di cui garantisce la pulizia e l'efficiente manutenzione.</h:p>
						<h:p>- Elettricista Svolge le attribuzioni di cui all'art. 6 per le operazioni connesse alla manutenzione delle installazioni elettriche e all'esercizio di impianti di fonoriproduzione dei quali garantisce l'efficiente manutenzione.</h:p>
						<h:p>- Operatore servizi tecnico - amministrativi consiliari Svolge le attribuzioni di cui all'art. 6 espletando nell'ambito delle istruzioni impartire compiti amministrativi semplici necessari al regolare andamento dei lavori consiliari, del servizio del cerimoniale e delle strutture operative interne degli uffici del Consiglio.</h:p>
						<h:p>- Riproduttore Svolge le attribuzioni di cui all'art. 6, per le operazioni connesse alle riproduzioni micro-tipo-fonografiche ed al loro confezionamento mediante l'impiego di macchine automatiche, di cui garantisce l'efficiente manutenzione.</h:p>
						<h:p>- Aiutante meccanografo Svolge le attribuzioni di cui all'art. 6, per le operazioni connesse alla conservazione dei moduli meccanografici ed al confezionamento degli elaborati mediante l'impiego di macchine automatiche, di cui garantisce l'efficiente manutenzione.</h:p>
						<h:p>- Sorvegliante idraulico qualificato Svolge le attribuzioni di cui all'art. 6, per le attività idrauliche eseguendo operazioni prevalentemente manuali.</h:p>
						<h:p>- Operaio qualificato Svolge le attribuzioni di cui all'art. 6, anche per le attività agricole e forestali, eseguendo operazioni prevalentemente manuali.</h:p>
						<h:p />
					</contenitore>
					<contenitore id="con7" nome="">
						<h:p>IV Livello funzionale</h:p>
						<h:p>Sono inserite nel quarto livello le posizioni di lavoro che comportano esecuzione di mansioni amministrativo contabili e tecniche o tecnico - manuali, lo svolgimento delle quali presuppone rispettivamente preliminari conoscenze nel ramo amministrativo e preparazione professionale specializzata; richiede l'uso di mezzi o strumenti complessi o l'utilizzo di dati anche complessi nell'ambito di procedure prevalentemente ripetitive.</h:p>
						<h:p>E' caratterizzato da:</h:p>
						<h:p>- autonomia vincolata da prescrizioni tecniche di carattere generale ovvero da prescrizioni particolareggiate ma complesse nell'ambito di procedure e prassi definite;</h:p>
						<h:p>- piena responsabilità dei propri compiti delle singole operazioni, i cui risultati sono soggetti a verifiche complete ma periodiche oppure immediate ma di massima;</h:p>
						<h:p>- apporto individuale consistente nella capacità di trasformazione complessa del prodotto o finalizzato a miglioramento o semplificazione delle procedure che determinano lo svolgimento delle mansioni;</h:p>
						<h:p>- rischi specifici derivanti dall'uso normale degli strumenti e delle attrezzature tecniche utilizzate.</h:p>
						<h:p>Il personale compreso nel livello è addetto a compiti tecnici di natura specialistica nel campo agricoloforestale e della installazione, conduzione, manutenzione e riparazione di impianti tecnici complessi; nonchè a compiti esecutivi in materia amministrativa, contabile e tecnica, ivi comprese le attività di stenografia e/o dattilografia, mansioni queste ultime che - omogenee o complementari - costituiscono una unica posizione di lavoro. (art. 7).</h:p>
						<h:p>- Stenodattilografo Svolge le attribuzioni di cui all'art. 7, per le operazioni di stenodattilografia sotto dettatura, da originali e registrazioni, provvedendo alla collazionatura dei dattiloscritti, anche mediante l'impiego di macchine memorizzatrici e compositrici, di cui garantisce l'efficiente manutenzione, collaborando altresì alla minuta istruzione delle pratiche.</h:p>
						<h:p>- Applicato Svolge le attribuzioni di cui all'art. 7, per le operazioni di archivio, protocollo, registrazione e reperimento, anche a mezzo di macchine complesse, di atti, documenti e pubblicazioni, collaborando altresì alla minuta istruzione di natura contabile, tecnica e amministrativa delle pratiche, anche mediante copia dattilografica.</h:p>
						<h:p>- Applicato meccanografo Svolge le attribuzioni di cui all'art. 7, per le operazioni di esecuzione dei programmi di elaborazione secondo procedure definite ovvero per la perforazione e verifica alfanumerica di schede meccanografiche.</h:p>
						<h:p>- Vigile sanitario Svolge le attribuzioni di cui all'art. 7, per le operazioni connesse alla vigilanza sulle condizioni igieniche dell'ambiente e della produzione ed il commercio delle sostanze destinate all'alimentazione.</h:p>
						<h:p>- Sorvegliante idraulico specializzato Svolge le attribuzioni di cui all'art. 7, per le attività idrauliche, eseguendo operazioni prevalentemente manuali caratterizzate da particolare perizia acquisita mediante formazione specialistica.</h:p>
						<h:p>- Operaio specializzato Svolge le attribuzioni di cui all'art. 7, anche per le attività agricole e forestali e per la riparazione, collaudo e conduzione degli autoveicoli, eseguendo operazioni prevalentemente manuali caratterizzate da particolare perizia acquisita mediante formazione specialistica.</h:p>
						<h:p>- Tipografo Svolge le attribuzioni di cui all'art. 7, per le operazioni di riproduzione lito - tipografica e di confezionamento degli stampati, mediante l'impiego di macchine automatiche complesse di cui garantisce l'efficiente manutenzione.</h:p>
						<h:p>- Centralinista Svolge le attribuzioni di cui all'art. 7, per l'esercizio di impianti telefonici complessi e derivati, di cui garantisce l'efficiente manutenzione provvedendo automaticamente a quanto occorre per i collegamenti richiesti.</h:p>
						<h:p>- Dattilografo Svolge le attribuzioni di cui all'art. 7, per le operazioni di copia dattilografica da originali e registrazioni, anche mediante impiego di macchine memorizzatrici e compositrici di cui garantisce l'efficiente manutenzione, provvedendo alla collazionatura dei dattiloscritti.</h:p>
						<h:p />
					</contenitore>
					<contenitore id="con8" nome="">
						<h:p>V Livello funzionale</h:p>
						<h:p>Sono inserite nel quinto livello le posizioni di lavoro che comportano attività nei settori tecnico, amministrativo e contabile, mansioni di ricerca, utilizzo ed elaborazione semplice di dati anche complessi e complessa di dati semplici. Richiedono conoscenze tecniche specializzate ed operative proprie della qualificazione professionale di base necessaria per l'accesso al livello.</h:p>
						<h:p>Il livello è caratterizzato da:</h:p>
						<h:p>- autonomia nell'ambito di prescrizioni di massima e complesse riferite a procedure generali e prassi definite;</h:p>
						<h:p>- responsabilità professionale dei propri compiti: può comportare l'indirizzo tecnico di posizioni di lavoro a minor contenuto professionale, o, in casi eccezionali e per unità operative a carattere esecutivo, una responsabilità di organizzazione. Il risultato del lavoro è soggetto a verifiche periodiche ed occasionali, anche complete;</h:p>
						<h:p>- apporto organizzativo ampio in funzione della realizzazione dei compiti attribuiti ed iniziativa per il miglioramento della funzionalità dell'unità organizzativa in cui è inserito.</h:p>
						<h:p>Nei corsi di formazione professionale comporta attività di insegnamento anche con utilizzazione di apparecchiature, macchine, strumenti. Richiede conoscenze teoriche - tecnico - professionali riconducibili alla professionalità prevista dai piani di insegnamento.</h:p>
						<h:p>E' caratterizzato da:</h:p>
						<h:p>- autonomia nell'ambito della funzione docente;</h:p>
						<h:p>- responsabilità professionale dei propri compiti;</h:p>
						<h:p>- apporto didattico notevole in funzione dell'impostazione didattico - organizzativa del corso e, più in generale, del centro di formazione. (art. 8).</h:p>
						<h:p>- Collaboratore amministrativo Svolge le attribuzioni di cui all'art. 8, nel campo dell'attività amministrativa corrente (corrispondenza, conservazione e reperimento di documenti e pubblicazioni, archiviazione e registrazione di atti) anche curando la redazione sintetica di verbali, la traduzione di articoli e documenti e gli adempimenti nell'ambito di procedure definite.</h:p>
						<h:p>- Collaboratore contabile Svolge le attribuzioni di cui all'art. 8, nel campo delle attività contabili correnti (rilevazioni contabili e statistiche, conservazione e reperimento di documenti, aggiornamento di ruoli ed inventari), anche mediante l'impiego di macchine complesse e curando la minuta corrispondenza e gli adempimenti nell'ambito di procedure definite.</h:p>
						<h:p>- Collaboratore tecnico Svolge le attribuzioni di cui all'art. 8, nel campo delle attività tecniche correnti (indagini, rilievi, misurazioni e disegni), anche curando la redazione di documenti e certificazioni e gli adempimenti nell'ambito di procedure definite.</h:p>
						<h:p>- Collaboratore statistico Svolge le attribuzioni di cui all'art. 8, nel campo della gestione dell'informazione statistica, in particolare provvede alle operazioni di raccolta, ordinamento e calcolo dei dati, anche mediante l'impiego di macchine complesse.</h:p>
						<h:p>- Collaboratore documentalista Svolge le attribuzioni di cui all'art. 8, nel campo della gestione degli impianti e dei servizi di documentazione, in particolare provvede alle operazioni di codifica e soggettazione dei documenti.</h:p>
						<h:p>- Collaboratore meccanografo Svolge le attribuzioni di cui all'art. 8, nel campo della elaborazione automatica delle informazioni (minutazione dei programmi, gestione degli impianti di elaborazione, controllo delle informazioni in ingresso e in uscita): in tale ambito indirizza l'attività del personale addetto e dispone l'appropriato impiego delle risorse, assumendo la responsabilità dei risultati.</h:p>
						<h:p>- Collaboratore sanitario Svolge le attribuzioni di cui all'art. 8, nel campo delle attività sanitarie correnti (indagini, rilievi e misurazioni), anche curando la redazione di documenti e certificazioni e gli adempimenti nell'ambito di procedure definite.</h:p>
						<h:p>- Collaboratore per l'istruzione e cultura Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9 nel campo delle attività tecniche correnti della istruzione e della cultura (corrispondenza, indagini, accertamenti), anche curando la redazione di documenti e collaborando all'organizzazione di servizi, iniziative e manifestazioni nell'ambito di programmi definiti.</h:p>
						<h:p>- Insegnante tecnico/pratico Svolge le attribuzioni di cui all'art. 8, per l'attuazione dei programmi stabiliti, curando la conservazione delle attrezzature e del materiale didattico.</h:p>
						<h:p />
					</contenitore>
					<contenitore id="con9" nome="">
						<h:p>VI Livello funzionale</h:p>
						<h:p>Sono inserite nel sesto livello le posizioni di lavoro che comportano attività di ricerca, studio ed elaborazione per la preparazione di provvedimenti tecnico - amministrativi o interventi preordinati all'attuazione dei programmi di lavoro alla cui impostazione sono tenute a collaborare nell'ambito dell'unità organica in cui sono inserite. La posizione di lavoro può comportare anche l'indirizzo di altre posizioni di lavoro a minor contenuto professionale.</h:p>
						<h:p>Il livello è caratterizzato da:</h:p>
						<h:p>- autonomia nell'ambito di prescrizioni di massima e complesse;</h:p>
						<h:p>- responsabilità professionale dei propri compiti;</h:p>
						<h:p>- apporto organizzativo ampio in funzione della realizzazione dei compiti attribuiti e da iniziative per il miglioramento della funzionalità dell'unità organica in cui è inserito.</h:p>
						<h:p>Comporta responsabilità:</h:p>
						<h:p>- delle attività istruttorie direttamente svolte o effettuate in collaborazione con posizioni di lavoro a minor contenuto professionale;</h:p>
						<h:p>- degli orientamenti dati, a livello tecnico, ad altre posizioni di lavoro a minor contenuto professionale.</h:p>
						<h:p>L'attività è soggetta a controlli e verifiche periodiche e di massima.</h:p>
						<h:p>Nei corsi di formazione professionale: comporta attività di insegnamento teorico (cultura generale, lingue, etc.).</h:p>
						<h:p>Richiede, in stretta connessione con le caratteristiche dell'insegnamento da impartire, una preparazione di base corrispondente a quella stabilita per analoghi insegnamenti teorici nella scuola media unica o in istituzioni scolastiche di livello superiore e riconducibile alla professionalità prevista più in generale per l'accesso al livello. (art. 9).</h:p>
						<h:p>- Istruttore amministrativo Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, con riferimento alle discipline amministrative per le necessità connesse ai compiti propri dell'ufficio e dipartimento.</h:p>
						<h:p>- Istruttore tecnico - contabile Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, con riferimento alle discipline finanziarie, contabili, statistiche, documentali e tecniche, per le necessità connesse ai compiti propri del dipartimento.</h:p>
						<h:p>- Istruttore in materia di istruzione Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, con riferimento alle discipline ed esperienze in materia di istruzione, per le necessità connesse ai compiti propri del dipartimento.</h:p>
						<h:p>- Istruttore per il patrimonio culturale ed i servizi sociali Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9 con riferimento alle discipline ed esperienze in materia di patrimonio culturale e servizi sociali, per le necessità connesse ai compiti propri del dipartimento.</h:p>
						<h:p>- Insegnante Svolge le attribuzioni di cui all'art. 9, con aggiornamento professionale costante nelle materie di insegnamento per l'attuazione dei programmi stabiliti, curando la conservazione delle attrezzature didattiche.</h:p>
						<h:p />
					</contenitore>
					<contenitore id="con10" nome="">
						<h:p>VII Livello funzionale</h:p>
						<h:p>Sono comprese nel settimo livello le posizioni di lavoro che comportano attività di ricerca, studio ed elaborazione per la predisposizione di provvedimenti e di interventi diretti alla attuazione dei programmi di lavoro alla cui formulazione è tenuto a collaborare nell'ambito di una unità organica complessa.</h:p>
						<h:p>La posizione di lavoro può comportare anche la responsabilità organizzativa di una unità di lavoro eventualmente prevista nell'ambito dell'unità organica complessa, con compito di indirizzo dell'attività degli addetti.</h:p>
						<h:p>E' caratterizzato da:</h:p>
						<h:p>- autonomia per l'attuazione dei programmi di lavoro di competenza o assegnati all'unità organizzativa o a gruppi di lavoro, nonchè per la realizzazione, sotto il profilo professionale, di attività di ricerca, studio ed elaborazione affidata; l'autonomia è comunque esercitata nell'ambito di istruzioni di carattere generale o da eventuali indicazioni di priorità;</h:p>
						<h:p>- apporto organizzativo per la formulazione di proposte per il miglioramento della funzionalità dell'unità organica complessa alla quale appartiene.</h:p>
						<h:p>Comporta la responsabilità:</h:p>
						<h:p>- delle attività direttamente svolte;</h:p>
						<h:p>- delle istruzioni emanate nell'attività di indirizzo della eventuale unità di lavoro;</h:p>
						<h:p>- dell'attuazione di programmi di lavoro, esercitando controlli e verifiche periodiche ed occasionali anche complessi.</h:p>
						<h:p>L'attività è soggetta a controllo periodico e di massima sul conseguimento dei risultati previsti dai programmi di lavoro. (art. 10).</h:p>
						<h:p>- Assistente in organizzazione e metodi Svolge le attribuzioni di cui all'art. 10, con riferimento allo studio delle strutture organizzative e delle procedure operative in specie nell'ambito della pubblica amministrazione, curando in particolare le fasi di rilevazione e analisi ai fini della progettazione delle nuove soluzioni organizzative e procedurali, per le necessità connesse ai compiti propri del dipartimento.</h:p>
						<h:p>- Assistente per la programmazione Svolge le attribuzioni di cui all'art. 10, con riferimento alle discipline della programmazione economica, sociale e territoriale per le necessità connesse ai compiti propri del dipartimento.</h:p>
						<h:p>- Assistente statistico Svolge le attribuzioni di cui all'art. 10, con riferimento alle discipline statistiche, prestando in particolare servizi di informazione statistica e gli adempimenti richiesti dalla gestione delle rilevazioni e contribuendo alla loro progettazione e pianificazione organizzativa, per le necessità connesse ai compiti propri del dipartimento.</h:p>
						<h:p>- Assistente analista programmatore Svolge le attribuzioni di cui all'art. 10, con riferimento ai sistemi per l'elaborazione automatica delle informazioni, curando in particolare le fasi di analisi e programmazione delle nuove applicazioni e la manutenzione delle procedure ovvero pianificando e organizzando l'impiego delle risorse del sistema nonchè l'attivazione e la gestione delle applicazioni, per le necessità connesse ai compiti propri del dipartimento.</h:p>
						<h:p>- Assistente agronomo Svolge le attribuzioni di cui all'art. 10, con riferimento alle discipline ed esperienze agronomiche e forestali, per le necessità connesse ai compiti propri dell'ufficio.</h:p>
						<h:p>- Assistente in urbanistica ed ingegneria Svolge le attribuzioni di cui all'art. 10, con riferimento alle discipline ed esperienze del settore (pianificazione territoriale, edilizia, viabilità, acquedotti e lavori pubblici, assetto idrogeologico, parchi, centri storici, trasporti, navigazione e porti, insediamenti abitativi e produttivi, aree, attrezzature e servizi, fonti di energia), per le necessità connesse ai compiti propri del dipartimento.</h:p>
						<h:p>- Assistente geologo Svolge le attribuzioni di cui all'art. 10, con riferimento alle discipline geologiche, per le necessità connesse ai compiti propri del dipartimento.</h:p>
						<h:p>- Assistente geografo topografo Svolge le attribuzioni di cui all'art. 10, con riferimento alle discipline ed esperienze del settore (cartografia e topografia del territorio), per le necessità connesse ai compiti propri del dipartimento.</h:p>
						<h:p>- Assistente nelle discipline sanitarie e sociali Svolge le attribuzioni di cui all'art. 10, con riferimento alle discipline ed esperienze del settore (strutture e servizi sanitari, interventi preventivi di varia natura, medicina del lavoro, igiene pubblica ed epidemiologica; prevenzione, profilassi e cura veterinaria; tutela ambientale ed igiene degli alimenti; strutture e servizi sociali), per le necessità connesse ai compiti propri del dipartimento.</h:p>
						<h:p>- Assistente documentalista Svolge le attribuzioni di cui all'art. 10, con riferimento alla documentazione e biblioteconomia, curando in particolare gli adempimenti richiesti dalla gestione degli impianti e dei servizi bibliografici, emerografici ed archivistici di documentazione socio - economica e contribuendo alla loro progettazione e pianificazione organizzativa, per le necessità connesse ai compiti propri del dipartimento.</h:p>
						<h:p>- Assistente amministrativo Svolge le attribuzioni di cui all'art. 10, con riferimento alle discipline amministrative (diritto costituzionale amministrativo, scienza dell'organizzazione, scienza dell'amministrazione pubblica), per le necessità connesse ai compiti propri dell'ufficio e dipartimento.</h:p>
						<h:p>- Assistente in finanza e contabilità pubblica Svolge le attribuzioni di cui all'art. 10, con riferimento alle discipline finanziarie e contabili (diritto amministrativo e scienza dell'amministrazione, scienza delle finanze e diritto finanziario e tributario, ragioneria e contabilità), per le necessità connesse ai compiti propri del dipartimento.</h:p>
						<h:p>- Assistente in materie giuridiche Svolge le attribuzioni di cui all'art. 10, con riferimento alle discipline giuridiche (diritto costituzionale, amministrativo e pubblico in genere, diritto privato e del lavoro, diritto processuale), per le necessità connesse ai compiti propri del dipartimento.</h:p>
						<h:p>- Assistente pubblicista-resocontista addetto al Servizio Stampa del Consiglio Regionale Svolge le attribuzioni di cui all'art. 10, per il perseguimento dei compiti relativi alla informazione ed alla pubblicità sull'attività del Consiglio e delle Commissioni.</h:p>
						<h:p>- Assistente per l'istruzione Svolge le attribuzioni di cui all'art. 10, con riferimento alle discipline ed esperienze del settore (scolarizzazione e didattica, sperimentazione pedagogico - didattica, formazione del personale docente e diritto allo studio), per le necessità connesse ai compiti propri del dipartimento.</h:p>
						<h:p>- Assistente per il patrimonio culturale ed i servizi sociali. Svolge le attribuzioni di cui all'art. 10, con riferimento alle discipline ed esperienze del settore (patrimonio museale, storico, artistico ed ambientale, librario ed archivistico, pubblica lettura e strutture educative permanenti; spettacolo, sport e tempo libero), per le necessità connesse ai compiti propri del dipartimento.</h:p>
						<h:p />
					</contenitore>
					<contenitore id="con11" nome="">
						<h:p>VIII Livello funzionale</h:p>
						<h:p>Sono comprese nell'ottavo livello le posizioni di lavoro che comportano attività di ricerca, studio ed elaborazione di notevole complessità diretta alla formazione e realizzazione dei programmi nell'ambito delle competenze per materia o per obiettivo con la definizione dei processi attuativi.</h:p>
						<h:p>La posizione di lavoro può anche comportare la responsabilità organizzativa dell'unità organica complessa di cui indirizza l'attività verificandone la rispondenza ai programmi di lavoro.</h:p>
						<h:p>E' caratterizzata da:</h:p>
						<h:p>- autonomia rilevante per la formulazione dei programmi di lavoro dell'unità organica complessa eventualmente affidata e la conseguente organizzazione della stessa unità e per la realizzazione, sotto il profilo professionale, di attività di ricerca, studio ed elaborazione affidati, secondo gli indirizzi politico - amministrativi, i piani e i programmi anche pluriennali definiti dall'amministrazione;</h:p>
						<h:p>- apporto organizzativo rilevante per il miglioramento della funzionalità dell'unità organica complessa, alla quale appartiene o della quale è responsabile, in rapporto alla intera organizzazione regionale.</h:p>
						<h:p>Comporta la responsabilità:</h:p>
						<h:p>- delle attività direttamente svolte;</h:p>
						<h:p>- delle istruzioni di carattere generale impartite;</h:p>
						<h:p>- della formazione dei programmi di lavoro e del conseguimento, a livello generale, degli obiettivi stabiliti operando mediante verifiche e controlli saltuari e di massima anche sul conseguimento dei risultati previsti dai programmi di lavoro.</h:p>
						<h:p>Il livello comprende posizioni di lavoro individuale, a livello di specializzazione, analogamente a quelle elencate al livello precedente.</h:p>
						<h:p>Le posizioni di lavoro dell'ottavo livello richiedono peraltro una professionalità più elevata e sono istituite in rapporto alle esigenze funzionali dell'organizzazione. (art. 11).</h:p>
						<h:p>- Funzionario amministrativo Svolge le attribuzioni di cui all'art. 11, con prevalenza della attività di indirizzo e organizzazione, nel campo delle discipline amministrative ed in particolare del diritto costituzionale - amministrativo, della scienza dell'organizzazione, della scienza dell'amministrazione pubblica, per il perseguimento dei compiti propri dell'ufficio o dipartimento.</h:p>
						<h:p>- Esperto in materie amministrative Svolge le attribuzioni di cui all'art. 11, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline amministrative ed in particolare del diritto costituzionale - amministrativo della scienza dell'organizzazione, della scienza dell'amministrazione pubblica per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle funzioni ad esso assegnate.</h:p>
						<h:p>- Esperto in giornalismo e pubblicista Svolge le attribuzioni di cui all'art. 11, in materia di giornalismo e pubblicistica, secondo le specificazioni che rispettivamente si rinvengono nel contratto nazionale di lavoro giornalistico, per il perseguimento dei compiti propri dell'Ufficio nelle materie ad esso assegnate.</h:p>
						<h:p>- Esperto in finanza e contabilità pubblica Svolge le attribuzioni di cui all'art. 11, nel campo delle discipline finanziarie e contabili, con particolare riferimento al diritto amministrativo e alla scienza dell'amministrazione, alla scienza delle finanze e diritto finanziario e tributario, alla ragioneria e contabilità, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle funzioni ad esso assegnate.</h:p>
						<h:p>- Esperto in organizzazione e metodi Svolge le attribuzioni di cui all'art. 11, nel campo dello studio delle strutture organizzative e delle procedure operative con speciale riferimento all'ambito della pubblica amministrazione curando in particolare la progettazione delle nuove soluzioni organizzative e procedurali di cui supervisiona le fasi di rilevazione e di analisi, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nella specifica funzione ad esso assegnata.</h:p>
						<h:p>- Esperto in materia di programmazione Svolge le attribuzioni di cui all'art. 11, con prevalenza della attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline della programmazione economica, sociale e territoriale, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle funzioni ad esso assegnate.</h:p>
						<h:p>- Esperto statistico Svolge le attribuzioni di cui all'art. 11, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline statistiche, provvedendo in particolare alle prestazioni di consulenza e all'impostazione delle rilevazioni e della loro interpretazione, di cui supervisiona la progettazione e la pianificazione organizzativa per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle funzioni ad esso assegnate.</h:p>
						<h:p>- Esperto documentalista Svolge le attribuzioni di cui all'art. 11, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo della documentalistica e della biblioteconomia, provvedendo in particolare alle prestazioni di consulenza e all'impostazione degli impianti e dei servizi bibliografici, emerografici ed archivistici di documentazione socio - economica di cui supervisiona la progettazione e la pianificazione organizzativa per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle funzioni ad esso assegnate.</h:p>
						<h:p>- Esperto in materia sociologiche Svolge le attribuzioni di cui all'art. 11, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline sociologiche con particolare riferimento ai servizi sanitari e sociali, alle comunità rurali e al turismo, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle materie ad esso assegnate.</h:p>
						<h:p>- Esperto geopedologico Svolge le attribuzioni di cui all'art. 11, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline ed esperienze geopedologiche agrarie e forestali, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle materie ad esso assegnate.</h:p>
						<h:p>- Esperto in urbanistica Svolte le attribuzioni di cui all'art. 11, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline ed esperienze urbanistiche ed in particolare della pianificazione territoriale, della normativa generale e strumentazione nell'edilizia, delle infrastrutture fondamentali del territorio, dell'assetto idrogeologico ed ecologico, della tutela dei parchi, dei problemi dei centri storici ed esperienze pilota nel settore, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle materie ad esso assegnate.</h:p>
						<h:p>- Esperto in ingegneria Svolge le attribuzioni di cui all'art. 11, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline ed esperienze ingegneristiche ed in particolare delle viabilità, acquedotti e lavori pubblici, dei trasporti, navigazione e porti, degli insediamenti abitativi e produttivi, delle aree, attrezzature e servizi, dei problemi delle fonti di energia, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle materie ad esso assegnate.</h:p>
						<h:p>- Esperto in sistemi informativi Svolge le attribuzioni di cui all'art. 11, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo dei sistemi per l'elaborazione automatica delle informazioni, curando in particolare la progettazione delle nuove applicazioni, di cui supervisiona la analisi, la programmazione e la pianificazione organizzativa per il conseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle funzioni ad esso assegnate.</h:p>
						<h:p>- Esperto in materie giuridiche Svolge le attribuzioni di cui all'art. 11, con prevalenza della attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline giuridiche ed in particolare del diritto costituzionale, amministrativo e pubblico in genere, del diritto privato e del lavoro, di diritto processuale, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle funzioni ad esso assegnate.</h:p>
						<h:p>- Esperto in materie agronomiche, zootecniche e naturalistiche Svolge le attribuzioni di cui all'art. 11, con prevalenza delle attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline ed esperienze agronomiche, zootecniche e naturalistiche ed in particolare della pianificazione, assistenza, opere pubbliche, di sistemazione e bonifica, difesa fito - sanitaria e dell'ambiente nel settore, della caccia e pesca e zoologia applicata, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle materie ad esso assegnate.</h:p>
						<h:p>- Esperto in materie sociologiche Svolge le attribuzioni di cui all'art. 11, con prevalenza della attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline ed esperienze forestali ed in particolare della silvicoltura, assestamento, idronomia, opere pubbliche, bonifica, apicoltura e aziende agro - silvo - pastorali, ecologia e difesa dell'ambiente nel settore, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle materie ad esso assegnate.</h:p>
						<h:p>- Esperto per le attività produttive, il turismo ed il commercio Svolge le attribuzioni di cui all'art. 11, con prevalenza delle attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline ed esperienze economiche e della programmazione con particolare riferimento alle cave e torbiere, acque minerali e termali, artigianato, turismo ed industria alberghiera, fiere e mercati, commercio per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle materie ad esso assegnate.</h:p>
						<h:p>- Esperto geologo Svolge le attribuzioni di cui all'art. 11, con prevalenza delle attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline ed esperienze geologiche, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle materie ad esso assegnate.</h:p>
						<h:p>- Esperto in materia sanitaria Svolge le attribuzioni di cui all'art. 11, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline ed esperienze del settore sanitario ed in particolare della programmazione delle strutture e dei servizi sanitari, territoriali ed ospedalieri, degli interventi preventivi di varia natura, della medicina del lavoro, igiene pubblica, epidemiologia, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle materie ad esso assegnate.</h:p>
						<h:p>- Esperto in materie tecnico - biologiche Svolge le attribuzioni di cui all'art. 11, con prevalenza delle attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline ed esperienze del settore tecnicobiologico ed in particolare della tutela ambientale e dell'igiene degli alimenti, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle materie ad esso assegnate.</h:p>
						<h:p>- Esperto in materia veterinaria Svolge le attribuzioni di cui all'art. 11, con prevalenza delle attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline ed esperienze del settore veterinario ed in particolare della prevenzione, profilassi, vigilanza e cura, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle materie ad esso assegnate.</h:p>
						<h:p>- Esperto in materia di istruzione Svolge le attribuzioni di cui all'art. 11 con prevalenza della attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline ed esperienze del settore ed in particolare della scolarizzazione e didattica, sperimentazione pedagogico - didattica, formazione del personale docente, e del diritto allo studio, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle materie ad esso assegnate.</h:p>
						<h:p>- Esperto per il patrimonio museale ed ambientale Svolge le attribuzioni di cui all'art. 11, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline ed esperienze del settore, con particolare riferimento ai problemi del patrimonio museale, storico, artistico ed ambientale, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle materie ad esso assegnate.</h:p>
						<h:p>- Esperto per il patrimonio librario ed archivistico Svolge le attribuzioni di cui all'art. 11, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline ed esperienze del settore, con particolare riferimento ai problemi del patrimonio librario ed archivistico, della pubblica lettura e delle strutture educative permanenti, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle materie ad esso assegnate.</h:p>
						<h:p>- Esperto in materia di spettacolo, sport e tempo libero Svolge le attribuzioni di cui all'art. 11, con prevalenza dell'attività di studio e di elaborazione, nel campo delle discipline ed esperienze del settore, con particolare riferimento ai problemi dello spettacolo sport e tempo libero, per il perseguimento dei compiti propri del dipartimento nelle materie ad esso assegnate.</h:p>
						<h:p>- Funzionario medico Svolge le attribuzioni di cui all'art. 11, con prevalenza delle attività di indirizzo ed organizzazione, nel campo delle discipline ed esperienze del settore sanitario, per il perseguimento dei compiti propri dell'ufficio nelle materie ad esso assegnate.</h:p>
						<h:p>- Funzionario veterinario Svolge le attribuzioni di cui all'art. 11, con prevalenza delle attività di indirizzo ed organizzazione, nel campo delle discipline ed esperienze del settore veterinario, per il perseguimento dei compiti propri dell'ufficio nelle materie ad esso assegnate.</h:p>
						<h:p>- Funzionario ingegnere Svolge le attribuzioni di cui all'art. 11, con prevalenza delle attività di indirizzo ed organizzazione, nel campo delle discipline ed esperienze del settore ingegneristico, per il perseguimento dei compiti propri dell'ufficio nelle materie ad esso assegnate.</h:p>
						<h:p>- Funzionario architetto Svolge le attribuzioni di cui all'art. 11, con prevalenza delle attività di indirizzo ed organizzazione, nel campo delle discipline ed esperienze del settore urbanistico, per il perseguimento dei compiti propri dell'ufficio nelle materie ad esso assegnate.</h:p>
						<h:p>- Funzionario agronomo Svolge le attribuzioni di cui all'art. 11, con prevalenza delle attività di indirizzo ed organizzazione, nel campo delle discipline ed esperienze agronomiche e forestali, per il perseguimento dei compiti propri dell'ufficio nelle materie ad esso assegnate.</h:p>
					</contenitore>
				</contenitore>
				<contenitore id="con12" nome="">
					<h:p>
						<h:b>TABELLA B</h:b>
					</h:p>
					<h:p>TITOLI DI STUDIO RICHIESTI PER L'AMMISSIONE AI CONCORSI REGIONALI PER CIASCUNA MANSIONE OBIETTIVA.</h:p>
					<h:p>
						- Funzionario amministrativo
						<h:br />
						- Esperto in materie amministrative
						<h:br />
						- Assistente amministrativo
						<h:br />
						Diploma di laurea in:
						<h:br />
						giurisprudenza
						<h:br />
						scienze politiche e sociali
						<h:br />
						economia e commercio
						<h:br />
						scienze economiche e bancarie
						<h:br />
						equipollenti.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto in giornalismo e pubblicistica
						<h:br />
						- Assistente pubblicista
						<h:br />
						- resocontista addetto al servizio stampa del Consiglio regionale
						<h:br />
						Diploma di laurea in:
						<h:br />
						scienze politiche e sociali
						<h:br />
						giurisprudenza
						<h:br />
						lettere economia e commercio
						<h:br />
						equipollenti.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto in finanza e contabilità pubblica
						<h:br />
						- Assistente in finanza e contabilità pubblica
						<h:br />
						Diploma di laurea in:
						<h:br />
						economia e commercio
						<h:br />
						scienze economiche e bancarie
						<h:br />
						scienze politiche e sociali
						<h:br />
						giurisprudenza
						<h:br />
						equipollenti.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto in organizzazione e metodi
						<h:br />
						- Assistenti in organizzazione e metodi
						<h:br />
						Diploma di laurea.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto in materia di programmazione
						<h:br />
						- Assistente per la programmazione
						<h:br />
						Diploma di laurea in:
						<h:br />
						economia e commercio
						<h:br />
						scienze economiche e bancarie
						<h:br />
						architettura
						<h:br />
						scienze agrarie
						<h:br />
						scienze forestali
						<h:br />
						scienze politiche e sociali
						<h:br />
						giurisprudenza
						<h:br />
						equipollenti.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto statistico
						<h:br />
						- Esperto documentalista
						<h:br />
						- Esperto di sistemi informativi
						<h:br />
						- Assistente statistico
						<h:br />
						- Assistente documentalista
						<h:br />
						- Assistente analista programmatore
						<h:br />
						Diploma di laurea in:
						<h:br />
						economia e commercio
						<h:br />
						scienze economiche e bancarie
						<h:br />
						statistica
						<h:br />
						scienze politiche e sociali
						<h:br />
						equipollenti.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto in materie giuridiche
						<h:br />
						- Assistente in materie giuridiche
						<h:br />
						Diploma di laurea in:
						<h:br />
						giurisprudenza.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto in materie agronomiche, zootecniche e naturalistiche
						<h:br />
						- Esperto in materie forestali
						<h:br />
						- Funzionario agronomo
						<h:br />
						- Assistente agronomo
						<h:br />
						Diploma di laurea in:
						<h:br />
						scienze agrarie
						<h:br />
						scienze forestali ingegneria
						<h:br />
						scienze naturali
						<h:br />
						economia e commercio
						<h:br />
						equipollenti.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto geologo
						<h:br />
						- Assistente geologo
						<h:br />
						Diploma di laurea in:
						<h:br />
						geologia
						<h:br />
						equipollenti.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto geopedologo
						<h:br />
						Diploma di laurea in:
						<h:br />
						geologia
						<h:br />
						scienze agrarie
						<h:br />
						scienze forestali
						<h:br />
						equipollenti.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto in materie sociologiche
						<h:br />
						Diploma di laurea in:
						<h:br />
						scienze politiche e sociali
						<h:br />
						economia e commercio
						<h:br />
						sociologia
						<h:br />
						lettere e filosofia
						<h:br />
						filosofia e pedagogia
						<h:br />
						equipollenti.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto in urbanistica
						<h:br />
						- Funzionario architetto
						<h:br />
						Diploma di laurea in:
						<h:br />
						architettura equipollenti.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto in ingegneria
						<h:br />
						- Funzionario ingegnere
						<h:br />
						- Assistente geografo topografo
						<h:br />
						Diploma di laurea in:
						<h:br />
						ingegneria
						<h:br />
						geologia
						<h:br />
						equipollenti.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto per le attività produttive, turismo e commercio
						<h:br />
						Diploma di laurea in:
						<h:br />
						giurisprudenza
						<h:br />
						economia e commercio
						<h:br />
						scienze economiche e bancarie
						<h:br />
						scienze politiche e sociali
						<h:br />
						ingegneria
						<h:br />
						equipollenti.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto in materia sanitaria
						<h:br />
						- Funzionario medico
						<h:br />
						Diploma di laurea in:
						<h:br />
						medicina e chirurgia
						<h:br />
						farmacia
						<h:br />
						equipollenti.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto in materie tecnico - biologiche
						<h:br />
						Diploma di laurea in:
						<h:br />
						scienze naturali
						<h:br />
						chimica
						<h:br />
						farmacia
						<h:br />
						medicina e chirurgia
						<h:br />
						ingegneria
						<h:br />
						geologia
						<h:br />
						equipollenti.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto in materia veterinaria
						<h:br />
						- Funzionario veterinario
						<h:br />
						Diploma di laurea in:
						<h:br />
						veterinaria
						<h:br />
						scienze agrarie
						<h:br />
						scienze forestali
						<h:br />
						equipollenti.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto in materia di istruzione
						<h:br />
						- Esperto per il patrimonio librario ed archivistico
						<h:br />
						- Esperto in materia di spettacolo, sport e tempo libero
						<h:br />
						- Assistente per l'istruzione
						<h:br />
						Diploma di laurea in:
						<h:br />
						giurisprudenza
						<h:br />
						economia e commercio
						<h:br />
						scienze economiche e bancarie
						<h:br />
						scienze politiche e sociali
						<h:br />
						lettere e filosofia
						<h:br />
						filosofia e pedagogia
						<h:br />
						equipollenti.
					</h:p>
					<h:p>
						- Esperto per il patrimonio museale ed ambientale
						<h:br />
						Diploma di laurea in:
						<h:br />
						lettere e filosofia
						<h:br />
						filosofia e pedagogia
						<h:br />
						architettura
						<h:br />
						giurisprudenza
						<h:br />
						economia e commercio
						<h:br />
						scienze politiche e sociali
						<h:br />
						equipollenti.
					</h:p>
					<h:p>
						- Assistente di urbanistica ed ingegneria
						<h:br />
						Diploma di laurea in:
						<h:br />
						architettura
						<h:br />
						ingegneria
						<h:br />
						geologia
						<h:br />
						equipollenti.
					</h:p>
					<h:p>
						- Assistente nelle discipline sanitarie e sociali
						<h:br />
						Diploma di laurea in:
						<h:br />
						medicina e chirurgia
						<h:br />
						farmacia
						<h:br />
						scienze naturali
						<h:br />
						chimica
						<h:br />
						ingegneria
						<h:br />
						geologia
						<h:br />
						veterinaria
						<h:br />
						scienze agrarie
						<h:br />
						scienze forestali
						<h:br />
						equipollenti.
					</h:p>
					<h:p>
						- Assistente per il patrimonio culturale e servizi sociali
						<h:br />
						Diploma di laurea in:
						<h:br />
						lettere e filosofia
						<h:br />
						filosofia e pedagogia
						<h:br />
						architettura
						<h:br />
						giurisprudenza
						<h:br />
						economia e commercio
						<h:br />
						scienze economiche e bancarie
						<h:br />
						scienze politiche e sociali
						<h:br />
						equipollenti.
					</h:p>
					<h:p>
						- Insegnante
						<h:br />
						Diploma di laurea richiesto per l'insegnamento della materia di cui trattasi.
					</h:p>
					<h:p>
						- Collaboratore amministrativo
						<h:br />
						- Collaboratore per l'istruzione e cultura
						<h:br />
						Diploma di:
						<h:br />
						maturità classica
						<h:br />
						maturità scientifica
						<h:br />
						ragioneria geometra
						<h:br />
						equiparati.
					</h:p>
					<h:p>
						- Collaboratore contabile
						<h:br />
						Diploma di:
						<h:br />
						ragioneria equipollenti.
					</h:p>
					<h:p>
						- Collaboratore tecnico
						<h:br />
						Diploma di:
						<h:br />
						geometra
						<h:br />
						perito agrario
						<h:br />
						perito chimico
						<h:br />
						perito industriale
						<h:br />
						equipollenti.
					</h:p>
					<h:p>
						- Collaboratore statistico
						<h:br />
						- Collaboratore documentalista
						<h:br />
						- Collaboratore meccanografo
						<h:br />
						- Collaboratore sanitario
						<h:br />
						Diploma di scuola media superiore.
					</h:p>
					<h:p>
						- Insegnante tecnico - pratico
						<h:br />
						Diploma di scuola media superiore richiesto per l'insegnamento della materia di cui trattasi.
					</h:p>
					<h:p>
						- Mansioni comprese nella terza e quarta fascia funzionale
						<h:br />
						Diploma di scuola media inferiore.
					</h:p>
					<h:p>
						- Mansioni comprese nella prima e seconda fascia funzionale
						<h:br />
						Licenza elementare.
					</h:p>
					<h:p />
				</contenitore>
				<contenitore id="con13" nome="">
					<h:p>
						<h:b>TABELLA C</h:b>
					</h:p>
					<h:p>TAVOLE DI CORRISPONDENZA AI FINI DELL'INQUADRAMENTO.</h:p>
					<h:p>Sono considerate corrispondenti ed appartengono alla I fascia funzionale di inquadramento le qualifiche:</h:p>
					<h:p>- nello Stato, apprendista, parametro 100;</h:p>
					<h:p>- nell'INAPLI - ENALC - INIASA, nessuna;</h:p>
					<h:p>- negli enti locali, inserviente, categoria III E, parametro 100.</h:p>
					<h:p>Sono considerati corrispondenti ed appartengono alla II fascia funzionale di inquadramento le qualifiche:</h:p>
					<h:p>- nello Stato, commesso di I classe, parametro 100;</h:p>
					<h:p>commesso di II classe, parametro 115;</h:p>
					<h:p>commesso di III classe, parametro 133;</h:p>
					<h:p>commesso capo di I classe, parametro 143;</h:p>
					<h:p>commesso capo di II classe ed equiparati, parametro 165;</h:p>
					<h:p>avventizio di IV categoria, parametro 100;</h:p>
					<h:p>operaio comune di I classe, parametro 115;</h:p>
					<h:p>operaio comune di II classe, parametro 133;</h:p>
					<h:p>operaio comune di III classe, parametro 153;</h:p>
					<h:p>- nell'INAPLI - ENALC - INIASA, inserviente, ex coefficiente 142;</h:p>
					<h:p>usciere, ex coefficiente 151;</h:p>
					<h:p>usciere capo, ex coefficiente 159;</h:p>
					<h:p>commesso ed equiparati, ex coefficiente 173;</h:p>
					<h:p>- negli enti locali, bidello, usciere, custode ed equiparati, categoria II E, parametro 130;</h:p>
					<h:p>capo custode, capo usciere ed equiparati, categoria I E, parametro 150;</h:p>
					<h:p>avventizio IV categoria;</h:p>
					<h:p>operaio comunale ed equiparati, categoria IV D, parametro 120.</h:p>
					<h:p>Sono considerati corrispondenti ed appartengono alla III fascia funzionale di inquadramento le qualifiche:</h:p>
					<h:p>- nello Stato, operaio qualificato di I classe, parametro 129;</h:p>
					<h:p>operaio qualificato di II classe, parametro 146;</h:p>
					<h:p>operaio qualificato di III classe ed equiparati (autisti, sorveglianti idraulici, ecc.), parametro 173;</h:p>
					<h:p>autista, parametro 133;</h:p>
					<h:p>capo autorimessa di I classe, parametro 143;</h:p>
					<h:p>capo autorimessa di II classe, parametro 165;</h:p>
					<h:p>- nell'INAPLI - ENALC - INIASA, nessuna;</h:p>
					<h:p>- negli enti locali, operaio qualificato, categoria III D, parametro 140;</h:p>
					<h:p>cantoniere, muratore, falegname, autista ed equiparati;</h:p>
					<h:p>centralinista ed equiparati, categoria III C, parametro 140.</h:p>
					<h:p>Sono considerati corrispondenti ed appartengono alla IV fascia funzionale di inquadramento le qualifiche:</h:p>
					<h:p>- nello Stato, operaio specializzato di I classe, parametro 165;</h:p>
					<h:p>operaio specializzato di II classe, parametro 190;</h:p>
					<h:p>capo operaio di I classe, parametro 210;</h:p>
					<h:p>capo operaio di II classe ed equiparati (sorveglianti idraulici capi, ecc.), parametro 230;</h:p>
					<h:p>coadiutore amministrativo di I classe, parametro 120;</h:p>
					<h:p>coadiutore tecnico di I classe, parametro 128;</h:p>
					<h:p>coadiutore amministrativo di II classe, parametro 133;</h:p>
					<h:p>coadiutore tecnico di II classe, parametro 143;</h:p>
					<h:p>coadiutore amministrativo di III classe, parametro 263;</h:p>
					<h:p>coadiutore tecnico di III classe, parametro 168;</h:p>
					<h:p>coadiutore principale amministrativo di I classe, parametro 183;</h:p>
					<h:p>coadiutore principale tecnico di I classe, parametro 188;</h:p>
					<h:p>coadiutore principale amministrativo di II classe, parametro 213;</h:p>
					<h:p>coadiutore principale tecnico di II classe ed equiparati, parametro 218;</h:p>
					<h:p>avventizio di III categoria, parametro 120;</h:p>
					<h:p>- nell'INAPLI - ENALC - INIASA, applicato aggiunto, ex coefficiente 157;</h:p>
					<h:p>applicato, ex coefficiente 180;</h:p>
					<h:p>archivista, ex coefficiente 202;</h:p>
					<h:p>primo archivista, ex coefficiente 229;</h:p>
					<h:p>archivista capo ed equiparati, ex coefficiente 271;</h:p>
					<h:p>- negli enti locali, operaio specializzato, muratore specializzato, falegname specializzato, autista meccanico ed equiparati, categoria II D, parametro 160;</h:p>
					<h:p>capo operaio, capo cantoniere, capo muratore ed equiparati, categoria I D, parametro 180;</h:p>
					<h:p>applicato, vigile urbano, disegnatore non diplomato, stenodattilografo ed equiparati, categoria II C, parametro 170;</h:p>
					<h:p>brigadiere vigili urbani, categoria atipica, parametro 188;</h:p>
					<h:p>avventizio III categoria.</h:p>
					<h:p>Sono considerati corrispondenti ed appartengono alla V fascia funzionale di inquadramento le qualifiche:</h:p>
					<h:p>- nello Stato, coadiutore superiore ed equiparati, parametro 245;</h:p>
					<h:p>segretario di I classe, parametro 160;</h:p>
					<h:p>segretario amministrativo di II classe, parametro 178;</h:p>
					<h:p>segretario tecnico di II classe, parametro 188;</h:p>
					<h:p>segretario amministrativo di III classe, parametro 218;</h:p>
					<h:p>segretario tecnico di III classe, parametro 227;</h:p>
					<h:p>segretario principale amministrativo di I classe, parametro 255;</h:p>
					<h:p>segretario principale tecnico di I classe, parametro 260;</h:p>
					<h:p>segretario principale amministrativo di II classe, parametro 297;</h:p>
					<h:p>segretario principale tecnico di II classe ed equiparati, parametro 302;</h:p>
					<h:p>avventizio II categoria, parametro 160;</h:p>
					<h:p>- nell'INAPLI - ENALC - INIASA, archivista superiore ed equiparati, ex coefficiente 325;</h:p>
					<h:p>vice segretario, ex coefficiente 202;</h:p>
					<h:p>segretario aggiunto, ex coefficiente 229;</h:p>
					<h:p>segretario, ex coefficiente 271;</h:p>
					<h:p>primo segretario, ex coefficiente 325;</h:p>
					<h:p>segretario principale ed equiparati, ex coefficiente 402;</h:p>
					<h:p>istruttore C di I classe, ex coefficiente 202;</h:p>
					<h:p>istruttore C di II classe, ex coefficiente 229;</h:p>
					<h:p>istruttore C di III classe, ex coefficiente 271;</h:p>
					<h:p>istruttore C di IV classe, ex coefficiente 325;</h:p>
					<h:p>direttore, insegnante o istruttore B di I classe, ex coefficiente 229;</h:p>
					<h:p>direttore, insegnante o istruttore B di II classe, ex coefficiente 271;</h:p>
					<h:p>direttore, insegnante o istruttore B di III classe, ex coefficiente 325;</h:p>
					<h:p>direttore, insegnante o istruttore B di IV classe, ex coefficiente 402;</h:p>
					<h:p>- negli enti locali, capo servizio d'ordine, maresciallo vigili urbani ed equiparati, categoria I C, parametro 205;</h:p>
					<h:p>disegnatore diplomato ed equiparati, categoria III B, parametro 190;</h:p>
					<h:p>segretario, geometra, ragioniere, perito, assistente sociale ed equiparati, categoria II B, parametro 220;</h:p>
					<h:p>avventizio II categoria.</h:p>
					<h:p>Sono considerati corrispondenti ed appartengono alla VI fascia funzionale di inquadramento le qualifiche:</h:p>
					<h:p>- nello Stato, segretario capo ed equiparati, parametro 370;</h:p>
					<h:p>consigliere amministrativo di I classe, parametro 190;</h:p>
					<h:p>consigliere tecnico di I classe, parametro 218;</h:p>
					<h:p>consigliere di II classe, parametro 257;</h:p>
					<h:p>direttore di sezione ed equiparati, parametro 307;</h:p>
					<h:p>avventizio I categoria B, parametro 190;</h:p>
					<h:p>avventizio I categoria A, parametro 218;</h:p>
					<h:p>- nell'INAPLI - ENALC - INIASA, segretario capo ed equiparati, ex coefficiente 500;</h:p>
					<h:p>consigliere di III classe, ex coefficiente 229;</h:p>
					<h:p>consigliere di II classe, ex coefficiente 271;</h:p>
					<h:p>consigliere di I classe, ex coefficiente 325;</h:p>
					<h:p>capo sezione ed equiparati, ex coefficiente 402;</h:p>
					<h:p>direttore o insegnante A di I classe, ex coefficiente 229;</h:p>
					<h:p>direttore o insegnante A di II classe, ex coefficiente 271;</h:p>
					<h:p>direttore o insegnante A di III classe, ex coefficiente 325;</h:p>
					<h:p>direttore o insegnante A di IV classe, ex coefficiente 402;</h:p>
					<h:p>direttore o insegnante A di V classe, ex coefficiente 500;</h:p>
					<h:p>- negli enti locali, capo ufficio di concetto, ragioniere capo, geometra capo, geometra capo ed equiparati, categoria I B, parametro 225;</h:p>
					<h:p>funzionario direttivo ed equiparati, categoria IV A, parametro 240;</h:p>
					<h:p>capo sezione ed equiparati, categoria III A, parametro 270;</h:p>
					<h:p>avventizio I categoria.</h:p>
					<h:p>Sono considerati corrispondenti ed appartengono alla VII fascia funzionale di inquadramento le qualifiche:</h:p>
					<h:p>- nello Stato, direttore di divisione di I classe, parametro 387;</h:p>
					<h:p>direttore di divisione di II classe, parametro 426;</h:p>
					<h:p>ispettore generale ed equiparati, parametro 530;</h:p>
					<h:p>- nell'INAPLI - ENALC - INIASA, capo servizio, ex coefficiente 500;</h:p>
					<h:p>ispettore generale o equiparati, ex coefficiente 670;</h:p>
					<h:p>- negli enti locali, capo divisione ed equiparati, categoria II A, parametro 310;</h:p>
					<h:p>capo ripartizione ed equiparati, categoria I A, parametro 350.</h:p>
					<h:p>
						NB - A norma delle disposizioni di cui alla
						<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1957-07-14;594" xlink:type="simple">legge 14 luglio 1957, n. 594</rif>
						e successive modificazioni e integrazioni, i centralinisti ciechi trovano collocazione nella IV fascia funzionale di inquadramento.
					</h:p>
					<h:p />
				</contenitore>
				<contenitore id="con14" nome="">
					<h:p>
						<h:b>TABELLA D</h:b>
					</h:p>
					<h:p>STIPENDI INIZIALI ANNUALI LORDI DI CIASCUNA FASCIA FUNZIONALE.</h:p>
					<h:p />
					<h:table>
						<h:tbody>
							<h:tr>
								<h:td>fascia funzionale</h:td>
								<h:td>retribuzione annua lorda</h:td>
							</h:tr>
							<h:tr>
								<h:td />
								<h:td />
							</h:tr>
							<h:tr>
								<h:td>I</h:td>
								<h:td>L. 1.250.000.</h:td>
							</h:tr>
							<h:tr>
								<h:td>II</h:td>
								<h:td>L. 1.375.000.</h:td>
							</h:tr>
							<h:tr>
								<h:td>III</h:td>
								<h:td>L. 1.625.000.</h:td>
							</h:tr>
							<h:tr>
								<h:td>IV</h:td>
								<h:td>L. 1.687.500.</h:td>
							</h:tr>
							<h:tr>
								<h:td>V</h:td>
								<h:td>L. 2.187.500.</h:td>
							</h:tr>
							<h:tr>
								<h:td>VI</h:td>
								<h:td>L. 2.750.000.</h:td>
							</h:tr>
							<h:tr>
								<h:td>VII</h:td>
								<h:td>L. 3.750.000.</h:td>
							</h:tr>
						</h:tbody>
					</h:table>
				</contenitore>
			</contenitore>
			<formulafinale />
			<conclusione />
		</DocumentoNIR>
	</NIR>
