<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19731214" num="55" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19731229" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-12-07;64" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19731229" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-12-07;64" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19731207">7 dicembre 1973</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>64</numDoc>
				<titoloDoc>Suddivisione del territorio regionale in zone di intervento nei campi della sanità e dell'assistenza sociale.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>La Regione, al fine di realizzare un'organica programmazione degli interventi sanitari e sociali, individua nel territorio regionale zone di intervento secondo l'elenco allegato alla presente legge. Le zone di cui al presente comma costituiscono altresì la base territoriale di partecipazione, gestione e verifica dei programmi d'intervento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>I Comuni il cui territorio è compreso in due o più zone d'intervento sono delegati a definire, entro sei mesi dall'entrata in vigore della presente legge, il territorio comunale appartenente a ciascuna zona.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							I Comuni o i loro Consorzi sono delegati ad individuare, all'interno delle zone d'intervento, di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							, ulteriori ambiti territoriali con una popolazione non superiore ai 10.000 abitanti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>I Comuni o i loro Consorzi provvedono ad esercitare la funzione, di cui al comma precedente, entro un anno dall'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>Entro due anni dall'entrata in vigore della presente legge il Consiglio Regionale, sulla base di proposte motivate dagli Enti locali territoriali interessati, può provvedere ad un riesame delle suddette zone d'intervento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 7 dicembre 1973.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 30 ottobre 1973 ed è stata vistata dal Commissario di Governo il 1º dicembre 1973.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>Allegato</denAnnesso>
						<titAnnesso>SUDDIVISIONE DEL TERRITORIO REGIONALE IN ZONE DI INTERVENTO NEI CAMPI DELLA SANITÀ E DELL'ASSISTENZA SOCIALE</titAnnesso>
					</testata>
					<rifesterno xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-12-07;64:allegato" xlink:type="simple" />
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
