<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19730202" num="05" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19730217" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-01-29;9" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-01-29;9@1974-11-27" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19730217" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19741206" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-01-29;9" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-11-27;71" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>
							Misura elevata al 3% ex
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-11-27;71#art3" xlink:type="simple">art. 3 legge regionale 27 novembre 1974, n. 71</rif>
							.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art3" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-11-27;71" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-11-27;71#art1-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 1, comma 1 della legge Regione Toscana 27 novembre 1974, n. 71" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art3-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art8" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-11-27;71" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-11-27;71#art2-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 2, comma 1 della legge Regione Toscana 27 novembre 1974, n. 71" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art8" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art8-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19730129">29 gennaio 1973</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>9</numDoc>
				<titoloDoc>Interventi per il miglioramento degli alberghi e delle pensioni classificati nelle categorie minori, delle locande e dei locali adibiti all'esercizio di affittacamere.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>Finalità della legge.</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<alinea>Al fine di promuovere lo sviluppo del turismo regionale, la Regione concede contributi in conto capitale:</alinea>
						<el id="art1-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>per lavori di ammodernamento o per il rinnovo dell'arredamento degli alberghi e delle pensioni classificati, rispettivamente, nella IV e III categoria ai sensi delle vigenti disposizioni; per il miglioramento dei servizi e degli impianti accessori in genere e, in particolare, di quelli igienico - sanitari, di riscaldamento e di quelli destinati alla confezione dei pasti; per il miglioramento delle pertinenze;</corpo>
						</el>
						<el id="art1-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>per i lavori di miglioramento delle locande, dei locali adibiti all'esercizio di affittacamere ai sensi di legge, per l'ammodernamento ed il potenziamento dei relativi servizi e degli impianti accessori, in particolare di quelli igienico - sanitari e di riscaldamento, quando tali interventi costituiscono coefficiente per lo sviluppo turistico dei Comuni e delle località in cui saranno effettuati.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>Soggetti beneficiari.</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							I contributi sono concessi ai titolari, in base alle vigenti disposizioni, degli esercizi indicati all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo finevigore="t2" id="art3-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>Misura dei contributi.</rubrica>
					<comma id="art3-t2-com1">
						<num />
						<corpo>
							I contributi di cui alla
							<rif xlink:href="#art1-com1-leta" xlink:type="simple">lettera a) dell'art. 1</rif>
							non possono superare il 25% della spesa e comunque l'importo di L. 2.000.000. Nel caso che i lavori di miglioramento e il rinnovo dell'arredamento siano effettuati congiuntamente, i contributi non possono superare il 25% della spesa e comunque l'importo di L. 3.000.000.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-t2-com2">
						<num />
						<corpo>
							I contributi di cui alla
							<rif xlink:href="#art1-com1-letb" xlink:type="simple">lettera b) dell'art. 1</rif>
							non possono superare il 50% della spesa e comunque l'importo di L. 1.000.000.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3" iniziovigore="t2">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>Misura dei contributi.</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							I contributi di cui alla
							<rif xlink:href="#art1-com1-leta" xlink:type="simple">lett. a) dell'art. 1</rif>
							non possono superare il 30% della spesa e comunque l'importo di L. 2.500.000. Nel caso che i lavori di miglioramento e di rinnovo dell'arredamento siano effettuati congiuntamente, i contributi non possono superare il 30% della spesa e comunque l'importo di L. 4.000.000. I contributi di cui alla
							<rif xlink:href="#art1-com1-letb" xlink:type="simple">lett. b) dell'art. 1</rif>
							non possono superare il 50% della spesa e comunque l'importo di L. 1.500.000.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>Cumulo di contributi.</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>I contributi previsti dalla presente legge non sono cumulabili con altri contributi concessi dalla Regione per l'incentivazione delle attrezzature turistico - ricettive.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>
							Qualora per gli stessi lavori o per le stesse iniziative siano state concesse analoghe provvidenze da parte di altri Enti pubblici, i contributi devono essere determinati in misura tale che, sommati alle predette provvidenze, non superino i limiti indicati all'
							<rif xlink:href="#art3-t2" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>Modalità e tempi di presentazione delle domande.</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Le domande per la concessione dei contributi sono dirette al presidente della Giunta regionale e presentate al Sindaco del Comune nel cui territorio ha sede l'esercizio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Le domande devono essere presentate entro il 31 gennaio di ogni anno.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>Per l'anno 1972 e l'anno 1973 la presentazione delle domande deve essere effettuata entro due mesi dall'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num />
						<alinea>Le domande devono essere corredate:</alinea>
						<el id="art5-com4-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>da una relazione atta a dimostrare la rispondenza dei lavori o dell'iniziativa alle finalità della presente legge;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com4-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>dal progetto di massima dei lavori;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com4-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>dal preventivo dettagliato di spesa;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com4-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								dalla documentazione atta a dimostrare il possesso, da parte del richiedente, del requisito di cui all'
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com4-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>l'assenso ai lavori, che comportino trasformazione degli immobili, da parte del proprietario degli stessi, qualora questi sia persona diversa dal richiedente;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com4-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>l'autorizzazione comunale ai lavori, ove occorra.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num />
						<corpo>Per le locande e gli esercizi di affittacamere la domanda dovrà, inoltre, essere corredata dall'impegno del titolare e, se persona diversa da questi, dal proprietario degli immobili di conservare in attività l'esercizio per un periodo di almeno quattro anni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>Compiti dei Comuni.</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>I Comuni istruiscono le domande pervenute in termini ed esprimono il parere sull'ordine di priorità da darsi alle medesime con riferimento agli aspetti economici, sociali e tecnici dell'iniziativa e in relazione alle esigenze dello sviluppo turistico del proprio territorio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>Ai fini del parere di cui al comma precedente, i Comuni, previa acquisizione del parere dell'Ente provinciale per il turismo, sentono le organizzazioni rappresentative, a livello locale, dei soggetti beneficiari e le organizzazioni dei sindacati dei lavoratori.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<corpo>Nel caso in cui le predette organizzazioni non siano rappresentate a livello locale, saranno sentite le organizzazioni provinciali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com4">
						<num />
						<corpo>
							I Sindaci, entro due mesi dal termine di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							, trasmettono al presidente della Giunta regionale il parere del Comune, le domande e tutta la documentazione a corredo di esse, ivi compreso il parere espresso dall'ente provinciale per il turismo.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>Piano di ripartizione e criteri di destinazione dei fondi disponibili.</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<alinea>Entro due mesi dalla scadenza dei termini per la formulazione del parere da parte dei Comuni, la Giunta regionale propone all'approvazione del consiglio regionale il piano di ripartizione dei fondi disponibili, predisposto sulla scorta dei seguenti criteri di destinazione territoriale:</alinea>
						<el id="art7-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								almeno il 50% dei fondi disponibili per gli esercizi localizzati nei territori riconosciuti montani secondo le norme vigenti e nelle zone depresse individuate ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-07-22;614" xlink:type="simple">legge 22 luglio 1966, n. 614</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>almeno il 30% dei fondi disponibili per gli esercizi localizzati nei restanti Comuni e territori.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo finevigore="t2" id="art8-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>Modalità di concessione e accertamento.</rubrica>
					<comma id="art8-t2-com1">
						<num />
						<corpo>I contributi sono concessi con decreto del presidente della Giunta regionale, su conforme deliberazione della stessa.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-t2-com2">
						<num />
						<corpo>Con tale deliberazione la Giunta fissa i termini entro i quali le singole iniziative o i lavori devono essere portati a compimento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-t2-com3">
						<num />
						<corpo>All'atto della emanazione del decreto viene liquidato il 50% del contributo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-t2-com4">
						<num />
						<corpo>La liquidazione finale ha luogo previo accertamento, da parte dei Comuni competenti per territorio, della regolare e puntuale esecuzione dei lavori o attuazioni delle iniziative.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-t2-com5">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta regionale, agli effetti dell'adozione del decreto e per quanto previsto al
							<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">2º comma dell'articolo 4</rif>
							, accerterà, in ordine ai beneficiari, la eventuale sussistenza di altri contributi concessi per analoghe provvidenze e l'ammontare degli stessi.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8" iniziovigore="t2">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>Modalità di concessione e accertamento.</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							I contributi sono concessi con deliberazione della Giunta Regionale con la quale viene liquidato il 50% del contributo stesso e sono fissati i termini entro i quali le singole iniziative o i lavori devono essere portati a compimento. La liquidazione finale ha luogo previo accertamento, da parte dei Comuni competenti per territorio, della regolare e puntuale esecuzione dei lavori o attuazione delle iniziative. La Giunta Regionale per quanto previsto al
							<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">comma 2 dell'art. 4</rif>
							accerterà, in ordine ai beneficiari la eventuale sussistenza di altri contributi concessi per analoghe provvidenze e l'ammontare degli stessi.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>Spese di accertamento.</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le spese conseguenti agli accertamenti, di cui all'articolo precedente, sono a carico del bilancio regionale nella misura del 2%
							<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
							dell'ammontare del contributo erogato e vengono liquidate annualmente sul rendiconto presentato dai singoli Comuni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>Vincolo di destinazione.</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>
							Gli immobili per i quali sono stati concessi i contributi previsti dalla presente legge per le finalità di cui alla
							<rif xlink:href="#art1-com1-leta" xlink:type="simple">lettera a) dell'art. 1</rif>
							, escluso il rinnovo del loro arredamento, sono vincolati per cinque anni alla destinazione indicata nel decreto di concessione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>Il vincolo è trascritto, a cura e spese del beneficiario, nei registri immobiliari.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num />
						<corpo>Il presidente della Giunta regionale può autorizzare la cancellazione del vincolo quando sia accertata la sopravvenuta impossibilità della destinazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com4">
						<num />
						<corpo>La cancellazione può essere altresì autorizzata quando sia accertata la sopravvenuta non convenienza della destinazione, salvo rimborso della somma erogata.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>Oneri finanziari e previsioni di Bilancio.</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per la concessione dei contributi previsti dall'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							e per gli oneri di cui all'
							<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
							della presente legge è autorizzata per l'anno 1972 la spesa di trecento milioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num />
						<corpo>La predetta spesa farà carico al Cap. 49/42 &lt;&lt; Interventi e provvidenze per promuovere l'ammodernamento del patrimonio alberghiero e l'ammodernamento, l'incremento e lo sviluppo degli impianti delle opere complementari all'attività turistica &gt;&gt; istituito nello stato di previsione della spesa dell'esercizio finanziario 1972.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num />
						<corpo>L'onere derivante dalla presente legge per gli anni successivi farà carico al corrispondente capitolo dello stato di previsione della spesa per gli esercizi medesimi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com4">
						<num />
						<corpo>Le somme stanziate ai sensi della presente legge ed eventualmente non impegnate nell'esercizio di riferimento possono essere utilizzate negli esercizi successivi; in ogni caso, però, non oltre il secondo anno successivo a quello in cui fu iscritto lo stanziamento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge regionale è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, li 29 gennaio 1973.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 22 dicembre 1972 ed è stata vistata dal Commissario di Governo in data 25 gennaio 1973.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
