<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19730427" num="19" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19730512" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-04-19;23" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-04-19;23@1999-03-10" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19730512" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19990403" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-04-19;23" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1973-04-19;23" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12#ann1-art1-com1-pun13" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 1, comma 1, 13 della legge Regione Toscana 10 marzo 1999, n. 12" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19730419">19 aprile 1973</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>23</numDoc>
				<titoloDoc>Provvidenze nel settore dei trasporti pubblici di linea - Contributi intesi ad incentivare l'ammodernamento ed il potenziamento del parco rotabile.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							In attesa di provvedere ad una nuova organizzazione del settore dei pubblici servizi di trasporto, la Giunta Regionale è autorizzata a concedere contributi straordinari allo scopo di incentivare l'ammodernamento ed il potenziamento del parco rotabile, dei soggetti indicati al
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">successivo art. 2</rif>
							, secondo le modalità e nei limiti di cui alla presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>
							I contributi di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							della presente legge possono essere concessi:
						</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>alle Aziende speciali municipalizzate o consortili esercenti pubblici servizi di trasporto;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								agli enti pubblici che gestiscono i medesimi servizi in economia, ai sensi del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1925-10-15;2578" xlink:type="simple">Testo Unico 15 ottobre 1925, n. 2578</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>alle Imprese di diritto privato, nelle quali gli Enti pubblici abbiano una partecipazione finanziaria di maggioranza;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>alle Società cooperative di lavoro costituite da soci lavoratori a termini dell'art. 23 del DLCPS 14-12-1947, n. 1577 e successive modificazioni.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>
							Detti contributi vengono concessi per 10 anni, a decorrere dall'esercizio 1972, entro i limiti finanziari di cui al
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">successivo art. 7</rif>
							, in proporzione del fondo di ammortamento del materiale rotabile delle singole Aziende, Enti, Imprese e Società cooperative da determinare secondo le modalità di cui al
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">successivo art. 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>I contributi potranno essere concessi soltanto nel caso in cui i soggetti richiedenti versino in stato di disavanzo nell'esercizio dei pubblici servizi di trasporto gestiti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>La determinazione del fondo di ammortamento del materiale rotabile avverrà con riferimento alla consistenza del materiale stesso alla data del 31-12-1971.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<alinea>Il fondo sarà costituito dalla somma delle quote di ammortamento dei singoli veicoli, già maturate alla suddetta data e calcolate prendendo a base:</alinea>
						<el id="art3-com2-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>il prezzo originario di acquisto, aumentato delle spese sostenute per la ricostruzione o per l'ammortamento del mezzo;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>una durata del veicolo di 12 anni;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com2-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>un tasso di interesse del 7%.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Al fine della concessione dei contributi di cui alla presente legge, per l'esercizio 1972 i soggetti indicati al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">1º comma dell'art. 2</rif>
							, dovranno inoltrare domanda al Presidente della Giunta Regionale entro 30 giorni dalla data di entrata in vigore della legge stessa.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<alinea>Le domande dovranno essere corredate dalla seguente documentazione:</alinea>
						<en id="art4-com2-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>copia del conto economico da cui risulti la passività dell'esercizio per l'anno 1971;</corpo>
						</en>
						<en id="art4-com2-num2">
							<num>2)</num>
							<alinea>elenco in doppia copia del materiale rotabile di proprietà del richiedente, alla data del 31 dicembre 1971, con l'indicazione, per ciascun veicolo:</alinea>
							<el id="art4-com2-num2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>della data di prima immissione in servizio;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-num2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>del prezzo originario d'acquisto;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com2-num2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>delle spese sostenute per l'eventuale ricostruzione o ammodernamento del mezzo nei primi 12 anni di vita.</corpo>
							</el>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>Per gli esercizi successivi, la concessione dei relativi contributi s'intende tacitamente rinnovata in ordine ai soggetti che ne hanno beneficiato per l'esercizio 1972, salvo presentazione da parte degli stessi, entro il 30 aprile, di copia del conto economico da cui risulti la passività di esercizio relativa all'anno precedente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							I contributi di cui alla presente legge, verranno erogati, sulla base del programma di spesa approvato dal Consiglio Regionale in relazione ai piani di investimento decennali presentate dai soggetti beneficiari ai sensi dell'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							e resteranno vincolati alla effettiva spesa sostenuta in attuazione dei detti piani di investimento.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>I contributi saranno erogati con decreto del Presidente della Giunta Regionale, all'atto dell'assunzione degli impegni di spesa da parte dei soggetti beneficiari.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>Gli organi regionali, agli effetti dell'istruttoria per gli adempimenti di cui alla presente legge, si avvarranno della Direzione compartimentale dei trasporti in concessione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Restano esclusi dai contributi di cui alla presente legge le Aziende, gli Enti, le Imprese e le Società Cooperative che all'atto della richiesta di contributo godono di altre sovvenzioni, accordate dallo Stato o dalla Regione, che riguardino il rinnovo dei veicoli oggetto dei piani di investimento di cui all'articolo precedente.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>Per l'attuazione della presente legge per l'anno 1972, è autorizzata la spesa complessiva di Lire 100.000.000, a carico del capitolo 49/45 del bilancio di previsione per l'esercizio finanziario 1972.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>L'onere derivante dai finanziamenti per i successivi esercizi fino all'anno 1981, farà carico al corrispondente capitolo dello stato di previsione della spesa per ogni singolo esercizio finanziario.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge regionale è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 19 aprile 1973.</dataeluogo>
				<dataeluogo codice="" norm="">
					<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale nella seduta del 16 marzo 1973 ed è stata vistata dal Commissario di Governo in data 17 aprile 1973.</soggetto>
				</dataeluogo>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
