<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19730427" num="19" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19730512" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-04-19;24" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-04-19;24@1999-03-10" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19730512" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19990403" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-04-19;24" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1973-04-19;24" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12#ann1-art1-com1-pun14" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 1, comma 1, 14 della legge Regione Toscana 10 marzo 1999, n. 12" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19730419">19 aprile 1973</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>24</numDoc>
				<titoloDoc>Provvidenze nel settore dei trasporti pubblici di linea - Contributi intesi a garantire l'efficienza dei pubblici servizi di linea automobilistici e filoviari.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>In attesa di provvedere ad una nuova organizzazione del settore dei pubblici servizi di trasporto, la cui sorveglianza di esercizio è attribuita alla Regione Toscana, allo scopo di garantire l'efficienza degli stessi, la Giunta Regionale è autorizzata a concedere per il periodo 1º aprile - 31 dicembre 1972 contributi straordinari nei limiti e con le modalità di cui ai successivi articoli, sulla base delle risultanze dell'esercizio svolto nel 1971.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>
							I contributi straordinari di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							della presente legge vengono concessi:
						</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								agli enti pubblici che ai sensi del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1925-10-15;2578" xlink:type="simple">TU 15 ottobre 1925, n. 2578</rif>
								, gestiscono pubblici servizi di trasporto prevalentemente di concessione regionale;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>alle imprese private concessionarie di pubblici servizi di trasporto, soggetti alla sorveglianza regionale.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<alinea>Detti contributi saranno determinati in relazione:</alinea>
						<en id="art2-com2-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>agli introiti relativi agli abbonamenti, nella misura massima del 15%;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com2-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>alle percorrenze effettuate fino al limite massimo di 20 per autobus/km.</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>
							Il limite di L. 20 per autobus/ km. di cui al precedente punto 2) sarà aumentato fino ad un limite massimo di L. 40, per le autolinee che si svolgono per oltre il 50% del loro percorso, entro i territori dichiarati montani, a norma della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-12-03;1102" xlink:type="simple">legge 3-12-1971, n. 1102</rif>
							, nonchè per tutte le autolinee esercitate da Enti pubblici, ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:regio.decreto:1925-10-15;2578" xlink:type="simple">TU 15-10-1925, n. 2578</rif>
							, da Imprese di diritto privato nelle quali gli Enti pubblici abbiano una partecipazione finanziaria di maggioranza e da Società cooperative di lavoro costituite da soci lavoratori a termini dell'art. 23 del DLCPS 14-12-1947, n. 1577 e successive modificazioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Ai fini della determinazione degli introiti degli abbonamenti di cui al punto 1 del precedente articolo, per gli Enti pubblici che gestiscono prevalentemente pubblici servizi automobilistici e filoviari svolgentisi nell'ambito comunale, verrà tenuto conto degli introiti degli abbonamenti relativi alle sole autolinee ordinarie di concessione regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Ai fini inoltre della determinazione delle percorrenze di cui al punto 2) del precedente articolo, verrà considerata la percorrenza effettuata sulle sole autolinee ordinarie di concessione regionale e relativa alle corse previste dagli atti concessionali, nonchè alle corse bis denunciate ed alle corse plurime autorizzate sulle linee medesime.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<alinea>A questi ultimi fini sono escluse:</alinea>
						<el id="art3-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>le percorrenze relative ai servizi automobilistici e filoviari sostitutivi di linee ad impianti fissi, già sovvenzionati ad altro titolo;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>le percorrenze relative ai servizi automobilistici e filoviari che si svolgono in tutto o in parte paralleli ad impianti fissi e che provvedono in prevalenza a collegamenti comuni con il servizio ferroviario;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>le percorrenze relative ad autoservizi riservati al trasporto esclusivo di determinate categorie di utenti.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>La somma stanziata agli effetti della presente legge, sarà ripartita proporzionalmente fra i soggetti ammessi a contributo che abbiano, per l'anno 1971, un disavanzo di esercizio relativo al complesso dell'attività aziendale di trasporto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<alinea>Restano escluse dai contributi di cui alla presente legge:</alinea>
						<en id="art5-com1-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>
								le imprese che all'atto dell'erogazione non siano più titolari per qualsiasi causa dei servizi stessi, ovvero, agli effetti della determinazione delle percorrenze di cui al
								<rif xlink:href="#art2-com2-num2" xlink:type="simple">punto 2) dell'art. 2</rif>
								, abbiano sospeso l'esercizio anche di singole autolinee;
							</corpo>
						</en>
						<en id="art5-com1-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>le imprese che non assicurino la normale efficienza dei servizi, ovvero che non rispettino le clausole concessionali, i contratti di lavoro e le leggi sociali;</corpo>
						</en>
						<en id="art5-com1-num3">
							<num>3)</num>
							<corpo>le imprese che già usufruiscono di altri contributi da parte della Regione o dello Stato, attinenti all'integrazione globale della passività di esercizio.</corpo>
						</en>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Gli enti e le imprese che intendano chiedere il contributo debbono inoltrare domanda al Presidente della Giunta Regionale entro il termine di 30 giorni dalla data di entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>I contributi saranno erogati con decreto del Presidente della Giunta Regionale in conformità al programma di distribuzione deliberato dal Consiglio Regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>Gli Organi regionali, agli effetti dell'istruttoria per gli adempimenti di cui alla presente legge, si avvarranno della Direzione Compartimentale dei trasporti in concessione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per tutti i servizi pubblici di trasporto, la cui sorveglianza è attribuita alla Regione, il contributo dovuto ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1949-03-09;106" xlink:type="simple">legge 9 marzo 1949, n. 106</rif>
							, modificata dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1955-06-28;771#art37" xlink:type="simple">art. 37 del DPR 28 giugno 1955, n. 771</rif>
							, è corrisposto alla Regione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>Per l'attuazione della presente legge è autorizzata la spesa complessiva di L. 1.270.000.000 a carico del capitolo 49/47 del bilancio di previsione per l'esercizio finanziario 1972.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge regionale è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 19 aprile 1973.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 16 marzo 1973 ed è stata vistata dal Commissario di Governo il 16 aprile 1973.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
