<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t3" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19730810" num="36" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19730825" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-08-03;46" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-08-03;46@1974-01-21" />
					<urn iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-08-03;46@1977-03-12" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19730825" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19740209" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19770402" fonte="rp2" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-08-03;46" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-01-21;5" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-03-12;18" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="LeggeRegionale1-n1">
						<h:p>
							Ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-01-21;5#art1" xlink:type="simple">art. 1 della legge regionale 21 gennaio 1974, n. 5</rif>
							, per il primo anno di applicazione della presente legge, il termine di presentazione delle domande di contributo, di cui al presente comma, è prorogato al 31 dicembre 1973.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art8-com3" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-01-21;5" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-01-21;5#art2-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 2, comma 1 della legge Regione Toscana 21 gennaio 1974, n. 5" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art8-com4" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1973-08-03;46" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-03-12;18" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-03-12;18#art23-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 23, comma 1 della legge Regione Toscana 12 marzo 1977, n. 18" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19730803">3 agosto 1973</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>46</numDoc>
				<titoloDoc>Interventi a favore dei Comuni, loro consorzi e Comunità montane per attività di assistenza sanitaria e sociale nei settori della maternità, dell'infanzia e dei giovani in età evolutiva.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>Fino alla istituzione delle unità sanitarie locali e di servizio sociale, la Regione eroga contributi a Comuni, loro Consorzi e Comunità montane per lo svolgimento di attività, anche consortili, di prevenzione, di riabilitazione e di assistenza sociale nei settori della maternità, dell'infanzia e dei giovani in età evolutiva. Nel caso di gestione consortile i relativi statuti sono approvati dal Consiglio regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>I Consorzi di cui alla presente legge possono assicurare servizi sanitari e sociali previsti da altre leggi regionali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>I Comuni possono consorziarsi anche con le Province.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>
							Gli Enti di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							svolgono attività preventiva, riabilitativa e di assistenza sociale con particolare riferimento:
						</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>alla tutela della maternità e dell'infanzia con attività di assistenza e consulenza pre-matrimoniale, di prevenzione prenatale, post-natale e d'igiene della gravidanza, al fine di eliminare i fattori della mortalità infantile e delle minorazioni di carattere psico-fisico;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>all'assistenza sanitaria e sociale alla gestante, alla madre, all'infanzia ed ai giovani in età evolutiva con particolare riguardo per quelli affetti da handicaps psico - fisici nei confronti dei quali deve effettuarsi anche la necessaria assistenza psico-pedagogica;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>alla riabilitazione dei soggetti in età evolutiva, che presentino handicaps di carattere fisico, psichico e sensoriale, attraverso l'utilizzazione di servizi aperti di tipo ambulatoriale o a esternato inseriti nel territorio e di servizi di assistenza domiciliare.</corpo>
						</el>
						<coda>Tali servizi devono porsi in rapporto con le altre strutture sanitarie e sociali ed in alternativa alla istituzionalizzazione dell'infanzia e dei giovani.</coda>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Le prestazioni di assistenza sociale, psico - pedagogica e di riabilitazione a questi soggetti sono finalizzate al superamento delle situazioni emarginanti ed a favorire la loro partecipazione alla vita familiare, scolastica, sociale e produttiva.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>
							Gli Enti di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							formulano proposte alla Regione in ordine ai problemi attinenti all'assistenza scolastica, al diritto allo studio, alla formazione professionale dei soggetti handicappati, affinchè tali problemi siano considerati nei provvedimenti legislativi o deliberativi regionali riguardanti le materie a cui sono correlati.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num />
						<corpo>Gli Enti possono inoltre formulare proposte in ordine alla eliminazione delle barriere architettoniche negli edifici pubblici, al lavoro protetto ed a altre attività dei settori considerati dalla presente legge, che rientrino fra le competenze regionali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num />
						<corpo>Le proposte degli Enti sono esaminate dagli organi consiliari in via prioritaria.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com6">
						<num />
						<corpo>La Regione indica con propri provvedimenti gli obiettivi particolari di intervento nei predetti settori.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Gli interventi di cui al
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">precedente art. 2</rif>
							sono attuati in collaborazione con il soggetto ed il suo nucleo familiare.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Per lo svolgimento delle loro attività gli Enti possono avvalersi, anche attraverso convenzioni, delle strutture e dei presidi sanitari pubblici ritenuti utili ed idonei per il raggiungimento delle finalità della legge. Possono altresì convenzionarsi con quelle istituzioni private sulle quali sia stato espresso giudizio di idoneità da parte della Regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>Gli statuti dei Consorzi prevedono oltre all'assemblea, al Consiglio direttivo e al presidente, organi di partecipazione popolare alla programmazione, gestione e controllo delle attività. Tali organi sono altresì previsti con regolamento dai Comuni che gestiscono direttamente i servizi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Dei predetti organi fanno parte le formazioni sociali presenti nel territorio, e, comunque, le associazioni rappresentative dei soggetti handicappati, le organizzazioni sindacali maggiormente rappresentative e le associazioni femminili.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>E' garantita la presenza delle minoranze dei Consigli comunali nelle assemblee dei Consorzi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>La sede del Consorzio è fissata presso uno dei Comuni consorziati.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<alinea>
							La Regione contribuisce alle spese sostenute dagli Enti di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							, risultanti da documentazione dettagliata delle finalità cui sarà destinato il contributo ed accompagnata da una relazione tecnica ed amministrativa dalla quale in particolare emerga:
						</alinea>
						<el id="art5-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								la situazione esistente nel territorio di competenza relativamente ai servizi necessari all'erogazione delle prestazioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>le eventuali iniziative in atto nel territorio da parte di Enti pubblici e privati;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>la specifica forma di intervento che si vuole realizzare, se in proprio o convenzionato.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Gli Enti che richiedono un contributo per l'incremento o per l'ampliamento di servizi già esistenti allegano il bilancio di attività dell'ultimo anno specificando quali sono le attrezzature già disponibili ed il numero e la qualifica del personale addetto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>
							Le richieste di contributo formulate dagli Enti, sono prodotte entro tre mesi dall'entrata in vigore della presente legge e successivamente entro il 30 aprile di ciascun anno
							<ndr num="#LeggeRegionale1-n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Regione contribuisce alle spese di primo impianto dei servizi sostenute dagli Enti di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							in misura non superiore al 50% della spesa risultante dalla documentazione prodotta.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>Per le iniziative di potenziamento dei servizi esistenti, il contributo agli Enti non può superare il 40% della spesa documentata.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num />
						<corpo>Il contributo è erogato ad esaurimento dello stanziamento di un miliardo di lire.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il Consiglio regionale approva su proposta della Giunta, un programma annuale d'intervento, ispirato a criteri di programmazione nelle scelte, con allegato il relativo piano di finanziamento, tenendo conto delle indicazioni contenute nelle richieste degli Enti di cui al
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">precedente art. 5</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>Il Presidente della Giunta regionale eroga con proprio decreto i contributi deliberati dal Consiglio con il piano di finanziamento di cui al precedente comma.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale assicura il coordinamento e la funzionalità dei servizi finanziati, in conformità al programma annuale di intervento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num />
						<corpo>Ogni anno entro il 30 aprile i destinatari dei contributi, inviano alla Giunta regionale una relazione sui risultati e l'attività svolte.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>Per l'attuazione della presente legge è autorizzata, per il corrente esercizio, la spesa di L. 500.000.000 alla quale è fatto fronte con il fondo previsto al cap. 46/25 del bilancio per l'anno finanziario 1972 appositamente istituito con separato provvedimento legislativo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num />
						<corpo>Per gli esercizi successivi la spesa annua ammontante a L. 1.000.000.000 troverà il finanziamento nei relativi capitoli di bilancio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num />
						<corpo>
							La maggiore spesa annua di L. 50.000.000 rispetto alla somma prevista per il corrente anno, sarà fronteggiata con la maggiore entrata derivante dall'aumento pari al 100% della tassa di circolazione che dal 1974 passa da L. 5.500.000.000 a L. 11.000.000.000 ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-16;281#art4" xlink:type="simple">penultimo comma dell'art. 4 della legge 16-5-1970, n. 281</rif>
							e del
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1971-12-30;2#art18-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 18 della legge regionale 30-12-1971, n. 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4" iniziovigore="t2">
						<num />
						<corpo>Le somme stanziate ai sensi della presente legge ed eventualmente non impegnate nell'esercizio di riferimento possono essere utilizzate nell'esercizio immediatamente successivo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 3 agosto 1973.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 28 giugno 1973 ed è stata vistata dal Commissario del Governo in data 1º agosto 1973.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
