<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19730119" num="03" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19730203" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-01-13;4" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-01-13;4@1976-04-07" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19730203" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19760501" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-01-13;4" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-04-07;15" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>
							Le norme della presente legge incopatibili con la
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-04-07;15" xlink:type="simple">legge regionale 7 aprile 1976, n. 15</rif>
							, sono abrogate ai sensi dell'art. 31, comma 3, della stessa.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19730113">13 gennaio 1973</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>4</numDoc>
				<titoloDoc>
					Assegno integrativo di natalità alle coltivatrici dirette, alle lavoratrici artigiane e alle lavoratrici esercenti attività commerciali
					<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
					.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							Nell'attesa del riordinamento del sistema previdenziale e allo scopo di perequare il trattamento delle lavoratrici coltivatrici dirette, delle lavoratrici artigiane e delle lavoratrici esercenti attività commerciali, di cui rispettivamente alle leggi statali
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1954-11-22;1136" xlink:type="simple">22-11-1954, n. 1136</rif>
							;
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1956-12-29;1533" xlink:type="simple">29-12-1956, n. 1533</rif>
							e
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1960-11-27;1397" xlink:type="simple">27-11-1960, n. 1397</rif>
							, è corrisposto, in caso di parto o di aborto spontaneo o terapeutico, un assegno di L. 50.000, integrativo dell'assegno di natalità previsto dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-12-30;1204" xlink:type="simple">legge statale 30-12-1971, n. 1204</rif>
							, anche quale contributo alle maggiori spese direttamente e indirettamente derivanti alla lavoratrice.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>L'assegno integrativo di cui al precedente articolo è corrisposto in un'unica soluzione dal Comune di residenza della lavoratrice, a seguito di apposita domanda, in carta libera, da presentarsi a cura dell'interessata entro novanta giorni successivi al parto o all'aborto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Alla domanda è allegato, in caso di parto, il certificato di nascita o il certificato di assistenza al parto; in caso di aborto un certificato medico attestante il mese di gravidanza alla data dell'aborto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>
							Il Comune provvede d'ufficio all'accertamento dei requisiti di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							per la corresponsione dell'assegno integrativo.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Le somme erogate ai sensi della presente legge sono rimborsate ai Comuni dall'Amministrazione regionale che vi provvede al termine di ogni semestre.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>A tal fine i Comuni inviano alla Giunta regionale entro trenta giorni dal compimento del semestre, gli elenchi delle lavoratrici alle quali è stato erogato l'assegno integrativo, distinti per categoria di appartenenza delle aventi diritto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale concede ai Comuni acconti semestrali sugli importi dovuti per il rimborso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>La liquidazione finale ed i relativi conguagli sono operati a chiusura dell'esercizio finanziario e comunque non oltre il mese di febbraio di ogni anno, sulla base della spesa effettivamente sostenuta dai Comuni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le disposizioni previste dalla presente legge regionale si applicano agli eventi verificatisi a decorrere dal 1º luglio 1972 e avranno applicazione fino a quando, con legge statale, non sarà assicurato alle lavoratrici, indicate all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							, un trattamento economico pari al doppio delle cifre stabilite nella presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>La spesa afferente l'esercizio finanziario 1972, calcolata in L. 100.000.000, sarà imputata al cap. 54/1 del Bilancio della Regione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<corpo>Per l'onere derivante dalla presente legge per gli esercizi finanziari successivi, calcolato annualmente in L. 200.000.000, saranno istituiti i relativi capitoli di spesa nei rispettivi bilanci.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge regionale è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, li 13 gennaio 1973.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata vistata dal Commissario di Governo l'8 gennaio 1973.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
