<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19730706" num="31" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19730721" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-07-03;36" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19730721" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-07-03;36" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19730703">3 luglio 1973</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>36</numDoc>
				<titoloDoc>Contributi &lt;&lt; una tantum &gt;&gt; a favore di enti locali o loro consorzi per opere di miglioramento, ammodernamento e potenziamento di impianti pertinenti ad attività termali ed idroterapiche.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>La Regione Toscana eroga contributi ai Comuni, Provincie e loro Consorzi per opere di miglioramento, ammodernamento e potenziamento di impianti pertinenti ad attività termali o idroterapiche dai suddetti enti gestiti direttamente o tramite aziende municipalizzate.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>Le Amministrazioni interessate dovranno allegare alla domanda di contributo i seguenti documenti:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>copia della deliberazione consiliare, o dell'organo altrimenti competente, con la quale:</corpo>
						</el>
						<en id="art2-com1-num1">
							<num>1</num>
							<corpo>- si esprime la determinazione di chiedere il contributo regionale;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num2">
							<num>2</num>
							<corpo>- si approva il progetto di massima tecnicofinanziario delle opere da realizzare;</corpo>
						</en>
						<en id="art2-com1-num3">
							<num>3</num>
							<corpo>- si indicano i mezzi per far fronte alla rimanente spesa;</corpo>
						</en>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>copia del suddetto progetto di massima;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>relazione illustrativa sulle finalità delle opere e loro specifica destinazione, evidenziando altresì ogni elemento atto a dimostrare l'interesse economico e sociale dell'iniziativa.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Il contributo &lt;&lt; una tantum &gt;&gt; di cui alla presente legge è accordato in misura non superiore al 50% della spesa riconosciuta ammissibile, e non potrà comunque eccedere la somma di L. 50.000.000.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>Le domande per la concessione dei contributi e la relativa documentazione dovranno pervenire alla Giunta regionale entro 90 giorni dall'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale istruisce le domande presentate entro i termini previsti e propone al Consiglio regionale il programma di ripartizione dei fondi disponibili, segnalando altresì, anche in relazione alla compatibilità dei costi prospettati per le opere, gli eventuali casi di inammissibilità a contributo; la pronuncia consiliare di inammissibilità a contributo e di eventuale reiezione di singole domande deve essere motivata.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>Dopo l'approvazione consiliare della ripartizione dei fondi, la Giunta regionale comunica agli enti richiedenti, l'ammontare del contributo concedibile, fissando altresì i termini entro i quali l'opera dovrà essere portata a compimento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>Il contributo è concesso con deliberazione della Giunta regionale nei limiti già fissati dal Consiglio e successivamente all'approvazione, da parte della Giunta stessa del progetto esecutivo delle opere.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num />
						<alinea>Il contributo può essere liquidato nel corso dell'opera, sulla base degli stati di avanzamento e nelle seguenti percentuali:</alinea>
						<en id="art6-com2-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>il 30% previa produzione da parte dell'ente interessato, dell'atto formale di affidamento dei lavori appaltati;</corpo>
						</en>
						<en id="art6-com2-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>il 40% previa dimostrazione dell'avvenuta spesa di almeno due terzi della precedente erogazione;</corpo>
						</en>
						<en id="art6-com2-num3">
							<num>3)</num>
							<corpo>il rimanente 30% a collaudo approvato dalla Giunta regionale ed in base agli atti di contabilità finale.</corpo>
						</en>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>Per la concessione dei contributi previsti dalla presente legge, è autorizzata la spesa di L. 200 milioni alla quale si fa fronte per L. 100 milioni con lo stanziamento previsto al Cap. 49/41 &lt;&lt; contributi una tantum a favore degli Enti locali singoli ed associati per opere di miglioramento e di ammodernamento di impianti per l'utilizzazione delle acque minerali e termali &gt;&gt; del Bilancio regionale per l'anno finanziario 1972 e per L. 100 milioni con lo stanziamento previsto al Cap. 28700 &lt;&lt; contributi una tantum a favore di Enti locali singoli ed associati per opere di miglioramento e di ammodernamento di impianti per l'utilizzazione delle acque minerali e termali &gt;&gt; del Bilancio di previsione per l'anno finanziario 1973.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge regionale è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 3 luglio 1973.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 30 maggio 1973 ed è stata vistata dal Commissario del Governo in data 27 giugno 1973.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
