<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19730413" num="17" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19730428" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-04-07;22" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19730428" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-04-07;22" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>
							Si vedano anche le leggi regionali:
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-11-30;59" xlink:type="simple">30 novembre 1973, n. 59</rif>
							;
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-11-30;60" xlink:type="simple">30 novembre 1973, n. 60</rif>
							;
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-11-30;61" xlink:type="simple">30 novembre 1973, n. 61</rif>
							e
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-11-09;66" xlink:type="simple">9 novembre 1974, n. 66</rif>
							, le quali integrano gli interventi ed i fondi per il finanziamento degli interventi previsti dalla presente legge.
						</h:p>
					</nota>
					<nota id="n2">
						<h:p>
							Importo elevato a L. 65.400.000 ex
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-02-01;12#art1" xlink:type="simple">art. 1 legge regionale 1 febbraio 1974, n. 12</rif>
							.
						</h:p>
					</nota>
					<nota id="n3">
						<h:p>
							Importo elevato a L. 32.500.000 ex
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-02-01;12#art1" xlink:type="simple">art. 1 legge regionale 1 febbraio 1974, n. 12</rif>
							.
						</h:p>
					</nota>
					<nota id="n4">
						<h:p>
							Importo elevato a L. 300.475.936 ex
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-02-01;12#art1" xlink:type="simple">art. 1 legge regionale 1 febbraio 1974, n. 12</rif>
							.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19730407">7 aprile 1973</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>22</numDoc>
				<titoloDoc>
					Provvedimenti straordinari a favore dell'agricoltura
					<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
					.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>Le disposizioni della presente legge sono dirette ad attuare interventi straordinari rivolti ad agevolare le iniziative assunte a favore dell'agricoltura toscana.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>La Giunta Regionale formula e propone al Consiglio Regionale i programmi di finanziamento per gli interventi previsti dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>I programmi di finanziamento sono approvati dal Consiglio e gli interventi sono attuati dalla Giunta.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Attività dimostrativa e assistenza tecnica)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Possono essere concessi contributi fino al 75% della spesa ritenuta ammissibile, a favore di Enti, Associazioni ed organismi che perseguano fini di assistenza tecnica per lo svolgimento di programmi e di iniziative interessanti l'assistenza tecnica, la divulgazione, l'attività dimostrativa e quella di orientamento economico delle imprese, nonchè la preparazione e la specializzazione professionale dei coltivatori diretti e mezzadri, singoli od associati. I contributi sono concessi con le modalità di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-27;910#art5" xlink:type="simple">articolo 5 della legge 27 ottobre 1966, n. 910</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Assistenza tecnico - economica alle cooperative)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							In riferimento a quanto previsto dal
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-27;910#art6-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'articolo 6 della legge 27 ottobre 1966, n. 910</rif>
							, possono essere concesse alle cooperative costituite fra produttori agricoli ed aventi per oggetto la conservazione, lavorazione, trasformazione e vendita dei prodotti agricoli e zootecnici, contributi nelle spese generali in misura non superiore al 50% della spesa per gli assegni fissi al personale dirigente e nel limite di due unità e per un solo anno.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Difesa fito - sanitaria)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Possono essere concessi contributi a favore di cooperative, consorzi ed associazioni di produttori agricoli ed enti di sviluppo, per la difesa fito - sanitaria con particolare riguardo alle colture viticole, olivicole ed ortofrutticole.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>
							I contributi sono concessi nei limiti di spesa riconosciuta ammissibile con le modalità e per gli scopi precisati dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-27;910#art7" xlink:type="simple">articolo 7 della legge 27 ottobre 1966, n. 910</rif>
							, primo, secondo e terzo comma.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Credito di conduzione a tasso agevolato)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							Può essere concesso un concorso nel pagamento degli interessi dei prestiti di conduzione previsti dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-27;910#art11" xlink:type="simple">articolo 11 della legge 27 ottobre 1966, n. 910</rif>
							a favore di imprenditori agricoli, singoli od associati e di cooperative agricole con preferenza ai coltivatori diretti ed alle cooperative agricole che gestiscono impianti di conservazione, trasformazione e vendita dei prodotti agricoli e zootecnici per gli scopi di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1928-07-05;1760#art2" xlink:type="simple">articolo 2 n. 1 della legge 5 luglio 1928, n. 1760</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Meccanizzazione agricola)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per favorire lo sviluppo della meccanizzazione agricola possono essere concessi contributi in conto capitale di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-27;910#art12-com6" xlink:type="simple">6º comma dell'articolo 12 della predetta legge 27 ottobre 1966, n. 910</rif>
							, fino al 25% della spesa non superiore a lire 1 milione, per l'acquisto di macchine operatrici ed attrezzature meccaniche da parte di coltivatori diretti, coloni e mezzadri. Il contributo è concesso in alternativa ai prestiti agevolati contratti per gli stessi scopi.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Sviluppo zootecnico)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per incoraggiare il miglioramento ed il potenziamento delle attività zootecniche, con particolare riguardo alla produzione della carne bovina e dei soggetti da destinare a questo scopo, possono essere concessi contributi in conto capitale con le modalità indicate nell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-27;910#art14" xlink:type="simple">articolo 14 della legge 27 ottobre 1966, n. 910</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Coltivazioni arboree)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>
							Possono essere concessi contributi in conto capitale per gli scopi specifici e nei limiti di spesa previsti dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-27;910#art15" xlink:type="simple">articolo 15 della legge 27 ottobre 1966, n. 910</rif>
							, a favore di aziende agricole ubicate in zone con specifica vocazione ed in armonia con gli orientamenti dettati dalla Comunità Economica Europea.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Strutture aziendali ed interaziendali)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>
							Possono essere concessi contributi in conto capitale o, in alternativa, un concorso regionale negli interessi sui mutui contratti ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1928-07-05;1760#art3" xlink:type="simple">articolo 3 della legge 5 luglio 1928, n. 1760</rif>
							, per gli scopi previsti dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-27;910#art16" xlink:type="simple">articolo 16 della legge 27 ottobre 1966, n. 910</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>Quando la spesa prevista supera i 20 milioni può essere concesso soltanto il mutuo agevolato, salvo che si tratti di investimenti riguardanti più aziende associate e cooperative agricole o realizzate direttamente dall'ente di sviluppo, da associazioni e consorzi di produttori agricoli, nell'interesse di più produttori agricoli.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num />
						<alinea>
							Le agevolazioni contributive e creditizie stabilite dal
							<rif xlink:href="#art10-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							, sono concesse con preferenza alle cooperative, alle associazioni di produttori agricoli ed ai coltivatori diretti e dovranno essere prioritariamente rivolte:
						</alinea>
						<en id="art10-com3-num1">
							<num>1)</num>
							<corpo>alla costituzione di organici complessi zootecnici;</corpo>
						</en>
						<en id="art10-com3-num2">
							<num>2)</num>
							<corpo>allo sviluppo dell'irrigazione;</corpo>
						</en>
						<en id="art10-com3-num3">
							<num>3)</num>
							<corpo>alla sistemazione del suolo;</corpo>
						</en>
						<en id="art10-com3-num4">
							<num>4)</num>
							<corpo>alla costruzione ed al miglioramento delle abitazioni di coltivatori diretti e dei fabbricati rurali al servizio delle aziende.</corpo>
						</en>
					</comma>
					<comma id="art10-com4">
						<num />
						<corpo>Per la costruzione di stalle sociali, nei centri di allevamento a carattere interaziendale o di centri di fecondazione artificiale, oltre il contributo può essere concesso il mutuo agevolato sino ad un importo pari alla differenza tra la spesa ammessa e il contributo medesimo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com5">
						<num />
						<corpo>
							Per la costruzione e riattamento di strade vicinali e interpoderali, nonchè per la costruzione di acquedotti rurali possono essere concessi i contributi di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-27;910#art17" xlink:type="simple">articolo 17</rif>
							della richiamata
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-27;910" xlink:type="simple">legge 27 ottobre 1966, n. 910</rif>
							, nelle aliquote e con le modalità previste nello stesso articolo.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com6">
						<num />
						<corpo>
							Possono essere, altresì , concessi i contributi per la costruzione di aziende silvo - pastorali ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-27;910#art18" xlink:type="simple">articolo 18 della citata legge 27 ottobre 1966, n. 910</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com7">
						<num />
						<corpo>Ferme restando le finalità obiettive perseguite con gli interventi di cui al presente articolo, sarà tenuta in particolare considerazione la posizione dei coltivatori diretti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Interventi per la cooperazione)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per l'acquisto, la costruzione, l'ampliamento ed il miglioramento, da parte di cooperative o loro consorzi o dell'ente di sviluppo, delle strutture e relative attrezzature per la raccolta, lavorazione, trasformazione, conservazione e vendita collettiva di prodotti agricoli e zootecnici può essere cumulato il contributo in conto capitale con il mutuo agevolato, in conformità di quanto previsto dal combinato disposto degli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-27;910#art9" xlink:type="simple">9</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-27;910#art16" xlink:type="simple">16</rif>
								della legge 27 ottobre 1966, n. 910
							</mrif>
							e successive modificazioni ed integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Agevolazioni per la formazione della proprietà diretto - coltivatrice da parte di cooperative)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per gli interventi creditizi previsti dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-08-14;817#art16" xlink:type="simple">articolo 16 della legge 14 agosto 1971, n. 817</rif>
							può essere concesso un concorso negli interessi sui mutui contratti ai sensi delle leggi vigenti in materia.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num />
						<corpo>Il tasso di interesse dei mutui di cui al presente articolo da porsi al carico delle cooperative beneficiarie, è stabilito, nei limiti delle disponibilità esistenti sulle successive autorizzazioni di spesa, nella misura dell'uno per cento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com3">
						<num />
						<corpo>
							Il concorso della Regione per dette operazioni è calcolato in conformità a quanto previsto dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1961-06-02;454#art34" xlink:type="simple">articolo 34 della legge 2 giugno 1961, n. 454</rif>
							, con riferimento ad una durata del mutuo di 30 anni qualunque sia l'effettiva durata dell'operazione.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<comma id="art13-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per i prestiti e mutui previsti dalla presente legge è assunta a carico della Regione la differenza tra il tasso di interesse praticato dagli istituti ed Enti finanziatori ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-27;910#art42" xlink:type="simple">articolo 42 della legge 27 ottobre 1966, n. 910</rif>
							e quello da porre a carico delle ditte prestatarie e mutuatarie previsto dalle leggi dello Stato vigenti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num />
						<corpo>
							Alla liquidazione del concorso negli interessi, nei limiti delle assegnazioni che verranno disposte dal Consiglio Regionale a favore di ciascuno Istituto od Ente finanziatore, provvede la Giunta Regionale secondo le modalità previste dagli articoli 40 e seguenti della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-27;910" xlink:type="simple">legge 27 ottobre 1966, n. 910</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>(Autorizzazione di spesa)</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num />
						<alinea>E' autorizzata per l'esercizio finanziario 1972 la spesa di:</alinea>
						<el id="art14-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								Lire 30 milioni
								<ndr num="#n2" valore="" xlink:type="simple">(b)</ndr>
								per gli interventi previsti dall'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">articolo 3</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								Lire 50 milioni per gli interventi previsti dall'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">articolo 4</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								Lire 10 milioni
								<ndr num="#n3" valore="" xlink:type="simple">(c)</ndr>
								per gli interventi previsti dall'
								<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">articolo 5</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								Lire 250 milioni per gli interventi previsti dall'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">articolo 6</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>
								Lire 130 milioni per gli interventi previsti dall'
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">articolo 7</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>
								Lire 250 milioni per gli interventi previsti dall'
								<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">articolo 8</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>
								Lire 100 milioni per gli interventi previsti dall'
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">articolo 9</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com1-leth">
							<num>h)</num>
							<corpo>
								Lire 1.410 milioni per gli interventi previsti dall'
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">articolo 10</rif>
								in conto capitale e Lire 480 milioni per quelli in conto interessi;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com1-leti">
							<num>i)</num>
							<corpo>
								Lire 220 milioni
								<ndr num="#n4" valore="" xlink:type="simple">(d)</ndr>
								per gli interventi previsti dall'
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">articolo 11</rif>
								in conto capitale e Lire 20 milioni in conto interessi;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art14-com1-letl">
							<num>l)</num>
							<corpo>
								Lire 150 milioni per gli interventi di cui all'
								<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">articolo 12</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<comma id="art15-com1">
						<num />
						<corpo>
							Alla spesa di lire 3.100.000.000 prevista per l'anno 1972 al
							<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">precedente articolo 14</rif>
							, sarà fatto fronte con le disponibilità esistenti al cap. 49/13, per Lire 2.200.000.000, e al cap. 63/4, per L. 900.000.000, del bilancio di previsione per l'anno finanziario 1972. A tal fine sono apportate le seguenti variazioni di bilancio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com2">
						<num />
						<alinea>A tal fine sono apportate le seguenti variazioni di bilancio:</alinea>
						<ep id="art15-com2-pun1">
							<num />
							<corpo>
								CAPITOLI DA RIDURRE
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Tit. I</h:td>
											<h:td>SPESE CORRENTI</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Sez. V</h:td>
											<h:td>Azione ed interventi in campo economico.</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Rubrica unica</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 49/13</h:td>
											<h:td>"Fondo per lo sviluppo dell'agricoltura: incentivi, contributi e prestiti per il potenziamento della cooperazione e delle strutture agricole"</h:td>
											<h:td>L. 2.200.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Tit. II</h:td>
											<h:td>SPESE IN CONTO CAPITALE</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Sez. V</h:td>
											<h:td>Azione ed interventi in campo economico.</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Rubrica unica</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 63/4</h:td>
											<h:td>
												Fondo per il finanziamento dei programmi regionali di sviluppo in agricoltura -
												<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-16;281" xlink:type="simple">Legge 16-5-1970, n. 281</rif>
											</h:td>
											<h:td>L. 900.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>Totale in diminuzione</h:td>
											<h:td>L. 3.100.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art15-com2-pun2">
							<num />
							<corpo>
								CAPITOLI DI NUOVA ISTITUZIONE
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Tit. I</h:td>
											<h:td>SPESA CORRENTE</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Sez. V</h:td>
											<h:td>Azione ed interventi in campo economico.</h:td>
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Rubrica unica</h:td>
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 49/70</h:td>
											<h:td>Contributi una tantum in conto capitale a favore di enti, associazioni ed organismi che perseguano fini di assistenza tecnica per lo sviluppo di programmi e di iniziative interessanti l'assistenza tecnica, la divulgazione, l'attività dimostrativa e quella di orientamento economico delle imprese nonchè la preparazione e la specializzazione professionale dei coltivatori diretti e mezzadri, singoli od associati</h:td>
											<h:td>L. 30.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 49/71</h:td>
											<h:td>Contributi in conto capitale alle cooperative costituite fra produttori agricoli ed aventi per oggetto la conservazione, lavorazione, trasformazione e vendita dei prodotti agricoli e zootecnici</h:td>
											<h:td>L. 50.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 49/72</h:td>
											<h:td>Contributi in conto capitale in favore di cooperative, consorzi ed associazioni di produttori agricoli ed enti di sviluppo, per la difesa fitosanitaria con particolare riguardo alle colture viticole, olivicole ed ortofrutticole</h:td>
											<h:td>L. 10.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 49/73</h:td>
											<h:td>Contributi in conto capitale a favore di imprenditori agricoli, singoli ed associati e di cooperative agricole, con preferenza ai coltivatori diretti ed alle cooperative agricole che gestiscono impianti di conservazione, trasformazione e vendita di prodotti agricoli e zootecnici</h:td>
											<h:td>L. 250.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 49/74</h:td>
											<h:td>Contributo in conto capitale per l'acquisto di macchine operatrici ed attrezzatura meccanica da parte di coltivatori diretti, coloni e mezzadri</h:td>
											<h:td>L. 130.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 49/75</h:td>
											<h:td>Contributi in conto capitale diretti ad incoraggiare il miglioramento e il potenziamento delle attività zootecniche, con particolare riguardo della produzione della carne bovina e dei soggetti da destinare a questo scopo</h:td>
											<h:td>L. 250.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 49/76</h:td>
											<h:td>
												Contributi in conto capitale per gli scopi specifici e nei limiti di spesa previsti dall'
												<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-27;910#art15" xlink:type="simple">articolo 15 della legge 27 ottobre 1966, n. 910</rif>
												, a favore di aziende agricole ubicate in zone con specifica vocazione alle coltivazioni arboree ed in armonia con gli orientamenti dettati dalla Comunità Economica Europea
											</h:td>
											<h:td>L. 100.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 49/77</h:td>
											<h:td>
												Contributi in conto capitale sui mutui contratti per strutture aziendali e interaziendali ai sensi dell'
												<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1928-07-05;1760#art3" xlink:type="simple">articolo 3 della legge 5 luglio 1928 n. 1760</rif>
												; per gli scopi previsti dall'
												<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-27;910#art16" xlink:type="simple">articolo 16 della legge 27 ottobre 1966 n. 910</rif>
											</h:td>
											<h:td>L. 1.410.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 49/78</h:td>
											<h:td>
												Contributi in conto interessi sui mutui contratti ai sensi dell'
												<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1928-07-05;1760#art3" xlink:type="simple">articolo 3 della legge 5 luglio 1928 n. 1760</rif>
												per gli scopi previsti dall'
												<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-27;910#art16" xlink:type="simple">articolo 16 della legge 27 ottobre 1966 n. 910</rif>
											</h:td>
											<h:td>L. 480.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 49/79</h:td>
											<h:td>Contributi in conto capitale per l'acquisto, la costruzione, l'ampliamento ed il miglioramento, da parte di cooperative e loro consorzi o dell'ente di sviluppo, delle strutture e relative attrezzature per la raccolta, lavorazione, trasformazione, conservazione e vendita collettiva di prodotti agricoli e zootecnici</h:td>
											<h:td>L. 220.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 49/80</h:td>
											<h:td>Contributi in conto interessi per l'acquisto, la costruzione, l'ampliamento ed il miglioramento, da parte di cooperative e loro consorzi o dell'ente di sviluppo, delle strutture e relative attrezzature per la raccolta, lavorazione, trasformazione, conservazione e vendita collettiva di prodotti agricoli e zootecnici</h:td>
											<h:td>L. 20.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 49/81</h:td>
											<h:td>Concorso negli interessi sui mutui contratti ai sensi delle leggi vigenti in materia per la formazione della proprieta' diretto - coltivatrice da parte di cooperative</h:td>
											<h:td>L. 150.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td />
											<h:td />
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td />
											<h:td>Totale in aumento</h:td>
											<h:td>L. 3.100.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<rubrica />
					<comma id="art16-com1">
						<num />
						<corpo>
							E' autorizzata la spesa di L. 500 milioni per gli interventi di cui agli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">10</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">11</rif>
							</mrif>
							per ciascuno degli esercizi finanziari dall'anno 1973 al 2003; e di L. 300 milioni per gli interventi previsti dall'
							<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">articolo 12</rif>
							per ciascuno degli esercizi finanziari dal 1973 al 2002.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com2">
						<num />
						<corpo>Alla spesa di L. 800 milioni per ciascuno degli esercizi finanziari dal 1973 al 2002 e lire 500 milioni per l'esercizio finanziario dell'anno 2003 verrà provveduto mediante l'iscrizione di appositi capitoli nei relativi bilanci annuali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com3">
						<num />
						<corpo>
							Alla maggiore spesa di L. 150 milioni prevista per gli interventi di cui all'
							<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">articolo 12</rif>
							sarà fatto fronte con la minore spesa derivante dai capitoli in conto capitale non ripetuti negli anni finanziari 1973 e seguenti.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art17">
					<num>ARTICOLO 17</num>
					<rubrica />
					<comma id="art17-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per l'assistenza del fondo interbancario di garanzia sui mutui e sui prestiti di cui alla presente legge, si applicano le vigenti norme statali ed in particolare quelle contenute negli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-28;910#art36" xlink:type="simple">36</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-10-28;910#art42" xlink:type="simple">42</rif>
								della legge 28 ottobre 1966, n. 910
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art18">
					<num>ARTICOLO 18</num>
					<rubrica />
					<comma id="art18-com1">
						<num />
						<corpo>Le somme stanziate ai sensi della presente legge ed eventualmente non impegnate nell'esercizio di riferimento saranno portate in aumento delle disponibilità degli esercizi successivi, per non oltre due esercizi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge regionale è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, li 7 aprile 1973.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 2 marzo 1973 ed è stata vistata dal Commissario di Governo in data 2 aprile 1973.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
