<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t5" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19730810" num="36" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19730825" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-08-03;47" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-08-03;47@1974-01-21" />
					<urn finevigore="t4" iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-08-03;47@1977-01-20" />
					<urn finevigore="t5" iniziovigore="t4" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-08-03;47@1978-02-24" />
					<urn iniziovigore="t5" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-08-03;47@1999-03-10" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19730825" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19740209" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19770212" fonte="rp2" id="t3" tipo="modifica" />
						<evento data="19780318" fonte="rp3" id="t4" tipo="modifica" />
						<evento data="19990403" fonte="rp4" id="t5" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-08-03;47" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-01-21;6" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-01-20;10" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp3" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-02-24; 15" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp4" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="LeggeRegionale1-n1">
						<h:p>
							Ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-01-21;6#art1" xlink:type="simple">art. 1 della legge regionale 21 gennaio 1974, n. 6</rif>
							, per il primo anno di applicazione della presente legge, il termine di presentazione delle domande di contributo, di cui al presente articolo, è prorogato al 31 dicembre 1973.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art8-t4-com3" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-01-21;6" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-01-21;6#art2-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 2, comma 1 della legge Regione Toscana 21 gennaio 1974, n. 6" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art8-t4-com4" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art5" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-01-20;10" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-01-20;10#artunico-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 1 della legge Regione Toscana 20 gennaio 1977, n. 10" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art5-com2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art5" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-01-20;10" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1977-01-20;10#artunico-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 1 della legge Regione Toscana 20 gennaio 1977, n. 10" id="itt3" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art5-com3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art8" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-02-24; 15" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-02-24; 15#artunico-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 1 della legge Regione Toscana 24 febbraio 1978, n. 15" id="itt4" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art8" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art8-t4" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1973-08-03;47" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-10;12#ann1-art1-com1-pun20" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 1, comma 1, 20 della legge Regione Toscana 10 marzo 1999, n. 12" id="itt5" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19730803">3 agosto 1973</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>47</numDoc>
				<titoloDoc>Istituzione di servizi per la tutela sanitaria dei lavoratori nei luoghi di lavoro.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>Fino all'istituzione delle unità sanitarie locali e di servizio sociale la Regione promuove la costituzione da parte dei Comuni, loro Consorzi e Comunità montane, di servizi anche su base comprensoriale, per la tutela sanitaria dei lavoratori nei luoghi di lavoro e ne coordina l'attività con gli altri presidi sanitari operanti nel settore.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>Nel caso di gestione consortile i relativi statuti sono approvati dal consiglio regionale. Gli statuti dei Consorzi prevedono oltre all'Assemblea, al Consiglio direttivo ed al presidente, organi di partecipazione popolare, alla programmazione, gestione e controllo delle attività. Tali organi sono altresì previsti con regolamento dei Comuni che gestiscono direttamente il servizio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>Dei predetti organi fanno parte le formazioni sociali, gli organismi rappresentativi dei lavoratori presenti nel territorio e, comunque, le organizzazioni sindacali dei lavoratori autonomi e dei lavoratori dipendenti maggiormente rappresentative e gli Enti di patronato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num />
						<corpo>Nelle assemblee dei Consorzi è garantita la presenza delle minoranze dei Consigli comunali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com5">
						<num />
						<corpo>I Comuni possono consorziarsi anche con le Province.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com6">
						<num />
						<corpo>I Consorzi di cui alla presente legge possono assicurare servizi sanitari e sociali previsti dalle altre leggi regionali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com7">
						<num />
						<corpo>La sede del Consorzio è fissata presso uno dei Comuni consorziati.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							I servizi di medicina preventiva comunali e comprensoriali intervengono in stretto rapporto di collaborazione con gli organismi rappresentativi dei lavoratori, quali i centri sindacali di tutela della salute, i Consigli di fabbrica ed i patronati, per l'elaborazione dei programmi e per lo svolgimento di attività di prevenzione nell'ambiente di lavoro in applicazione dello &lt;&lt; Statuto dei diritti dei lavoratori &gt;&gt;, approvato con
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-20;300" xlink:type="simple">legge 20 maggio 1970, n. 300</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per la gestione dei servizi gli Enti di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							si avvalgono delle prestazioni tecniche del personale medico e paramedico dei propri uffici sanitari comunali, nonchè delle strutture esistenti a livello provinciale istituzionalmente preposte ad attività preventiva.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>
							Gli Enti di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							possono stipulare convenzioni con ospedali, istituti universitari ed altri Enti pubblici per lo svolgimento delle loro attività.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>
							La Regione eroga contributi agli Enti gestori per l'impianto ed il funzionamento dei servizi secondo quanto previsto dal
							<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">successivo art. 7</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Compito dei servizi, nell'ambito e nei limiti delle competenze proprie degli Enti di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							, è quello di garantire e verificare lo stato di benessere psico-fisico dei lavoratori assicurando in particolare il controllo dell'ambiente di lavoro e la promozione dell'idoneità strutturale ed operativa dei luoghi di lavoro agli effetti della tutela della salute.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>I servizi sono inoltre utilizzati per promuovere inchieste nosologiche, per la soluzione di problemi specifici, per curare la raccolta, la registrazione e l'utilizzazione dei rilievi sanitari ed ambientali, tenendo conto degli orientamenti programmatici della Regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta regionale assicura il coordinamento delle attività e dei servizi nell'ambito della programmazione sanitaria regionale. A questo scopo può istituire, sentito il Consiglio, un comitato tecnico consultivo per la medicina del lavoro presieduto da un rappresentante della Giunta con il compito di esprimere pareri tecnici sulle proposte degli Enti, di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							, nelle materie inerenti le funzioni indicate all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2" iniziovigore="t3">
						<num />
						<corpo>
							Ai componenti il Comitato Tecnico Consultivo per la medicina del lavoro sono attribuite le indennità, il trattamento economico di missione ed il rimborso delle spese di viaggio previsti dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1975-12-29;79" xlink:type="simple">legge regionale 29 dicembre 1975 n. 79</rif>
							a favore dei componenti del Comitato Tecnico Consultivo per la programmazione sanitaria e ospedaliera.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3" iniziovigore="t3">
						<num />
						<corpo>Alle spese per il funzionamento del Comitato Tecnico Consultivo per la medicina del lavoro sarà fatto fronte per l'anno 1976 e per i successivi esercizi con le disponibilità previste al Capitolo 05600 "Spese, per il funzionamento, compresi i gettoni di presenza, i compensi ai componenti e le indennità di missione ed il rimborso delle spese di viaggio ai membri estranei all'Amministrazione regionale, di comitati e commissioni.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							Entro tre mesi dall'entrata in vigore della presente legge, e successivamente entro il 30 aprile di ciascun anno, i Comuni, i Consorzi e le Comunità montane producono le domande per ottenere i contributi della Regione con l'indicazione dei servizi da istituire o potenziare, nonchè di ogni altro elemento di conoscenza richiesto dalla Giunta regionale
							<ndr num="#LeggeRegionale1-n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il Consiglio regionale approva, su proposta della Giunta, un programma annuale di intervento ispirato a criteri di programmazione nelle scelte con allegato il relativo piano di finanziamento, tenendo conto delle indicazioni contenute nelle domande degli Enti di cui al
							<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">precedente art. 6</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num />
						<corpo>Il presidente della Giunta regionale eroga con proprio decreto i contributi deliberati dal Consiglio con il piano di finanziamento di cui al precedente comma.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale assicura il coordinamento e la funzionalità dei servizi finanziati, in conformità al programma annuale di intervento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num />
						<corpo>Ogni anno entro il 30 aprile i destinatari dei contributi, inviano alla Giunta regionale una relazione sui risultati e sull'attività svolta.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo finevigore="t4" id="art8-t4" iniziovigore="t1" status="abrogato">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-t4-com1">
						<num />
						<corpo>Per l'attuazione della presente legge è autorizzata, per il corrente esercizio, la spesa di L. 300.000.000 alla quale è fatto fronte con il fondo previsto al cap. 46/24 del bilancio per l'anno finanziario 1972 appositamente istituito con separato provvedimento legislativo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-t4-com2">
						<num />
						<corpo>Per gli esercizi successivi la spesa annua ammontante a L. 800.000.000 troverà il finanziamento nei relativi capitoli di bilancio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-t4-com3">
						<num />
						<corpo>
							La maggiore spesa annua di L. 500.000.000 rispetto alla somma prevista per il corrente anno, sarà fronteggiata con la maggiore entrata derivante dall'aumento pari al 100% della tassa di circolazione che dal 1974 passa da L. 5.500.000.000 a L. 11.000.000.000 ai sensi del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-16;281#art4" xlink:type="simple">penultimo comma dell'art. 4 della legge 16 maggio 1970, n. 281</rif>
							e del
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1971-12-30;2#art18-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 18 della legge regionale 30 dicembre 1971, n. 2</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-t4-com4" iniziovigore="t2">
						<num />
						<corpo>Le somme stanziate ai sensi della presente legge ed eventualmente non utilizzate nell'esercizio di riferimento possono essere utilizzate nell'esercizio immediatamente successivo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8" iniziovigore="t4">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>Gli oneri derivanti dall'applicazione della presente legge sono determinati annualmente con la legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 3 agosto 1973.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 28 giugno 1973 ed è stata vistata dal Commissario del Governo in data 1º agosto 1973.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
