<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19730817" num="37" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19730901" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-08-17;48" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19730901" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-08-17;48" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19730817">17 agosto 1973</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>48</numDoc>
				<titoloDoc>Norme per la profilassi della rosolia nella popolazione femminile.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>Tutte le minori che abbiano superato il decimo anno di età e che siano ancora in fase prepubere, sono sottoposte, previo assenso della persona esercente la patria potestà, al trattamento di profilassi contro la rosolia.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>Il trattamento è gratuito.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num />
						<corpo>
							Possono essere escluse dal trattamento di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							le minori che presentano agli esami sierologici anticorpi circolanti antirosolia.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>Il servizio di vaccinazione antirosolia, istituito dai Comuni nell'ambito del proprio territorio, è assicurato dagli ufficiali sanitari, dai medici condotti e dai medici dei servizi di medicina scolastica.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>La Regione provvede a sue spese all'acquisto ed alla distribuzione del vaccino necessario.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							Ogni Comune, a mezzo del suo Ufficio di sanità, tiene la registrazione di tutte le minori sottoposte al trattamento di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>Per ogni trattamento di vaccinazione contro la rosolia è rilasciato il relativo certificato.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>La Regione Toscana predispone iniziative di educazione sanitaria tese a diffondere la conoscenza del trattamento profilattico di cui alla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>La Regione può, altresì, organizzare programmi di vaccinazione facoltativa per soggetti in età feconda con la collaborazione dei servizi sanitari comunali e di ogni altro Ente ed Istituto pubblico o privato che svolga attività nel campo sanitario.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>All'onere derivante dall'applicazione della presente legge, previsto in L. 100.000.000 annue, è fatto fronte per l'esercizio in corso con lo stanziamento del capitolo 18100 del bilancio 1973, e per gli esercizi successivi con apposito stanziamento nel corrispondente capitolo di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e di farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 17 agosto 1973.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 13 luglio 1973 ed è stata vistata dal Commissario del Governo l'8 agosto 1973.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
