<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19730105" num="02" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19730120" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-01-03;3" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-01-03;3@1976-04-07" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19730120" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19760701" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-01-03;3" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-04-07;15" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="LeggeRegionale1-n1">
						<h:p>
							Ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-09-05;57#art1-com1" xlink:type="simple">art. 1, comma 1, della legge regionale 5 settembre 1974, n. 57</rif>
							, l’erogazione ai Comuni dei contributi previsti dalla presente legge, è prorogata fino all'entrata in vigore della legge di delega agli Enti locali delle funzioni amministrative in materia di assistenza e beneficenza pubblica.
						</h:p>
					</nota>
					<nota id="LeggeRegionale1-n2">
						<h:p>
							Importo elevato a L. 150.000 ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-09-05;57#art1-com2" xlink:type="simple">art. 1, comma 2, della legge regionale 5 settembre 1974, n. 57</rif>
							, a partire dalla data di entrata in vigore della stessa.
						</h:p>
					</nota>
					<nota id="LeggeRegionale1-n3">
						<h:p>
							Ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-09-05;57#art2" xlink:type="simple">art. 2 della legge regionale 5 settembre 1974, n. 57</rif>
							, le domande per la concessione dei contributi dovranno essere presentate annualmente entro il 15 di settembre.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1973-01-03;3" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-04-07;15" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1976-04-07;15#art32-com3" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 32, comma 3 della legge Regione Toscana 7 aprile 1976, n. 15" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19730103">3 gennaio 1973</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>3</numDoc>
				<titoloDoc>
					Provvedimenti a favore dei Comuni o loro Consorzi per l'assistenza domiciliare alle persone anziane
					<ndr num="#LeggeRegionale1-n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
					.
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Regione concorre alle spese sostenute dai Comuni o dai loro Consorzi per l'assistenza domiciliare alle persone anziane ultrasessantenni, mediante contributi commisurati al numero degli assistiti. Per assistenza domiciliare si intende l'attività di assistenza economica oltre a quella prestata da collaboratrici domestiche o da altro personale di assistenza, generico o specializzato, con il fine di consentire alle persone anziane di mantenere la loro autonomia al di fuori di ambienti comunitari. I contributi non potranno superare la cifra annua di L. 90.000 per ogni assistito
							<ndr num="#LeggeRegionale1-n2" valore="" xlink:type="simple">(b)</ndr>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Le domande per la concessione dei contributi di cui al precedente articolo, corredate di un elenco contenente i nominativi delle persone assistite con l'indicazione del rispettivo domicilio, devono essere presentate al Presidente della Giunta Regionale da parte dei Comuni e dei loro Consorzi, entro il mese di marzo di ogni anno
							<ndr num="#LeggeRegionale1-n3" valore="" xlink:type="simple">(c)</ndr>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Il Consiglio Regionale, su proposta della Giunta, approva annualmente il piano di riparto dei fondi disponibili fra gli Enti richiedenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>
							Entro il mese di gennaio dell'anno successivo gli Enti beneficiari dovranno trasmettere al Presidente della Giunta Regionale una relazione contenente il resoconto delle spese complessivamente sostenute per l'assistenza domiciliare alle persone anziane nel corso dell'anno precedente, nonchè della utilizzazione dei contributi ricevuti dalla Regione. La relazione viene allegata alla proposta della Giunta Regionale di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
							del presente articolo.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>Per la concessione dei contributi di cui alla presente legge è autorizzata per l'anno 1972 la spesa di L. 340 milioni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>La predetta spesa farà carico al capitolo 46/17 &lt;&lt; Interventi e contributi per l'assistenza agli anziani &gt;&gt;, istituito nello stato di previsione della spesa per lo esercizio finanziario 1972.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>L'onere derivante dalla presente legge per il 1973, stabilito in L. 360 milioni farà carico al corrispondente capitolo dello stato di previsione della spesa per l'esercizio medesimo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge regionale è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, li 3 genn aio 1973.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata vistata dal Commissario del Governo il 28 dicembre 1972.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
