<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19730915" num="41" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19730930" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55@1974-04-08" />
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19730930" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19750419" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-04-08;15" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:sostituzione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art23-com2" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-04-08;15" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-04-08;15#artunico-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 1 della legge Regione Toscana 8 aprile 1974, n. 15" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art23-com3" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#art23-com2-t2" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:sostituzione>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art23-com2" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-04-08;15" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-04-08;15#artunico-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 1 della legge Regione Toscana 8 aprile 1974, n. 15" id="itt2" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art23-com4" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19730906">6 settembre 1973</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>55</numDoc>
				<titoloDoc>Ordinamento degli uffici della Regione Toscana.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>ORDINAMENTO DEGLI UFFICI</rubrica>
					<capo id="tit1-cap1">
						<num>Capo I</num>
						<rubrica>NORME GENERALI</rubrica>
						<articolo id="art1">
							<num>ARTICOLO 1</num>
							<rubrica>(Principi generali)</rubrica>
							<comma id="art1-com1">
								<num />
								<corpo>La struttura operativa della Regione è ordinata dalla presente legge secondo i principi della democrazia organizzativa, della collegialità operativa, della qualificazione e responsabilizzazione del personale.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art2">
							<num>ARTICOLO 2</num>
							<rubrica>(Struttura operativa della Regione)</rubrica>
							<comma id="art2-com1">
								<num />
								<corpo>
									La struttura operativa della Regione è costituita dai dipartimenti e uffici del Consiglio, per assicurare l'autonomia funzionale del Consiglio medesimo a norma dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art9-com1" xlink:type="simple">art. 9 primo comma dello Statuto</rif>
									; dal centro direzionale, che si articola in uffici e dipartimenti, funzionali e di settore, raggruppati per campi di attività; dagli uffici del comitato regionale di controllo e delle sue sezioni decentrate.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art2-com2">
								<num />
								<corpo>
									Fanno altresì parte della struttura operativa della Regione gli uffici trasferiti dallo Stato, fino a quando il conferimento delle deleghe delle funzioni amministrative agli Enti locali renderà necessaria una nuova articolazione delle attività loro attribuite secondo la disciplina del
									<rif xlink:href="#tit2" xlink:type="simple">titolo II</rif>
									della presente legge.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit1-cap2">
						<num>Capo II</num>
						<rubrica>DISCIPLINA DEGLI UFFICI E DEI DIPARTIMENTI DEL CONSIGLIO</rubrica>
						<articolo id="art3">
							<num>ARTICOLO 3</num>
							<rubrica>(Uffici e dipartimenti del Consiglio)</rubrica>
							<comma id="art3-com1">
								<num />
								<corpo>Gli uffici e i dipartimenti del Consiglio svolgono attività consultiva e di assistenza al Consiglio, al suo Presidente, all'Ufficio di Presidenza, alle Commissioni, ai gruppi consiliari ed ai singoli consiglieri, per garantire l'effettivo svolgimento delle loro funzioni.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art3-com2">
								<num />
								<corpo>
									L'ordinamento degli uffici e dei dipartimenti del Consiglio è stabilito dal regolamento previsto dal
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art9-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 9 dello Statuto</rif>
									, nel rispetto del principio del ruolo unico posto nell'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art62" xlink:type="simple">art. 62 dello Statuto</rif>
									medesimo e della disciplina contenuta nella legge sullo stato giuridico ed economico del personale, ferme restando le norme di cui al
									<rif xlink:href="#tit1-cap6" xlink:type="simple">Capo VI</rif>
									del presente titolo.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit1-cap3">
						<num>Capo III</num>
						<rubrica>DISCIPLINA DEGLI UFFICI E DIPARTIMENTI DEL CENTRO DIREZIONALE</rubrica>
						<articolo id="art4">
							<num>ARTICOLO 4</num>
							<rubrica>(Centro direzionale)</rubrica>
							<comma id="art4-com1">
								<num />
								<alinea>Il centro direzionale è costituito dai seguenti uffici e dipartimenti, funzionali e di settore:</alinea>
								<el id="art4-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>
										Il campo di attività: "Affari istituzionali e programmazione".
										<h:br />
										Ufficio Gabinetto - Dipartimento Finanze e Bilancio - Dipartimento Affari Generali e del Personale - Dipartimento Programmazione - Dipartimento Statistica, Elaborazione Dati e Documentazione - Dipartimento Affari Giuridici e Legali.
									</corpo>
								</el>
								<el id="art4-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>
										II campo di attività: "Economia e assetto territoriale".
										<h:br />
										Dipartimento Agricoltura e Foreste - Dipartimento Assetto del Territorio - Dipartimento Attività Produttive, Turismo e Commercio.
									</corpo>
								</el>
								<el id="art4-com1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>
										III campo di attività: "Sicurezza sociale e servizi sociali".
										<h:br />
										Dipartimento Sicurezza Sociale - Dipartimento Istruzione e Cultura.
									</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art5">
							<num>ARTICOLO 5</num>
							<rubrica>(Competenze generali degli uffici e dipartimenti del centro direzionale)</rubrica>
							<comma id="art5-com1">
								<num />
								<corpo>Gli uffici e i dipartimenti del centro direzionale svolgono le attribuzioni loro assegnate dalla presente legge per consentire l'esercizio delle funzioni di proposta legislativa e regolamentare, di programmazione, di amministrazione, di indirizzo, coordinamento e controllo di competenza della Giunta regionale e del suo Presidente.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art6">
							<num>ARTICOLO 6</num>
							<rubrica>(Attribuzioni degli uffici e dipartimenti funzionali del I campo di attività)</rubrica>
							<comma id="art6-com1">
								<num />
								<alinea>Gli uffici e i dipartimenti funzionali del I campo di attività svolgono le seguenti attribuzioni:</alinea>
								<el id="art6-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>
										Ufficio Gabinetto:
										<h:br />
										- collaborazione all'attività del Presidente per i rapporti con i componenti la Giunta, il Consiglio e i suoi organi e i gruppi consiliari; per i rapporti col Parlamento, il Governo, le altre Regioni e gli enti e istituzioni nazionali ed esteri; corrispondenza, affari riservati, pubbliche relazioni e cerimoniale; informazioni sull'attività regionale, curando i rapporti con gli organi di stampa e con i mezzi di comunicazione di massa; rapporti con gli uffici stampa delle altre Regioni, dell'amministrazione statale, di enti pubblici e privati; rassegna della stampa quotidiana per la Giunta, gli uffici e i dipartimenti; progettazione e allestimento delle pubblicazioni periodiche e delle iniziative editoriali della Giunta.
									</corpo>
								</el>
								<el id="art6-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>
										Dipartimento Finanze e Bilancio:
										<h:br />
										- consulenza per gli affari finanziari e tributari e la politica di bilancio; predisposizione tecnica e tenuta dei bilanci regionali e delle scritture contabili e gestione finanziaria dei fondi regionali, predisposizione degli elementi finanziari dei piani pluriennali di spesa, dei piani di intervento settoriali, delle proposte di legge e degli atti amministrativi comportanti spesa; demanio e patrimonio regionale: inventari, manutenzione, rapporti con gli enti e le aziende regionali consegnatari di beni immobili; tributi, entrate patrimoniali, anticipazioni e mutui: servizi relativi e contenzioso; provveditorato: inventari e manutenzione dei beni mobili regionali, gare e contratti; economato, servizi in economia, gestione del parco macchine, servizio dei commessi e inservienti; contabilità del personale.
									</corpo>
								</el>
								<el id="art6-com1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>
										Dipartimento Affari Generali e del Personale:
										<h:br />
										- adempimenti relativi alla redazione, pubblicazione e diffusione del Bollettino Ufficiale. Rapporti con gli organi regionali di controllo, con gli enti locali destinatari della delega e con gli enti e aziende regionali, nei limiti previsti dallo
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:" xlink:type="simple">Statuto</rif>
										e dalle leggi regionali, e adempimenti in ordine alle funzioni trasferite con il
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;1" xlink:type="simple">DPR 14 gennaio 1972, n. 1</rif>
										. Predisposizione e trasmissione degli ordini del giorno e degli avvisi di convocazione delle sedute della Giunta; assistenza alla Giunta e attività ausiliaria al suo segretario, in particolare per la relazione dei processi verbali delle sedute; adempimenti in ordine alla trasmissione degli atti della Giunta al Consiglio, alla commissione di controllo sull'amministrazione regionale, all'amministrazione statale e ad altri enti; conservazione e classificazione delle deliberazioni e degli atti della Giunta; comunicazione delle decisioni della Giunta e rapporti con gli uffici e i dipartimenti. Studio ed elaborazione delle proposte relative ai programmi per l'organizzazione del lavoro e le dotazioni organiche di personale ai singoli uffici e dipartimenti, e dei programmi di formazione e aggiornamento del personale. Istruttoria dei provvedimenti concernenti lo stato giuridico ed economico del personale e rapporti con gli enti previdenziali e assistenziali. Protocollazione, spedizione e conservazione di atti e documenti e organizzazione dei servizi archivistici. Riproduzione e stampa di atti, documenti e pubblicazioni.
									</corpo>
								</el>
								<el id="art6-com1-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>
										Dipartimento Programmazione:
										<h:br />
										- elaborazione del progetto di programma regionale di sviluppo; formulazioni di osservazioni e proposte dirette ad assicurare la coerenza col programma regionale del piano di assetto territoriale, del piano pluriennale di spesa, dei piani di intervento settoriali e del bilancio preventivo; redazione dello schema del rapporto annuale sullo stato di attuazione del programma regionale e della relazione sulla situazione economica e sociale della Regione; rapporti con gli organi tecnici della programmazione, nazionali, regionali e locali e con l'organismo di ricerca di cui al
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art51-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 51 dello Statuto</rif>
										.
									</corpo>
								</el>
								<el id="art6-com1-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>
										Dipartimento Statistica, Elaborazione Dati e Documentazione:
										<h:br />
										- rilevazione, elaborazione e diffusione delle informazioni statistiche; progettazione, realizzazione e gestione delle applicazioni di elaborazione elettronica delle informazioni; servizio bibliografico ed emerografico di documentazione socio - economica; servizi e consulenza agli uffici e ai dipartimenti della Regione; rapporti con enti e uffici nazionali e locali, con gli organismi previsti dall'
										<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art51" xlink:type="simple">art. 51 dello Statuto</rif>
										e con i consulenti esterni; cura delle pubblicazioni della Regione nel settore di competenza.
									</corpo>
								</el>
								<el id="art6-com1-letf">
									<num>f)</num>
									<corpo>
										Dipartimento Affari Giuridici e Legali:
										<h:br />
										- studio dei problemi in materia legislativa ed elaborazione delle proposte legislative e regolamentari di iniziativa della Giunta; consulenza giuridica per la Giunta e il suo Presidente sugli atti amministrativi di rispettiva competenza; consultazioni e pareri agli uffici ed ai dipartimenti; gestione del contenzioso, proposte per la nomina di difensori esterni e rapporti con i medesimi; rapporti con professionisti per l'esecuzione di incarichi in materia giuridica loro affidati.
									</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art7">
							<num>ARTICOLO 7</num>
							<rubrica>(Attribuzioni dei dipartimenti di settore del II campo di attività)</rubrica>
							<comma id="art7-com1">
								<num />
								<alinea>I dipartimenti di settore del II campo di attività svolgono attribuzioni consultive e di assistenza in ordine alle seguenti materie:</alinea>
								<el id="art7-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>
										Dipartimento Agricoltura e Foreste:
										<h:br />
										- piani di sviluppo e programmi di investimento, di assistenza tecnica, di orientamento professionale e di incentivazione; opere pubbliche fondiario - agrarie e forestali; bonifica integrale e montana; consorzi e comprensori di bonifica e di bacino montano, selvicoltura e alpicoltura; interventi pubblici di trasformazione fondiaria, agraria e forestale; aziende speciali agro - silvo - pastorali; sistemazioni idraulico - agrarie e forestali; usi civici; difesa fitosanitaria; polizia forestale; difesa dell'ambiente agro - forestale; caccia e pesca.
									</corpo>
								</el>
								<el id="art7-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>
										Dipartimento Assetto del Territorio:
										<h:br />
										- pianificazione Urbanistica; viabilità; trasporti e comunicazioni; distribuzione dell'energia; lavori pubblici; edilizia abitativa; attrezzature sociali e servizi; regimazione delle acque; difesa del suolo e dell'ambiente naturale.
									</corpo>
								</el>
								<el id="art7-com1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>
										Dipartimento Attività Produttive, Turismo e Commercio:
										<h:br />
										- artigianato, imprese artigiane, cooperative e consorzi tra imprese artigiane, rapporti con le commissioni provinciali e regionali dell'artigianato e con organismi e enti nazionali e locali operanti nel settore; ricerca, concessione, utilizzazione e valorizzazione di cave, torbiere, acque minerali e termali; attività promozionali per le piccole e medie industrie e loro forme associative; ipotesi di interventi promozionali per lo sviluppo industriale; insediamenti produttivi. Attività promozionali per il commercio interno ed estero; adeguamento e sviluppo della rete distributiva; movimento dei prezzi; fiere, mostre ed esposizioni; strutture di mercato; mercati all'ingrosso ortofrutticoli, floricoli, ittici e delle carni; propaganda e pubblicità, manifestazioni e attività di interesse turistico; promozione della domanda turistica; programmi di incentivazione delle strutture ricettive e delle opere complementari al turismo.
									</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art8">
							<num>ARTICOLO 8</num>
							<rubrica>(Attribuzioni dei dipartimenti di settore del III campo di attività)</rubrica>
							<comma id="art8-com1">
								<num />
								<alinea>I dipartimenti di settore del III campo di attività svolgono attribuzioni consultive e di assistenza in ordine alle seguenti materie:</alinea>
								<el id="art8-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>
										Dipartimento Sicurezza Sociale:
										<h:br />
										- interventi in materia sanitaria e di servizi sociali: consorzi; farmacie e dispensari farmaceutici; strutture ed attrezzature sanitarie ed assistenziali; tutela sanitaria dei luoghi di lavoro e tutela dell'ambiente; assistenza e tutela della maternità ed infanzia; assistenza psichiatrica e igiene mentale; profilassi e assistenza sanitaria nelle scuole ed istituti a carattere educativo ed assistenziale; attività degli operatori sanitari e sociali in rapporto alle esigenze dei servizi.
									</corpo>
								</el>
								<el id="art8-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>
										Dipartimento Istruzione e Cultura:
										<h:br />
										- interventi per la realizzazione del diritto allo studio; interventi concernenti la formazione professionale di base e dei quadri intermedi e l'istruzione permanente; programmazione dell'edilizia scolastica. Organizzazione della cultura; organizzazione e sviluppo dei servizi di pubblica lettura; sistema regionale delle biblioteche pubbliche; tutela e conservazione del patrimonio librario e archivistico; patrimonio storico, artistico, ambientale; cinema, teatro, musica, sport e politica del tempo libero.
									</corpo>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art9">
							<num>ARTICOLO 9</num>
							<rubrica>(Direzione degli uffici e dei dipartimenti del centro direzionale)</rubrica>
							<comma id="art9-com1">
								<num />
								<corpo>
									La Giunta, in applicazione del secondo e della prima parte del
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art45-com3" xlink:type="simple">terzo comma dell'art. 45 dello Statuto</rif>
									, stabilisce a quali suoi componenti spetti di dirigere l'attività dei singoli uffici e dipartimenti dei tre campi di attività.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art9-com2">
								<num />
								<corpo>Nell'ambito degli incarichi ricevuti i componenti la Giunta indicano agli uffici e ai dipartimenti gli obiettivi da raggiungere, chiamando a risponderne i coordinatori.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art9-com3">
								<num />
								<corpo>
									Al fine di assicurare il funzionamento degli uffici e dipartimenti, l'incaricato o gli incaricati della direzione organizzativa degli stessi, a norma della seconda parte del
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art45-com3" xlink:type="simple">terzo comma dell'art. 45 dello Statuto</rif>
									, formulano le proposte per l'assegnazione dei mezzi e del personale occorrente, e attuano le conseguenti decisioni adottate dalla Giunta.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art9-com4">
								<num />
								<corpo>Le questioni concernenti la individuazione della competenza tra diversi uffici o dipartimenti, l'ordine di precedenza nel disbrigo degli affari da parte di uffici o dipartimenti la cui attività sia diretta da più componenti la Giunta, sono risolte dalla Giunta, sentito il comitato tecnico della programmazione.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art10">
							<num>ARTICOLO 10</num>
							<rubrica>(Comitato tecnico della programmazione)</rubrica>
							<comma id="art10-com1">
								<num />
								<corpo>Il comitato tecnico della programmazione è costituito dal Presidente della Giunta, che lo presiede, e dai coordinatori degli uffici e dipartimenti del centro direzionale.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art10-com2">
								<num />
								<corpo>
									Alle sedute del comitato possono partecipare i componenti la Giunta e possono intervenire, su invito del Presidente, i dirigenti degli organismi di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-05-22;343#art51" xlink:type="simple">art. 51</rif>
									e degli enti di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art58" xlink:type="simple">art. 58 dello Statuto</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art10-com3">
								<num />
								<corpo>Sono invitati a partecipare alle riunioni del comitato i coordinatori degli uffici e dipartimenti del Consiglio quando si tratti di questioni concernenti il Consiglio stesso o attinenti alla sua attività.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art10-com4">
								<num />
								<corpo>Il comitato si riunisce di norma una volta al mese. Si riunisce, inoltre, su convocazione del Presidente o su richiesta di due componenti la Giunta o di tre coordinatori.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art10-com5">
								<num />
								<alinea>Oltre ai compiti specificatamente assegnati dalle leggi regionali sulle procedure della programmazione, sul procedimento amministrativo e sull'ordinamento contabile, nonchè da altre leggi, spetta al comitato:</alinea>
								<el id="art10-com5-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>assicurare la compatibilità dei programmi e delle attività dei vari uffici e dipartimenti con le previsioni programmatiche;</corpo>
								</el>
								<el id="art10-com5-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>esprime il proprio parere sulle proposte degli atti, dei documenti e dei provvedimenti in materia di programmazione e bilancio;</corpo>
								</el>
								<el id="art10-com5-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>esaminare il piano dei progetti di ricerca da proporre alla Giunta e formulare proposte al riguardo;</corpo>
								</el>
								<el id="art10-com5-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>proporre alla Giunta la costituzione dei gruppi di lavoro fra più uffici e dipartimenti e le priorità fra i progetti assegnati a tali gruppi, di cui designa il responsabile;</corpo>
								</el>
								<el id="art10-com5-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>fornire alla Giunta, ogni volta che ne sia richiesto dal Presidente, la consulenza su ogni altra materia.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art10-com6">
								<num />
								<corpo>La segreteria del comitato tecnico della programmazione è assicurata dal Dipartimento Programmazione.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit1-cap4">
						<num>Capo IV</num>
						<rubrica>DISCIPLINA DEGLI UFFICI DEL CONTROLLO</rubrica>
						<articolo id="art11">
							<num>ARTICOLO 11</num>
							<rubrica>(Uffici del Comitato regionale di controllo e delle sue sezioni decentrate)</rubrica>
							<comma id="art11-com1">
								<num />
								<corpo>Gli uffici del Comitato regionale di controllo e delle sue sezioni decentrate provvedono all'attività istruttoria ed esecutiva per l'esercizio del controllo sugli atti delle Province, dei Comuni e degli altri enti locali a norma delle leggi regionali vigenti in materia, nonchè all'approntamento di dati ed elaborati connessi a tale attività.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art11-com2">
								<num />
								<corpo>Detti uffici prestano la loro attività per lo svolgimento delle funzioni del Comitato regionale e delle sezioni, ciascuno nell'ambito della propria competenza.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art11-com3">
								<num />
								<corpo>Essi hanno sede presso l'organo regionale di controllo dal quale dipendono.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit1-cap5">
						<num>Capo V</num>
						<rubrica>DISCIPLINA DELLE SEGRETERIE</rubrica>
						<articolo id="art12">
							<num>ARTICOLO 12</num>
							<rubrica>(Segreterie particolari e segreterie dei gruppi consiliari)</rubrica>
							<comma id="art12-com1">
								<num />
								<corpo>
									Il Presidente e i componenti la Giunta, il Presidente del Consiglio, i componenti l'Ufficio di Presidenza e i gruppi consiliari dispongono di segreterie per l'attività collaborativa inerente all'ufficio loro proprio. All'inizio di ogni legislatura, nel rispetto dei principi della presente legge e del titolo I della legge sullo stato giuridico ed economico del personale regionale, il Consiglio, con propria deliberazione, stabilisce nell'ambito delle dotazioni organiche degli uffici e dipartimenti della struttura operativa il numero dei dipendenti da assegnare ad ogni segreteria. La Giunta, nel rispetto dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art62-com2" xlink:type="simple">art. 62, secondo comma dello Statuto</rif>
									, assicura la copertura dei posti secondo la disciplina dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54#art22" xlink:type="simple">art. 22</rif>
									della legge sullo stato giuridico ed economico del personale regionale .
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
					<capo id="tit1-cap6">
						<num>Capo VI</num>
						<rubrica>DISCIPLINA COMUNE DEGLI UFFICI E DEI DIPARTIMENTI DELLA STRUTTURA OPERATIVA</rubrica>
						<articolo id="art13">
							<num>ARTICOLO 13</num>
							<rubrica>(Conferenze periodiche del personale dell'ufficio o del dipartimento)</rubrica>
							<comma id="art13-com1">
								<num />
								<corpo>Il coordinatore, previa comunicazione ai competenti organi della Regione, convoca, di regola ogni trimestre, e presiede la conferenza periodica dell'ufficio o del dipartimento, a cui partecipa tutto il personale assegnato, allo scopo di esaminare il programma di lavoro dell'ufficio o del dipartimento medesimo e l'organizzazione dei servizi necessari per l'esecuzione di tale programma e presentare le eventuali proposte per migliorare l'organizzazione della struttura operativa e dei metodi di lavoro.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art14">
							<num>ARTICOLO 14</num>
							<rubrica>(Nomina ed attribuzioni del responsabile dell'ufficio o del dipartimento)</rubrica>
							<comma id="art14-com1">
								<num />
								<corpo>
									Per ogni ufficio o dipartimento della struttura operativa, la Giunta nomina un coordinatore tra gli addetti all'ufficio o al dipartimento appartenenti alla settima fascia funzionale, nel rispetto, per quanto concerne gli uffici e i dipartimenti del Consiglio, del
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art62-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 62 dello Statuto</rif>
									. La nomina ha la durata di un triennio e può essere revocata con provvedimento motivato. Con le stesse modalità previste per la nomina si provvede alla revoca, alla riconferma o alla sostituzione del coordinatore.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art14-com2">
								<num />
								<corpo>
									In deroga alle modalità di cui al
									<rif xlink:href="#art14-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
									, il responsabile dell'ufficio di gabinetto del centro direzionale viene nominato dalla Giunta su designazione del Presidente, che lo sceglie tra il personale della Regione.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art14-com3">
								<num />
								<corpo>
									Il coordinatore adotta nell'ambito dell'ufficio o del dipartimento le determinazioni necessarie al perseguimento degli obiettivi indicatigli dal Presidente del Consiglio o dal componente la Giunta competente a norma del primo e
									<rif xlink:href="#art9-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 9</rif>
									o dai Presidenti degli organi di controllo.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art15">
							<num>ARTICOLO 15</num>
							<rubrica>(Gruppi di lavoro e servizi)</rubrica>
							<comma id="art15-com1">
								<num />
								<corpo>I dipartimenti e gli uffici possono articolarsi al loro interno in gruppi di lavoro e, ove occorra, in servizi per lo svolgimento di attività ricorrenti, secondo le modalità di cui al presente articolo.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art15-com2">
								<num />
								<corpo>
									I servizi sono istituiti con provvedimento della Giunta che ne determina le specifiche attribuzioni, salvo, per i dipartimenti e gli uffici del Consiglio, quanto stabilito dal regolamento di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art9-com2" xlink:type="simple">art. 9, secondo comma dello Statuto</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art15-com3">
								<num />
								<corpo>Alla formazione dei gruppi di lavoro all'interno dell'ufficio o del dipartimento e all'assegnazione del personale ai servizi provvede il coordinatore.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art15-com4">
								<num />
								<corpo>
									I compiti dei gruppi di lavoro all'interno dell'ufficio o del dipartimento sono stabiliti dal coordinatore in relazione agli obiettivi indicati dal componente la Giunta competente a norma del primo e
									<rif xlink:href="#art9-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 9</rif>
									o dal rispettivo organo di controllo, salvo, per gli uffici e dipartimenti del Consiglio, quanto stabilito dal regolamento di cui all'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art9-com2" xlink:type="simple">art. 9, secondo comma dello Statuto</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art15-com5">
								<num />
								<corpo>
									Ciascun dipendente può essere assegnato a più gruppi di lavoro. Ogni gruppo di lavoro è costituito da dipendenti, anche di diverse fasce funzionali, cui sono assegnati compiti rientranti nelle mansioni obiettive determinate a norma dell'
									<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">art. 16</rif>
									della presente legge.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art15-com6">
								<num />
								<corpo>
									Gli apporti personali ai lavori di gruppo sono determinati con le disposizioni organizzative di cui al
									<rif xlink:href="#art14-com3" xlink:type="simple">terzo comma dell'art. 14</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art15-com7">
								<num />
								<corpo>La Giunta può costituire gruppi di lavoro tra vari dipartimenti e uffici stabilendone gli obiettivi e i compiti, sentito il comitato tecnico della programmazione il quale propone in particolare chi debba assumerne la responsabilità.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art16">
							<num>ARTICOLO 16</num>
							<rubrica>(Dotazione del personale degli uffici e dei dipartimenti)</rubrica>
							<comma id="art16-com1">
								<num />
								<corpo>La dotazione organica del personale per ciascuna fascia funzionale del ruolo regionale è determinata dalla allegata tabella B.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art16-com2">
								<num />
								<corpo>Nell'ambito di tale dotazione e in relazione alle esigenze del programma e alle finalità ed obiettivi della programmazione, il Consiglio, con deliberazione adottata su proposta della Giunta, sentite le rappresentanze sindacali del personale, determina, per ogni ufficio e dipartimento, la dotazione organica del personale all'interno di ciascuna fascia funzionale, specificando la denominazione, la definizione e la specializzazione richiesta per ciascuna delle mansioni obiettive da svolgere.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art16-com3">
								<num />
								<corpo>Per i dipartimenti e gli uffici del Consiglio la deliberazione consiliare di cui al comma precedente è proposta dall'Ufficio di Presidenza del Consiglio, nel rispetto della disciplina dello stato giuridico ed economico del personale.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art16-com4">
								<num />
								<corpo>
									In sede di prima attuazione dell'ordinamento degli uffici, alla dotazione organica del personale di ciascun ufficio e dipartimento della struttura operativa si provvede a norma dell'
									<rif xlink:href="#art23" xlink:type="simple">art. 23</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art17">
							<num>ARTICOLO 17</num>
							<rubrica>(Modifiche dell'organigramma)</rubrica>
							<comma id="art17-com1">
								<num />
								<corpo>
									Dopo che saranno state conferite le deleghe delle funzioni amministrative ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art64" xlink:type="simple">art. 64 dello Statuto</rif>
									, ovvero sia stato deciso l'esercizio di tali funzioni avvalendosi degli uffici degli enti locali, i posti in dotazione agli uffici che svolgevano le predette funzioni verranno soppressi non appena si renderanno vacanti, ove non si ritenga di attribuire detti posti ad enti o aziende regionali.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art17-com2">
								<num />
								<corpo>
									In caso di vacanze nei posti in dotazione agli uffici e ai dipartimenti del Consiglio, agli uffici e dipartimenti del centro direzionale e agli uffici del Comitato regionale di controllo e sue sezioni decentrate, si potrà provvedere alla copertura mediante richiamo di personale comandato ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54#art30" xlink:type="simple">art. 30</rif>
									della legge sullo stato giuridico ed economico del personale regionale , ovvero mediante concorso pubblico a norma degli
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54#art10" xlink:type="simple">artt. 10</rif>
									e seguenti della medesima legge.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art17-com3">
								<num />
								<corpo>Nel caso di copertura per richiamo di personale comandato, viene corrispondentemente ridotta la dotazione dell'ufficio cui detto personale era assegnato prima della delega delle funzioni amministrative o dell'esercizio delle medesime avvalendosi degli uffici degli enti locali.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</capo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>DISPOSIZIONI TRANSITORIE E FINALI</rubrica>
					<articolo id="art18">
						<num>ARTICOLO 18</num>
						<rubrica>(Direzione degli uffici trasferiti dallo Stato)</rubrica>
						<comma id="art18-com1">
							<num />
							<corpo>
								La Giunta, in applicazione del secondo e della prima parte del
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art45-com3" xlink:type="simple">terzo comma dell'art. 45 dello Statuto</rif>
								, stabilisce a quali suoi componenti spetti di dirigere l'attività dei singoli uffici trasferiti dallo Stato.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com2">
							<num />
							<corpo>
								Valgono per gli uffici trasferiti le norme contenute nel terzo e nel
								<rif xlink:href="#art9-com4" xlink:type="simple">quarto comma dell'art. 9</rif>
								della presente legge, omesso il parere del comitato tecnico della programmazione, nonchè, in quanto applicabili, le norme sull'organizzazione e il funzionamento degli uffici e dipartimenti della struttura operativa.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com3">
							<num />
							<corpo>Gli uffici di cui ai commi precedenti mantengono la sede loro propria nel pregresso ordinamento statale, salva la possibilità per la Giunta di istituire servizi distaccati di essi in sedi diverse, con provvedimento da comunicarsi al Consiglio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art19">
						<num>ARTICOLO 19</num>
						<rubrica>(Attribuzioni degli uffici trasferiti)</rubrica>
						<comma id="art19-com1">
							<num />
							<alinea>
								Salve le attribuzioni espressamente conferite agli uffici e dipartimenti del centro direzionale dalla presente legge, gli uffici trasferiti svolgono, ai sensi del
								<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 2</rif>
								, in conformità alle norme contenute nelle leggi regionali che disciplinano le funzioni trasferite o delegate alla Regione e alle disposizioni conseguenti, le attività istruttorie, esecutive ed operative precedentemente svolte nell'organizzazione statale in ordine alle materie sotto indicate, per le quali l'amministrazione regionale non si avvale degli uffici degli enti locali:
							</alinea>
							<ep id="art19-com1-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>
									soprintendenza ai beni librari: per le materie indicate nel
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;3#tit2" xlink:type="simple">DPR 14 gennaio 1972, n. 3, titolo II</rif>
									, relativamente alle biblioteche di enti locali o di interesse locale;
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art19-com1-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>
									uffici del medico e del veterinario provinciale: per le materie indicate nel
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;4" xlink:type="simple">DPR 14 gennaio 1972, n. 4</rif>
									;
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art19-com1-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>
									direzione compartimentale dei trasporti in concessione:
									<h:br />
									per le materie indicate nel
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;5" xlink:type="simple">DPR 14 gennaio 1972, n. 5</rif>
									;
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art19-com1-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>
									ispettorato di porto di Pisa:
									<h:br />
									per le materie indicate all'
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;5#art5" xlink:type="simple">art. 5 del DPR 14 gennaio 1972, n. 5</rif>
									;
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art19-com1-pun5">
								<num>-</num>
								<corpo>
									uffici del Genio Civile:
									<h:br />
									per le materie indicate nel
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-15;8" xlink:type="simple">DPR 15 gennaio 1972, n. 8</rif>
									, in riferimento all'
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-15;8#art12-letc" xlink:type="simple">art. 12, lettera c) del decreto stesso</rif>
									, nonchè per le materie di acque minerali e termali, cave e torbiere, indicate nel
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;2" xlink:type="simple">DPR 14 gennaio 1972, n. 2</rif>
									;
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art19-com1-pun6">
								<num>-</num>
								<corpo>
									uffici dell'agricoltura e delle foreste (Ispettorato agrario compartimentale, Ispettorati provinciali dell'agricoltura e relativi Uffici agricoli di zona, Ispettorato regionale delle foreste, Ispettorati ripartimentali delle foreste e relativi Uffici distrettuali delle foreste): per le materie indicate nel
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-15;11" xlink:type="simple">DPR 15 gennaio 1972, n. 11</rif>
								</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art19-com2">
							<num />
							<corpo>
								Il personale in servizio presso l'Azienda di Stato per le Foreste Demaniali, in pendenza del trasferimento dei beni demaniali ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-05-16;281" xlink:type="simple">legge 16 maggio 1970, n. 281</rif>
								, è impiegato nell'Azienda medesima, per l'esercizio delle funzioni trasferite col citato
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-15;11" xlink:type="simple">decreto n. 11</rif>
								, secondo le modalità da stabilirsi con provvedimento della Giunta.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art20">
						<num>ARTICOLO 20</num>
						<rubrica>(Ufficio regionale dei servizi urbanistici e lavori pubblici)</rubrica>
						<comma id="art20-com1">
							<num />
							<corpo>
								Il Provveditorato regionale alle opere pubbliche, per la parte trasferita ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-15;8#art12" xlink:type="simple">art. 12, lettera b) del DPR 15 gennaio 1972, n. 8</rif>
								, assume la denominazione di "Ufficio regionale dei servizi urbanistici e lavori pubblici".
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com2">
							<num />
							<alinea>Nell'ambito di tale ufficio sono istituiti i seguenti servizi:</alinea>
							<ep id="art20-com2-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>servizio urbanistico;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art20-com2-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>servizio lavori pubblici;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art20-com2-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>servizio concessioni di attingimenti e derivazioni di acque pubbliche;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art20-com2-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>servizio espropriazioni per pubblica utilità;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art20-com2-pun5">
								<num>-</num>
								<corpo>servizio segreteria della Commissione regionale tecnico amministrativa.</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art20-com3">
							<num />
							<corpo>
								Il servizio urbanistico, il servizio lavori pubblici e il servizio concessioni di attingimenti e derivazioni di acque pubbliche svolgono le attività istruttorie, esecutive ed operative nelle materie indicate dal
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-15;8" xlink:type="simple">DPR 15 gennaio 1972, n. 8</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com4">
							<num />
							<corpo>Al servizio espropriazioni per pubblica utilità sono attribuite le attività istruttorie, esecutive ed operative in ordine agli adempimenti per le dichiarazioni di pubblica utilità, di urgenza e di indifferibilità dei lavori, nonchè per le espropriazioni e le occupazioni temporanee e di urgenza, comprese le determinazioni delle indennità ed ogni atto consequenziale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com5">
							<num />
							<corpo>
								La segreteria della Commissione regionale tecnico - amministrativa provvede alla predisposizione e trasmissione degli ordini del giorno, alla redazione dei verbali ed agli atti consequenziali della Commissione medesima istituita con
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-07-03;17" xlink:type="simple">legge regionale 3 luglio 1972, n. 17</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art21">
						<num>ARTICOLO 21</num>
						<rubrica>(Altre attività degli uffici e dipartimenti del centro direzionale)</rubrica>
						<comma id="art21-com1">
							<num />
							<alinea>Fino a quando non sarà stato provveduto al conferimento delle deleghe delle funzioni amministrative agli enti locali, gli uffici e dipartimenti del centro direzionale svolgono le attività istruttorie, esecutive ed operative in ordine alle materie sotto indicate:</alinea>
							<el id="art21-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									dipartimento Attività Produttive, Turismo e Commercio:
									<h:br />
									- in materia di artigianato, di cui al
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;2" xlink:type="simple">DPR 14 gennaio 1972, n. 2</rif>
									, ed in materia di turismo e industria alberghiera e fiere e mercati, di cui al
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;6" xlink:type="simple">DPR 14 gennaio 1972, n. 6</rif>
									e al
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-15;7" xlink:type="simple">DPR 15 gennaio 1972, n. 7</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
							<el id="art21-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									Dipartimento Sicurezza Sociale:
									<h:br />
									- nelle materie di cui al
									<mrif>
										DPR 14 gennaio 1972, n. 4, art. 1 , comma secondo
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;4#art1-com2-leth" xlink:type="simple">lettera h)</rif>
										;
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;4#art1-com2-letl" xlink:type="simple">lettera l)</rif>
									</mrif>
									, limitatamente alla formazione e revisione della pianta organica delle sedi farmaceutiche ed ai concorsi per l'assegnazione delle sedi stesse;
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;4#art1-com2-letn" xlink:type="simple">lettera n)</rif>
									;
									<mrif>
										artt.
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;4#art2" xlink:type="simple">2</rif>
										,
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;4#art3" xlink:type="simple">3</rif>
										,
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;4#art11" xlink:type="simple">11</rif>
										e 13, secondo comma, nn.
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;4#art13-com2-num3" xlink:type="simple">3</rif>
										,
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;4#art13-com2-num4" xlink:type="simple">4</rif>
										,
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;4#art13-com2-num5" xlink:type="simple">5</rif>
										,
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;4#art13-com2-num6" xlink:type="simple">6</rif>
										,
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;4#art13-com2-num8" xlink:type="simple">8</rif>
										,
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;4#art13-com2-num10" xlink:type="simple">10</rif>
										,
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;4#art13-com2-num12" xlink:type="simple">12</rif>
										,
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;4#art13-com2-num16" xlink:type="simple">16</rif>
										,
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;4#art13-com2-num19" xlink:type="simple">19</rif>
										,
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;4#art13-com2-num21" xlink:type="simple">21</rif>
										e
										<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-14;4#art13-com3" xlink:type="simple">terzo comma</rif>
									</mrif>
									; e nelle materie di cui al
									<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-15;9" xlink:type="simple">DPR 15 gennaio 1972, n. 9</rif>
									e successive integrazioni e modificazioni. Il dipartimento cura inoltre l'attività di segreteria del Comitato regionale contro l'inquinamento atmosferico di cui alla
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1966-07-13;615" xlink:type="simple">legge 13 luglio 1966, n. 615</rif>
									; l'attività concernente le controversie in materia di spedalità e gli altri ricorsi amministrativi; nonchè le attività relative ai concorsi, lo stato giuridico e il trattamento economico del personale sanitario.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art22">
						<num>ARTICOLO 22</num>
						<rubrica>(Scuole regionali di formazione professionale e unità didattiche amministrative)</rubrica>
						<comma id="art22-com1">
							<num />
							<corpo>Fino a quando non sarà provveduto al conferimento delle deleghe delle funzioni amministrative in materia di istruzione artigiana e professionale agli enti locali, il Consiglio, su proposta della Giunta, può istituire, con propria deliberazione, scuole regionali di formazione professionale e unità didattiche amministrative, determinandone la sede e il numero degli addetti per ciascuna fascia funzionale, nell'ambito della dotazione organica prevista dalla apposita tabella allegata alla presente legge.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com2">
							<num />
							<corpo>Le scuole regionali di formazione professionale svolgono l'attività didattica in relazione al programma dei corsi approvato dal Consiglio e curano l'attività di segreteria occorrente per lo svolgimento dei corsi medesimi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com3">
							<num />
							<corpo>Gli indirizzi ed i programmi dell'amministrazione regionale sono attuati, nelle scuole di formazione professionale, secondo il principio della gestione sociale, cui concorrono le componenti interne della scuola, le organizzazioni sindacali, gli enti locali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com4">
							<num />
							<corpo>Il coordinamento dell'attività di ogni singola scuola, quale espressione diretta delle componenti di cui al precedente comma, è garantito secondo le modalità che saranno stabilite da apposito regolamento approvato dal Consiglio regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com5">
							<num />
							<corpo>Le unità didattiche amministrative svolgono le seguenti attività: funzionamento e attuazione dei corsi nelle scuole regionali; rapporti con enti di formazione professionale che svolgono corsi autorizzati o finanziati dalla Regione; coordinamento dell'attività didattica delle scuole regionali e degli enti suddetti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com6">
							<num />
							<corpo>
								Le unità didattiche amministrative e le scuole regionali di formazione professionale svolgono inoltre le attività istruttorie, esecutive ed operative, nelle materie indicate nel
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-15;10" xlink:type="simple">DPR 15 gennaio 1972, n. 10</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art23">
						<num>ARTICOLO 23</num>
						<rubrica>(Prima dotazione di personale)</rubrica>
						<comma id="art23-com1">
							<num />
							<corpo>In sede di prima attuazione dell'ordinamento degli uffici, la dotazione del personale di ciascun ufficio e dipartimento della struttura operativa della Regione è determinata dall'unita tabella A.</corpo>
						</comma>
						<comma finevigore="t2" id="art23-com2-t2" iniziovigore="t1" status="abrogato">
							<num />
							<corpo>
								Salvo l'espletamento della procedura di inquadramento del personale, entro tre mesi dalla entrata in vigore della presente legge, il Consiglio, con deliberazione adottata su proposta della Giunta, sentite le rappresentanze sindacali del personale e nel rispetto dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art62-com2" xlink:type="simple">art. 62, secondo comma dello Statuto</rif>
								, provvederà all'adeguamento delle previsioni organiche della unita tabella A, nell'ambito della dotazione di ciascuna fascia funzionale e in relazione alla definizione del contingente del personale trasferito dallo Stato ed avente diritto all'inquadramento in una delle fasce funzionali del ruolo regionale. Ove occorra, sempre in relazione a tali esigenze si provvederà con successiva legge all'adeguamento delle previsioni organiche delle fasce funzionali di cui alla tabella B.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art23-com3" iniziovigore="t2">
							<num />
							<corpo>
								Salvo l'espletamento della procedura di inquadramento del personale, entro un anno dall'entrata in vigore della presente legge, il Consiglio, con deliberazione adottata su proposta della Giunta, sentite le rappresentanze sindacali del personale e nel rispetto dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art62-com2" xlink:type="simple">art. 62, secondo comma dello Statuto</rif>
								, provvederà all'adeguamento delle previsioni organiche della unita tabella A, nell'ambito della dotazione di ciascuna fascia funzionale e in relazione alla definizione del contingente del personale trasferito dallo Stato e dagli Enti di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1972-01-15;10#art2" xlink:type="simple">art. 2 del DPR 15-1-1972, n. 10</rif>
								ed avente diritto all'inquadramento in una delle fasce funzionali del ruolo regionale. Ove occorra, sempre in relazione a tali esigenze, si provvederà con successiva legge all'adeguamento delle previsioni organiche delle fasce funzionali di cui alla tabella B.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art23-com4" iniziovigore="t2">
							<num />
							<corpo>Fino a quando non sarà stato provveduto agli adeguamenti organici l'inquadramento del personale suddetto viene disposto anche in soprannumero rispetto ai contingenti, per ciascuna fascia funzionale e per ciascuna mansione obiettiva compresa nella fascia stessa, previsti nelle tabelle A e B allegate alla presente legge, purchè nei limiti della dotazione organica complessiva fissata nella tabella B.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art23-com5">
							<num />
							<corpo>Per il periodo di un anno dalla entrata in vigore della presente legge il Consiglio potrà omettere, in deroga a quanto stabilito dal primo comma dell'art. 12 della legge sullo stato giuridico ed economico del personale, di bandire i concorsi per alcuni posti previsti dalle tabelle allegate.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art23-com6">
							<num />
							<corpo>Ove alla copertura dei posti organici degli uffici e dipartimenti del Consiglio, del centro direzionale e degli uffici del Comitato regionale di controllo e sue sezioni decentrate si provveda con il personale trasferito dallo Stato, è in facoltà dell'amministrazione procedere alla soppressione dei relativi posti degli uffici trasferiti.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art24">
						<num>ARTICOLO 24</num>
						<rubrica>(Disposizioni finali)</rubrica>
						<comma id="art24-com1">
							<num />
							<corpo>Le attribuzioni relative ad altre funzioni delegate o trasferite dallo Stato alla Regione saranno esercitate dagli uffici e dai dipartimenti secondo i principi contenuti nella presente legge.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art25">
						<num>ARTICOLO 25</num>
						<rubrica>(Oneri finanziari)</rubrica>
						<comma id="art25-com1">
							<num />
							<corpo>
								All'onere derivante dall'attuazione della presente legge si provvede ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;54#art110" xlink:type="simple">art. 110</rif>
								della legge sullo stato giuridico ed economico del personale della Regione .
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, li 6 settembre 1973.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 26 luglio 1973 ed è stata vistata dal Commissario del Governo in data 28 agosto 1973.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>Allegato</denAnnesso>
						<titAnnesso>Dotazione Organica</titAnnesso>
					</testata>
					<rifesterno xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1973-09-06;55:allegato;dotazione.organica" xlink:type="simple" />
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
