<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
					<entratainvigore norm="" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="" />
				</descrittori>
			</meta>
			<intestazione>
				<tipoDoc />
				<dataDoc norm="" />
				<titoloDoc />
			</intestazione>
			<?error Centro Riferimento Emotrasfusionale (CRE). Approvazione esercizio
provvisorio del bilancio per l'esercizio finanziario 1989.

?>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 14-3-1989</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il</h:p>
				<preambolo>
					<h:p>visto l'1-4-1989 Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				</preambolo>
				<h:p>promulga la seguente legge</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="artunico">
					<num>ARTICOLO UNICO</num>
					<comma id="artunico-com1">
						<num />
						<corpo>Il Centro di Riferimento Attività Emotrasfusionali e Produzione Emoderivati (CRE) ai sensi della LR 6-5-1977, n. 28 art. 100, in quanto applicabile al CRE, a seguito di richiesta avanzata con delibera n. 3 del 30-1-1989 dal Consiglio di Amministrazione, è autorizzato a gestire provvisoriamente, comunque non oltre il 30 aprile 1989, il bilancio per l'anno finanziario 1989, già approvato dal Consiglio di Amministrazione del CRE con delibera n. 2 del 30-1-1989 e depositato presso il Consiglio Regionale, secondo gli stati di previsione e con le modalità previste dalla delibera di approvazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com2">
						<num />
						<corpo>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com3">
						<num />
						<corpo>La presente legge dichiarata urgente ai sensi dell'articolo 28 dello Statuto e dell'articolo 127 della Costituzione entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com4">
						<num />
						<corpo>Firenze, 6 aprile 1989.</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com5">
						<num />
						<corpo>La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 14-3-1989 ed è stata vistata dal Commissario del Governo l'1-4- 1989.</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com6">
						<num />
						<corpo>ORGANIZZAZIONI PUBBLICHE EMODERIVATI BILANCIO</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale />
			<conclusione />
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
