<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19890119" num="4" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19890203" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-01-09;4" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-01-09;4@1994-10-17" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Artigianato" />
						<materia valore="Albi" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19890203" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19941110" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-01-09;4" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-10-17;74" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1989-01-19;4" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-10-17;74" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1994-10-17;74#art12-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 12, comma 1 della legge Regione Toscana 17 ottobre 1994, n. 74" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19890109">9 gennaio 1989</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>4</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina dell'attività di estetista.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 29-11-1988</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 2-1-1989</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Caratteri dell'attività)</rubrica>
					<decorazione>La presente legge disciplina l'attività di estetista nel quadro della vigente legislazione statale.</decorazione>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>L'attività di estetista comprende tutte le prestazioni ed i trattamenti eseguiti sulla faccia, sul tronco e sugli arti del corpo umano il cui scopo esclusivo sia quello di proteggere e migliorare l'aspetto estetico attenuando o eliminando gli inestetismi presenti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Tale attività può essere svolta con l'attuazione di tecniche manuali, con l'utilizzazione di apparecchiature elettromeccaniche per uso estetico, che figurano nell'allegato 1 annesso alla presente legge, e l'applicazione di prodotti cosmetici definiti tali dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1986-10-11;713" xlink:type="simple">legge 11 ottobre 1986, n. 713</rif>
							. L'elenco delle apparecchiature elettromeccaniche di cui all'allegato 1 sarà aggiornato ogni due anni, con atto amministrativo del Consiglio regionale. L'accertamento dell'utilizzo delle apparecchiature destinate allo svolgimento dell'attività di estetista, nonchè dei requisiti sanitari relativi ai procedimenti tecnici usati in tale attività, è effettuato dalle UUSSLL competenti per territorio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Il Consiglio regionale, sentita la Commissione regionale per l'Artigianato e le organizzazioni regionali dell'Artigianato, può, con proprio provvedimento, determinare le modalità di esercizio e le cautele d'uso delle apparecchiature elettromeccaniche per uso estetico, definire adeguate iniziative per assicurare una corretta e veridica pubblicizzazione delle attività professionali svolte, emanare direttive a cui devono uniformarsi i regolamenti comunali di cui al
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">successivo articolo 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Sono escluse dalla attività di estetista le prestazioni a finalità di carattere curativo e riabilitativo e l'uso di qualsiasi specialità medicinale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Modalità di svolgimento dell'attività)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Chi intende esercitare in modo professionale ed autonomo l'attività di estetista è tenuto ad iscriversi all'Albo provinciale delle Imprese artigiane, assumendo la qualifica di imprenditore artigiano secondo le modalità e gli effetti previsti dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-08-08;443" xlink:type="simple">legge 8 agosto 1985, n. 443</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le imprese che svolgono attività di estetista possono essere costituite in forma individuale o societaria, secondo i limiti ed i requisiti stabiliti dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-08-08;443" xlink:type="simple">legge 8 agosto 1985, n. 443</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Nel caso di impresa artigiana gestita in forma societaria, anche cooperativa, i soci ed i dipendenti che esercitano professionalmente l'attività devono essere in possesso della qualificazione professionale prevista dall'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Nelle imprese diverse da quelle previste dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-08-08;443" xlink:type="simple">L. 8 agosto 1985, n. 443</rif>
							, i soci ed i dipendenti che esercitano professionalmente l'attività di estetista devono essere comunque in possesso della qualificazione professionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							Lo svolgimento dell'attività di estetista, dovunque tale attività sia esercitata, in luogo pubblico o privato, anche a titolo gratuito, è subordinato al possesso della qualificazione professionale prevista dall'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							L'attività può essere svolta presso il domicilio dell'esercente in locali che rispondano ai requisiti previsti dal regolamento comunale di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							, ovvero presso apposita sede designata dal committente, fatte salve le garanzie di professionalità delle prestazioni e di sicurezza dell'utente.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>Non è ammesso lo svolgimento dell'attività in forma ambulante o di posteggio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Modi di conseguimento della qualificazione professionale)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>La qualificazione professionale per l'esercizio dell'attività di estetista si ottiene mediante:</alinea>
						<el id="art3-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								Superamento della prova finale al termine del corso professionale secondo quanto previsto dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-02-21;16" xlink:type="simple">LR 21 febbraio 1985, n. 16</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								Oppure compimento di un regolare corso di apprendistato con conseguimento della qualificazione ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1955-01-19;25" xlink:type="simple">legge 19 gennaio 1955, n. 25</rif>
								e delle norme applicative previste dalla contrattazione collettiva di categoria.
							</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								Oppure svolgimento dell'attività lavorativa a tempo pieno in qualità di dipendente o collaboratore presso una impresa di estetista per un periodo non inferiore a due anni, documentata dal libretto di lavoro sul quale dovrà essere indicata la specifica mansione svolta, nonchè da dichiarazione resa da datore di lavoro attestante la condizione di lavoratore a tempo pieno. E' richiesto inoltre il superamento di apposito esame teorico - pratico che accerti la conoscenza delle discipline previste dai corsi professionali di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-02-21;16" xlink:type="simple">LR 21 febbraio 1985, n. 16</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Regolamenti comunali e compiti delle UUSSLL.)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							I Comuni, entro un anno dall'entrata in vigore della presente legge, sentita la Commissione provinciale per l'Artigianato, adeguano i regolamenti previsti dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1963-02-14;161" xlink:type="simple">L. 14 febbraio 1963, n. 161</rif>
							e successive modificazioni, alla disciplina dell'attività di estetista prevista dalla presente legge con riferimento a:
						</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>un piano di sviluppo e di adeguamento delle attività di cui alla presente legge.</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>Le disposizioni atte a stabilire la distanza fra esercizi in rapporto alla densità della popolazione residente ed al numero degli esercizi medesimi.</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								Criteri, tenendo conto delle direttive di cui all'
								<rif xlink:href="#art1-com3" xlink:type="simple">art. 1, 3o comma</rif>
								della presente legge, per accertare se le autorizzazioni comunali rilasciate abbiano effettivamente dato luogo all'esercizio dell'attività professionale di che trattasi ovvero abbiano, senza autorizzazione, sospeso la relativa attività, al fine della conseguente pronuncia di decadenza.
							</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								Il rilascio di apposita autorizzazione comunale valida per l'intestatario della stessa e per i locali in essa indicati da concedersi previa esibizione di apposita documentazione relativa ai requisiti di qualificazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
								della presente legge, nonchè il soddisfacimento delle norme vigenti in materia di igiene e sanità pubblica. L'autorizzazione è rilasciata sulla base degli accertamenti previsti dal
								<rif xlink:href="#art1-com2" xlink:type="simple">2o comma del precedente articolo 1</rif>
								.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>E' compito della Unità Sanitaria Locale effettuare controlli in ordine alle apparecchiature, al rispetto delle norme sanitarie, nonchè vigilare sullo svolgimento delle attività di estetica al fine di tutelare la salute e la sicurezza degli utenti del servizio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Le disposizioni del regolamento comunale si applicano a tutte le imprese che esercitano le attività di estetista, siano esse individuali o in forma societaria, di persone o di capitali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Nel caso in cui le aziende già esistenti non rispondano ai requisiti stabiliti dal regolamento comunale, il Comune provvede a fissare un termine massimo non superiore a sei mesi per gli adeguamenti necessari, decorso il quale verrà revocata l'autorizzazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Composizione della Commissione comunale)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Ai fini del rilascio dell'autorizzazione di cui all'art. 4, lettera d) della presente legge, la composizione della Commissione comunale prevista dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-12-23;1142#art3" xlink:type="simple">articolo 3 della L. 23 dicembre 1970, n. 1142</rif>
							, viene integrata da due imprenditori della categoria designati dalle Associazioni provinciali di categoria maggiormente rappresentative a livello regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							La Commissione di cui al presente articolo deve essere preventivamente consultata per la formulazione di pareri sulla redazione, le eventuali modifiche e l'applicazione del regolamento di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Rilascio autorizzazione)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							L'autorizzazione prevista dal precedente
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							, lettera d), è rilasciata dal Sindaco, sentita la Commissione di cui all'
							<rif xlink:href="#art5" xlink:type="simple">art. 5</rif>
							, con provvedimento comunicato al richiedente entro sessanta giorni dalla data di presentazione della domanda. La mancata comunicazione vale accoglimento della domanda. Il diniego dell'autorizzazione deve essere comunicato e motivato.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il provvedimento del Sindaco ha carattere definitivo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Attività svolta presso un esercizio di barbiere o parrucchiere)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I barbieri e parrucchieri nell'esercizio della loro attività possono avvalersi direttamente di collaboratori familiari e di personale dipendente, per l'esclusivo svolgimento di semplici e limitate prestazioni di manicure, intese come attività accessorie da fornire in via strettamente connessa all'esecuzione di quella principale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							L'attività di estetista può essere svolta presso un'impresa di barbiere o parrucchiere anche mediante una delle forme associative previste dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-08-08;443#art3-com2" xlink:type="simple">art. 3, II comma, della legge 8 agosto 1985, n. 443</rif>
							. In tal caso i singoli soci che esercitano le distinte attività devono essere in possesso dei requisiti di professionalità inerenti alle rispettive attività.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Norma transitoria)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							I soggetti che, all'atto dell'entrata in vigore della presente legge, risultino titolari di imprese che dimostrino di aver svolto le attività anche parziali di cui al
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">precedente articolo 1</rif>
							e che, pur essendo iscritte all'Albo delle Imprese artigiane o al Registro delle Ditte, non siano in possesso della qualificazione professionale e della autorizzazione comunale prevista dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1963-02-14;161" xlink:type="simple">legge 14 febbraio 1963, n. 161</rif>
							, modificata ed integrata dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1970-12-23;1142" xlink:type="simple">legge 23 dicembre 1970, n. 1142</rif>
							, hanno titolo, a richiesta, ad ottenere la qualificazione professionale per l'attività dichiarata ed effettivamente svolta e documentata, tramite la frequenza di apposito corso di qualificazione professionale e superamento del relativo esame teorico - pratico che attesti la conoscenza delle discipline, previste dai corsi professionali, riferite alla attività dichiarata ed effettivamente svolta, di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-02-21;16" xlink:type="simple">LR 21 febbraio 1985, n. 16</rif>
							nonchè l'autorizzazione comunale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>A tal fine le relative domande devono essere presentate entro il termine perentorio di 120 giorni dalla data di entrata in vigore dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Sanzioni)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Nei confronti di chi esercita l'attività di estetista senza i requisiti professionali è inflitta dall'autorità comunale competente la sanzione amministrativa consistente nel pagamento di una somma di denaro da Lire un milione fino a Lire cinque milioni con il rispetto delle procedure di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-11-21;689" xlink:type="simple">legge 21 novembre 1981, n. 689</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Nei confronti di chi esercita l'attività di estetista senza autorizzazione comunale è inflitta, con le stesse modalità di cui al comma precedente, la sanzione amministrativa da Lire un milione a Lire due milioni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Nei confronti di chi viola le altre norme previste dalla presente legge si applica, con le stesse modalità di cui al
							<rif xlink:href="#art9-com1" xlink:type="simple">1o comma</rif>
							, la sanzione amministrativa da Lire cinquecentomila a Lire un milione.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art9-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Per quanto non previsto dalla presente legge si applicano le disposizioni della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1985-08-08;443" xlink:type="simple">legge 8 agosto 1985, n. 443</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 9 Gennaio 1989.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 29 Novembre 1988 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 2 Gennaio 1989.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>Allegato 1</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p>Elenco delle apparecchiature elettromeccaniche che possono essere impiegate nell'attività estetica</h:p>
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="19890119" num="4" tipo="BURT" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-01-09;4:allegato" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione />
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<h:p>- Vaporizzatore con vapore normale e ionizzato non surriscaldato.</h:p>
							<h:p>- Stimolatore blu con scariche inferiore ad un centimetro e solo effluvio (alta frequenza).</h:p>
							<h:p>- Disincrostante per pulizia con intensità non superiore a 4mA.</h:p>
							<h:p>- Aspiracomedoni con aspirazione non superiore ad una atmosfera e con cannule aventi diametro di non oltre un centimetro.</h:p>
							<h:p>- Doccia filiforme e atomizzatore con pressione non superiore ad una atmosfera.</h:p>
							<h:p>- Massaggiatori meccanici solo a livello cutaneo e non in profondità.</h:p>
							<h:p>- Massaggiatori elettrici solo con oscillazione orizzontale o rotazione, utilizzando unicamente accessori piatti o spazzole.</h:p>
							<h:p>- Lampade abbronzanti UVA.</h:p>
							<h:p>- Lampade di quarzo con applicazioni combinate o indipendenti di ultravioletti (UV) e infrarossi (IR).</h:p>
							<h:p>- Massaggio ad aria con pressione non superiore ad una atmosfera.</h:p>
							<h:p>- Massaggio idrico con pressione non superiore ad una atmosfera.</h:p>
							<h:p>- Scaldacera per cerette.</h:p>
							<h:p>- Rulli elettrici e manuali.</h:p>
							<h:p>- Vibratori per ginnastica estetica.</h:p>
							<h:p>- Attrezzi per ginnastica estetica.</h:p>
							<h:p>- Attrezzature per manicure e pedicure.</h:p>
							<h:p>- Trattamenti di calore individuali e parziali.</h:p>
							<h:p>- Massaggio aspirante con coppe di varie misure ed applicazioni in movimento, fisso e ritmato e con aspirazione non superiore ad una atmosfera.</h:p>
							<h:p>- Massaggiatori meccanici picchettanti.</h:p>
							<h:p>- Massaggiatori elettrici picchettanti.</h:p>
							<h:p>- Stimolatore a luce con tutti gli elettrodi per uso estetico (alta frequenza).</h:p>
							<h:p>- Ionoforesi estetica con intensità massima sulla placca, di 1mA ogni 10 cm2.</h:p>
							<h:p>- Depilatori elettrici ed elettronici.</h:p>
							<h:p>- Massaggiatori subacquei.</h:p>
							<h:p>- Apparecchi per presso - massaggio.</h:p>
							<h:p>- Elettrostimolatori ad impulsi.</h:p>
							<h:p>- Massaggiatori ad aria con pressione superiore ad una atmosfera.</h:p>
							<h:p>- Saune tipo finlandese ed altri similari.</h:p>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
