<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19891110" num="62" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19891125" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-11-02;72" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-11-02;72@1999-10-14" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Turismo" />
						<materia valore="Attribuzioni Deleghe" />
						<materia valore="Albi" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19891125" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20000106" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-11-02;72" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-10-14;54" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1989-11-02;72" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-10-14;54" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-10-14;54#art19-com1-pun4" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 19, comma 1, 4 della legge Regione Toscana 14 ottobre 1999, n. 54" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19891102">2 novembre 1989</dataDoc>
				,n.
				<numDoc>72</numDoc>
				<titoloDoc>Istituzione degli Albi Provinciali delle Associazioni pro-loco.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 26-9-1989</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 30-10-198</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La presente legge disciplina la istituzione e la tenuta degli albi provinciali delle associazioni pro-loco per rendere operante la delega di funzioni amministrative di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-09-23;9#art2-com1-letd" xlink:type="simple">articolo 2, comma 1, lett d) della legge regionale 23/9/1988, n. 9</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Compiti delle associazioni pro-loco)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Le associazioni pro-loco hanno, in particolare, il compito di:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>realizzare iniziative atte a favorire la conoscenza e la valorizzazione turistica delle località e delle risorse turistiche locali;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>promuovere e attuare in ambito locale manifestazioni e iniziative d'interesse turistico locale.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Istituzione e tenuta degli albi provinciali)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Sono istituiti gli albi provinciali delle associazioni pro- loco presso le amministrazioni provinciali competenti per territorio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Tali albi sostituiscono a tutti gli effetti l'albo nazionale istituito con DM 7/1/1965, presso il Ministero del turismo e dello spettacolo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Requisiti per l'iscrizione agli albi provinciali)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Per l'iscrizione agli albi provinciali debbono concorrere le seguenti condizioni:</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>la località, nella quale si costituisce l'associazione pro- loco, deve possedere attrattive storiche, artistiche, climatiche, paesaggistiche o naturali e disporre di un minimo di attrezzature turistiche, con particolare riguardo alle strutture ricettive e di pubblici esercizi;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>la costituzione dell'associazione pro-loco deve essere disposta con atto pubblico;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								lo
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:" xlink:type="simple">statuto</rif>
								deve sancire un ordinamento interno a base democratica e determinare una organizzazione funzionale conforme alle norme del
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262#tit2" xlink:type="simple">Titolo II del Codice Civile</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>per espressa disposizione statutaria, deve essere assicurata la presenza con diritto di voto, negli organi direttivi dell'associazione di uno o più rappresentanti del Comune;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>le entrate per le quote associative e per contributi vari di enti, associazioni e privati, nonchè le eventuali altre entrate derivanti dallo svolgimento di attività attinenti ai compiti della pro-loco, devono essere adeguate al perseguimento delle finalità statutarie dell'associazione.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Procedura per l'iscrizione agli albi provinciali)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Ai fini dell'iscrizione all'albo provinciale l'associazione pro-loco interessata deve presentare apposita domanda alla provincia competente per territorio, corredata di copia autentica dell'atto costitutivo e dello
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:" xlink:type="simple">statuto</rif>
							e di ogni opportuna documentazione atta a comprovare i requisiti di cui all'
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La provincia, sentito il comune interessato, con propria deliberazione, provvede in ordine all'iscrizione dell'associazione pro-loco nell'albo provinciale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>
						(Modificazioni dello
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:" xlink:type="simple">Statuto</rif>
						)
					</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Qualunque modificazione dello
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:" xlink:type="simple">statuto</rif>
							di un'associazione pro- loco iscritta all'albo, entro il termine di sessanta giorni deve essere inviata in copia autentica alla provincia che ne verificherà la conformità con i requisiti previsti dal
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">precedente art. 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Effetti dell'iscrizione agli albi provinciali)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>L' iscrizione agli albi provinciali costituisce condizione per:</alinea>
						<el id="art7-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								partecipare alla designazione del rappresentante delle associazioni pro-loco nel consiglio di amministrazione delle aziende di promozione turistica ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-02-23;9#art15-com2-letg" xlink:type="simple">articolo 15, 2° comma, lett. G) della legge regionale 23/2/1988, n. 9</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>
								usufruire della denominazione di IAT, previo nulla osta della Regione e sentito il parere del Comune interessato, per gli uffici di Informazione turistica promossi e gestiti direttamente ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-02-23;9#art11-com3" xlink:type="simple">art. 11, 3° comma della Legge regionale 23/2/1988 n. 9</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								richiedere l'affidamento della gestione degli uffici di informazione e di accoglienza turistica, ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-02-23;9#art11-com5" xlink:type="simple">art. 11, 5° comma, della Legge regionale 23/2/1988 n. 9</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>accedere a contributi di enti pubblici.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il rilascio del nulla osta di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com1-letb" xlink:type="simple">1° comma, lett. b)</rif>
							, del presente articolo non comporta oneri a carico del bilancio regionale.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Gestione uffici di informazione ed accoglienza turistica IAT.)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1)</num>
						<corpo>
							L' affidamento dei compiti di uffici di informazione ed accoglienza turistica (IAT) di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-02-23;9#art11-com5" xlink:type="simple">art. 11, 5° comma della LR 23/2/1988, n. 9</rif>
							, avviene attraverso apposita concessione amministrativa redatta secondo lo schema tipo approvato dalla Giunta regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2)</num>
						<corpo>Il Consiglio approva criteri in ordine ai requisiti necessari di adeguatezza delle associazioni pro-loco per la gestione di uffici di informazione ed accoglienza turistica IAT).</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num>3)</num>
						<corpo>La Giunta regionale approva direttive in ordine alle modalità di gestione e svolgimento del servizio di informazione ed accoglienza turistica.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num>4)</num>
						<corpo>L' azienda di promozione turistica adotta il provvedimento di concessione sentito il parere del Comune interessato.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Cancellazione dagli albi provinciali)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Qualora sia accertato che siano venute meno una o più condizioni previste dal
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">precedente art. 4</rif>
							e l'associazione pro- loco, a richiesta dell'amministrazione provinciale, non provveda a ripristinarle entro tre mesi, ovvero qualora sia accertato che l'associazione non svolga i compiti di cui all'
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
							, l'amministrazione provinciale stessa ne dispone la cancellazione dall'albo, dandone comunicazione entro 15 giorni alla giunta regionale e al comune territorialmente competente. La cancellazione è ugualmente disposta, su comunicazione della azienda di promozione turistica, quando la concessione di cui al
							<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">precedente art. 8</rif>
							sia revocata per inosservanza degli inerenti doveri ed obblighi facenti capo all'associazione pro-loco.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Pubblicazione sul Bollettino Ufficiale)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Gli elenchi provinciali delle associazioni pro-loco di cui all'
							<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
							sono pubblicati sul Bollettino Ufficiale della Regione Toscana almeno una volta l'anno.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Iscrizione agli albi provinciali delle associazioni pro-loco già iscritte all'albo nazionale)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Le associazioni pro-loco iscritte all'albo nazionale sono di diritto iscritte agli albi di cui alla presente legge, previa presentazione di domanda alla provincia competente per territorio da inoltrarsi entro sessanta giorni dalla data di entrata in vigore della legge medesima.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Sono altresì iscritte di diritto le associazioni pro-loco che dimostrino l'avvenuta approvazione, da parte dell'ente provinciale per il turismo, dell' atto costitutivo, dello
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:" xlink:type="simple">statuto</rif>
							nonchè del bilancio preventivo per l'anno 1988 e del bilancio consuntivo per l'anno 1989 e 1988.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Nel termine di sei mesi dall'entrata in vigore della presente legge, le associazioni pro-loco sono tenute ad adeguare, qualora difformi, i propri statuti alle disposizioni della presente legge.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Vigilanza e controllo)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le funzioni di vigilanza e controllo sull'osservanza della presente legge sono esercitate dalla provincia ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-02-23;9#art2" xlink:type="simple">art. 2, lett. e) della legge regionale 23/2/1988 n. 9</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Circondario di Prato)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Nell'ambito territoriale del Circondario di Prato di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1972-11-09;29" xlink:type="simple">legge regionale 9/11/1972 n. 29</rif>
							, l'Associazione intercomunale costituita pe lo stesso territorio svolge, ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-09-01;72" xlink:type="simple">legge regionale 1/9/1988 n. 72</rif>
							, tutte le funzioni amministrative attribuite dalla presente legge alla competenza della Provincia.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Agli oneri di spesa derivanti dalla presente legge, decorrenti dall'anno 1989 e previsti in L. 10.000.000 si fa fronte con i fondi di cui al cap. 50070 del bilancio corrente che sarà integrato di pari importo di competenza e di cassa con la variazione che segue, con prelevamento dal fondo di riserva spese impreviste:</alinea>
						<ep id="art14-com1-pun1">
							<num />
							<corpo>
								Spesa in diminuzione
								<h:table>
									<h:tbody>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 50260</h:td>
											<h:td>Fondo di riserva per spese impreviste</h:td>
											<h:td>L. 10.000.000</h:td>
										</h:tr>
										<h:tr>
											<h:td>Cap. 50070</h:td>
											<h:td>Fondo per il rimborso agli Enti Locali Delegati delle spese dai medesimi sostenute per l'esercizio delle funzioni loro attribuite dalla Regione</h:td>
											<h:td>L. 10.000.000</h:td>
										</h:tr>
									</h:tbody>
								</h:table>
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art14-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Agli oneri di spesa per gli esercizi successivi, si provvederà con le singole leggi di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 2 novembre 1989</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 26-9-1989 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 30-10-1989</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
