<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t3" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19891218" num="70" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19900102" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t3" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-12-12;83" />
					<urn iniziovigore="t3" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-12-12;83@1996-07-29" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Programmazione" />
						<materia valore="Organizzazioni Pubbliche" />
						<materia valore="Ordinamento" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19900102" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19900102" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19960823" fonte="rp1" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-12-12;83" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-08-10;48" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-07-29;59" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-08-10;48" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-08-10;48" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1989-12-12;83" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-07-29;59" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1996-07-29;59#art20-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 20, comma 1 della legge Regione Toscana 29 luglio 1996, n. 59" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19891212">12 dicembre 1989</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>83</numDoc>
				<titoloDoc>Nuova disciplina dell'Istituto regionale per la programmazione economica della Toscana (IRPET).</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 31-10-1989</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 2-12-1989</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(L'Istituto regionale per la programmazione economica della Toscana)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge detta la nuova disciplina dell'Istituto regionale per la programmazione economica della Toscana (IRPET).</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Compiti)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>E' compito dell'Istituto provvedere:</alinea>
						<el id="art2-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>agli studi preparatori per gli atti della programmazione regionale e per i provvedimenti sui problemi economici, sociali e territoriali;</corpo>
						</el>
						<el id="art2-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>alla consulenza e agli studi sugli aspetti economici, sociali e territoriali della realtà regionale.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Ai fini di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							, l'Istituto collabora con i dipartimenti della giunta e del consiglio regionale, presta ad essi consulenza, concorre a promuovere il dibattito sui problemi della programmazione in Toscana.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>Inoltre l'istituto, agli stessi fini:</alinea>
						<ep id="art2-com3-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>mantiene rapporti, anche al fine di recepirne le proposte di ricerca di interesse regionale, con gli enti locali, gli enti di diritto regionale, le camere di commercio, le organizzazioni sindacali e di categoria, i privati operatori;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com3-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>stabilisce relazioni con altri enti di ricerca anche esteri, uffici studi, istituti specializzati, dipartimenti universitari;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com3-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>favorisce la circolazione della conoscenza e dei risultati delle ricerche;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com3-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>assume iniziative per la formazione e la specializzazione di giovani studiosi nella disciplina della programmazione.</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Modalità di svolgimento delle attività)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>L' Istituto svolge di norma le attività di propria competenza avvalendosi del personale interno.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Può inoltre avvalersi della collaborazione di organismi esterni idonei allo scopo o di esperti di provata capacità, ai quali possono anche essere affidati studi e ricerche su oggetti specifici.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Organi)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Sono organi dell'Istituto:</alinea>
						<el id="art4-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>il consiglio di amministrazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>il presidente;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>il comitato scientifico;</corpo>
						</el>
						<el id="art4-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>il collegio dei revisori dei conti.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Consiglio di amministrazione composizione e funzionamento)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Il consiglio di amministrazione è nominato dal consiglio regionale ed è composto:</alinea>
						<el id="art5-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>da dieci membri eletti dallo stesso consiglio regionale, con voto segreto e limitato a sei nomi;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>da tre membri designati dall'unione delle province toscane;</corpo>
						</el>
						<el id="art5-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>da sei membri designati dalla sezione toscana dell'associazione nazionale dei Comuni italiani.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il consiglio di amministrazione dura in carica quanto il consiglio regionale che l'ha nominato. I singoli membri sono sostituiti in caso di dimissioni, decadenza o morte.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il consiglio di amministrazione è convocato dal presidente dell'istituto e si riunisce almeno ogni trimestre. La convocazione può avvenire anche su richiesta, con indicazione dell'ordine del giorno, di almeno nove consiglieri.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Le sedute del consiglio di amministrazione sono valide con la presenza della maggioranza dei consiglieri in carica. Ad esso partecipano il direttore scientifico e i membri del collegio dei revisori dei conti. Alle sedute interviene inoltre, ai fini della redazione degli atti, il segretario dell'Istituto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Le deliberazioni del consiglio di amministrazione sono prese a maggioranza dai consiglieri presenti, salvo le diverse maggioranze richieste dalla presente legge.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>La prima seduta del consiglio di amministrazione è convocata, entro un mese dalla costituzione o dal rinnovo dell'organo, dal presidente della giunta regionale, che presiede la seduta stessa fino alla elezione del nuovo presidente dell'istituto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Consiglio di Amministrazione: competenze)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Il Consiglio di amministrazione ha il compito:</alinea>
						<el id="art6-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>di eleggere al proprio interno, a maggioranza assoluta dei consiglieri, il presidente dell'istituto;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>di nominare, con la maggioranza dei due terzi dei presenti, i componenti del comitato scientifico e, fra questi, il presidente dell'organo;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>di deliberare il bilancio preventivo, lo storno di fondi, il conto consuntivo, il programma pluriennale e annuale di attività e le relative modificazioni;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								di approvare la relazione annuale del presidente, di cui al successivo
								<rif xlink:href="#art7-com1-leth" xlink:type="simple">art. 7, lett. h)</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>di deliberare, a maggioranza assoluta dei consiglieri, il regolamento interno dell'Istituto e le relative modificazioni;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>
								di deliberare gli schemi di convenzione per le collaborazioni esterne e per le attività di cui al
								<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">successivo art. 13</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>di deliberare l'affidamento di studi e ricerche a soggetti esterni;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-leth">
							<num>h)</num>
							<alinea>di deliberare l'esecuzione di ricerche, studi e consulenze non comprese nei programmi di attività, stabilendo la misura del compenso dovuto, e richieste da:</alinea>
							<en id="art6-com1-leth-num1">
								<num>1.</num>
								<corpo>organi regionali</corpo>
							</en>
							<en id="art6-com1-leth-num2">
								<num>2.</num>
								<corpo>altri soggetti;</corpo>
							</en>
						</el>
						<el id="art6-com1-leti">
							<num>i)</num>
							<corpo>di deliberare il conferimento dell'incarico di direttore scientifico dell'Istituto;</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letl">
							<num>l)</num>
							<corpo>
								di deliberare l'articolazione della pianta organica e i provvedimenti riguardanti il personale, in conformità al
								<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">successivo art. 18</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art6-com1-letm">
							<num>m)</num>
							<corpo>di deliberare su ogni altro oggetto che interessi la attività dell'istituto e per il quale la presente legge non preveda una diversa competenza.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Presidente)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Il Presidente ha il compito:</alinea>
						<el id="art7-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>di rappresentare legalmente l'istituto;</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>di convocare e presiedere le sedute del consiglio di amministrazione e di stabilirne l'ordine del giorno;</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>di sovraintendere all'attuazione del programma di attività e delle ricerche comunque deliberate, nonchè alla esecuzione delle deliberazioni del consiglio di amministrazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>di proporre al consiglio di amministrazione il regolamento interno dell'Istituto;</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>
								di proporre al consiglio di amministrazione l'esecuzione delle ricerche studi o consulenza di cui all'
								<rif xlink:href="#art6-com1-leth" xlink:type="simple">art. 6 lett. h)</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com1-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>
								di disporre direttamente, in caso di urgenza, in ordine alle prestazioni di cui alla
								<rif xlink:href="#art7-com1-lete" xlink:type="simple">precedente lett. e)</rif>
								, salva la ratifica del consiglio di amministrazione, da adottarsi a pena di decadenza nella seduta immediatamente successiva e comunque entro sessanta giorni;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com1-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>di curare i rapporti con gli organi della Regione;</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com1-leth">
							<num>h)</num>
							<corpo>di presentare annualmente alla giunta e al consiglio regionale una relazione sull'attività svolta dell'istituto;</corpo>
						</el>
						<el id="art7-com1-leti">
							<num>i)</num>
							<corpo>di designare un membro del consiglio di amministrazione a sostituirlo in caso di impedimento o di assenza.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>(Comitato scientifico: composizione e funzionamento)</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il comitato scientifico è composto da non meno di sette e non più di tredici studiosi ed esperti nelle discipline interessate alla programmazione. Le relative nomine sono effettuate tenuto conto prioritariamente delle indicazioni delle Università Toscane.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I componenti il comitato scientifico scadono con il rinnovo del consiglio di amministrazione e possono essere confermati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il comitato scientifico può articolarsi in gruppi di lavoro.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Il comitato scientifico è convocato dal suo presidente, anche su richiesta del presidente dell'Istituto. Alle riunioni partecipa il direttore scientifico ed è invitato il presidente dell'Istituto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>(Comitato scientifico: competenze)</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Il Comitato scientifico ha il compito:</alinea>
						<el id="art9-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								di esprimere parere preventivo sul programma pluriennale e annuale di attività, di cui all'
								<rif xlink:href="#art6-com1-letc" xlink:type="simple">art. 6, lett. c)</rif>
								, nonchè sulle deliberazioni di cui allo stesso
								<mrif>
									art. 6, lett.
									<rif xlink:href="#art6-com1-letd" xlink:type="simple">d)</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art6-com1-letg" xlink:type="simple">g)</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art6-com1-leth" xlink:type="simple">h)</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art6-com1-leti" xlink:type="simple">i)</rif>
								</mrif>
								, concernenti rispettivamente la relazione annuale del presidente, il regolamento interno, l'affidamento di studi e ricerche a soggetti esterni, l'esecuzione di ricerche, studi e consulenze richieste da soggetti esterni e non comprese nei programmi di attività, il conferimento dell'incarico di direttore scientifico;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art9-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>di esprimere il proprio parere su ogni altro oggetto, relativo ai contenuti e ai metodi degli studi e delle ricerche, che sia ad esso sottoposto dal presidente dell'Istituto, anche su richiesta del consiglio di amministrazione o del direttore scientifico.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>(Collegio dei revisori dei conti: composizione)</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il Collegio dei revisori dei conti è composto da tre membri eletti dal consiglio regionale, con un voto limitato a due.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Con votazione separata e voto limitato a uno, il consiglio elegge anche due membri supplenti dell'organo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il Presidente del collegio è contestualmente eletto dal consiglio regionale tra i membri effettivi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Tutti i membri del collegio, effettivi e supplenti, devono essere iscritti nell'albo dei revisori ufficiali dei conti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Il collegio dei revisori dei conti scade con il rinnovo del consiglio di amministrazione. I singoli membri sono rieleggibili.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Collegio dei revisori dei conti: competenze)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Il Collegio dei revisori dei conti ha il compito:</alinea>
						<el id="art11-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>di controllare la regolarità amministrativa e contabile dell'Istituto, con diritto di accesso, a tale effetto, a tutti gli atti e documenti dell'ente;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>di riferire al Consiglio e alla Giunta Regionale sulla conformità del bilancio preventivo e del conto consuntivo alle norme di legge;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>di presentare semestralmente al Consiglio e alla Giunta Regionale una relazione sull'andamento della gestione amministrativa e finanziaria dell' Istituto;</corpo>
						</el>
						<el id="art11-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>di trasmettere osservazioni e rilievo, per quanto di competenza e ogni qualvolta occorra, al Presidente dell'Istituto e alla Giunta Regionale.</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Programma di attività)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il programma pluriennale di attività, che ha caratteristiche di scorrevolezza, indica le linee generali dell'attività dell'Istituto e pone gli obiettivi da perseguire nel periodo considerato.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il programma annuale di attività determina gli stufi e le ricerche da svolgere nell'anno di riferimento, indicandone le scadenze. Stabilisce inoltre gli altri adempimenti a cura dell'Istituto, nell'ambito delle competenze ad esso assegnate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Entro il 30 settembre di ogni anno gli organi della Regione, ed anche singoli consiglieri e gruppi consiliari tramite l'Ufficio di Presidenza del Consiglio regionale, formulano le loro richieste all'Istituto ai fini della redazione del programma annuale e pluriennale di attività.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>I programmi sono deliberai entro il 30 ottobre di ogni anno, tenuto conto delle richieste di cui al comma precedente, e sono trasmessi al consiglio e alla giunta regionale. Essi sono approvati dal Consiglio Regionale contestualmente al bilancio preventivo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Eventuali modifiche del programma di attività che si rendessero necessarie in corso di esecuzione sono deliberate nelle stesse forme previste per l'approvazione. Il presidente dell'Istituto dà informazione di tali modifiche al consiglio e alla giunta regionale, con motivata relazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Per far fronte a specifiche e urgenti esigenze conoscitive e informative non considerate nel programma di attività, il consiglio o la giunta regionale possono richiedere l'apporto dell'Istituto, che trasmette tempestivamente le conoscenze e le informazioni in suo possesso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>Ai fini della redazione dei programmi annuale e pluriennale di attività, l'istituto promuove gli opportuni incontri con le rappresentanze degli Enti locali, delle forze speciali e con le associazioni sindacali e di categoria.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Attività comuni con la Regione ed altri enti)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>L' Istituto e i dipartimenti o uffici del Consiglio e della Giunta regionale svolgono attività comuni di documentazione, di informazione ed elaborazione statistica, di informazione bibliografica, sulla base di un programma organizzativo e di lavoro definito d'intesa ed approvato, entro il 31 gennaio di ogni anno, dal consiglio d'Amministrazione dell'Istituto e, per quanto di competenza, dal Consiglio e dalla Giunta Regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Altre attività comuni possono essere disposte mediante convenzioni, da approvarsi nelle forme di cui al
							<rif xlink:href="#art13-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							L' Istituto può partecipare, mediante convenzioni, ed attività comuni, purchè di interesse regionale, anche con altri enti pubblici e con i soggetti di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com3" xlink:type="simple">art. 2, terzo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>(Regolamento interno)</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il regolamento interno dell'istituto disciplina, tra l'altro, le modalità di convocazione e di funzionamento degli organi e le modalità per l'accesso dei terzi ai dati e alle informazioni in possesso dell'Istituto, nei limiti di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;343#art72-com3" xlink:type="simple">art. 72, terzo comma, dello statuto regionale</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art14-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il regolamento è approvato sentito il comitato scientifico e le rappresentanze sindacali del personale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art15">
					<num>ARTICOLO 15</num>
					<rubrica>(Pubblicità degli atti)</rubrica>
					<comma id="art15-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le forme di pubblicità degli atti dell'Istituto sono stabilite dal regolamento interno di cui al
							<rif xlink:href="#art14" xlink:type="simple">precedente art. 14</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art15-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le ricerche e gli studi di cui ai programmi di attività o ai provvedimenti di cui all'
							<rif xlink:href="#art6-com1-leth" xlink:type="simple">art. 6, lett. h)</rif>
							, hanno sempre pubblica diffusione, eventualmente fatta salva la copertura delle spese sostenute.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art16">
					<num>ARTICOLO 16</num>
					<rubrica>(Direttore scientifico)</rubrica>
					<comma id="art16-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il direttore scientifico dell'istituto ha il compito di dirigere e coordinare l'attività di studio e di ricerca, disponendo a tal fine circa la utilizzazione del personale e curando l'attuazione dei programmi e delle ricerche comunque deliberate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Il direttore ha inoltre il compito di proporre il programma pluriennale e annuale di attività e l'affidamento di studi e ricerche a soggetti esterni nonchè di esprimere preventivamente il proprio parere sugli atti di cui all'
							<rif xlink:href="#art6-com1-leth" xlink:type="simple">art. 6, lett. h)</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La durata dell'incarico di direttore scientifico è stabilita dal consiglio di amministrazione, su proposta del presidente, per un periodo non inferiore ai tre anni e non superiore ai cinque anni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art16-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>L' incarico può essere revocato, per giustificare motivi, su proposta del presidente dell'istituto.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art17">
					<num>ARTICOLO 17</num>
					<rubrica>(Segretario)</rubrica>
					<comma id="art17-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il segretario dell'Istituto sovraintende alla redazione degli atti e cura il verbale delle sedute del consiglio di amministrazione e la esecuzione delle relative deliberazioni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art17-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							A tali effetti coordina l'attività degli uffici e ne ha la direzione amministrativa, collaborando con il direttore scientifico per gli aspetti di competenza di questi ai sensi del
							<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">precedente art. 16</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art18">
					<num>ARTICOLO 18</num>
					<rubrica>(Personale)</rubrica>
					<comma id="art18-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La legge regionale disciplina lo stato giuridico ed economico del personale dell'istituto, in conformità alle norme sull'ordinamento del personale regionale. Stabilisce inoltre la dotazione organica dell'Istituto distinta per qualifiche funzionali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art18-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La giunta regionale, d'intesa con il consiglio di amministrazione dell'istituto, può disporre il comando o il trasferimento all'Istituto di personale regionale, in quanto compatibile con la legge regionale e nei limiti da questa previsti. La stessa disposizione si applica per il comando o il trasferimento alla Regione di personale dell'istituto, da attuarsi con deliberazione del consiglio di amministrazione assunta d'intesa con la giunta regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art19">
					<num>ARTICOLO 19</num>
					<rubrica>(Controllo sugli atti)</rubrica>
					<comma id="art19-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Sono sottoposti ad approvazione del consiglio regionale, su proposta della Giunta Regionale, i seguenti atti dell'Istituto:</alinea>
						<ep id="art19-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>bilancio preventivo</corpo>
						</ep>
						<ep id="art19-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>conto consuntivo</corpo>
						</ep>
						<ep id="art19-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>deliberazioni di nomina degli organi</corpo>
						</ep>
						<ep id="art19-com1-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>programma pluriennale e annuale di attività.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art19-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il consiglio regionale, all'atto dell'approvazione del bilancio, può dettare direttive generali in ordine all'attività di Istituto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art19-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La giunta regionale vigila sul rispetto delle direttive impartite dal consiglio, può richiedere l'acquisizione di atti e documenti dell'istituto, effettuare controllo, promuovere incontri con il consiglio di amministrazione e con il collegio dei revisori dei conti.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art20">
					<num>ARTICOLO 20</num>
					<rubrica>(Scioglimento e decadenza del consiglio di amministrazione)</rubrica>
					<comma id="art20-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Il consiglio di amministrazione può essere scolti dal consiglio regionale, su proposta della giunta, nei casi di inattività, violazione di legge, gravi inadempienze nell'attuazione dei programmi di attività.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art20-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Lo scioglimento è disposto con deliberazione presa a maggioranza assoluta ed è preceduto da formale diffida, deliberata dal consiglio regionale con la maggioranza suddetta, a provvedere o a presentare deduzioni in ordine ai fatti contestati entro il termine contestualmente stabilito.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art20-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>La riduzione, per dimissioni, decadenza o morte, del numero dei consiglieri a meno della metà comporta di diritto la decadenza del consiglio di amministrazione.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art20-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>In caso di scioglimento o decadenza, il consiglio regionale procede alla nomina di un commissario e provvede, entro novanta giorni dallo scioglimento o dalla decadenza, alla costituzione del nuovo consiglio di amministrazione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art21">
					<num>ARTICOLO 21</num>
					<rubrica>(Indennità di carica e di presenza)</rubrica>
					<comma id="art21-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Al Presidente dell'Istituto è corrisposta una indennità mensile di carica di L. 1.500.000.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art21-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Ai componenti del Consiglio di amministrazione è corrisposta, per ogni giornata di effettiva partecipazione alle seduta del Consiglio di amministrazione, una indennità di presenza di L. 100.000.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art21-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Al Presidente e ai membri del Comitato scientifico è corrisposta una indennità mensile di carica, rispettivamente, di L. 500.000 e L. 300.000.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art21-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Ai componenti del Comitato scientifico è altresì corrisposta, per ogni giornata di effettiva partecipazione alle sedute del comitato e ai gruppi di lavoro formalmente costituiti, una indennità di presenza di L. 100.000.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art21-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Al Presidente e ai membri del Collegio dei revisori dei conti è corrisposta una indennità mensile di carica rispettivamente di L. 200.000 e L. 150.000.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art22">
					<num>ARTICOLO 22</num>
					<rubrica>(Rimborsi spese)</rubrica>
					<comma id="art22-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Al Presidente e ai componenti gli organi previsti al
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">precedente art. 4</rif>
							qualora per lo svolgimento dei compiti attribuiti si rechino fuori dal Comune ove ha sede l'Istituto hanno diritto al rimborso delle spese di viaggio, vitto e pernottamento effettivamente sostenute e documentate.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art22-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Gli stessi soggetti hanno altresì diritto al rimborso delle spese di viaggio, vitto e pernottamento effettivamente sostenute e documentate per la partecipazione alle sedute dei rispettivi organi qualora risiedano fuori dal Comune ove ha sede l'Istituto.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art22-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Il rimborso delle spese di cui al
							<rif xlink:href="#art22-com2" xlink:type="simple">precedente secondo comma</rif>
							compete nei soli casi di spostamento del soggetto interessato al fine esclusivo di partecipare alle sedute dei rispettivi organi. Comunque, il rimborso non compete quanto il soggetto sia tenuto a tale spostamento per il compimento di doveri inerenti la propria ordinaria attività lavorativa.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art23">
					<num>ARTICOLO 23</num>
					<rubrica>(Finanziamento, esercizio finanziario e contabilità)</rubrica>
					<comma id="art23-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>Al finanziamento dell'Istituto si provvede:</alinea>
						<el id="art23-com1-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>
								con il contributo annuale della Regione, determinato per ciascun esercizio con la legge di approvazione del Bilancio regionale di cui all'
								<rif xlink:href="#art19" xlink:type="simple">art. 19</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art23-com1-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>con l'eventuale contributo regionale corrispondente alle spese aggiuntive sostenute dall'Istituto per studi e ricerche non comprese nel programma di attività e svolte su richiesta della giunta e del consiglio regionale;</corpo>
						</el>
						<el id="art23-com1-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>
								con i compensi stabiliti per l'esecuzione delle attività di cui all'
								<rif xlink:href="#art6-com1-leth-num2" xlink:type="simple">art. 6, lett. h), punto 2)</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art23-com1-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>
								con gli eventuali compensi stabiliti dalle convenzioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">art. 13</rif>
								;
							</corpo>
						</el>
						<el id="art23-com1-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>con gli eventuali contributi volontari accettati dal consiglio di amministrazione.</corpo>
						</el>
					</comma>
					<comma id="art23-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le spese aggiuntive di cui al
							<rif xlink:href="#art23-com1-letb" xlink:type="simple">primo comma, lett. b)</rif>
							, ove riguardanti studi e ricerche svolte su indicazione del consiglio regionale, fanno carico al capitolo di bilancio alle spese di funzionamento del consiglio regionale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art23-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>L' istituto è autorizzato ad accettare donazioni, oblazioni e contributi da parte di enti pubblici o privati, purchè senza condizioni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art23-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>L' esercizio finanziario dell'istituto ha inizio con il primo gennaio e termina il 31 dicembre di ogni anno.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art23-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Il bilancio preventivo è approvato entro il 15 dicembre dell'anno precedente all'esercizio di riferimento.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art23-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>Il conto consuntivo è approvato entro il 30 aprile successivo alla chiusura dell'anno finanziario.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art23-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>Si applicano all'Istituto, in quanto compatibile, le norme che disciplinano la contabilità della Regione.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art24">
					<num>ARTICOLO 24</num>
					<comma id="art24-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								La
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1974-08-10;48" xlink:type="simple">Legge Regionale 10 agosto 1974, n. 48</rif>
								è abrogata.
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetta di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 12 dicembre 1989</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvato dal Consiglio Regionale il 31-10-1989 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 2-12-1989.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
