<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19891025" num="58" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19891109" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-10-16;66" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Finanziamenti" />
						<materia valore="Disabili" />
						<materia valore="Assistenza Sociale" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19891109" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-10-16;66" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19891016">16 ottobre 1989</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>66</numDoc>
				<titoloDoc>Florentia Auxilia - Mostra convegno sui progressi scientifici e tecnici a favore dei disabili.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 19-9-1989</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 9-10-1989</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Finalità della legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>Al fine di concorrere ad assicurare il pieno diritto di ogni personale alla vita sociale e familiare, la Regione Toscana promuove ed organizza, ogni due anni con inizio dal 1990, preferibilmente nel mese di maggio, la "Mostra - convegno biennale Florentia Auxilia" dedicata alla verifica periodica dei progressi scientifici e tecnici a favore dei disabili, alle proposte, agli studi, alle ricerche, alla diffusione delle conoscenze sulle protesi e sugli ausili tecnici.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Contenuto della mostra - convegno)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<alinea>La "Mostra - convegno biennale Florentia Auxilia" comprende:</alinea>
						<ep id="art2-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>l'esposizione da parte di aziende nazionale ed estere di protesi ed ausili tecnici e, comunque, di quanto può essere utile sul piano dell'ausilio;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>giornate di studio e di dibattito sui problemi dei disabili e sui mezzi per superare eventuali situazioni di svantaggio nella società, nella famiglia, nello studio, nella formazione professionale, nel lavoro.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<alinea>La iniziativa deve svolgersi in modo che sia assicurata:</alinea>
						<ep id="art2-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>la partecipazione degli stessi disabili, delle associazioni che li rappresentano, degli operatori del settore, dei soggetti pubblici e privati che operano a favore dei disabili;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>l'acquisizione e la divulgazione delle conoscenze scientifiche più recenti per il superamento delle condizioni di svantaggio determinabili da disabilità conseguenti a menomazioni fisiche psichiche sensoriali.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale cura la pubblicazione degli atti relativi alla mostra - convegno.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Comitato organizzatore e Comitato tecnico scientifico)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale costituisce con propria deliberazione, almeno 180 giorni prima dello svolgimento di ciascuna edizione della mostra - convegno, un Comitato organizzatore ed un Comitato di consulenza tecnico scientifica.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<alinea>Il Comitato organizzatore è composto da:</alinea>
						<ep id="art3-com2-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>Assessore regionale alla Sicurezza Sociale,</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com2-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>Assessore regionale alla Sanità,</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com2-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>Assessore regionale all'industria, lavoro, casa, edilizia sociale, emigrazione, immigrazione,</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com2-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>Assessore regionale ai trasporti e loro infrastrutture,</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com2-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>Assessore pianificazione territoriale e urbanistica,</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com2-pun6">
							<num>-</num>
							<corpo>Assessore regionale alla cultura, beni culturali, scuola, Università e ricerca,</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com2-pun7">
							<num>-</num>
							<corpo>Componenti la IV Commissione consiliare " Sanità e sicurezza sociale",</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com2-pun8">
							<num>-</num>
							<corpo>Presidente della delegazione regionale dell' Anci o suo delegato,</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com2-pun9">
							<num>-</num>
							<corpo>Presidente dell'URPT o suo delegato,</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com2-pun10">
							<num>-</num>
							<corpo>Rappresentante del Ministero della Sanità,</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com2-pun11">
							<num>-</num>
							<corpo>Rappresentante del Ministero del Lavoro e della Previdenza sociale,</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com2-pun12">
							<num>-</num>
							<corpo>6 delegati, appartenenti alle Associazioni di categoria degli invalidi, designati dalla Consulta regionale degli handicappati,</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com2-pun13">
							<num>-</num>
							<corpo>3 delegati appartenenti alle Associazioni del volontariato, designati dalla Consulta regionale del volontariato,</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com2-pun14">
							<num>-</num>
							<corpo>3 rappresentanti delle organizzazioni sindacali regionali dei lavoratori CGIL - CISL - UIL,</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com2-pun15">
							<num>-</num>
							<corpo>Presidente della Unione regionale delle Camere di Commercio della Toscana o suo delegato.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num />
						<corpo>Il Comitato organizzatore nomina tra i propri membri un Comitato esecutivo per la gestione tecnica e amministrativa della mostra - convegno, composto da 5 membri, di cui almeno un Assessore della Giunta regionale toscana o un membro della IV Commissione consiliare " Sanità e Sicurezza Sociale" con funzioni di Presidente, ed un rappresentante della Consulta regionale degli handicappati.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com4">
						<num />
						<corpo>Il Comitato esecutivo si avvale dell'assistenza del personale dei Dipartimenti e Servizi della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com5">
						<num />
						<corpo>A tal fine la Giunta regionale costituisce un apposito gruppo di lavoro tra il personale dei Dipartimenti regionali competenti nelle materie oggetto di ciascuna edizione della mostra - convegno.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com6">
						<num />
						<alinea>Il Comitato di consulenza tecnico scientifica per lo svolgimento della mostra - convegno è composto dai rappresentanti di ciascuno dei seguenti enti o organismi:</alinea>
						<ep id="art3-com6-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>Università degli Studi di Firenze, Pisa e Siena;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com6-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>Consiglio nazionale delle ricerche;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com6-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>Associazione delle categorie degli invalidi, mediante designazione da parte della Consulta regionale degli handicappati;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com6-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>Unità sanitarie locali della Toscana, con individuazione su base provinciale;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com6-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>Provveditorati agli studi della Toscana;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com6-pun6">
							<num>-</num>
							<corpo>Sovrintendenza scolastica della Toscana;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art3-com6-pun7">
							<num>-</num>
							<corpo>IRRSAE.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art3-com7">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta regionale stabilisce con il provvedimento di cui al
							<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">1o comma</rif>
							il numero dei componenti il Comitato tecnico scientifico. La partecipazione ai lavori del Comitato organizzatore, del Comitato esecutivo e del Comitato di consulenza tecnico - scientifica è a titolo gratuito.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Sede della mostra)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>La mostra - convegno si svolgerà in Firenze nei padiglioni siti nella "Fortezza da Basso" o in altra sede individuata dalla Giunta Regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Finanziamento)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>All'onere derivante dall'applicazione della presente legge, decorrente dal 1990, si fa fronte, a partire da tale anno con la legge di bilancio, utilizzando allo scopo lo stanziamento che sarà iscritto sul capitolo corrispondente al Cap. 17100 del bilancio 1989 relativo a: " Oneri sostenuti dalla Regione per attività inerenti i servizi di sicurezza sociale ivi comprese indagini epidemiologiche, registri tumori, vaccini, organizzazione e partecipazione convegno seminari ecc. interventi, sanitari nelle emergenze e scheda nosologica unificata.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Funzionario delegato)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta regionale in occasione di ciascuna edizione nomina il funzionario delegato ai sensi degli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-12-04;73#art9" xlink:type="simple">9</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-12-04;73#art10" xlink:type="simple">10</rif>
								della legge regionale 4-12-1978, n. 73
							</mrif>
							" Disciplina delle aperture di credito per il pagamento delle spese regionali", in favore del quale autorizza l'apertura di credito presso la Tesoreria regionale. Il funzionario delegato deve rendicontare, a norma della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-12-04;73" xlink:type="simple">legge regionale 4-12-1978, n. 73</rif>
							, tutte le spese sostenute in base all'
							<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">art. 3, comma 2o</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Relazione - Valutazione)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>Il Comitato organizzatore, entro 180 giorni dal termine di ciascuna manifestazione, inoltra una documentata relazione alla Giunta regionale che procede alla valutazione dei risultati della mostra - convegno anche in rapporto all'efficienza e all'efficacia dell'iniziativa.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente Legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetta di osservarla e farla osservare come Legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 16 ottobre 1989</dataeluogo>
				<soggetto codice="">la presente Legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 19-9-1989 ed è stata Vistata dal Commissario del Governo il 9- 10-1989.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
