<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19890816" num="46 Supplemento Straordinario n. 16" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19890831" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-08-12;49" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-08-12;49@1999-03-22" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Ordinamento" />
						<materia valore="Assistenza Sanitaria" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19890831" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19990415" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-08-12;49" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-22;14" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1989-08-12;49" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-22;14" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1999-03-22;14#art3-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 3, comma 1 della legge Regione Toscana 22 marzo 1999, n. 14" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19890812">12 agosto 1989</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>49</numDoc>
				<titoloDoc>Norme concernenti la prevenzione e la cura del diabete mellito.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 4-7-1989</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 5-8-1989</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto della legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La Regione Toscana, in attuazione della
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1987-03-16;115" xlink:type="simple">legge 16 marzo 1987, n. 115</rif>
							e per il raggiungimento delle finalità e lo svolgimento dei compiti ivi previsti, diretti alla prevenzione, alla diagnosi, alla cura e alla riabilitazione del diabete mellito, istituisce, ad integrazione di quanto disposto dal piano sanitario regionale approvato con
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70" xlink:type="simple">LR 6 dicembre 1984, n. 70</rif>
							, e in attesa della sua revisione, gli organi e i servizi di cui ai successivi articoli.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Le strutture organizzative e le pertinenti dotazioni organiche nonchè gli interventi di loro competenza, come individuati dalla presente legge, erogano agli utenti prestazioni uniformi in tutto il territorio regionale nonchè coerenti con i modelli funzionali fissati dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833" xlink:type="simple">legge 23 dicembre 1978, n. 833</rif>
							e dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70" xlink:type="simple">LR 6 dicembre 1984, n. 70</rif>
							, perseguendo la migliore utilizzazione delle risorse disponibili e verificando la corrispondente efficacia dei criteri di erogazione delle attività di prevenzione, diagnosi, cura e riabilitazione della patologia della malattia diabetica adulta e pediatrica.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Commissione regionale per le attività diabetologiche: istituzione, compiti e composizione)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>E' istituita presso il Dipartimento sicurezza sociale della Giunta regionale la Commissione regionale delle attività diabetologiche, quale organo consultivo e di proposta della Giunta stessa ai fini delle sue funzioni di programmazione e di coordinamento delle attività di prevenzione, cura e riabilitazione del diabete mellito relativamente:</alinea>
						<ep id="art2-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>agli standards operativi di funzionamento per le attività erogate;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>ai protocolli per la prevenzione, diagnosi e terapia del diabete mellito e delle sue complicanze, nonchè ai modelli standards di comunicazione;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>al piano degli interventi operativi, quali la predisposizione delle mappe di rischio;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>alle attività di formazione ed aggiornamento del personale medico ed infermieristico da inserire nei programmi di formazione ed aggiornamento permanente del personale del ruolo sanitario regionale;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>alla ricerca epidemiologica;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun6">
							<num>-</num>
							<corpo>al controllo di qualità delle prestazioni erogate dal sistema di intervento;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun7">
							<num>-</num>
							<corpo>ai contenuti e strumenti didattici da utilizzare nella rete di intervento regionale per le attività di educazione rivolte ai pazienti diabetici ed alle rispettive famiglie;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun8">
							<num>-</num>
							<corpo>alle direttive annuali per specifiche iniziative di educazione sanitaria sulla malattia diabetica emanate dalla Giunta regionale;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com1-pun9">
							<num>-</num>
							<corpo>allo studio di fattibilità di progetti e azioni programmate dirette ad affrontare la malattia diabetica secondo contributi polispecialistici ed in linea con le più moderne tecniche e metodiche terapeutiche.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I risultati epidemiologici e statistici nonchè l'eventuale rilievo di scostamenti dai protocolli regionali saranno comunicati, per quanto di rispettiva competenza, alla Giunta regionale e alle commissioni professionali di cui ai Decreti Presidenziali che rendono esecutive le convenzioni nazionali per la medicina e la pediatria di base.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>
							La Commissione di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							, nominata dalla Giunta regionale e la cui composizione viene comunicata alla Commissione consiliare competente, è così costituita:
						</alinea>
						<ep id="art2-com3-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>assessore regionale alla sanità o suo delegato, con funzioni di presidente;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com3-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>un rappresentante della Federazione regionale degli Ordini dei Medici; - due dirigenti del ruolo unico del personale regionale assegnati rispettivamente al Servizio assistenza sanitaria specialistica e al Servizio attività distrettuali del Dipartimento sicurezza sociale della Giunta regionale;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com3-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>
								responsabile del centro di riferimento regionale per il diabete mellito in età adulta, di cui al
								<rif xlink:href="#art3-com1" xlink:type="simple">successivo primo comma dell'art. 3</rif>
								;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com3-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>
								responsabile del centro di riferimento regionale per il diabete mellito in età evolutiva, di cui al
								<rif xlink:href="#art3-com2" xlink:type="simple">successivo secondo comma dell'art. 3</rif>
								;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com3-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>
								due responsabili delle localizzazioni multizonali tra quelle individuate ai sensi del
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">successivo art. 7</rif>
								;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com3-pun6">
							<num>-</num>
							<corpo>
								un operatore medico assegnato agli ambulatori antidiabetici ospedalieri zonali attivati in attuazione della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70" xlink:type="simple">LR 6 dicembre 1984, n. 70</rif>
								;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com3-pun7">
							<num>-</num>
							<corpo>un rappresentante dei medici di base, designato dalla Federazione Medici di Medicina Generale (FIMMG);</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com3-pun8">
							<num>-</num>
							<corpo>un rappresentante dei medici pediatri di base, designato dalla Federazione Italiana Medici Pediatri (FIMP);</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com3-pun9">
							<num>-</num>
							<corpo>
								quattro rappresentanti delle Associazioni dei diabetici maggiormente rappresentative, dei quali uno effettivo e uno supplente per l'Associazione diabetici adulti e uno effettivo e uno supplente per le Associazioni diabetici in età evolutiva. I membri supplenti partecipano ai lavori della commissione di cui al
								<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								, solo in caso di assenza e impedimento dei membri effettivi e su loro specifica delega motivata;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com3-pun10">
							<num>-</num>
							<corpo>un operatore medico delle unità operative di oculistica delle USL;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art2-com3-pun11">
							<num>-</num>
							<corpo>un funzionario del ruolo unico del personale regionale assegnato al dipartimento sicurezza sociale della Giunta regionale di qualifica funzionale non inferiore alla settima, con funzioni di segretario.</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art2-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La commissione regionale viene convocata dal Presidente o su richiesta di almeno un terzo dei suoi componenti. Tale commissione, che rimane in carica tre anni, presenta ogni anno alla Giunta regionale una relazione sull'attività svolta nonchè una relazione finale sui risultati conseguiti nel triennio. Copia di tale relazione viene trasmessa alla Commissione consiliare competente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>Ai componenti la Commissione regionale, ove ne ricorrano le condizioni, spettano le indennità di missione e il rimborso delle spese di viaggio secondo le norme regionali vigenti per i dipendenti regionali inquadrati nella seconda qualifica funzionale dirigenziale fatta eccezione per i dipendenti della Regione per i quali è fatto riferimento alla corrispondente qualifica funzionale di inquadramento.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Centri regionali di riferimento)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>E' istituito il Centro regionale di riferimento per il diabete mellito in età adulta presso la Usl n. 12 (area pisana). Le relative funzioni sono affidate all'unità operativa di malattie del ricambio dell'Università degli studi di Pisa operante in regime di convenzione con la predetta Usl.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>E' istituito il Centro regionale di riferimento per il diabete mellito in età evolutiva presso la Usl 10/E (area fiorentina). Le relative funzioni sono affidate all'unità operativa di clinica pediatrica n. 1 dell'Università degli Studi di Firenze operante in regime di convenzione con la predetta Usl.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>
							Nell'ambito degli interventi fissati dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1987-03-16;115#art5-com3" xlink:type="simple">art. 5, terzo comma, della legge 16 marzo 1987, n. 115</rif>
							, i Centri di cui ai commi precedenti, ciascuno per le pertinenti fasce d'età, provvedono in particolare:
						</alinea>
						<el id="art3-com3-leta">
							<num>a)</num>
							<corpo>alla elaborazione e all'applicazione di protocolli diagnostici e terapeutici finalizzati alla prevenzione delle complicanze del diabete;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letb">
							<num>b)</num>
							<corpo>al monitoraggio epidemiologico sul territorio regionale: gestione del registro regionale del diabete mellito insulino - dipendente e non, studio della prevalenza e incidenza del diabete, studio della prevalenza delle complicanze microangiopatiche e altre attività rivolte allo stesso obiettivo;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letc">
							<num>c)</num>
							<corpo>alla ricerca, sviluppo e applicazione di tecniche avanzate riguardanti la diagnosi precoce e la terapia della malattia diabetica;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letd">
							<num>d)</num>
							<corpo>alla prevenzione, diagnosi e cura delle complicanze;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-lete">
							<num>e)</num>
							<corpo>allo sviluppo e applicazione di tecniche avanzate quali: reflettometri, microinfusori portatili di insulina, pancreas artificiale, fotocoagulazione laser, dialisi, trapianto di pancreas, sistemi informativi computerizzati;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letf">
							<num>f)</num>
							<corpo>all'attività di assistenza e consulenza con particolare riferimento ai soggetti che necessitano di un intervento diagnostico e terapeutico di alta specializzazione;</corpo>
						</el>
						<el id="art3-com3-letg">
							<num>g)</num>
							<corpo>
								alla promozione di attività di educazione sanitaria rivolta ai soggetti affetti da diabete mellito, ai loro familiari e alla popolazione, per la conoscenza dei problemi legati al diabete in età evolutiva, in coordinamento con i servizi territoriali di medicina scolastica e sportiva, con particolare riferimento all'organizzazione di campi scuola, con gli organi sanitari delle Forze Armate competenti per territorio e con gli organi periferici del Ministero del lavoro anche ai fini di cui ai
								<mrif>
									commi
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1987-03-16;115#art8-com1" xlink:type="simple">1</rif>
									-
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1987-03-16;115#art8-com2" xlink:type="simple">2</rif>
									,
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1987-03-16;115#art8-com3" xlink:type="simple">3</rif>
									dell'art. 8 della Legge n. 115 del 16/3/1987
								</mrif>
								. L'attività di educazione sanitaria, posta in essere dei Centri regionali di riferimento deve comunque essere conforme a quanto previsto dalla deliberazione adottata ogni anno dal Consiglio regionale recante il programma regionale di educazione sanitaria.
							</corpo>
						</el>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>
						(Personale dei Centri regionali di riferimento (modifiche dell'allegato 2, di cui all'
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70#art18" xlink:type="simple">art. 18 della LR 6/12/1984, n. 70</rif>
						)
					</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								Il punto 5 dell'allegato n. 2, "
								<virgolette id="mod1-vir1" tipo="parola">lett. A - Area funzionale di medicina</virgolette>
								" della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70" xlink:type="simple">LR 6 dicembre 1984 n. 70</rif>
								, è così sostituito: "
								<virgolette id="mod1-vir2" tipo="parola">5) Diabetologia - organico nella Usl 12 (area pisana) Centro di riferimento per il diabete mellito in età adulta: n. 6</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod2">
								Al punto n. 14 dell'allegato 2, "
								<virgolette id="mod2-vir1" tipo="parola">lett. A - Area funzionale di medicina</virgolette>
								" della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70" xlink:type="simple">LR 6 dicembre 1984, n. 70</rif>
								sono soppresse le parole "
								<virgolette id="mod2-vir2" tipo="parola">la Diabetologia</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod3">
								Il punto n. 23 dell'allegato 2, "lett. A - Area funzionale di medicina" della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70" xlink:type="simple">LR 6 dicembre 1984 n. 70</rif>
								dopo la parola "
								<virgolette id="mod3-vir1" tipo="parola">Mucoviscidosi</virgolette>
								" è così integrato: "
								<virgolette id="mod3-vir2" tipo="parola">Aggiunzione di n. 5 alla Usl 10/E (area fiorentina) Centro regionale di riferimento per il diabete mellito in età evolutiva</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod4">
								L'allegato n. 2 "- Personale laureato non medico dei ruoli sanitario, professionale e tecnico" nella parte relativa al profilo professionale - psicologi - della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70" xlink:type="simple">LR 6 dicembre 1984, n. 70</rif>
								, dopo l'espressione "
								<virgolette id="mod4-vir1" tipo="parola">oltre i primi 30 mila</virgolette>
								" è così integrato: "
								<virgolette id="mod4-vir2" tipo="parola">Aggiunzione di n. 1 alla USL 10/E (area fiorentina) - Centro regionale di riferimento per il diabete mellito in età evolutiva -</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod5">
								L'allegato n. 2 "- personale non laureato dei ruoli sanitario e tecnico" nella parte relativa al "Personale infermieristico" della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70" xlink:type="simple">LR 6 dicembre 1984, n. 70</rif>
								, dopo la modifica di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-06-06;45" xlink:type="simple">LR 6 giugno 1988, n. 45</rif>
								è così integrato: "
								<virgolette id="mod5-vir1" tipo="parola">
									Per la USL 12 (area pisana) - Centro di riferimento per il diabete mellito in età adulta - aggiunzione di operatori professionali di 1a categoria: n. 2 operatori professionali coordinatori, n. 14 operatori professionali collaboratori (infermieri 13 - dietisti 1).
									<h:br />
									Per la USL 10/E (area fiorentina) - Centro regionale di riferimento per il diabete mellito in età evolutiva - aggiunzione di operatori professionali di 1a categoria: n. 1 operatore professionale collaboratore (dietista)
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com6">
						<num>6.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod6">
								L'allegato n. 2 - Personale tecnico sanitario - nella parte relativa a tecnici di laboratorio, della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70" xlink:type="simple">LR 6 dicembre 1984, n. 70</rif>
								, dopo le parole "
								<virgolette id="mod6-vir1" tipo="parola">1 tecnico ogni 50.000 abitanti</virgolette>
								" è così integrato: "
								<virgolette id="mod6-vir2" tipo="parola">
									Per la USL 12 (area pisana) - Centro regionale di riferimento per il diabete mellito in età adulta - aggiunzione di operatori professionali di 1a categoria: n. 2 operatori professionali collaboratori.
									<h:br />
									Per la USL 10/E (area fiorentina) - Centro regionale di riferimento per il diabete mellito in età evolutiva - aggiunzione di operatori professionali di 1a categoria: "n. 1 operatore professionale collaboratore"
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com7">
						<num>7.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod7">
								L'allegato n. 2 - Personale tecnico sanitario - nella parte relativa a Personale amministrativo, della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70" xlink:type="simple">LR 6 dicembre 1984, n. 70</rif>
								, dopo le parole "
								<virgolette id="mod7-vir1" tipo="parola">abitanti del rispettivo bacino di utenza</virgolette>
								" è così integrato: "
								<virgolette id="mod7-vir2" tipo="parola">Per le USL 10/E e 12, sedi dei Centri regionali di riferimento per il diabete mellito, nelle unità operative di segreteria è aggiunto n. 1 assistente amministrativo per ciascun Centro assegnato</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>
						(Integrazioni dell'allegato 4 di cui all'
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70#art22" xlink:type="simple">art. 22 della LR 6 dicembre 1984, n. 70</rif>
						)
					</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod8">
								L'allegato n. 4 - Unità operative: assegnazioni - Servizio delle attività specialistiche - della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70" xlink:type="simple">LR 6 dicembre 1984, n. 70</rif>
								, già modificato ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-06-06;45#art1" xlink:type="simple">art. 1 della LR 6 giugno 1988, n. 45</rif>
								, è così ulteriormente integrato al punto 18) - Pediatria, con l'aggiunta, dopo le parole "
								<virgolette id="mod8-vir1" tipo="parola">con un minimo di 20</virgolette>
								", della seguente espressione: "
								<virgolette id="mod8-vir2" tipo="parola">Per le attività del Centro regionale di riferimento per il diabete mellito in età evolutiva nella USL 10/E (area fiorentina), viene istituita una sezione aggregata all'unità operativa assistenziale universitaria n. 1 - pediatria 1 -, senza aggiunzione di posti letto</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod9">
								L'allegato n. 4 - Unità operative: assegnazioni - Servizio delle attività specialistiche - della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70" xlink:type="simple">LR 6 dicembre 1984, n. 70</rif>
								, già modificata ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-06-06;45#art1" xlink:type="simple">art. 1 della LR 6 giugno 1988, n. 45</rif>
								è integrato con l'aggiunta della seguente espressione dopo il punto 31): "
								<virgolette id="mod9-vir1" tipo="parola">31 bis - Diabetologia Per le attività del Centro regionale di riferimento per il diabete mellito in età adulta nella USL 12 (area pisana),viene istituita una unità universitaria autonoma (malattie del ricambio con sezione interna di diabetologia)</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>
						(Integrazione dell'allegato n. 8 di cui all'
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70#art14-com2" xlink:type="simple">art. 14, secondo comma, della LR 6 dicembre 1984, n. 70</rif>
						)
					</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod10">
								L'allegato n. 8 - posti letto ospedalieri assegnati per USL e per specialità della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70" xlink:type="simple">LR 6 dicembre 1984, n. 70</rif>
								è così integrato:
								<virgolette id="mod10-vir1" tipo="parola">Specialità Diabetologia USL 12 Posti letto 20</virgolette>
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Livello Multizonale)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<alinea>
							Ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1987-03-16;115#art5-com1-letc" xlink:type="simple">art. 5, primo comma, lett. c), della Legge 16 marzo 1987, n. 115</rif>
							, sono istituite nelle Usl strutture multizonali che svolgono le loro attività, di norma, in regime ambulatoriale e di day - hospital, assicurando:
						</alinea>
						<ep id="art7-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>l'applicazione dei protocolli diagnostici e terapeutici finalizzati alla prevenzione delle complicanze del diabete;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>la consulenza con le unità operative ospedaliere del relativo bacino di utenza in occasione del ricovero di diabetici;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>il raccordo funzionale ed operativo con i presidi ospedalieri delle Usl del proprio bacino di utenza e con i medici o i pediatri di base;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>il coordinamento per l'applicazione di programmi di educazione sanitaria rivolta ai soggetti affetti da diabete mellito finalizzata al raggiungimento dell'autogestione della malattia. Per i fini predetti, l'attività è svolta anche in collaborazione con gli Organi delle associazioni rappresentative degli assistiti di cui alla presente legge;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>
								la gestione dei presidi sanitari per i pazienti diabetici, di cui alla
								<rif xlink:href="#art3-com3-lete" xlink:type="simple">lettera e) del terzo comma dell'art. 3</rif>
								della presente legge, secondo modalità uniformi su tutto il territorio regionale;
							</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun6">
							<num>-</num>
							<corpo>i protocolli per l'assistenza domiciliare per il diabetico anziano;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art7-com1-pun7">
							<num>-</num>
							<corpo>
								le iniziative in favore del diabetico in età evolutiva in coordinamento con i servizi territoriali di medicina scolastica e sportiva, conformemente a quanto previsto alla
								<rif xlink:href="#art3-com3-letg" xlink:type="simple">lettera g) del terzo comma dell'art. 3</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							E' riconosciuta attività specialistica per il trattamento del diabete mellito in età adulta alle Usl indicate, con relativo bacino di utenza multizonale, nell'allegato n. 7 della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70" xlink:type="simple">LR 6 dicembre 1984 n. 70</rif>
							, come modificato dal
							<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">successivo art. 8</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Per garantire le attività di cui al
							<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							sono istituite unità operative oppure sezioni aggregate ad una unità operativa di medicina generale secondo i criteri e le dotazioni organiche previsti rispettivamente negli allegati n. 4 e n. 2 della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70" xlink:type="simple">LR 6 dicembre 1984, n. 70</rif>
							, come modificati ed integrati dagli
							<mrif>
								articoli
								<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">9</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">10</rif>
							</mrif>
							della presente legge, in relazione alle Usl ivi indicate.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							E' riconosciuta attività specialistica di diabetologia per il trattamento del diabete mellito in età evolutiva alle Usl individuate con il relativo bacino di utenza multizonale nell'allegato n. 7 della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70" xlink:type="simple">LR 6 dicembre 1984, n. 70</rif>
							, come modificato dall'
							<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>
						(Integrazione dell'allegato n. 7 di cui all'
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70#art35" xlink:type="simple">art. 35 della LR 6 dicembre 1984, n. 70</rif>
						)
					</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod11">
								Alla fine dell'allegato n. 7 - Attività multizonali per USL di assegnazione e bacino di competenza - di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70#art35" xlink:type="simple">art. 35 della LR 6 dicembre 1984, n. 70</rif>
								, è aggiunta la seguente tabella:
								<virgolette id="mod11-vir1" tipo="parola">
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>Attività Multizonale</h:td>
												<h:td>USL di assegnazione</h:td>
												<h:td>USL comprese nel bacino di utenza</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Centro di riferimento per il diabete mellito in età adulta</h:td>
												<h:td>12 - Area Pisana</h:td>
												<h:td>tutte le USL del territorio regionale, oltre alla attività multizonale per le USL 15, 16</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Diabetologia (per i soggetti in età adulta)</h:td>
												<h:td>2 - Area di Massa e Carrara</h:td>
												<h:td>1</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>3 - Versilia</h:td>
												<h:td>0</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>6 - Piana di Lucca</h:td>
												<h:td>4, 5</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>7 - Valdinievole</h:td>
												<h:td>17</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>8 - Area Pistoiese</h:td>
												<h:td>0</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>9 - Area Pratese</h:td>
												<h:td>0</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>10/C - Area F.na</h:td>
												<h:td>10/B, 10/F, 18</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>10/D - Area F.na</h:td>
												<h:td>10/G, 11</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>10/E - Area F.na</h:td>
												<h:td>10/A</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>10/H - Sub area F.na</h:td>
												<h:td>20/A, 20/B</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>12 - Area Pisana</h:td>
												<h:td>15, 16</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>13 - Area Livornese</h:td>
												<h:td>14, 25, 26</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>23 - Area Aretina Nord</h:td>
												<h:td>21, 22, 24</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>28 - Area Grossetana</h:td>
												<h:td>27, 29</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>30 - Area Senese</h:td>
												<h:td>19, 31, 32</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td />
												<h:td />
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Centro di riferimento del per il diabete mellito in età evolutiva</h:td>
												<h:td>10/E - Area F.na</h:td>
												<h:td>tutte le USL territorio regionale, oltre all' attività multizonale per le USL: aree 10, 11, 18, 20/B</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>Diabetologia (per soggetti in età evolutiva)</h:td>
												<h:td>2 - Area di Massa e Carrara</h:td>
												<h:td>1</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>6 - Piana di Lucca</h:td>
												<h:td>3, 4, 5</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>8 - Area Pistoiese</h:td>
												<h:td>7</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>9 - Area Pratese</h:td>
												<h:td>0</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>10/E - Area F.na</h:td>
												<h:td>10, 11, 18, 20/B</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>12 - Area Pisana</h:td>
												<h:td>15, 16, 17</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>13 - Area Livornese</h:td>
												<h:td>14, 25, 26</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>23 - Area Aretina</h:td>
												<h:td>20/A, 21, 22, 24</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>28 - Area Grossetana</h:td>
												<h:td>27, 29</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>30 - Area Senese</h:td>
												<h:td>19, 31, 32</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</virgolette>
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<rubrica>
						(Strutture multizonali: unità operative e sezioni - Integrazioni dell'allegato n. 4 di cui all'
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70#art22" xlink:type="simple">art. 22 della LR 6 dicembre 1984, n. 70</rif>
						)
					</rubrica>
					<comma id="art9-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod12">
								L'allegato n. 4 - Unità operative: assegnazioni - Servizio delle attività specialistiche - della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70" xlink:type="simple">LR 6 dicembre 1984, n. 70</rif>
								, già modificato ai sensi dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-06-06;45#art1" xlink:type="simple">art. 1 della LR 6 giugno 1988, n. 45</rif>
								, è così ulteriormente integrato) con l'aggiunta della seguente espressione dopo il punto 31): "
								<virgolette id="mod12-vir1" tipo="parola">31 ter - Diabetologia: 1 unità operativa nelle Usl 10/C, 10/D, 12, 13, e 30; sezioni aggregate nelle Usl: 2, 3, 6, 7, 8, 9, 10/E, 10/H, 23, 28.</virgolette>
								"
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<rubrica>
						(Personale delle strutture multizonali - Modifiche dell'allegato n. 2 di cui all'
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70#art18" xlink:type="simple">art. 18 della LR 6 dicembre 1984, n. 70</rif>
						)
					</rubrica>
					<comma id="art10-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod13">
								Il punto 5 dell'allegato n. 2 "lett. A - Area funzionale di medicina" della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70" xlink:type="simple">LR 6 dicembre 1984, n. 70</rif>
								, è così ulteriormente integrato: "
								<virgolette id="mod13-vir1" tipo="parola">Per la diabetologia: Organico nelle seguenti Usl: Usl 2: n. 2 - Usl 3: n. 2 - Usl 6: n. 2 - Usl 7: n. 2 - Usl 8: n. 2 - Usl 9: n. 2 - Usl 10/C: n. 3 - Usl 10/D: n. 3 - Usl 10/E: n. 2 - Usl 10/H: n. 2 - Usl 13: n. 3 - Usl 23: n. 2 - Usl 28: n. 2 - Usl 30: n. 3</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod14">
								L'allegato n. 2 "Personale non laureato dei ruoli sanitario e tecnico" nella parte relativa al "Personale infermieristico" della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70" xlink:type="simple">LR 6 dicembre 1984, n. 70</rif>
								, dopo la modifica di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-06-06;45#art2" xlink:type="simple">art. 2 della LR 6 giugno 1988, n. 45</rif>
								, è così ulteriormente integrato: "
								<virgolette id="mod14-vir1" tipo="parola">Per la diabetologia: aggiunzione di operatori professionali di prima categoria: operatori professionali coordinatori: Usl 10/C: n. 1 - Usl 10/D: n. 1 - Usl 13: n. 1 - Usl 30: n. 1; Operatori professionali collaboratori (di cui n. 1 dietista): Usl 2: n. 4 - Usl 3: n. 4 - Usl 6: n. 4 - Usl 7: n. 4 - Usl 8: n. 4 - Usl 9: n. 4 - Usl 10/C: n. 7 - Usl 10/D: n. 7 - Usl 23: n. 4 - Usl 28: n. 4 - Usl 30: n. 7</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art11">
					<num>ARTICOLO 11</num>
					<rubrica>(Personale per le attività diabetologiche multizonali nei soggetti in età evolutiva)</rubrica>
					<comma id="art11-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Ai sensi dell'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70#art35" xlink:type="simple">art. 35 della LR 6 dicembre 1984, n. 70</rif>
							, per l'attività diabetologica multizonale nei soggetti in età evolutiva assicurata dalle Usl di cui all'allegato 7) della predetta
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984;70" xlink:type="simple">LR 70/1984</rif>
							, come integrato dall'
							<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
							della presente legge, il personale è individuato all'interno dell'UO di pediatria.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art11-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Al fine di garantire lo svolgimento delle attività nei modi e nelle forme di cui al
							<rif xlink:href="#art11-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							, le Usl di competenza individuano altri profili professionali idonei fra il personale dei dipartimenti interdisciplinari, quali lo psicologo e il dietista.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art12">
					<num>ARTICOLO 12</num>
					<rubrica>(Livello di base)</rubrica>
					<comma id="art12-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Al fine di formare un sistema organizzativo capace di permettere l'erogazione di interventi omogenei e articolati su tutto il territorio regionale le Usl assicurano la realizzazione del metodo dipartimentale interdisciplinare per il funzionamento delle attività diabetologiche mediante il coordinamento delle strutture ospedaliere e dei medici di base.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>I cittadini diabetici residenti in Toscana accedono, in via normale, ai vari livelli di intervento su prescrizione del medico di base. Tale richiesta deve essere accompagnata da una relazione del predetto medico riportante le motivazioni ed i dati sanitari contenuti nella scheda informativa prevista dall'allegato B del DM 7/1/1988 n. 23. I livelli specialistici di intervento, sono tenuti a rilasciare una relazione per il medico di base.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art12-com3">
						<num>3.</num>
						<alinea>
							I medici e i pediatri di base operano in contatto con gli ambulatori diabetologici ospedalieri di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70" xlink:type="simple">LR 6 dicembre 1984, n. 70</rif>
							, e con i livelli organizzativi previsti dalla presente legge, utilizzando predefiniti protocolli diagnostico - terapeutici e modelli standard di comunicazione di cui al
							<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">precedente art. 2</rif>
							. I predetti operatori svolgono, in particolare, i compiti inerenti:
						</alinea>
						<ep id="art12-com3-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>all'applicazione di protocolli diagnostico - terapeutici;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art12-com3-pun2">
							<num>-</num>
							<corpo>all'individuazione di soggetti a rischio;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art12-com3-pun3">
							<num>-</num>
							<corpo>all'attivazione di controlli e indagini per la prevenzione delle complicanze e della loro progressione;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art12-com3-pun4">
							<num>-</num>
							<corpo>alla partecipazione all'educazione sanitaria;</corpo>
						</ep>
						<ep id="art12-com3-pun5">
							<num>-</num>
							<corpo>alla risoluzione di malattie intercorrenti in corso di diabete.</corpo>
						</ep>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art13">
					<num>ARTICOLO 13</num>
					<rubrica>(Norma finale)</rubrica>
					<comma id="art13-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Al fine di rendere operanti le articolazioni organizzative previste dalla presente legge, per ciascuna Usl sede di attività multizonale, sono individuati cinque posti letto tra quelli assegnati alla medicina generale ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70" xlink:type="simple">LR 6 dicembre 1984, n. 70</rif>
							, da utilizzarsi dalle UO o sezioni di diabetologia per ricoverare pazienti sotto la diretta responsabilità di queste ultime.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							L'ambulatorio antidiabetico previsto dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70" xlink:type="simple">LR 6 dicembre 1984, n. 70</rif>
							, allegato "L", presso tutte le Usl è coordinato dalle UO o sezioni aggregate multizonali di diabetologia là dove previste dalla presente legge. Negli altri casi detto ambulatorio resta coordinato da una UO di medicina generale.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il personale medico addetto all'attività diabetologica del Centro regionale di riferimento operante nell'Usl 12 (Area pisana) nonchè quello delle localizzazioni multizonali deve essere in possesso dei titoli abilitanti nella disciplina di diabetologia o malattie del ricambio. Il personale medico del Centro regionale di riferimento operante nell'Usl 10/E (Area fiorentina) deve essere in possesso dei titoli abilitanti nella disciplina di pediatria.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art13-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							La Giunta regionale e le Usl, per il raggiungimento delle finalità di cui alla presente legge, si avvalgono della collaborazione delle associazioni di volontariato nelle forme e nei limiti previsti dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-07;58" xlink:type="simple">LR 7 maggio 1985, n. 58</rif>
							, con particolare riferimento ai programmi di educazione sanitaria come previsto dala
							<rif xlink:href="#art3-com3-letg" xlink:type="simple">lett. g), del terzo comma, dell'art. 3</rif>
							della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art14">
					<num>ARTICOLO 14</num>
					<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
					<comma id="art14-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Agli oneri derivanti dall'applicazione della presente legge si provvede con le somme che saranno assegnate alla Regione Toscana a titolo di riparto delle disponibilità previste dalla
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1987-03-16;115" xlink:type="simple">legge 16/3/1987, n. 115</rif>
							, nonchè con gli stanziamenti del fondo sanitario interregionale iscritti sui capitoli 17000 e 17040 del bilancio 1989.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 12 agosto 1989</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 4/7/1989 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 5 agosto 1989.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
