<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
					<entratainvigore norm="" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="" />
				</descrittori>
			</meta>
			<intestazione>
				<tipoDoc />
				<dataDoc norm="" />
				<titoloDoc />
			</intestazione>
			<?error Adeguamento del  trattamento economico  di missione del personale
della Regione Toscana.

?>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 24-1-1989</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il</h:p>
				<preambolo>
					<h:p>visto il 27-2-1989 Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				</preambolo>
				<h:p>promulga la seguente legge</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<alinea>L'Art. 3 della LR 9 agosto 1978, n. 52, è così modificato:</alinea>
						<ep id="art1-com1-pun1">
							<num>-</num>
							<corpo>al primo comma, dopo le parole "sotto indicate" sono aggiunte le parole "salvo quanto disposto dal successivo art. 4"; e le parole "Fasce funzionali di inquadramento ... VII, VI e V ...</corpo>
						</ep>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								IV, III, II e I ..., sono sostituite con le parole: "
								<virgolette id="mod1-vir1" tipo="parola">
									Qualifiche
									<h:br />
									funzionali di inquadramento ... II dirigenziale, I
									<h:br />
									dirigenziale, VIII, VII e VI ... V, III, II e I ...
								</virgolette>
								"; - il quarto comma è così sostituito: "
								<virgolette id="mod1-vir2" tipo="parola">
									Per le missioni effettuate all'estero spettano le diarie
									<h:br />
									nella misura netta espressa nella valuta estera riferita a
									<h:br />
									ciascun paese, secondo i criteri stabiliti dalle disposizioni
									<h:br />
									che regolano il trattamento economico di missione all'estero
									<h:br />
									dei dipendenti civili dello Stato. A tali fini le qualifiche
									<h:br />
									del ruolo unico dei dipendenti della Regione Toscana sono
									<h:br />
									riferite ai gruppi di cui al DM 12/6/1979, secondo la tabella
									<h:br />
									di corrispondenza allegato A della presente legge
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod2">
								L'art. 4 della LR 9 agosto 1978, n. 52, è così sostituito: "
								<virgolette id="mod2-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod2-vir1-art4">
										<num>Art. 4</num>
										<comma id="mod2-vir1-art4-com1">
											<num />
											<alinea>Il trattamento di missione che compete al personale regionale, per indennità di trasferta rimborso spese di vitto e alloggio, è il seguente:</alinea>
											<el id="mod2-vir1-art4-com1-leta">
												<num>a)</num>
												<corpo>per incarichi di missione di durata superiore a quattro e inferiore a otto ore, compete un importo pari alle misure delle indennità orarie di missione;</corpo>
											</el>
											<el id="mod2-vir1-art4-com1-letb">
												<num>b)</num>
												<corpo>per incarichi di missione di durata non inferiore a otto ore e fino a dodici ore, compete un importo pari al trenta per cento delle misure delle indennità orarie di missione e il rimborso, nel limite di Lire 30.000, della spesa, documentata mediante fattura o ricevuta fiscale, di un solo pasto;</corpo>
											</el>
											<el id="mod2-vir1-art4-com1-letc">
												<num>c)</num>
												<corpo>per incarichi di missione di durata superiore a dodici ore, compete un importo pari al trenta per cento delle misure delle indennità orarie e/o giornaliere di missione e il rimborso della spesa, per il pernottamento in albergo di prima categoria per il personale inquadrato nella prima e seconda qualifica dirigenziale, e di seconda categoria per il rimanente personale, nonchè per uno o due pasti giornalieri, nel limite di Lire 30.000 per il primo pasto e di complessive Lire 60.000 per i due pasti.</corpo>
											</el>
										</comma>
										<comma id="mod2-vir1-art4-com2">
											<num />
											<corpo>Nei casi di missione continuativa nella medesima località di durata non inferiore a trenta giorni è consentito il rimborso della spesa per il pernottamento in residenza turistico - alberghiera, di categoria corrispondente a quella ammessa per l'albergo, semprechè risulti economicamente più conveniente rispetto al costo medio degli alberghi della categoria consentita nella medesima località.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod2-vir1-art4-com3">
											<num />
											<corpo>Per gli incarichi di missione rientranti nelle fasce temporali di cui alle lettere b) e c) del primo comma non è ammessa in alcun caso l'opzione per l'indennità di trasferta in misura intera.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod2-vir1-art4-com4">
											<num />
											<corpo>Per i dipendenti in missione fruenti di alloggio e/o vitto gratuito fornito dalla Regione o dal qualsiasi altro pubblico ente, l'indennità di trasferta è ridotta alla misura di cui ai punti b) e c) del primo comma.</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								"
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod3">
								L'art. 6 della LR 9 agosto 1978, n. 52, è così sostituito: "
								<virgolette id="mod3-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod3-vir1-art6">
										<num>Art. 6</num>
										<comma id="mod3-vir1-art6-com1">
											<num />
											<alinea>L'indennità di trasferta non è dovuta per le missioni compiute:</alinea>
											<el id="mod3-vir1-art6-com1-leta">
												<num>a)</num>
												<corpo>quando siano inferiori alle 4 ore. Agli effetti del computo, si sommano i periodi di effettiva durata interessanti la stessa giornata;</corpo>
											</el>
											<el id="mod3-vir1-art6-com1-letb">
												<num>b)</num>
												<corpo>nella località di abituale dimora, anche se distanti più di 10 chilometri dall'ordinaria sede di servizio;</corpo>
											</el>
											<el id="mod3-vir1-art6-com1-letc">
												<num>c)</num>
												<corpo>nell'ambito della circoscrizione o zona, quando la missione sia svolta come normale servizio di istituto dal personale di vigilanza o di custodia, quale, in particolare, i sorveglianti idraulici;</corpo>
											</el>
											<el id="mod3-vir1-art6-com1-letd">
												<num>d)</num>
												<corpo>nelle località distanti meno di 10 chilometri dalla residenza comunale, ovvero dall'ufficio o impianto dove il dipendente presta servizio se questi ultimi sono ubicati in località isolate.</corpo>
											</el>
										</comma>
										<comma id="mod3-vir1-art6-com2">
											<num />
											<corpo>In caso di missioni continuative nella medesima località, l'indennità di trasferta cessa dopo 240 giorni, secondo i criteri previsti dalle disposizioni che regolano il trattamento economico di missione del personale statale</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod4">
								L'art. 7 della LR 9 agosto 1978, n. 52, è così integrato: Al comma 7, dopo le parole: "
								<virgolette id="mod4-vir1" tipo="parola">
									i rimborsi di cui al presente
									<h:br />
									articolo
								</virgolette>
								" sono aggiunte le parole "
								<virgolette id="mod4-vir2" tipo="parola">e al successivo articolo 8</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod5">
								Dopo il comma 7 è aggiunto il seguente comma: "
								<virgolette id="mod5-vir1" tipo="parola">
									In aggiunta al rimborso delle spese di viaggio per missioni
									<h:br />
									all'interno e all'estero è dovuta l'indennità supplementare
									<h:br />
									di cui all'art. 14, primo comma, della legge 18 dicembre 1973,
									<h:br />
									n. 836, con i criteri previsti per il personale statale
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod6">
								L'art. 11 della LR 9 agosto 1978, n. 52, è così sostituito: "
								<virgolette id="mod6-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod6-vir1-art11">
										<num>Art. 11</num>
										<comma id="mod6-vir1-art11-com1">
											<num />
											<corpo>La decorrenza retroattiva degli inquadramenti in ruolo o in qualifiche superiori non ha effetto per la determinazione dell'indennità da corrispondere per le missioni già compiute e per i periodi di missione già decorsi alla data delle relative deliberazioni</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod7">
								L'art. 12 della LR 9 agosto 1978, n. 52, è così sostituito: "
								<virgolette id="mod7-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod7-vir1-art12">
										<num>Art. 12</num>
										<comma id="mod7-vir1-art12-com1">
											<num />
											<corpo>A decorrere dal 1 gennaio 1990 i limiti di spesa per i pasti di cui all'art. 4, sono rivalutati annualmente in relazione agli aumenti intervenuti nel costo della vita in base agli indici ISTAT, con deliberazione della Giunta regionale</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<comma id="art7-com1">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod8">
								Dopo l'art. 12 della LR 9 agosto 1978, n. 52, è inserito il seguente art. 12 bis: "
								<virgolette id="mod8-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod8-vir1-art12bis">
										<num>Art. 12 bis</num>
										<comma id="mod8-vir1-art12bis-com1">
											<num />
											<corpo>Il personale delle diverse qualifiche, inviato in missione al seguito e per collaborare con dipendenti di qualifica più elevata o facenti parte di delegazione ufficiale dell'amministrazione, può essere autorizzato, con provvedimento motivato, a fruire dei rimborsi e delle agevolazioni previste per il dipendente in missione di grado più elevato</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<comma id="art8-com1">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod9">
								Dopo l'art. 12 bis è inserito il seguente art. 12 ter: "
								<virgolette id="mod9-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod9-vir1-art12ter">
										<num>Art. 12 ter</num>
										<comma id="mod9-vir1-art12ter-com1">
											<num />
											<corpo>Al personale comandato in missione fuori sede è anticipata, a richiesta dell'interessato, una somma pari al 75 per cento del trattamento complessivo spettante per la missione</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art9">
					<num>ARTICOLO 9</num>
					<comma id="art9-com1">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod10">
								Dopo l'art. 12 ter è inserito il seguente art. 12 quater: "
								<virgolette id="mod10-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod10-vir1-art12quater">
										<num>Art. 12 quater</num>
										<comma id="mod10-vir1-art12quater-com1">
											<num />
											<corpo>Le modifiche e le integrazioni introdotte agli artt. 3, 4, 6, 11, 12, 12 bis e 12 ter hanno effetto dal 1 gennaio 1989</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art10">
					<num>ARTICOLO 10</num>
					<comma id="art10-com1">
						<num />
						<corpo>
							<mod id="mod11">
								Dopo l'art. 20 della LR 9 agosto 1978, n. 52, è inserito il seguente art. 20 bis: "
								<virgolette id="mod11-vir1" tipo="struttura">
									<articolo id="mod11-vir1-art20bis">
										<num>Art. 20 bis</num>
										<comma id="mod11-vir1-art20bis-com1">
											<num />
											<corpo>Agli oneri di spesa derivanti dalla presente legge si fa fronte con i fondi di cui al capitolo n. 300 del bilancio di previsione per l'esercizio 1989.</corpo>
										</comma>
										<comma id="mod11-vir1-art20bis-com2">
											<num />
											<corpo>Per gli anni successivi, l'onere farà carico ai corrispondenti capitoli di bilancio</corpo>
										</comma>
									</articolo>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com2">
						<num />
						<corpo>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com3">
						<num />
						<corpo>Firenze, 1 marzo 1989.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art10-com4">
						<num />
						<corpo>La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 24-1-1989 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 27- 2-1989.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale />
			<conclusione />
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>Allegato A</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p />
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione />
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<h:p>Tabella di corrispondenza tra le qualifiche regionali e i gruppi di cui al DM 12-6-1979.</h:p>
							<h:p>Qualifiche regionali Gruppi di cui al DM 12-6-1979 I: 8o II: 8o III: 7o IV: 6o V: 6o VI: 5o VII: 5o VIII: 4o I dir.: 4o II dir.: 4o</h:p>
							<h:p>ENTE REGIONE PERSONALE</h:p>
							<h:p />
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
