<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
					<entratainvigore norm="" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="" />
				</descrittori>
			</meta>
			<intestazione>
				<tipoDoc />
				<dataDoc norm="" />
				<titoloDoc />
			</intestazione>
			<?error Contributi per  le opere  di soccorso  a favore delle popolazioni
dell'Armenia.

?>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 17-1-1989</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il</h:p>
				<preambolo>
					<h:p>visto il 14-2-1989 Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				</preambolo>
				<h:p>promulga la seguente legge</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La Regione Toscana contribuisce alle opere di soccorso a favore delle popolazioni dell'Armenia colpite dal sisma del dicembre 1988 con lo stanziamento di un fondo di lire 300 milioni.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Gli interventi da finanziare con il fondo di cui al precedente comma possono consistere nell'acquisto di beni ovvero in sussidi in denaro da inviare, attraverso i competenti organi dell'amministrazione statale, alle popolazioni colpite. L'attività di soccorso e di ricostruzione è effettuata sulla base di accordi con i competenti organi dell'Amministrazione statale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Il Presidente della Giunta regionale riferisce periodicamente alla Commissione consiliare competente in ordine ai criteri adottati o da adottare per l'erogazione della somma stanziata.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>La Regione Toscana può istituire presso il Tesoriere Regionale un apposito conto corrente sul quale potranno affluire le somme che soggetti pubblici e privati verseranno per iniziative di cui al secondo comma. Gli interessi derivanti dalle giacenze depositate sul predetto conto sono parimenti destinati alle iniziative di cui al secondo comma.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>La Giunta Regionale è autorizzata, a seguito dell'accertamento delle entrate di cui al comma precedente, a provvedere con proprio atto alle necessarie variazioni di bilancio per la quantificazione delle entrate e la destinazione nella spesa.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					Agli oneri di spese derivanti dall'attuazione dell'art. 1, primo comma, della presente legge si fa fronte con la seguente variazione da apportarsi per analogo importo agli stati di previsione della competenza e della cassa della parte " Spesa" del bilancio 1989: Spese in diminuzione Cap. 50260 Fondo di riserva per spese impreviste 300.000.000 Spese di nuova istituzione Cap. 00976 Fondo per opere di soccorso a favore delle popolazioni dell'Armenia colpite dal sisma del dicembre 1988 (art. 1, primo comma LR 14/89) 300.000.000 La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetta di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana. La presente legge dichiarata urgente per gli effetti e con le modalità di cui all'art. 127 della Costituzione ed all'art. 28 dello Statuto, entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione. Firenze 23 febbraio 1989. La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 17-1-1989 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 14- 2-1989. PUBBLICHE CALAMITA' COOPERAZIONE INTERNAZIONALE
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo />
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale />
			<conclusione />
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
