<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19890322" num="18" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19890406" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-03-09;17" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-03-09;17@2006-04-03" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Personale" />
						<materia valore="Enti Territoriali" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19890406" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20060427" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-03-09;17" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-04-03;12" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1989-03-09;17" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-04-03;12" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2006-04-03;12#art25-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo 25, comma 1 della legge Regione Toscana 3 aprile 2006, n. 12" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19890309">9 marzo 1989</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>17</numDoc>
				<titoloDoc>Norme in materia di Polizia Municipale.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 14-2-1989</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale promulga</h:p>
				<h:p>la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="LeggeRegionale1-tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>IL SERVIZIO DI POLIZIA MUNICIPALE</rubrica>
					<sezione id="LeggeRegionale1-tit1-sez1">
						<num>SEZIONE I</num>
						<rubrica>Norme generali</rubrica>
						<articolo id="art1">
							<num>ARTICOLO 1</num>
							<rubrica>(Oggetto della legge)</rubrica>
							<comma id="art1-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									La presente legge, nell'ambito dei principi fondamentali stabiliti dalla
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1986-03-07;65" xlink:type="simple">legge 7 marzo 1986, n. 65</rif>
									, "legge - quadro sull'ordinamento della polizia municipale", detta disposizioni concernenti l'ordinamento del servizio di polizia municipale, al fine di assicurare su tutto il territorio regionale l'uniforme ed efficace espletamento delle funzioni di polizia locale svolte dei comuni.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art1-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Le disposizioni della presente legge si applicano anche per lo svolgimento delle funzioni di polizia locale di competenza delle province, delle comunità montane e dei consorzi di enti locali, in conformità con i rispettivi ordinamenti.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art2">
							<num>ARTICOLO 2</num>
							<rubrica>(Istituzione e regolamento del servizio)</rubrica>
							<comma id="art2-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Il servizio di polizia municipale è la struttura organizzata di persone e mezzi che può essere costituita da ciascun comune per l'espletamento delle funzioni di polizia locale.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art2-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Il servizio può essere istituito qualora la dotazione di personale e mezzi assicuri il regolare svolgimento dei compiti di polizia municipale su tutto il territorio comunale, tenuto conto delle caratteristiche demografiche, morfologiche e socio-economiche del comune.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art2-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									I comuni disciplinano il servizio di polizia municipale con proprio regolamento, in conformità all'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1986-03-07;65#art4" xlink:type="simple">art. 4 della legge 7 marzo 1986, n. 65</rif>
									.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art3">
							<num>ARTICOLO 3</num>
							<rubrica>(Compiti)</rubrica>
							<comma id="art3-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>Il Servizio di polizia municipale provvede allo svolgimento dei compiti ad esso attribuiti dalle disposizioni vigenti, che prevedono in particolare:</alinea>
								<el id="art3-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>prevenire e reprimere le infrazioni alle norme di polizia locale;</corpo>
								</el>
								<el id="art3-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>vigilare sull'osservanza delle leggi, dei regolamenti, ordinanze e altri provvedimenti amministrativi dello stato, della regione e degli enti locali, la cui esecuzione sia di competenza del comune;</corpo>
								</el>
								<el id="art3-com1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>prestare servizio d'ordine, di vigilanza e di scorta nell'interesse dell'amministrazione di appartenenza;</corpo>
								</el>
								<el id="art3-com1-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>svolgere incarichi di informazione, notificazione, accertamento e rilevazione connessi alle proprie funzioni istituzionali o comunque richiesti dalle autorità ed uffici legittimati a richiederli;</corpo>
								</el>
								<el id="art3-com1-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>vigilare sulla integrità e conservazione del patrimonio pubblico;</corpo>
								</el>
								<el id="art3-com1-letf">
									<num>f)</num>
									<corpo>prestare opera di soccorso nelle pubbliche calamità o disastri, nonchè in caso di privato infortunio e collaborare ai servizi e alle operazioni di protezione civile di competenza del comune;</corpo>
								</el>
								<el id="art3-com1-letg">
									<num>g)</num>
									<corpo>svolgere i compiti di polizia stradale attribuiti dalla legge alla polizia municipale.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art3-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Gli addetti al servizio di polizia municipale svolgono anche funzioni di polizia giudiziaria e funzioni ausiliare di pubblica sicurezza, nei casi e con le modalità previste dalla legge statale.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art4">
							<num>ARTICOLO 4</num>
							<rubrica>(Competenza territoriale)</rubrica>
							<comma id="art4-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Il personale addetto al servizio di polizia municipale svolge ordinatamente le proprie funzioni nell'ambito del territorio dell'ente di appartenenza.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art4-com2">
								<num>2.</num>
								<alinea>
									Ai sensi dell'
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1986-03-07;65#art4" xlink:type="simple">art. 4 della legge 7 marzo 1986, n. 65</rif>
									, il personale stesso può compiere fuori dal territorio del proprio ente:
								</alinea>
								<el id="art4-com2-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>le missioni autorizzate per fini di collegamento e di rappresentanza;</corpo>
								</el>
								<el id="art4-com2-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>le operazioni di polizia di propria iniziativa, durante il servizio, in caso di necessità dovuta alla flagranza dell'illecito commesso nel territorio di appartenenza;</corpo>
								</el>
								<el id="art4-com2-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>le missioni per soccorso in caso di calamità e disastri o per rinforzare altri corpi e servizi in particolari occasioni stagionali o eccezionali, in conformità agli appositi piani o accordi tra le amministrazioni interessate e previa comunicazione al prefetto.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art4-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>I distacchi e i comandi ad altro ente sono consentiti esclusivamente per lo svolgimento di compiti inerenti alle funzioni di polizia municipale.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art5">
							<num>ARTICOLO 5</num>
							<rubrica>(Organizzazione del servizio)</rubrica>
							<comma id="art5-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Le qualifiche funzionali e le relative norme di accesso, i profili professionali, le attribuzioni, i doveri, le responsabilità e quant'altro si riferisce ai limiti di impiego del personale addetto al servizio di polizia municipale sono determinate dal comune di appartenenza ai sensi della normativa vigente.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art5-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Il sindaco o l'assessore da lui delegato, nell'esercizio delle funzioni di polizia locale, impartisce le direttive, vigila sull'espletamento del servizio e adotta i provvedimenti previsti dalle leggi e dai regolamenti.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art6">
							<num>ARTICOLO 6</num>
							<rubrica>(Personale stagionale)</rubrica>
							<comma id="art6-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Per sopperire a particolari esigenze stagionali del servizio, i comuni possono procedere all'assunzione temporanea di personale in conformità con la normativa vigente in materia.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art6-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>I comuni stabiliscono i periodi per i quali si può procedere all'assunzione del personale stagionale.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</sezione>
					<sezione id="LeggeRegionale1-tit1-sez2">
						<num>SEZIONE II</num>
						<rubrica>Gestione associata del servizio di polizia municipale</rubrica>
						<articolo id="art7">
							<num>ARTICOLO 7</num>
							<rubrica>(Gestione associata)</rubrica>
							<comma id="art7-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									Più comuni possono accordarsi per l'istituzione e la gestione del servizio di polizia municipale in forma associata, qualora essi non dispongano di personale e mezzi sufficienti, ai sensi del
									<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 2</rif>
									, ad istituire tale servizio in forma singola o comunque qualora lo ritengano opportuno per assicurare maggiore efficienza e funzionalità nell'espletamento delle funzioni di polizia locale.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art7-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>In tali casi i comuni, ferma restando la facoltà di costituire appositi consorzi, possono demandare la gestione del servizio di polizia municipale alla associazione intercomunale o alla comunità montana di cui fanno parte o provvedere mediante la stipulazione di apposite convenzioni o nelle altre forme ammesse ai sensi delle leggi vigenti.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art8">
							<num>ARTICOLO 8</num>
							<rubrica>(Iniziative regionali di incentivazione e promozione)</rubrica>
							<comma id="art8-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>La regione, tenuto conto della classe di appartenenza dei comuni, promuove la gestione associata del servizio di polizia municipale, contribuendo agli oneri sostenuti dai comuni stessi, in particolare per la formazione professionale del personale addetto al servizio.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art8-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>I contributi di cui al precedente comma sono ripartiti annualmente dalla giunta regionale, nei limiti dell'apposito stanziamento di bilancio.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art9">
							<num>ARTICOLO 9</num>
							<rubrica>(Organizzazione del servizio in forma associata)</rubrica>
							<comma id="art9-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>In caso di gestione associata, i singoli comuni interessati definiscono d'intesa tra loro:</alinea>
								<el id="art9-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>le modalità di adozione ed i contenuti essenziali del regolamento del servizio;</corpo>
								</el>
								<el id="art9-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>le modalità di utilizzazione del personale e dei mezzi nel territorio di ciascun comune;</corpo>
								</el>
								<el id="art9-com1-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>
										le modalità di esercizio delle funzioni di cui al
										<rif xlink:href="#art5-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 5</rif>
										, da parte del sindaco di ciascun comune;
									</corpo>
								</el>
								<el id="art9-com1-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>le modalità della gestione amministrativa e finanziaria del servizio.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art9-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>
									Ferme restando le attribuzioni dei sindaci, ai sensi del
									<rif xlink:href="#art5-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 5</rif>
									, i comuni associati possono attribuire ad uno dei sindaci stessi o ad altra autorità dell'organismo associativo la dipendenza del servizio ai fini organizzativi e di coordinamento su tutto il territorio interessato.
								</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art10">
							<num>ARTICOLO 10</num>
							<rubrica>(Altre forme di collaborazione tra i comuni)</rubrica>
							<comma id="art10-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>I comuni, per esigenze di carattere stagionale, ricorrente o occasionale ovvero ogni qualvolta lo ritengano opportuno o necessario, possono attuare forme di collaborazione per aspetti settoriali del servizio di polizia municipale, anche istituendo apposite strutture organizzative comuni e stabilendo a tal fine le opportune intese.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</sezione>
				</titolo>
				<titolo id="LeggeRegionale1-tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>IL CORPO DI POLIZIA MUNICIPALE</rubrica>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Istituzione del corpo di polizia municipale)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>I comuni nei quali il servizio di polizia municipale è espletato stabilmente da almeno sette addetti possono istituire il corpo di polizia municipale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								In caso di istituzione del corpo di polizia municipale, il comune tiene conto delle indicazioni di riferimento deliberate dal consiglio regionale su proposta della commissione tecnica di cui all'
								<rif xlink:href="#art27" xlink:type="simple">art. 27</rif>
								ai fini della valutazione degli elementi di cui al
								<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 2</rif>
								, ed in particolare, del numero e della densità degli abitanti, dei flussi turistici e della popolazione non residente, dello sviluppo della rete viaria, dell'indice di motorizzazione, della quantità degli insediamenti produttivi, nonchè di altri eventuali dati significativi.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>(Il regolamento del corpo di polizia municipale)</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Il regolamento del corpo di polizia municipale stabilisce:</alinea>
							<el id="art12-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									l'organico del personale addetto al servizio, secondo criteri di funzionalità e nel rispetto di quanto stabilito dall'
									<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">art. 11</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art12-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>l'ordinamento del corpo, che deve prevedere di norma la presenza di un comandante, con funzioni di responsabile del corpo, di addetti al coordinamento e al controllo, di operatori;</corpo>
							</el>
							<el id="art12-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									il tipo di organizzazione del corpo, nel rispetto, dei principi di cui alla
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1986-03-07;65" xlink:type="simple">legge 7 marzo 1986, n. 65</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<rubrica>(Il comandante del corpo di polizia municipale)</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Il comandante del corpo di polizia municipale dirige lo svolgimento delle attività di competenza del corpo, emana gli ordini e le disposizioni organizzative ed operative, nel rispetto della legislazione vigente e del regolamento di cui all'
								<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">art. 12</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il comandante attua le direttive impartite dal sindaco nell'ambito della propria competenza ed è responsabile verso il sindaco stesso della organizzazione del servizio, dell'addestramento, della disciplina e dell'impiego tecnico-operativo del personale appartenente al corpo.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<rubrica>(Gestione associata del corpo di polizia municipale)</rubrica>
						<comma id="art14-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Più comuni possono istituire il corpo di polizia municipale in forma associata alle stesse condizioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">art. 11</rif>
								quanto al personale complessivamente addetto.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Il regolamento del corpo è adottato secondo le modalità deliberate dai singoli comuni associati e si conforma ai principi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1986-03-07;65" xlink:type="simple">legge 7 marzo 1986, n. 65</rif>
								e della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="LeggeRegionale1-tit3">
					<num>TITOLO III</num>
					<rubrica>FORMAZIONE E AGGIORNAMENTO DEL PERSONALE</rubrica>
					<sezione id="LeggeRegionale1-tit3-sez1">
						<num>SEZIONE I</num>
						<rubrica>Norme generali</rubrica>
						<articolo id="art15">
							<num>ARTICOLO 15</num>
							<rubrica>(Professionalità degli addetti al servizio di polizia municipale)</rubrica>
							<comma id="art15-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Il personale addetto al servizio di polizia municipale deve possedere una professionalità adeguata alle funzioni svolte.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art15-com2">
								<num>2.</num>
								<alinea>La professionalità del personale addetto al servizio di polizia municipale è assicurata tramite:</alinea>
								<el id="art15-com2-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>il possesso di una preparazione giuridica di base, da accertarsi in sede di procedure per l'accesso;</corpo>
								</el>
								<el id="art15-com2-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>la partecipazione a corso - concorso oppure ad un corso di prima formazione durante il periodo di prova;</corpo>
								</el>
								<el id="art15-com2-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>la partecipazione periodica durante il rapporto di lavoro a corsi di aggiornamento;</corpo>
								</el>
								<el id="art15-com2-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>la partecipazione a corsi di specializzazione in relazione all'impiego in specifici settori operativi.</corpo>
								</el>
							</comma>
							<comma id="art15-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>
									In particolare, in relazione a quanto previsto in materia di porto dell'arma dal
									<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1986-03-07;65#art5-com5" xlink:type="simple">quinto comma dell' art. 5 legge 7 marzo 1986, n. 65</rif>
									, il personale addetto al servizio di polizia municipale partecipa a periodici corsi di addestramento all'uso dell'arma, consistenti in lezioni teoriche ed esercitazioni pratiche, nel rispetto di quanto previsto dalle disposizioni statali in materia.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art15-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>Gli addetti al servizio sono tenuti a partecipare ai corsi di formazione, aggiornamento e specializzazione disposti dall'ente di appartenenza.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art16">
							<num>ARTICOLO 16</num>
							<rubrica>(Preparazione giuridica di base)</rubrica>
							<comma id="art16-com1">
								<num>1.</num>
								<alinea>
									La preparazione giuridica di base, di cui alla
									<rif xlink:href="#art15-com2-leta" xlink:type="simple">lett. a), secondo comma dell'articolo 15</rif>
									, concerne tra l'altro:
								</alinea>
								<el id="art16-com1-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>ordinamento dello stato e degli enti pubblici territoriali;</corpo>
								</el>
								<el id="art16-com1-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>elementi di diritto e procedura penale;</corpo>
								</el>
								<el id="art16-com1-letc">
									<num>c)</num>
									<alinea>legislazione principale in materia di:</alinea>
									<en id="art16-com1-letc-num1">
										<num>1)</num>
										<corpo>circolazione stradale;</corpo>
									</en>
									<en id="art16-com1-letc-num2">
										<num>2)</num>
										<corpo>
											commercio, pubblici esercizi e funzioni di polizia amministrativa di cui all'
											<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1977-07-24;616#art19" xlink:type="simple">art. 19 del DPR 24 luglio 1977, n. 616</rif>
											;
										</corpo>
									</en>
									<en id="art16-com1-letc-num3">
										<num>3)</num>
										<corpo>sanzioni amministrative;</corpo>
									</en>
									<en id="art16-com1-letc-num4">
										<num>4)</num>
										<corpo>urbanistica ed edilizia;</corpo>
									</en>
									<en id="art16-com1-letc-num5">
										<num>5)</num>
										<corpo>tutela dell'ambiente dagli inquinamenti.</corpo>
									</en>
								</el>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art17">
							<num>ARTICOLO 17</num>
							<rubrica>(Periodo di prova e corso di prima formazione)</rubrica>
							<comma id="art17-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Durante il periodo di prova, il personale frequenta un corso di formazione al termine del quale può essere adibito al servizio attivo. E' consentito durante il corso l'impiego del personale in servizi sul territorio a scopo esclusivamente didattico in conformità a quanto previsto dal programma del corso.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art17-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>L'esito del corso di prima formazione costituisce elemento necessario di valutazione per la nomina in ruolo del dipendente.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art17-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>In caso di assunzione tramite corso - concorso, la partecipazione allo stesso è considerata come frequenza di un corso di prima formazione agli effetti di cui al presente articolo.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art18">
							<num>ARTICOLO 18</num>
							<rubrica>(Formazione del personale assunto a tempo determinato)</rubrica>
							<comma id="art18-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Il personale assunto a tempo determinato è adibito al servizio attivo dopo aver frequentato un corso di formazione.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art18-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Il corso di formazione di cui al comma precedente non è necessario per il personale che abbia già prestato anche temporaneamente la propria attività nel servizio di polizia municipale oppure abbia ottenuto l'idoneità nelle prove conclusive di un corso - concorso per addetti al servizio di polizia municipale.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art19">
							<num>ARTICOLO 19</num>
							<rubrica>(Progressione nella carriera e corsi di aggiornamento e specializzazione)</rubrica>
							<comma id="art19-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>La partecipazione a corsi di aggiornamento e specializzazione con valutazione finale positiva costituisce titolo valutabile per il passaggio alle qualifiche superiori.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</sezione>
					<sezione id="LeggeRegionale1-tit3-sez2">
						<num>SEZIONE II</num>
						<rubrica>Scuola regionale di formazione professionale</rubrica>
						<articolo id="art20">
							<num>ARTICOLO 20</num>
							<rubrica>(Costituzione della fondazione "Scuola regionale di formazione professionale")</rubrica>
							<comma id="art20-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>La Regione, in concorso con gli enti locali della Toscana, istituisce la fondazione "Scuola regionale di formazione professionale" che assicura la formazione e l'aggiornamento professionale del personale della polizia municipale.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art20-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>La giunta regionale promuove le opportune intese con gli enti locali interessati e compie gli atti necessari a perfezionare la partecipazione della Regione alla istituzione e al funzionamento della fondazione.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art20-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>Il consiglio regionale approva lo statuto della fondazione, provvede alla nomina dei rappresentanti regionali negli organi di amministrazione ed indirizza l'attività di tali rappresentanti nel quadro dei principi e delle finalità degli atti della programmazione regionale.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art20-com4">
								<num>4.</num>
								<corpo>La Regione conferisce la somma di L. 100.000.000 per la costituzione del patrimonio della fondazione.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art20-com5">
								<num>5.</num>
								<corpo>La Regione conferisce alla fondazione eventuali contributi per le spese di funzionamento, nei limiti delle dipsonibilità di bilancio.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art21">
							<num>ARTICOLO 21</num>
							<rubrica>(Attività della fondazione)</rubrica>
							<comma id="art21-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>
									La fondazione attua gli interventi formativi per il personale della polizia municipale di tutti i comuni della Toscana, in particolare i corsi - concorsi, i corsi di prima formazione, i corsi di aggiornamento e specializzazione, ai sensi e per gli effetti di cui rispettivamente agli
									<mrif>
										artt.
										<rif xlink:href="#art17" xlink:type="simple">17</rif>
										,
										<rif xlink:href="#art18" xlink:type="simple">18</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art19" xlink:type="simple">19</rif>
									</mrif>
									.
								</corpo>
							</comma>
							<comma id="art21-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>La fondazione attua interventi per la formazione dei dipendenti degli enti locali diversi dai comuni, addetti allo svolgimento di funzioni di polizia locale.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art21-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>La fondazione può attuare inoltre, sulla base di apposite convenzioni con gli enti interessati, interventi per la formazione del personale della Regione e degli enti locali addetto a funzioni diverse da quelle di polizia locale.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
						<articolo id="art22">
							<num>ARTICOLO 22</num>
							<rubrica>(Funzionamento della fondazione)</rubrica>
							<comma id="art22-com1">
								<num>1.</num>
								<corpo>Lo statuto della fondazione determina le norme che regolano il funzionamento della stessa, le competenze degli organi di amministrazione e la rappresentanza degli enti fondatori in tali organi.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art22-com2">
								<num>2.</num>
								<corpo>Lo statuto determina le attribuzioni del direttore della fondazione, in modo da assicurare la funzionalità ed efficienza della gestione delle attività formative.</corpo>
							</comma>
							<comma id="art22-com3">
								<num>3.</num>
								<corpo>Per l'esercizio dell'attività di formazione la fondazione si avvale di docenti esterni, tramite conferimento di incarichi.</corpo>
							</comma>
						</articolo>
					</sezione>
				</titolo>
				<titolo id="LeggeRegionale1-tit4">
					<num>TITOLO IV</num>
					<rubrica>UNIFORMI, MEZZI E STRUMENTI OPERATIVI</rubrica>
					<articolo id="art23">
						<num>ARTICOLO 23</num>
						<rubrica>(Obbligo dell'uniforme e segni distintivi)</rubrica>
						<comma id="art23-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il personale addetto al servizio di polizia municipale svolge le attività inerenti al servizio in uniforme.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art23-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>I regolamenti comunali possono prevedere eccezioni, consentendo il servizio in abito civile, nei casi in cui sia strettamente necessario per l'espletamento del servizio ed individuando l'organo competente a darne autorizzazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art23-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Alla uniforme devono essere aggiunti i segni distintivi del grado, attribuito in relazione alla posizione del personale all'interno dell'ente di appartenenza.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art24">
						<num>ARTICOLO 24</num>
						<rubrica>(Caratteristiche delle uniformi)</rubrica>
						<comma id="art24-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La legge regionale stabilisce le caratteristiche dell'uniforme e dei segni addetti al servizio di polizia municipale dell'intero territorio regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art24-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Ciascun comune, nel rispetto delle caratteristiche determinate dalla legge regionale, adotta un simbolo distintivo da porre sulle uniformi del proprio personale di polizia municipale, con la denominazione dell'ente e il numero personale di matricola dell'addetto.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art24-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Ciascun comune provvede inoltre a fornire al personale addetto al servizio di polizia municipale una tessera di riconoscimento le cui caratteristiche sono determinate dalla legge regionale di cui al
								<rif xlink:href="#art24-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art24-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Il personale di polizia municipale, nell'espletamento delle sue funzioni, è tenuto ad esibire la tessera di riconoscimento.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art25">
						<num>ARTICOLO 25</num>
						<rubrica>(Riconoscimento dei mezzi di trasporto della polizia municipale)</rubrica>
						<comma id="art25-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La legge regionale stabilisce le carattersitiche dei contrassegni e degli accessori nonchè il colore dei mezzi di trasporto in dotazione al servizio di polizia municipale, in modo uniforme per tutto il territorio regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art26">
						<num>ARTICOLO 26</num>
						<rubrica>(Caratteristiche tecniche dei mezzi di comunicazione)</rubrica>
						<comma id="art26-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>I mezzi di comunicazione in dotazione presso ciascun servizio di polizia municipale devono essere rispondenti a caratteristiche tecniche, definite con legge regionale, che ne permettano la reciproca utilizzazione in tutto il territorio regionale, anche in relazione alle attività di soccorso e protezione civile.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="LeggeRegionale1-tit5">
					<num>TITOLO V</num>
					<rubrica>COMMISSIONE TECNICA E NORMA FINANZIARIA</rubrica>
					<articolo id="art27">
						<num>ARTICOLO 27</num>
						<rubrica>(Composizione della commissione tecnica per la polizia municipale)</rubrica>
						<comma id="art27-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>E' istituita la commissione tecnica per la polizia municipale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art27-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>La Commissione è composta da:</alinea>
							<el id="art27-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>il componente della giunta regionale incaricato, con funzioni di presidente;</corpo>
							</el>
							<el id="art27-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>tre esperti designati dalle OOSS maggiormente rappresentative a livello regionale;</corpo>
							</el>
							<el id="art27-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>due esperti designati dalle associazioni professionali degli operatori di polizia municipale maggiormente rappresentative a livello regionale, di cui uno designato dalle associazioni dei comandanti;</corpo>
							</el>
							<el id="art27-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>tre esperti eletti dal consiglio regionale con voto limitato a 2/3;</corpo>
							</el>
							<el id="art27-com2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>il direttore della scuola regionale di formazione professionale;</corpo>
							</el>
							<el id="art27-com2-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>tre rappresentanti degli enti locali designati rispettivamente dalle sezioni regionali dell'ANCI, UPI e UNCEM.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art28">
						<num>ARTICOLO 28</num>
						<rubrica>(Costituzione, durata in carica e funzionamento)</rubrica>
						<comma id="art28-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La commissione tecnica è nominata con decreto del presidente della giunta regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								A tal fine il presidente della giunta regionale invita le organizzazioni, enti e associazioni di cui al
								<mrif>
									precedente articolo, lett.
									<rif xlink:href="#art27-com2-letb" xlink:type="simple">b)</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art27-com2-letc" xlink:type="simple">c)</rif>
									,
									<rif xlink:href="#art27-com2-letf" xlink:type="simple">f)</rif>
								</mrif>
								a trasmettere le designazioni di rispettiva competenza e riceve altresì le designazioni di cui alla
								<rif xlink:href="#art27-com2-letd" xlink:type="simple">lett. d)</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La commissione è nominata una volta pervenuti i nominativi di almeno i 3/4 dei suoi membri e può essere successivamente integrata con le stesse modalità previste per la nomina.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>La commissione cessa dalla carica alla scadenza di ogni legislatura.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Ai componenti della commissione è corrisposto un gettone di presenza pari a Lit. 70.000 per ogni giorno di riunione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								Ai componenti della commissione che devono spostarsi dalla propria sede di residenza per partecipare alle riunioni o per svolgere incarichi dalla stessa attribuiti, è corrisposto il rimborso di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-08-09;52" xlink:type="simple">LR 9 agosto 1978 n. 52</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>Le funzioni di segretario della commissione sono svolte da un dipendente regionale con qualifica funzionale non inferiore alla VIII.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art29">
						<num>ARTICOLO 29</num>
						<rubrica>(Funzioni)</rubrica>
						<comma id="art29-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>La commissione tecnica è organo consultivo della regione, con il compito:</alinea>
							<el id="art29-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>di esprimere pareri in ordine agli atti regionali in materia di polizia municipale;</corpo>
							</el>
							<el id="art29-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>di formazione proposte in ordine alle iniziative che appaiono necessarie per il miglioramento del servizio di polizia municipale;</corpo>
							</el>
							<el id="art29-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>di studiare i problemi relativi al servizio di polizia municipale;</corpo>
							</el>
							<el id="art29-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>
									di proporre all'approvazione del consiglio regionale i dati di riferimento utilizzabili dai comuni ai fini della costituzione del corpo di polizia municipale, ai sensi dell'
									<rif xlink:href="#art11" xlink:type="simple">art. 11</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art29-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>di verificare lo stato di attuazione della presente legge, relazionandone agli organi regionali.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art30">
						<num>ARTICOLO 30</num>
						<rubrica>(Norma finanziaria)</rubrica>
						<comma id="art30-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Agli oneri derivanti dalla presente legge, decorrenti dall'anno 1989 si fa fronte con le disponibilità di cui alla variazione di bilancio che segue, competenza e cassa per analogo importo:</alinea>
							<ep id="art30-com1-pun1">
								<num />
								<corpo>
									In diminuzione
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>cap. 50000</h:td>
												<h:td>Fondo globale per i finanziamento di spesa per l'adempimento di funzioni normali (spese correnti)</h:td>
												<h:td>L. 260.000.000</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art30-com1-pun2">
								<num />
								<corpo>
									Di nuova istituzione
									<h:table>
										<h:tbody>
											<h:tr>
												<h:td>cap. 00996</h:td>
												<h:td>
													Fondo di dotazione per gli interventi di cui al
													<rif xlink:href="#art20-com4" xlink:type="simple">comma 4 dell'art. 20</rif>
													della LR "Norme in materia di polizia municipale"
												</h:td>
												<h:td>L. 100.000.000</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>cap. 00997</h:td>
												<h:td>
													Contributi ai Comuni e spese di funzionamento della Fondazione di cui agli
													<mrif>
														artt.
														<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">8</rif>
														e
														<rif xlink:href="#art20" xlink:type="simple">20</rif>
													</mrif>
													della LR "Norme in materia di polizia municipale".
												</h:td>
												<h:td>L. 150.000.000</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td>cap. 00998</h:td>
												<h:td>
													Spese di funzionamento della Commissione tecnica di cui all'
													<rif xlink:href="#art27" xlink:type="simple">art. 27</rif>
													della LR "Norme in materia di polizia municipale".
												</h:td>
												<h:td>L. 10.000.000</h:td>
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td />
												<h:td />
											</h:tr>
											<h:tr>
												<h:td />
												<h:td>Totale di nuova istituzione</h:td>
												<h:td>L. 260.000.000</h:td>
											</h:tr>
										</h:tbody>
									</h:table>
								</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art30-com2">
							<num />
							<corpo>Agli oneri di spesa per gli esercizi successivi si farà fronte con legge di bilancio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art31">
						<num>ARTICOLO 31</num>
						<rubrica>(Norma transitoria)</rubrica>
						<comma id="art31-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Fino al perfezionamento della costituzione della fondazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art20" xlink:type="simple">art. 20</rif>
								, i corsi di formazione e aggiornamento per l'accesso ai posti di istruttori di vigilanza, di cui al
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1987-05-13;268#art5-com19" xlink:type="simple">19° comma dell'art. 5 del DPR 13 maggio 1987, n. 268</rif>
								, integrato dall'
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1987-09-17;494#art26" xlink:type="simple">art. 26 del DPR 17 settembre 1987, n. 494</rif>
								, sono svolti dai Comuni previa approvazione del relativo programma didattico da parte della Giunta regionale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art31-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>A tal fine, i Comuni inviano alla Giunta regionale il programma didattico dettagliato dei corsi di cui al comma precedente che essi intendono svolgere.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art31-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La Giunta regionale può formulare osservazioni sui programmi didattici entro 30 giorni dal loro ricevimento. Trascorso tale termine senza che la Giunta abbia formulato osservazioni, i programmi presentati dai Comuni si intendono approvati.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art31-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>I Comuni che hanno già istituito il servizio o il corpo di polizia municipale provvedono, ove necessario, entro 6 mesi dall'entrata in vigore della presente legge, ad adeguare tali servizi o corpi alle disposizioni della presente legge.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 9 marzo 1989</dataeluogo>
				<soggetto codice="">
					La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 14/2/1989 ed è resa esecutiva per decorrenze dei termini ai sensi dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:#art27" xlink:type="simple">art. 27 dello Statuto</rif>
					e dell'
					<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127" xlink:type="simple">art. 127 della Costituzione</rif>
					.
				</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
