<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale finevigore="t2" id="LeggeRegionale1" iniziovigore="t1" status="abrogato">
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19891110" num="62" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19891110" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-11-06;73" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-11-06;73@2000-02-29" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Finanziamenti" />
						<materia valore="Cultura" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19891110" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="20000325" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-11-06;73" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#urn:nir:regione.toscana:legge:1989-11-06;73" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:2000-02-29;19#ann1-art18-com154" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto=", articolo 18, comma 154 della legge Regione Toscana 29 febbraio 2000, n. 19" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:pos xlink:href="#LeggeRegionale1" xlink:type="simple" />
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>LEGGE REGIONALE</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19891106">6 novembre 1989</dataDoc>
				, N.
				<numDoc>73</numDoc>
				<titoloDoc>Progetto Vichinghi.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 3-10-1989</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 3-11-1989</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<comma id="art1-com1">
						<num />
						<corpo>La Regione Toscana, nell'ambito delle finalità statutarie di tutela e di promozione della cultura e di favore per le relazioni economiche e culturali con comunità estere, collabora a condizioni di reciprocità con il comune di Malmoe e con la regione svedese della Scania per la realizzazione del progetto Vichinghi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<comma id="art2-com1">
						<num />
						<corpo>
							Il progetto Vichinghi è deliberato dal Consiglio Regionale su proposta della Giunta esso consiste nell'insieme coordinato degli studi, ricerche, convegni, mostre, attività promozionali ed editoriali, altre attività organizzative e di supporto volte a rappresentare le vicende storiche e culturali e le attuali realtà espressive della comunità svedese di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num />
						<corpo>Le iniziative di cui al precedente comma sono promosse nell'ambito delle competenze regionali e nel rispetto della normativa statale e regionale.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<comma id="art3-com1">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale effettua direttamente tutti gli interventi coordinati previsti dal progetto Vichinghi e può conferire a tal fine incarichi di lavoro autonomo ai sensi delle vigenti leggi regionali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num />
						<corpo>
							La Giunta regionale si avvale inoltre, per la realizzazione di determinare iniziative previste dal progetto, della SOGESE SpA, di cui alla
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-09-04;58" xlink:type="simple">LR 4 settembre 1984, n. 58</rif>
							, previa stipulazione con essa di apposite convenzioni.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<comma id="art4-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per l'erogazione delle spese necessarie alla realizzazione delle iniziative dirette, la Giunta regionale può autorizzare, anche in deroga ai limiti previsti dall'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-12-04;73#art3" xlink:type="simple">art. 3 della LR 4 dicembre 1978, n. 73</rif>
							, aperture di credito presso la Tesoreria regionale a favore di dipendenti regionali che assumono la veste di funzionario delegato ai sensi e per gli effetti di cui alla citata
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1978-12-04;73" xlink:type="simple">LR 4 dicembre 1978, n. 73</rif>
							e successive modificazioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num />
						<corpo>Il funzionario delegato è autorizzato ad assumere direttamente iniziative di spesa, previo visto del componente di Giunta preposto al coordinamento del progetto Vichinghi, nell'ambito dell'apertura di credito di cui al precedente comma, nei limiti di L. 7.000.000, al netto degli oneri fiscali, per ogni singola prestazione di forniture o servizi.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num />
						<corpo>Prima di procedere all'acquisizione di forniture o servizi ai sensi del precedente comma, il funzionario delegato deve richiedere preventivi con offerte ad un numero congruo di ditte, comunque non inferiore a tre, salvo che la natura della fornitura o della prestazione o l'urgenza dell'acquisizione ovvero l'assenza di attività concorrenti siano tali da rendere indispensabile il ricorso ad una determinata ditta o persona.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num />
						<corpo>
							Per gli impegni di spesa eccedenti l'importo di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
							si provvede con deliberazione di Giunta.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num />
						<corpo>La Giunta regionale relaziona al Consiglio sugli atti posti in essere ai sensi del presente articolo.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>
							Per l'attuazione delle iniziative del progetto Vichinghi la Giunta Regionale è autorizzata a stipulare, con soggetti pubblici e privati, a seguito di trattativa privata, uno o più contratti di cui agli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-02;43#art2" xlink:type="simple">2</rif>
								,
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-02;43#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-02;43#art4" xlink:type="simple">4</rif>
								LR 2/5/85 n. 43
							</mrif>
							e successive modifiche ed integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num />
						<corpo>
							I proventi derivanti dai contratti di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">1o comma</rif>
							, nonchè tutti gli altri proventi derivanti dalla realizzazione del progetto, per quanto attiene le iniziative dirette regionali, affluiscono in apposito capitolo di entrata del bilancio regionale e sono vincolati al finanziamento della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num />
						<corpo>Qualora detti proventi eccedessero le necessità di finanziamento del progetto Vichinghi, essi sono destinati, per l'eccedenza, ad investimento in settori culturali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num />
						<corpo>La Giunta Regionale è autorizzata, a seguito dell'accertamento delle entrate di cui al precedente comma, a provvedere con proprio atto alle necessarie variazioni di bilancio.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com5">
						<num />
						<corpo>
							Per la gestione dei contratti di cui al
							<rif xlink:href="#art5-com1" xlink:type="simple">1o comma</rif>
							del presente articolo, la Giunta Regionale, ove lo ritenga opportuno ed in accordo con le altre parti contraenti, ha facoltà altresì di costruire, ai sensi della
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1985-05-02;43" xlink:type="simple">LR 2/5/85 n. 43</rif>
							e successive modifiche ed integrazioni, un comitato nelle forme previste dagli artt. 39 e segg. del
							<rif xlink:href="urn:nir:stato:codice.civile:1942-03-16;262" xlink:type="simple">codice civile</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>
							Agli oneri di spesa derivanti dall'attuazione della presente legge, previsti in L. 150 milioni per l'anno 1989, si fa fronte con la seguente variazione di bilancio disposta per analogo importo competenza e cassa sullo Stato di previsione della spesa:
							<h:table>
								<h:tbody>
									<h:tr>
										<h:td>Spesa in diminuzione</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 50240</h:td>
										<h:td>Fondo di riserva spese obbligatorie</h:td>
										<h:td>150.000.000</h:td>
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Spesa di nuova istituzione</h:td>
										<h:td />
										<h:td />
									</h:tr>
									<h:tr>
										<h:td>Cap. 16200</h:td>
										<h:td>
											Spese per l'attuazione del "Progetto Vichinghi"
											<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989;73" xlink:type="simple">LR 73/1989</rif>
										</h:td>
										<h:td>150.000.000</h:td>
									</h:tr>
								</h:tbody>
							</h:table>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Agli oneri di spesa per i successivi esercizi si farà fronte con la legge di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>
				La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana. La presente legge è dichiarata urgente ai sensi dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:statuto:1971-05-22;nir-1#art28" xlink:type="simple">art. 28 dello Statuto</rif>
				e dell'
				<rif xlink:href="urn:nir:stato:costituzione:1947-12-27#art127" xlink:type="simple">art. 127 della Costituzione</rif>
				ed entra in vigore il giorno stesso della sua pubblicazione.
			</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze 6 novembre 1989</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 3-10-1989 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 3- 11-1989</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
