<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="multivigente" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19890809" num="45" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19890824" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn finevigore="t2" iniziovigore="t1" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-07-31;48" />
					<urn iniziovigore="t2" valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-07-31;48@1989-11-18" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Turismo" />
						<materia valore="Personale" />
						<materia valore="Organizzazioni Pubbliche" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19890824" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19891213" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-07-31;48" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-11-18;77" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modifichepassive>
						<dsp:integrazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#art1" xlink:type="simple" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-11-18;77" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-11-18;77#artunico-com1" xlink:type="simple" />
								<dsp:subarg>
									<ittig:notavigenza auto="articolo unico, comma 1 della legge Regione Toscana 18 novembre 1989, n. 77" id="itt1" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:norma>
							<dsp:novella>
								<dsp:pos xlink:href="#art1bis" xlink:type="simple" />
							</dsp:novella>
						</dsp:integrazione>
					</modifichepassive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19890731">31 luglio 1989</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>48</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina delle indennità di carica e di presenza e dei rimborsi spese agli amministratori ed ai sindaci revisori delle Aziende di Promozione Turistica (APT).</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 20-6-89</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 26-7-1989</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Indennità di carica)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							L'indennità mensile di carica dei Presidenti delle Aziende di Promozione Turistica (APT), di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-02-23;9#art21" xlink:type="simple">art. 21 della LR 23-2-1989 n. 9</rif>
							, è attualmente stabilita in L. 786.000, al lordo delle ritenute di legge, pari al 65% di quella prevista per il Presidente di una provincia con popolazione fino a 250.000 abitanti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Ai Vice-presidenti delle APT è corrisposta una indennità mensile di carica pari al 50% di quella spettante al rispettivo Presidente.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Ai Presidenti ed ai componenti dei Collegi Sindacali è rispettivamente corrisposta un'indennità mensile di carica pari al 45% ed al 40% dell'indennità prevista per il Presidente della relativa APT.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art1bis" iniziovigore="t2">
					<num>Art. 1 bis</num>
					<rubrica>(Divieto di cumulo)</rubrica>
					<comma id="art1bis-com1">
						<num />
						<corpo>Le indennità di carica di cui al precedente articolo non sono cumulabili tra di loro o con altre percepite per la titolarità di cariche elettive, anche di secondo grado, presso enti od organismi di diritto pubblico.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Indennità di presenza)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Ai componenti i Consigli di Amministrazione delle APT è corrisposta, per ogni giornata di effettiva partecipazione alle sedute del Consiglio di Amministrazione medesimo, un'indennità di presenza di L. 27.500, pari a quella prevista per i consiglieri delle province con popolazione sino a 250.000 abitanti.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							L'indennità di presenza non è dovuta agli amministratori di cui al
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">precedente art. 1</rif>
							nè al Dirigente responsabile di cui al
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-02-23;9#art17-com3" xlink:type="simple">comma 3 dell'art. 17 della LR 23.2.1988, n. 9</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Aggiornamento periodico delle indennità)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							La misura delle indennità di carica e di presenza, di cui ai precedenti articoli è aggiornata periodicamente con decreto del Presidente della Giunta Regionale, entro gli indici relativi per la maggiorazione della indennità integrativa speciale di cui agli
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1959-05-27;324#art1" xlink:type="simple">1</rif>
								e
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1959-05-27;324#art2" xlink:type="simple">2</rif>
								della legge 27 maggio 1959, n. 324
							</mrif>
							, e successive modificazioni ed integrazioni.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Il primo aggiornamento avrà luogo a decorrere dal 1° gennaio 1991.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>L'eventuale aumento non può comunque eccedere il limite del 10 per cento per ciascun anno di triennio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Rimborsi spese)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>I Presidenti delle APT nonchè i componenti gli organi dei suddetti enti, formalmente e specificamente delegati dai rispettivi Presidenti, hanno diritto, qualora per ragioni del loro mandato si rechino fuori del territorio del Comune ove ha sede l'Azienda, al rimborso delle spese di viaggio, vitto e pernottamento effettivamente sostenute e documentate.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Gli stessi soggetti di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							, qualora risiedano fuori del Comune ove ha sede il rispettivo ente, hanno diritto al rimborso delle sole spese di viaggio effettivamente sostenute per la partecipazione alle sedute dei rispettivi organi nonchè per la presenza necessaria presso la sede degli uffici per lo svolgimento delle funzioni proprie o delegate. Ai componenti il Consiglio di Amministrazione che non percepiscano indennità di carica e che risiedono fuori del Comune ove ha sede l'Azienda è inoltre dovuto, per gli stessi casi, il rimborso delle spese di vitto e pernottamento effettivamente sostenute e documentate. Il rimborso delle spese di vitto e di pernottamento effettivamente sostenute e documentate è altresì dovuto ai membri dei Collegi Sindacali previsti dal
							<rif xlink:href="#art1-com3" xlink:type="simple">3° comma dell'art. 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							I rimborsi spese di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
							competono nei soli casi in cui il soggetto interessato si sia spostato dal Comune di residenza al fine esclusivo di partecipare alle sedute degli organi dell'APT. Tali rimborsi non competono, pertanto, quando l'interessato sia tenuto a tale spostamento per il compimento di doveri inerenti la propria attività lavorativa.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							Alla liquidazione dei rimborsi spese di cui al presente articolo si provvede con deliberazione del consiglio d'amministrazione dell'APT su richiesta dell'interessato corredata dalla documentazione delle spese effettivamente sostenute e da una dichiarazione sulla durata della missione e sulla sussistenza del diritto al rimborso ai sensi del
							<rif xlink:href="#art4-com3" xlink:type="simple">terzo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Decorrenza)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num />
						<corpo>Le disposizioni della presente legge hanno effetto dal primo giorno di insediamento degli organi interessati.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Copertura dell'onere finanziario)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num />
						<corpo>All'onere derivante dall'attuazione della presente legge provvedono le Aziende interessate, nei limiti delle relative disponibilità di bilancio.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 31 luglio 1989</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio regionale il 20 giugno 1989 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 26 luglio 1989.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
