<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19891211" num="68" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19891226" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-12-01;78" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Organizzazioni Private" />
						<materia valore="Ordinamento" />
						<materia valore="Assistenza Sanitaria" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19891226" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19891226" fonte="ra1" id="t2" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir: :legge:1989-12-01;78" xlink:type="simple" />
						<attiva id="ra1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-07-30;34" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<disposizioni xlink:type="simple">
					<modificheattive>
						<dsp:abrogazione completa="si" implicita="no">
							<dsp:pos xlink:href="#mod1" xlink:type="simple" />
							<dsp:termine da="#t2" />
							<dsp:norma xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-07-30;34" xlink:type="simple">
								<dsp:pos xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-07-30;34" xlink:type="simple" />
							</dsp:norma>
							<dsp:novellando>
								<dsp:subarg>
									<ittig:tipo valore="atto" xmlns:ittig="http://www.ittig.cnr.it/provvedimenti/2.2" />
								</dsp:subarg>
							</dsp:novellando>
						</dsp:abrogazione>
					</modificheattive>
				</disposizioni>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>LEGGE REGIONALE</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19891201">1 dicembre 1989</dataDoc>
				, N.
				<numDoc>78</numDoc>
				<titoloDoc>Disciplina autorizzazioni e vigilanza sulle Case di Cura private.</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 7-11-1989</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 25-11-1989</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<titolo id="tit1">
					<num>TITOLO I</num>
					<rubrica>AMBITI DI OPERATIVITA' DELLA LEGGE</rubrica>
					<articolo id="art1">
						<num>ARTICOLO 1</num>
						<rubrica>(Oggetto della legge)</rubrica>
						<comma id="art1-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								In attuazione dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1978-12-23;833#art43" xlink:type="simple">art. 43 della legge 23 dicembre 1978, n. 833</rif>
								, la presente legge disciplina la definizione delle tipologie e delle caratteristiche funzionali e organizzative, l'autorizzazione all'apertura e all'esercizio, nonchè il controllo e la vigilanza delle istituzioni sanitarie di carattere privato denominate case di cura.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art2">
						<num>ARTICOLO 2</num>
						<rubrica>(Definizione di case di cura private)</rubrica>
						<comma id="art2-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Agli effetti della presente legge sono definite casa di cura privata gli stabilimenti sanitari gestiti da privati, persone fisiche o giuridiche, che esplicano attività diagnostiche, curative e riabilitative in regime di ricovero, eventualmente in regime di degenza a ciclo diurno, e che erogano, altresì, prestazioni ambulatoriali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art2-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>La denominazione delle case di cura private deve essere sempre preceduta o seguita dalla specificazione "casa di cura privata". E' fatto divieto di usare l'aggettivo "Internazionale" nonchè denominazioni o locuzioni atte ad ingenerare confusione con strutture sanitarie pubbliche.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit2">
					<num>TITOLO II</num>
					<rubrica>CARATTERISTICHE FUNZIONALI E ORGANIZZATIVE DELLE CASE DI CURA PRIVATE</rubrica>
					<articolo id="art3">
						<num>ARTICOLO 3</num>
						<rubrica>(Classificazione tipologica delle funzioni)</rubrica>
						<comma id="art3-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Le case di cura private sono distinte secondo le prestazioni e le discipline in:</alinea>
							<el id="art3-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>case di cura mediche, destinate ad ammalati di forme morbose pertinenti alla medicina generale ed a specialità mediche;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>case di cura chirurgiche, destinate ad ammalati di forme morbose pertinenti alla chirurgia generale ed a specialità chirurgiche;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>case di cura ad indirizzo monospecialistico, destinate ad ammalati di forme morbose pertinenti ad una sola specialità, medica o chirurgica;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>case di cura ad indirizzo polispecialistico, destinate ad ammalati di forme morbose pertinenti a due o più specialità, tutte rientranti nell'ambito della medicina generale oppure della chirurgia generale;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>case di cura medico - chirurgiche generali destinate ad ammalatati di forme morbose pertinenti alla medicina generale, alla chirurgia generale ed, eventualmente, a specialità mediche e chirurgiche;</corpo>
							</el>
							<el id="art3-com1-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>case di cura ad indirizzo specifico e che esercitano attività non rientranti fra quelle indicate nelle precedenti lettere a), b), c), d), e) o che, comunque, ricoverano soggetti che abbisognano di cure pertinenti la riabilitazione funzionale e la riabilitazione psico - sociale.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art4">
						<num>ARTICOLO 4</num>
						<rubrica>(Caratteristiche organizzative)</rubrica>
						<comma id="art4-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>L' organizzazione interna di una casa di cura è articolata secondo le funzioni in:</alinea>
							<el id="art4-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>unità funzionale di degenza per lo svolgimento di interventi attinenti ad una sola disciplina. L' unità funzionale di degenza è dotata di un numero di posti - letto non inferiore a 15 e non superiore a 30, ovvero non inferiore a 10 nel caso di specialità aggregate che si riferiscono alla medicina generale o alla chirurgia generale;</corpo>
							</el>
							<el id="art4-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>uno o più raggruppamenti costituiti ognuno da una o più unità funzionali appartenenti all'area medica o all'area chirurgica, dotati di un numero di posti - letto non inferiore a 30 e non superiore a 100. Nelle case di cura di cui alla lettera f) del precedente art. 3 il raggruppamento non può superare la dotazione massima di 120 posti - letto.</corpo>
							</el>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art5">
						<num>ARTICOLO 5</num>
						<rubrica>(Capacità ricettiva minima)</rubrica>
						<comma id="art5-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>La capacità ricettiva minima delle case di cura private è fissata come segue:</alinea>
							<ep id="art5-com1-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>
									per le case di cura mediche, chirurgiche e polispecialistiche di cui alle lett. a), b), d) del precedente
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
									: n. 40 posti - letto;
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art5-com1-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>per le case di cura medico - chirurgiche generali di cui alla lett. e) del precedente art. 3: n. 60 posti - letto;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art5-com1-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>
									per le case di cura monospecialistiche e ad indirizzo specifico di cui alle lett. c) e f) del precedente
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
									: n. 30 posti - letto.
								</corpo>
							</ep>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit3">
					<num>TITOLO III</num>
					<rubrica>AUTORIZZAZIONE, CONTROLLO E VIGILANZA</rubrica>
					<articolo id="art6">
						<num>ARTICOLO 6</num>
						<rubrica>(Oggetto delle autorizzazioni)</rubrica>
						<comma id="art6-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>La Giunta regionale, secondo i criteri e con le modalità di cui ai successivi articoli, esercita le funzioni amministrative concernenti il rilascio delle autorizzazioni per:</alinea>
							<el id="art6-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									l'apertura e l'esercizio di cui all'
									<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>
									L' ampliamento, la trasformazione e l'adeguamento di cui all'
									<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>
									L' effettuazione di prestazioni in regime di degenza a ciclo diurno di cui all'
									<rif xlink:href="#art9" xlink:type="simple">art. 9</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>
									lo svolgimento di attività ambulatoriali di cui all'
									<rif xlink:href="#art10" xlink:type="simple">art. 10</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>
									le variazioni della classificazione tipologica di cui all'
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
									con le procedure di cui al
									<rif xlink:href="#art11-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 11</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com1-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>
									le variazioni concernenti le caratteristiche organizzative di cui all'
									<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
									, con le procedure di cui al
									<rif xlink:href="#art11-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 11</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com1-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>
									il trasferimento del diritto di esercizio di cui all'
									<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
									, con le procedure di cui al
									<rif xlink:href="#art11-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 11</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com1-leth">
								<num>h)</num>
								<corpo>
									la variazione del Direttore sanitario di cui al
									<rif xlink:href="#art11-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 11</rif>
									;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com1-leti">
								<num>i)</num>
								<corpo>
									la variazione concernente la dotazione organica del personale di cui agli articoli contenuti nel
									<rif xlink:href="#tit4" xlink:type="simple">Titolo IV</rif>
									della presente legge;
								</corpo>
							</el>
							<el id="art6-com1-letl">
								<num>l)</num>
								<corpo>
									la pubblicità di cui all'
									<rif xlink:href="#art12" xlink:type="simple">art. 12</rif>
									.
								</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art6-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Tutte le domande di autorizzazione di cui al
								<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								e la relativa documentazione devono essere indirizzate al Presidente della Giunta regionale e, per conoscenza, al Presidente dell'Usl competente per territorio: Le domande devono essere sottoscritte con firma autenticata del richiedente e devono contenere tutti gli elementi utili alla valutazione della richiesta stessa, nonchè la documentazione relativa alle prescrizioni di cui alla presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>L' atto autorizzativo in ogni caso riporta:</alinea>
							<ep id="art6-com3-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>gli estremi anagrafici del titolare della casa di cura privata e, qualora non si tratti di persona fisica, la denominazione, la sede e le generalità del legale rappresentante o la ragione sociale e i dati anagrafici dei rappresentanti legali;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art6-com3-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>la denominazione della casa di cura privata e la sua ubicazione;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art6-com3-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>la tipologia della stessa e la classificazione;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art6-com3-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>l'articolazione e la denominazione dei servizi di diagnosi, cura e riabilitazione con i relativi posti - letto;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art6-com3-pun5">
								<num>-</num>
								<corpo>
									l'attività sanitaria svolta secondo il prontuario classificatorio di cui al
									<rif xlink:href="#art7-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell' art. 7</rif>
									;
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art6-com3-pun6">
								<num>-</num>
								<corpo>la struttura dei locali e la loro specifica destinazione;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art6-com3-pun7">
								<num>-</num>
								<corpo>le attrezzature sanitarie in dotazione;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art6-com3-pun8">
								<num>-</num>
								<corpo>le generalità del Direttore sanitario e i titoli da questi posseduti;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art6-com3-pun9">
								<num>-</num>
								<corpo>la dotazione del personale.</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art6-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Qualsiasi variazione degli elementi costitutivi che hanno formato oggetto di una precedente autorizzazione è soggetta ad ulteriore atto autorizzativo della Giunta regionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art6-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Ai provvedimenti amministrativi di cui al
								<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								si applica nelle relative parti di pertinenza, la disciplina delle tasse sulle concessioni regionali previste dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1980-05-15;54" xlink:type="simple">LR 15 maggio 1980, n. 54</rif>
								e successive modificazioni e integrazioni.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art7">
						<num>ARTICOLO 7</num>
						<rubrica>(Autorizzazione all'apertura e all'esercizio)</rubrica>
						<comma id="art7-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>L' autorizzazione all'apertura e all'esercizio di una casa di cura privata è subordinata alla sussistenza dei requisiti minimi di cui agli allegati n. 1, n. 2 e n. 3.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								L' autorizzazione può essere subordinata al possesso di requisiti ulteriori, rispetto a quelli di cui al
								<rif xlink:href="#art7-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								, che siano necessari per lo svolgimento di specifiche attività quando queste non siano ascrivibili in modo certo ad una singola specialità, ovvero siano concernenti a nuove metodiche introdotte anche in conseguenza dell'uso di nuove tecnologie.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								L' autorizzazione è rilasciata con deliberazione della Giunta regionale, acquisito il parere dell' apposita Commissione di cui all'
								<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">art. 13</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Relativamente alle specialità dell'area medica e chirurgica, l'atto autorizzativo riporta l'elenco delle prestazioni sanitarie che la casa di cura è legittimata ad effettuare secondo il prontuario classificatorio APPROVATO DALLA Giunta regionale entro tre mesi dalla data di entrata in vigore della presente legge. Ai fini dell'individuazione delle predette specialità e dell'equipollenza ed affinità tra esse, è fatto riferimento all'elenco di cui al DM 10 marzo 1983.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art7-com5">
							<num>5.</num>
							<alinea>
								Alla domanda di cui al
								<rif xlink:href="#art6-com2" xlink:type="simple">secondo comma del precedente art. 6</rif>
								devono essere allegati:
							</alinea>
							<ep id="art7-com5-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>la concessione edilizia rilasciata dal Comune e ogni documentazione atta a comprovare la compatibilità dell'intervento edilizio con le norme del piano regolatore vigenti;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art7-com5-pun2">
								<num>-</num>
								<alinea>una relazione di un medico competente in igiene e tecnica ospedaliera, controfirmata anche dall'ingegnere o dall'architetto progettista, che deve fra l'altro contenere:</alinea>
								<el id="art7-com5-pun2-leta">
									<num>a)</num>
									<corpo>i criteri urbanistici di scelta, dell'area, le sue caratteristiche e la rispondenza alle indicazioni al piano regolatore vigente;</corpo>
								</el>
								<el id="art7-com5-pun2-letb">
									<num>b)</num>
									<corpo>l'utilizzazione dell'area e la sua sistemazione in relazione all'orientamento, alla morfologia del terreno e alla vegetazione esistente;</corpo>
								</el>
								<el id="art7-com5-pun2-letc">
									<num>c)</num>
									<corpo>le caratteristiche dell'area e dell'edificio in relazione alle condizioni climatiche locali, quali temperatura, umidità relativa, ventosità e soleggiamento;</corpo>
								</el>
								<el id="art7-com5-pun2-letd">
									<num>d)</num>
									<corpo>gli aspetti igienico - sanitari e funzionali che regolano la struttura, con particolare riferimento al sistema dei percorsi orizzontali e verticali;</corpo>
								</el>
								<el id="art7-com5-pun2-lete">
									<num>e)</num>
									<corpo>l'aggregazione dei corpi di fabbrica, i criteri distributivi dei servizi diagnostico - terapeutici per i malati interni e per quelli esterni, dei locali di degenza a ciclo continuo e diurno e dei servizi generali;</corpo>
								</el>
								<el id="art7-com5-pun2-letf">
									<num>f)</num>
									<corpo>le caratteristiche strutturali dei corpi di fabbrica e le caratteristiche specifiche dei materiali e componenti impiegati;</corpo>
								</el>
								<el id="art7-com5-pun2-letg">
									<num>g)</num>
									<corpo>la capacità ricettiva complessiva e delle singole unità di degenza, articolata per le specialità che si intendono attivare;</corpo>
								</el>
								<el id="art7-com5-pun2-leth">
									<num>h)</num>
									<corpo>i sistemi previsti per l'approvvigionamento idrico, lo smaltimento dei rifiuti solidi e liquidi, nonchè per la ventilazione, il riscaldamento ed il condizionamento dell'aria, ed in genere per altri servizi generali e impianti tecnologici;</corpo>
								</el>
								<el id="art7-com5-pun2-leti">
									<num>i)</num>
									<corpo>la descrizione delle apparecchiature sanitarie previste per i vari settori funzionali con la precisazione delle modalità di installazione.</corpo>
								</el>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art7-com6">
							<num>6.</num>
							<alinea>La domanda di autorizzazione deve indicare altresì:</alinea>
							<ep id="art7-com6-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>l'attività sanitaria che si intende svolgere;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art7-com6-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>la dotazione di posti - letto e la destinazione nosologica degli stessi in relazione alle specialità esercitate;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art7-com6-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>le attrezzature igienico - sanitarie che si intendono installare.</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art7-com7">
							<num />
							<alinea>Alla domanda suddetta vanno altresì allegati:</alinea>
							<ep id="art7-com7-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>la planimetria dei locali e la destinazione degli stessi unitamente all'attestato di agibilità rilasciato dal Sindaco a norma dell'art. 221 del TULLSS 27 luglio 1934, n. 1265;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art7-com7-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>il regolamento per l'organizzazione ed il funzionamento della casa di cura;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art7-com7-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>
									la documentazione relativa al Direttore sanitario responsabile, che dovrà avere i requisiti di cui all'
									<rif xlink:href="#art17" xlink:type="simple">art. 17</rif>
									della presente legge;
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art7-com7-pun4">
								<num />
								<corpo>l'elenco del personale medico e non medico con i relativi titoli posseduti di cui la casa di cura è dotata per l'esercizio dell'attivita;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art7-com7-pun5">
								<num>-</num>
								<corpo>la copia, qualora la richiesta non provenga da persona fisica, dell'atto costitutivo della società ovvero, se si tratta di ente morale, dell'atto costitutivo e dello Statuto dell'ente;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art7-com7-pun6">
								<num>-</num>
								<corpo>la documentazione da cui risultino gli estremi anagrafici dei legali rappresentanti, nonchè copia del certificato del casellario giudiziale del richiedente l'autorizzazione e dei rappresentanti legali dell'ente dal quale risultino eventuali precedenti in materia penale, civile e amministrativa.</corpo>
							</ep>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art8">
						<num>ARTICOLO 8</num>
						<rubrica>(Ampliamento, trasformazione e adeguamento di immobile destinato all'esercizio di casa di cura privata)</rubrica>
						<comma id="art8-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Per l'autorizzazione all'ampliamento, alla trasformazione o adeguamento, anche parziale, di una casa di cura privata che alla data di entrata in vigore della presente legge sia già autorizzata all'apertura e all'esercizio, la domanda di cui al
								<rif xlink:href="#art6-com2" xlink:type="simple">secondo comma del precedente art. 6</rif>
								deve contenere gli elementi di valutazione di cui all'
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
								, limitatamente a quegli aspetti che attengono alle modifiche proposte. In ogni caso, la documentazione prodotta deve essere atta a valutare sia le trasformazioni da apportare sia le rispondenze di dette trasformazioni sull'assetto complessivo della casa di cura.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La Giunta regionale rilascia con propria deliberazione l'autorizzazione secondo i criteri e con le modalità di cui al
								<rif xlink:href="#art7-com2" xlink:type="simple">secondo comma del precedente art. 7</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art8-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Il titolare della casa di cura privata comunica alla Giunta regionale l'avvenuta realizzazione delle opere allegando alla comunicazione il certificato di agibilità rilasciato dal Sindacato ai sensi dell'art. 221 del TULLSS 27 luglio 1934, n. 1265. La Giunta regionale può disporre ispezioni tecniche per l'accertamento della rispondenza della struttura realizzata o delle opere eseguite nonchè controlli per la verifica del rispetto dei relativi requisiti necessari.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art9">
						<num>ARTICOLO 9</num>
						<rubrica>(Prestazioni in regime di degenza a ciclo diurno)</rubrica>
						<comma id="art9-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>L' attività di spedalizzazione a ciclo diurno è condizionata dall'esistenza della relativa unità funzionale e non comporta aggiunta di posti - letto rispetto a quelli già previsti per la branca di specialità autorizzata. Nelle singole specialità di ricovero il numero dei posti - letto per l'attività assistenziale a ciclo diurno non può superare quello dei posti - letto a ciclo continuo.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art9-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								L' autorizzazione all'effettuazione delle prestazioni di cui al precedente comma è rilasciata dalla Giunta regionale con propria deliberazione, previo accertamento delle condizioni necessarie per l'espletamento di tali prestazioni per le branche di specialità di ricovero già autorizzate. A tale riguardo le domande di cui al
								<rif xlink:href="#art6-com2" xlink:type="simple">secondo comma del precedente art. 6</rif>
								devono essere adeguatamente documentate secondo gli elementi di valutazione indicati all'
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
								, limitatamente a quegli aspetti che si riferiscono all'erogazione delle prestazioni in regime di degenza a ciclo diurno.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art10">
						<num>ARTICOLO 10</num>
						<rubrica>(Attività ambulatoriali)</rubrica>
						<comma id="art10-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>L' erogazione di prestazioni ambulatoriali, ivi comprese le attività di analisi cliniche a scopo di accertamento diagnostico a favore di terzi esterni, è subordinata ad apposita autorizzazione della Giunta regionale ai sensi dell'art. 193 del TULLSS 27 luglio 1934, n. 1265 e della vigente normativa regionale in materia.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art10-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Sulle domande di autorizzazione di cui al precedente comma, la Giunta regionale provvede ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-06-06;44" xlink:type="simple">LR 6 giugno 1988, n. 44</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art11">
						<num>ARTICOLO 11</num>
						<rubrica>(Modifiche della classificazione tipologica e degli aspetti di carattere organizzativo - funzionale)</rubrica>
						<comma id="art11-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Per la variazione della classificazione tipologica di cui all'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
								, la Giunta regionale, acquisito il parere della Commissione di cui all'
								<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">art. 13</rif>
								e verificata la documentazione probatoria in relazione ai requisiti necessari, adotta la deliberazione di autorizzazione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art11-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								La Giunta regionale provvede con propria deliberazione a rilasciare l'autorizzazione in relazione alle domande concernenti le caratteristiche organizzative di cui all'
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">art. 4</rif>
								nonchè relative al trasferimento della gestione o variazione del titolare, persona fisica o giuridica, e alla variazione del Direttore sanitario. Nel caso di morte del titolare dell'autorizzazione, di cui deve essere data immediata notizia alla Giunta regionale e all'Unità sanitaria locale competente per territorio, gli eredi possono continuare provvisoriamente l'esercizio della casa di cura in attesa della nuova autorizzazione. A tale fine l'esercente deve presentare apposita domanda entro sei mesi dalla morte del precedente titolare, pena la decadenza dell'autorizzazione a tutti gli effetti. Fino al rilascio della nuova autorizzazione gli enti sono responsabili, a tutti gli effetti degli obblighi previsti dalla presente legge per i titolari della casa di cura.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art12">
						<num>ARTICOLO 12</num>
						<rubrica>(Pubblicità)</rubrica>
						<comma id="art12-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>In materia di pubblicità delle case di cura private, qualunque sia il mezzo di diffusione adottato, in conformità a quanto previsto dall'art. 201 del TULLSS 27 luglio 1934, n. 1265, la Giunta regionale adotta il provvedimento di autorizzazione con cui approva il relativo testo pubblicitario, sentita la Federazione regionale degli Ordini dei Medici.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>A tal fine la casa di cura che intende effettuare la pubblicità deve allegare alla domanda il testo del comunicato e l'eventuale disegno o fotografia che intende divulgare e quant'altro necessario per valutare il contenuto del messaggio pubblicitario e la sua serietà.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La pubblicità deve essere contenuta entro i limiti della dignità professionale e della serietà tecnico - scientifica.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art12-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								L' autorizzazione di cui al
								<rif xlink:href="#art12-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								riguarda ciascun messaggio pubblicitario.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art13">
						<num>ARTICOLO 13</num>
						<rubrica>(Commissione tecnico - consultiva regionale)</rubrica>
						<comma id="art13-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>E' costituita presso la Giunta regionale una Commissione tecnico - consultiva cui sono affidati i seguenti compiti:</alinea>
							<ep id="art13-com1-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>
									espressione dei pareri per il rilascio delle autorizzazioni all'apertura e all'esercizio delle case di cura di cui all'
									<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
									;
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art13-com1-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>
									espressione dei pareri per l'ampliamento, la trasformazione e l'adeguamento delle case di cura di cui all'
									<rif xlink:href="#art8" xlink:type="simple">art. 8</rif>
									;
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art13-com1-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>
									espressione dei pareri per la variazione della classificazione tipologica, delle funzioni e delle caratteristiche organizzative di cui agli
									<mrif>
										artt.
										<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
										e
										<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
									</mrif>
									;
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art13-com1-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>espressione di pareri eventualmente richiesti dalla Giunta stessa nelle materie di cui alla presente legge.</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art13-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>La Commissione è così composta:</alinea>
							<el id="art13-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>un componente la Giunta regionale, o suo delegato, con funzioni di Presidente;</corpo>
							</el>
							<el id="art13-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>un coordinatore sanitario appartenente al ruolo nominativo regionale del personale delle Usl;</corpo>
							</el>
							<el id="art13-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>un responsabile del servizio o dell'unità operativa "igiene pubblica e del territorio" della Usl;</corpo>
							</el>
							<el id="art13-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>un responsabile del servizio o dell'unità operativa "prevenzione, igiene e sicurezza nei luoghi di lavoro delle Usl 4"</corpo>
							</el>
							<el id="art13-com2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>un responsabile del servizio delle attività specialistiche o dell'unità operative "igiene e organizzazione delle strutture sanitarie" delle Usl;</corpo>
							</el>
							<el id="art13-com2-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>un responsabile appartenente all'unità operativa "patrimonio e ufficio tecnico" delle Usl, esperto in edilizia ospedaliera e edilizia socio - sanitaria;</corpo>
							</el>
							<el id="art13-com2-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>un dirigente appartenente al ruolo unico del personale regionale cui sono affidati compiti relativi all'edilizia ospedaliera e delle strutture di ricovero e cura;</corpo>
							</el>
							<el id="art13-com2-leth">
								<num>h)</num>
								<corpo>un dirigente appartenente al ruolo unico del personale regionale assegnato al servizio "assistenza sanitaria specialistica, diagnostica strumentale" cui sono affidati compiti in materia di case di cura private;</corpo>
							</el>
							<el id="art13-com2-leti">
								<num>i)</num>
								<corpo>tre rappresentanti designati dalle Associazioni rappresentative delle case di cura private;</corpo>
							</el>
							<el id="art13-com2-letl">
								<num>l)</num>
								<corpo>un rappresentante del Comune ove è ubicata la casa di cura privata.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art13-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Esercita le funzioni di segreteria della Commissione un dipendente appartenente al ruolo unico della Regione e inquadrato in qualifica funzionale non inferiore alla sesta.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								La Giunta regionale procede alla nomina della Commissione tecnico - consultiva con propria deliberazione. Analogamente, la Giunta regionale può chiamare a far parte della stessa, in via temporanea e per lo studio e lo svolgimento di particolari compiti attribuiti alla commissione ai sensi del
								<rif xlink:href="#art13-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								, esperti esterni scelti di norma fra gli iscritti agli albi professionali previsti dalle disposizioni vigenti.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								La Commissione è validamente riunita con la presenza della maggioranza dei suoi componenti di cui al
								<rif xlink:href="#art13-com2" xlink:type="simple">secondo comma</rif>
								e delibera a maggioranza dei presenti.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art13-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>La Commissione di cui al presente articolo, per l'espletamento dei compiti conferiti, può accedere nei locali delle case di cura private.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art14">
						<num>ARTICOLO 14</num>
						<rubrica>(Disciplina relativa al rimborso spese e indennità)</rubrica>
						<comma id="art14-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Ai componenti la Commissione tecnico - consultiva regionale di cui al
								<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">precedente art. 13</rif>
								, è corrisposta per ogni giornata di effettiva presenza alle relative sedute, che possono essere tenute anche fuori dall'abituale sede, una indennità di funzione il cui ammontare è determinato con deliberazione della Giunta regionale. L' indennità non può essere comunque superiore a quella corrisposta ai componenti del CORASS di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1984-12-06;70#art51" xlink:type="simple">art. 51 della LR 6 dicembre 1984, n. 70</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Ai predetti componenti che risiedono in Comune diverso da quello ove ha luogo la seduta della Commissione è corrisposto il rimborso delle spese di viaggio, effettivamente sostenute e risultanti da apposita dichiarazione secondo le norme vigenti per i dipendenti regionali inquadrati nella seconda qualifica funzionale dirigenziale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Per i dipendenti delle Usl e della Regione che intervengono alle riunioni, l'indennità di missione e di rimborso spese sono corrisposte secondo i rispettivi vigenti ordinamenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Alla liquidazione delle indennità provvede trimestralmente la Giunta regionale sulla base di appositi prospetti riepilogativi delle presenze e delle missioni, sottoscritti dal Presidente della Com missione. Analogamente la Giunta regionale provvede alla liquidazione in relazione agli incarichi professionali disposti ai sensi del
								<rif xlink:href="#art13-com4" xlink:type="simple">quarto comma del precedente art. 13</rif>
								, previa presentazione di regolare notula vistata dall'ordine competente e controfirmata dal Presidente della Commissione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art14-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>All'onere di spesa derivante dal presente articolo si fa fronte con apposito stanziamento annuale da prevedersi con la legge di approvazione del bilancio regionale, a decorrere dall'esercizio finanziario 1990.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art15">
						<num>ARTICOLO 15</num>
						<rubrica>(Vigilanza e controllo)</rubrica>
						<comma id="art15-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>La Giunta regionale esercita la vigilanza sulle case di cura avvalendosi dei servizi delle Usl, territorialmente competenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le Usl, oltre ai controlli richiesti dalla Giunta regionale, effettuano ispezioni delle case di cura con periodicità almeno annuale nonchè eseguono i controlli sulle degenze autorizzate.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>Nell'attività di controllo le Usl si avvalgono dei propri servizi ed in particolare:</alinea>
							<ep id="art15-com3-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>dell'unità operativa di "igiene e organizzazione delle strutture sanitarie" per quanto attiene l'organizzazione tecnico - sanitaria e, in particolare, la rispondenza del personale alle disposizioni contenute nella presente legge;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art15-com3-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>dell'unità operativa di "igiene pubblica del territorio" per quanto attiene all'igiene ambientale;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art15-com3-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>dell'unità operativa "farmacia" per quanto concerne la conservazione e la distribuzione di farmaci;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art15-com3-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>dell'unità operativa di "prevenzione, igiene e sicurezza nei luoghi di lavoro" in merito alla tutela della salute dei lavoratori e alla sicurezza delle condizioni di lavoro.</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art15-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Dell'ispezione è redatto apposito verbale che è consegnato al Presidente della Usl a cura dell'unità operativa di "igiene delle strutture sanitarie" la quale esplica compiti di coordinamento degli interventi delle altre unità operative, salvo nell'ipotesi di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-11-24;689#art24" xlink:type="simple">art. 24 della legge 24 novembre 1981, n. 689</rif>
								. Il Presidente dell'Usl trasmette tale verbale al titolare della casa di cura e al Presidente della Giunta regionale anche per i fini di cui agli
								<mrif>
									artt.
									<rif xlink:href="#art26" xlink:type="simple">26</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art27" xlink:type="simple">27</rif>
								</mrif>
								nonchè per il ripristino dei termini di cui ai
								<mrif>
									commi
									<rif xlink:href="#art28-com5" xlink:type="simple">quinto</rif>
									e
									<rif xlink:href="#art28-com8" xlink:type="simple">ottavo</rif>
									dell'art 28
								</mrif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art15-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>In ordine alla vigilanza esercitata a norma del presente articolo, la Giunta regionale trasmette annualmente una relazione al Consiglio.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art16">
						<num>ARTICOLO 16</num>
						<rubrica>(Obblighi del titolare della casa di cura privata)</rubrica>
						<comma id="art16-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Agli effetti della presente legge, il titolare della casa di cura privata è la persona fisica o giuridica che esercita la gestione della stessa ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">art. 2</rif>
								nonchè possiede la titolarietà delle autorizzazioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art16-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Il titolare della casa di cura privata è tenuto a comunicare alla Giunta regionale:</alinea>
							<ep id="art16-com2-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>il nominativo del medico che sostituisce il Direttore sanitario in caso di assenza o impedimento superiore a 30 gg. dello stesso;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art16-com2-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>le sostituzioni e/o integrazioni delle attrezzature sanitarie;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art16-com2-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>la chiusura temporanea dei reparti della casa di cura dovuta a manutenzione ordinaria e straordinaria;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art16-com2-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>tutte le variazioni e trasformazioni intervenute nella natura giuridica e nella composizione della società titolare della casa di cura privata;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art16-com2-pun5">
								<num>-</num>
								<corpo>i dati desumibili dalle cartelle cliniche e dai registri di sala operatoria, fatte salve le norme vigenti in materia di segreto professionale.</corpo>
							</ep>
						</comma>
						<comma id="art16-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>Il titolare è tenuto altresì a:</alinea>
							<ep id="art16-com3-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>
									trasmettere annualmente un elenco del personale in servizio al 1 gennaio e di quello convenzionato di cui all'
									<rif xlink:href="#art22" xlink:type="simple">art. 22</rif>
									, nonchè a comunicare le successive variazioni; assicurare la tempestiva trasmissione all'Istat e alle autorità sanitarie nazionale e regionale dei dati e delle informazioni richieste, che sono inviate per conoscenza anche alla Giunta regionale;
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art16-com3-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>
									a conservare la documentazione prevista dal
									<rif xlink:href="#art21-com2" xlink:type="simple">secondo comma dell'art. 21</rif>
									.
								</corpo>
							</ep>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit4">
					<num>TITOLO IV</num>
					<rubrica>PERSONALE</rubrica>
					<articolo id="art17">
						<num>ARTICOLO 17</num>
						<rubrica>(Direttore sanitario)</rubrica>
						<comma id="art17-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Le case di cura con oltre 150 posti - letto devono avere un Direttore sanitario responsabile, in possesso dei requisiti di cui all'allegato n. 3, lett A, al quale è vietata ogni funzione di diagnosi e cura nella casa di cura stessa.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Le case di cura con un numero di posti - letto superiore a 90 e fino a 150 devono avere un Direttore sanitario responsabile in possesso dei requisiti di cui all'allegato n. 3 lett. B. In carenza, tali funzioni possono essere affidate ad un medico responsabile di raggruppamento di unità funzionali o di servizio speciale di diagnosi e cura con rapporto di dipendenza a tempo piano ed in possesso di specializzazione in igiene o equipollente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Nelle case di cura con numero di posti - letto fino a 90, in carenza del Direttore sanitario per il quale sono richiesti i requisiti di cui all'allegato n. 3, lett. C, le funzioni possono essere affidate ad un medico responsabile di raggruppamento di unità funzionali o di un servizio speciale di diagnosi e cura.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>Non è consentito svolgere le funzioni di Direttore sanitario responsabile in più di una casa di cura.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>La funzione di Direttore sanitario è incompatibile con la qualità di proprietario, comproprietario, socio o azionista della società che gestisce la casa di cura.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art17-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Il titolare della casa di cura privata è tenuto a designare un medico che sostituisca nelle funzioni il Direttore sanitario responsabile, in caso di sua assenza o impedimento temporanei, ad a comunicarne il nominativo all'unità sanitaria locale ed alla Regione. Detto medico deve possedere almeno uno dei requisiti di cui all'allegato n. 3 lett. A.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art18">
						<num>ARTICOLO 18</num>
						<rubrica>(Attribuzioni del Direttore sanitario)</rubrica>
						<comma id="art18-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Il Direttore sanitario cura l'organizzazione tecnico - sanitaria della casa di cura privata sotto il profilo igienico ed organizzativo rispondendone all'amministrazione e all'autorità sanitaria competente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art18-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>In particolare il Direttore sanitario ha le seguenti attribuzioni:</alinea>
							<ep id="art18-com2-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>cura l'applicazione del regolamento sull' ordinamento e sul funzionamento della casa di cura, proponendone le eventuali variazioni;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art18-com2-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>controlla la regolare tenuta e l'aggiornamento di apposito registro contenente i dati anagrafici e gli estremi dei titoli professionali del personale addetto ai servizi sanitari;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art18-com2-pun3">
								<num>-</num>
								<corpo>vigila sulla regolare compilazione e tenuta del registro dei parti e degli aborti, del registro degli interventi chirurgici e dell'archivio clinico;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art18-com2-pun4">
								<num>-</num>
								<corpo>
									stabilisce, in rapporto alle esigenze dei servizi, l'impiego, la destinazione, i turni ed i congedi del personale medico, infermieristico, tecnico ed esecutivo addetto ai servizi sanitari, provvedendo, in particolare, a garantire la continuità dell'assistenza sanitaria diurna e notturna ai degenti di cui all'
									<rif xlink:href="#art19-com3" xlink:type="simple">art. 19 terzo comma</rif>
									;
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art18-com2-pun5">
								<num>-</num>
								<corpo>controlla che l'assistenza agli infermieri sia svolta con regolarità ed efficienza;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art18-com2-pun6">
								<num>-</num>
								<corpo>vigila sul comportamento del personale addetto ai servizi sanitari proponendo, se del caso, all'amministrazione i provvedimenti disciplinari;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art18-com2-pun7">
								<num>-</num>
								<corpo>cura la tenuta dell'archivio sanitario e dell' archivio delle cartelle cliniche;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art18-com2-pun8">
								<num>-</num>
								<corpo>cura la trasmissione delle denunce delle malattie infettive nonchè la trasmissione dei dati in generale;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art18-com2-pun9">
								<num>-</num>
								<corpo>controlla il movimento dei malati;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art18-com2-pun10">
								<num>-</num>
								<corpo>attiva con gli organi competenti della Usl i procedimenti connessi all'accertamento della morte per i deceduti nella casa di cura;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art18-com2-pun11">
								<num>-</num>
								<corpo>cura l'osservanza delle disposizioni inerenti la polizia mortuaria;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art18-com2-pun12">
								<num>-</num>
								<corpo>propone all'amministrazione, d'intesa con i responsabili dei servizi, l'acquisto di apparecchi, attrezzature ed arredi sanitari ed esprime il proprio parere in ordine ad eventuali trasformazioni edilizie della casa di cura;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art18-com2-pun13">
								<num>-</num>
								<corpo>rilascia agli aventi diritto, in base ai criteri stabiliti dall'amministrazione, copia delle cartelle cliniche ed ogni altra certificazione sanitaria riguardante i malati assistiti nella casa di cura;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art18-com2-pun14">
								<num>-</num>
								<corpo>vigila sul funzionamento dell'emoteca nonchè sulla efficienza delle apparecchiature tecniche, degli impianti di sterilizzazione, disinfezione, condizionamento dell'aria, della cucina e lavanderia, per quanto attiene agli aspetti igienico - sanitari;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art18-com2-pun15">
								<num>-</num>
								<corpo>
									tiene un registro di carico e scarico delle sostanze stupefacenti o psicotrope in conformità a quanto disposto dagli
									<mrif>
										articoli
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-12-22;685#art42" xlink:type="simple">42</rif>
										e
										<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1975-12-22;685#art64" xlink:type="simple">64</rif>
										della legge 22 dicembre 1975, n. 685
									</mrif>
									;
								</corpo>
							</ep>
							<ep id="art18-com2-pun16">
								<num>-</num>
								<corpo>vigila sulla scorta dei medicinali e prodotti terapeutici, sulle provviste alimentari e sulle altre provviste necessarie per il corretto funzionamento della casa di cura;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art18-com2-pun17">
								<num>-</num>
								<corpo>stabilisce, oltre ai turni di guardia medica, quelli di guardia ostetrica ed infermieristica, nonchè di reperibilità, dei quali deve essere tenuta apposita registrazione;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art18-com2-pun18">
								<num>-</num>
								<corpo>vigila sulle condizioni igienico - sanitarie.</corpo>
							</ep>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art19">
						<num>ARTICOLO 19</num>
						<rubrica>(Personale medico con funzioni di diagnosi e cura e dei servizi di analisi di radiodiagnostica, di anestesia e rianimazione)</rubrica>
						<comma id="art19-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>I medici di cui al presente articolo intrattengono con le case di cura rapporti di lavoro dipendente a tempo piano o definito. Il rapporto può anche essere libero professionale nella forma di collaborazione coordinata e continuativa disciplinata a regolamentata dagli accordi collettivi di lavoro e non possono avere un impegno orario settimanale inferiore a quello previsto per il tempo definito.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il numero dei medici assistenti a tempo pieno o definito non può essere inferiore al 65% della dotazione organica prevista per tale qualifica nella casa di cura. Relativamente al rimanente personale medico assistente il rapporto di lavoro può essere contenuto nella forma libero - professionale purchè ciascun operatore presti attività per un numero di ore settimanali non inferiore alla metà delle ore previste per i medici a tempo definito del servizio sanitario nazionale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>La dotazione di personale medico con funzioni di diagnosi e cura, rapportata al numero dei posti - letto, deve garantire la continuità dell'assistenza sanitaria, diurna e notturna, ai degenti.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								La casa di cura deve comunque garantire che l'assistenza medica e non medica sia assicurata in modo continuativo, anche nelle forme e nei modi di cui al
								<rif xlink:href="#art22-com1" xlink:type="simple">primo comma del successivo art. 22</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Ferma restando la disposizione di cui al precedente comma, ogni raggruppamento di unità funzionali, fino ad un massimo di 100 posti - letto deve avere un medico responsabile, un medico con funzioni di aiuto ed almeno un medico con funzioni di assistente per ogni unità funzionale. Detti medici devono essere in possesso dei requisiti richiesti dalla presente legge.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Allorchè sia costituita una unità funzionale aggregata, ove il medico responsabile o il medico aiuto del raggruppamento siano privi della specializzazione o della libera docenza nella disciplina della unità funzionale aggregata è obbligatorio il possesso di tale requisito da parte del medico assistente.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>
								Nelle case di cura polispecialistiche di cui alla lett. d) dell'
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">art. 3</rif>
								i medici responsabili delle unità funzionali specialistiche debbono possedere la relativa specializzazione o la libera docenza nella disciplina.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>
								Nelle case di cura medico - chirurgiche generali nonchè nelle altre case di cura la cui ricettività non sia inferiore a 90 posti - letto, deve essere previsto un posto di responsabile del servizio di analisi il quale deve essere in possesso dei requisiti previsti dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-06-06;44" xlink:type="simple">LR 6 giugno 1988, n. 44</rif>
								: "Disciplina per l'autorizzazione e la vigilanza delle istituzioni sanitarie di carattere privato che erogano prestazioni di diagnostica di laboratorio".
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com9">
							<num>9.</num>
							<corpo>Nelle case di cura medico - chirurgiche generali, nonchè nelle altre case di cura la cui ricettività non sia inferiore a 90 posti - letto, deve essere previsto un posto di medico responsabile del servizio di radiodiagnostica dotato dei requisiti previsti dall' allegato 3 "Dotazione e requisiti del personale - Sub 2) Requisiti del medico responsabile".</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com10">
							<num>10.</num>
							<corpo>Il responsabile del servizio di radiodiagnostica è tenuto all'adozione delle misure di sicurezza contemplate dalle vigenti disposizioni e deve curare la conservazione in archivio dei radiogrammi, se non allegati alle rispettive cartelle cliniche.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com11">
							<num>11.</num>
							<corpo>Le indagini radiologiche per le quali è richiesto l'impiego di sostanze di contrasto iodato, possono effettuarsi soltanto in case di cura fornite di attrezzature idonee e di presidi per la rianimazione. Tali indagini e quelle di carattere invasivo sul sistema cardiovascolare debbono essere effettuate alla presenza di un anestesista rianimatore.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com12">
							<num>12.</num>
							<corpo>Il servizio di anestesia e rianimazione è obbligatorio in tutte le case di cura che ricoverino ammalati di forme morbose pertinenti alla chirurgia generale e a specialità chirurgiche. In esse deve essere previsto un medico responsabile del servizio e ogni 90 posti - letto di chirurgia e specialità chirurgiche, o frazione, deve essere altresì previsto un posto di assistente del servizio, dotato di specializzazione nella disciplina.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art19-com13">
							<num>13.</num>
							<corpo>Deve essere assicurato il servizio di pronta disponibilità di un anestesista - rianimatore nelle case di cura chirurgiche.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art20">
						<num>ARTICOLO 20</num>
						<rubrica>(Personale infermieristico, tecnico, esecutivo ed amministrativo)</rubrica>
						<comma id="art20-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>L' organico della casa di cura deve prevedere personale infermieristico, tecnico, esecutivo ed amministrativo in numero adeguato alle effettive esigenze della attività, anche tenendo conto che il personale addetto ai servizi speciali di diagnosi e cura ed ai servizi generali, deve essere distinto da quello addetto alle degenze.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>Per quanto riguarda il personale infermieristico viene fissata la seguente parametrazione:</alinea>
							<el id="art20-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>per i vari settori di degenza il tempo di assistenza effettivo pro - die e per degente è correlato alle caratteristiche ed alla complessività delle attività ivi effettuate e comunque non inferiore a 76 minuti primi;</corpo>
							</el>
							<el id="art20-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>per i settori di terapia intensiva (unità di terapia cardiologica intensiva, di rianimazione - respiratoria - neurochirurgica, cardiologica, ecc - per i grandi ustionati) il tempo di assistenza pro-die per degente deve essere compreso tra i 500 ed i 600 minuti primi in relazione al tipo di cura intensiva;</corpo>
							</el>
							<el id="art20-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>per i settori di terapia sub - intensiva inseriti nelle unità funzionali di cardiologia, chirurgia toracica, chirurgia vascolare, chirurgia pediatrica, neurochirurgia, patologia neonatale, il tempo di assistenza pro - die per degente in relazione alla dimensione dell'unità stessa deve essere compreso tra i 200 ed i 240 minuti primi.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art20-com3">
							<num>3.</num>
							<alinea>La casa di cura deve inoltre garantire la presenza in servizio di:</alinea>
							<el id="art20-com3-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>una caposala per ogni raggruppamento di unità funzionale di degenza nei giorni feriali;</corpo>
							</el>
							<el id="art20-com3-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>un ausiliario socio - sanitario per ogni 20 posti - letto per ciascuno dei due turni.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art20-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>I parametri del personale indicato ai precedenti commi 2 e 3, devono essere comunque conformi ai criteri previsti dalle disposizioni vigenti in materia di classificazione delle case di cura.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>In mancanza di infermieri professionali e su autorizzazione della Giunta regionale la casa di cura potrà avvalersi nel proprio organico di infermieri generici purchè sia garantita la presenza di almeno due infermiere professionali in ogni turno e per ogni 30 posti - letto.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								Nelle unità funzionali di ostetricia e ginecologia dovrà prevedersi la presenza in ciascun turno di almeno una ostetrica in luogo di quella di un infermiere quale prevista al
								<rif xlink:href="#art20-com2" xlink:type="simple">precedente secondo comma</rif>
								e di almeno una puericultrice o vigilatrice d'infanzia in ciascun turno per ogni otto culle neonati.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>Nelle ore notturne deve essere garantita la presenza di personale infermieristico, nella proporzione di almeno un terzo delle unità prescritte per ciascuno dei due turni diurni, e di personale ausiliario nella misura necessaria per svolgere le relative mansioni, che in nessun caso possono ritenersi sostitutive rispetto a quelle infermieristiche. In particolare, per le unità funzionali di ostetricia e ginecologia, deve essere assicuratala pronta disponibilità di una ostetrica.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>L' organico del personale tecnico per i servizi di laboratorio, di radiologia e di altri settori, è determinato in relazione alle dotazioni di apparecchiature previste nei singoli casi ed alla previsione delle prestazioni da effettuare, sia in rapporto alla tipologia delle prestazioni che alla quantità.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com9">
							<num>9.</num>
							<corpo>In ogni casa di cura l'organico dei terapisti della riabilitazione deve essere commisurato alle specifiche esigenze riabilitative ivi emergenti. Comunque, nelle case di cura ad indirizzo medicoriabilitativo non potrà essere inferiore ad un terapista per ogni 8 posti - letto.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com10">
							<num>10.</num>
							<corpo>Nella valutazione della sussistenza dei requisiti minimi concernenti la dotazione del personale di cui al presente articolo, il personale con rapporto di dipendenza a tempo parziale, così come previsto dai vigenti accordi di lavoro, sarà considerato sulla base del rapporto proporzionale tra gli orari di lavoro previsti per il tempo pieno e l'orario di lavoro effettivamente previsto a tempo parziale.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art20-com11">
							<num>11.</num>
							<corpo>Solo in casi particolari, in relazione alla peculiarità delle funzioni da svolgere, è consentito prevedere negli organici personale infermieristico e tecnico a prestazione professionale, nella misura massima del 20% della relativa dotazione organica. E' escluso da questo rapporto il personale infermieristico che concorre al computo dei minuti di assistenza diretta ai ricoverati. Limitatamente al primo anno di applicazione della presente legge la percentuale come sopra determinata è elevabile fino al 40%.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art21">
						<num>ARTICOLO 21</num>
						<rubrica>(Incompatibilità)</rubrica>
						<comma id="art21-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Presso le case di cura private non può essere utilizzato, neanche saltuariamente, personale a rapporto di impiego con amministrazione o enti pubblici per il quale le norme in vigore inibiscono l'attività libero professionale presso i citati stabilimenti sanitari.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art21-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>A tal fine le case di cura autorizzate devono richiedere a tutto il personale che opera anche saltuariamente presso la propria struttura, una dichiarazione da cui emerga, sotto la personale responsabilità dell'interessato, la condizione di non incompatibilità secondo le vigenti leggi.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art22">
						<num>ARTICOLO 22</num>
						<rubrica>(Guardia medica, pronta reperibilità e attività di consulenza)</rubrica>
						<comma id="art22-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Salvo quanto specificatamente previsto al
								<rif xlink:href="#art19" xlink:type="simple">precedente art. 19</rif>
								, il servizio di guardia medica deve essere permanente e interno alla casa di cura e deve di regola, essere svolto da assistenti ed aiuti dei reparti. Allorquando venga svolto da medici, non facenti parte dell'organico, questi ultimi debbono possedere i requisiti previsti per gli assistenti. La reperibilità non può essere sostitutiva della guardia medica.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Nelle case di cura ostetriche e con reparto di ostetricia, laddove manchino reparti di neonatologia e pediatria, deve essere assicurata la pronta reperibilità di un pediatra che visiti il neonato immediatamente dopo il momento della nascita ed assicuri la compilazione della scheda pediatrica.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Ai fini dei precedenti commi la casa di cura può instaurare rapporti convenzionali con medici esterni.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com4">
							<num>4.</num>
							<alinea>In tal caso, fermo restando l'obbligo per la casa di cura stessa di assicurare comunque, con il proprio personale medico, una adeguata e continua assistenza ai ricoverati nelle convenzioni deve essere indicato:</alinea>
							<el id="art22-com4-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>il tipo e la durata del rapporto instaurato, nonchè le modalità di svolgimento dello stesso;</corpo>
							</el>
							<el id="art22-com4-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>il tipo di attività medica;</corpo>
							</el>
							<el id="art22-com4-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>le attribuzioni e funzioni del medico convenzionato per quanto concerne la diagnosi e cura dei ricoverati, in rapporto alle responsabilità degli altri medici della casa di cura;</corpo>
							</el>
							<el id="art22-com4-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>i termini per la reperibilità e pronta disponibilità del medico convenzionato.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art22-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>Le case di cura sono obbligate a tenere apposita registrazione dei medici di turno per guardia medica e pronta reperibilità.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>Le case di cura devono assicurare ai ricoverati le consulenze specialistiche eventualmente necessarie.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art22-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>Tutti i sanitari sono tenuti alla reciproca consulenza.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
				<titolo id="tit5">
					<num>TITOLO V</num>
					<rubrica>NORME FINALI E TRANSITORIE</rubrica>
					<articolo id="art23">
						<num>ARTICOLO 23</num>
						<rubrica>(Cartelle cliniche)</rubrica>
						<comma id="art23-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Per ogni ricoverato la casa di cura privata è tenuta a compilare una cartella clinica da cui risultino:</alinea>
							<el id="art23-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>le generalità complete dell'infermo;</corpo>
							</el>
							<el id="art23-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>la data del ricovero e della dimissione;</corpo>
							</el>
							<el id="art23-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>la diagnosi di ammissione e quella di dimissione nonchè l'esito delle terapie praticate;</corpo>
							</el>
							<el id="art23-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>l'anamnesi familiare e personale dell'infermo;</corpo>
							</el>
							<el id="art23-com1-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>le risultanze dell'esame obiettivo;</corpo>
							</el>
							<el id="art23-com1-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>il diario clinico giornaliero con indicazione delle terapie praticate;</corpo>
							</el>
							<el id="art23-com1-letg">
								<num>g)</num>
								<corpo>le risultanze degli accertamenti diagnostici clinici, strumentali e di laboratorio praticati;</corpo>
							</el>
							<el id="art23-com1-leth">
								<num>h)</num>
								<corpo>l'indicazione delle prestazioni diagnostiche e terapeutiche praticate in via d'urgenza.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art23-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Le cartelle cliniche firmate dal medico curante e sottoscritte dal medico responsabile di raggruppamento, dovranno portare un numero progressivo ed essere conservate a cura della direzione sanitaria. Fatta salva la legislazione vigente in materia di segreto professionale, le cartelle cliniche ed i registri di sala operatoria devono essere esibiti su richiesta dei responsabili delle unità operative incaricate della vigilanza ai sensi del
								<rif xlink:href="#art15" xlink:type="simple">precedente art. 15</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art23-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>In caso di cessazione dell'attività della casa di cura le cartelle cliniche dovranno essere depositate presso il servizio medico - legale della Usl territorialmente competente.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art24">
						<num>ARTICOLO 24</num>
						<rubrica>(Regolamento interno)</rubrica>
						<comma id="art24-com1">
							<num>1.</num>
							<alinea>Ogni casa di cura deve avere un regolamento interno concernente:</alinea>
							<el id="art24-com1-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>la dotazione complessiva del personale, nonchè le attribuzioni, i compiti e le responsabilità del medesimo, l'orario di lavoro e le modalità secondo le quali sono organizzati i turni di servizio, nel rispetto di quanto previsto nei contratti e negli accordi collettivi nazionali di lavoro;</corpo>
							</el>
							<el id="art24-com1-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>le finalità della casa di cura, le diarie praticate, i criteri per l'accettazione e la degenza degli infermi;</corpo>
							</el>
							<el id="art24-com1-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>le norme igieniche;</corpo>
							</el>
							<el id="art24-com1-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>le attività e le condizioni di "confor" ambientale che comportano oneri diretti a carico degli utenti.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art24-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il regolamento interno deve essere esposto al pubblico in maniera evidente e con mezzi idonei.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art25">
						<num>ARTICOLO 25</num>
						<rubrica>(Salvaguardia dei diritti dell'utente)</rubrica>
						<comma id="art25-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Sono garantiti all'utente della casa di cura privata tutti i diritti previsti dall
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-06-01;36" xlink:type="simple">LR 1 giugno 1983, n. 36</rif>
								, le cui disposizioni si applicano per quanto compatibili in relazione alla particolare organizzazione delle case di cura di cui alla presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art25-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>In particolare l'utente ricoverato ha diritto:</alinea>
							<el id="art25-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>di conoscere preventivamente l'importo delle tariffe delle prestazioni sanitarie e alberghiere praticate;</corpo>
							</el>
							<el id="art25-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<corpo>di ricevere un trattamento che, per metodi di accoglienza e livello di prestazioni, sia rispettoso della libertà e della dignità della persona ed adeguato alle esigenze del caso;</corpo>
							</el>
							<el id="art25-com2-letc">
								<num>c)</num>
								<corpo>di ottenere chiare e complete informazioni sugli accertamenti diagnostici, sulla prognosi e sulle terapie, nel rispetto della deontologia medica e delle norme vigenti in materia;</corpo>
							</el>
							<el id="art25-com2-letd">
								<num>d)</num>
								<corpo>di individuare il personale medico e non medico, sia quello addetto al raggruppamento di unità funzionali nel quale è degente, sia quello addetto ai servizi sanitari dove si svolgono gli accertamenti di diagnostica strumentale o di laboratorio, mediante cartellini di identificazione con nome, cognome e qualifica dei quali il predetto personale deve essere munito;</corpo>
							</el>
							<el id="art25-com2-lete">
								<num>e)</num>
								<corpo>di rivolgere al direttore sanitario od al medico responsabile del raggruppamento eventuali doglianze o reclami e di ottenere puntuale risposta;</corpo>
							</el>
							<el id="art25-com2-letf">
								<num>f)</num>
								<corpo>di conoscere il regolamento vigente della casa di cura.</corpo>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art25-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Con successiva legge regionale si provvederà a disciplinare la materia relativa alle rimostranze e all'intervento del Difensore Civico di cui al
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1983-06-01;36#tit5" xlink:type="simple">tit. V della LR 1 giugno 1983, n. 36</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art26">
						<num>ARTICOLO 26</num>
						<rubrica>(Sanzioni)</rubrica>
						<comma id="art26-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Il presidente della Giunta regionale dispone la chiusura della casa di cura aperta senza le autorizzazioni previste dal primo comma, lett. a) e b) dell'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
								della presente legge.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art26-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Il Presidente della Giunta regionale commina la sanzione della sospensione dell'autorizzazione e della conseguente chiusura della casa di cura privata nei casi e per i relativi periodi di tempo indicati nei commi successivi.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art26-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Per violazione delle disposizioni di cui al
								<rif xlink:href="#art6-com1-letc" xlink:type="simple">primo comma, lett. c) dell'art. 6</rif>
								, la sospensione è disposta per un periodo di tempo da tre a sei mesi e, comunque, fino alla verifica della sussistenza dei requisiti per l'effettuazione delle prestazioni in regime di degenza a ciclo diurno. Per lo svolgimento delle attività ambulatoriali di cui al
								<rif xlink:href="#art6-com1-letd" xlink:type="simple">primo comma, lett. d) dell'art. 6</rif>
								, senza la prescritta autorizzazione, si applicano le sanzioni previste dalla
								<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1988-06-06;44" xlink:type="simple">LR 6 giugno 1988, n. 44</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art26-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Per violazione della disposizione di cui al
								<rif xlink:href="#art6-com1-lete" xlink:type="simple">primo comma, lett. e) dell'art. 6</rif>
								, la sospensione è disposta per un periodo di tempo da sei a dodici mesi.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art26-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								Per violazione della disposizione di cui al
								<rif xlink:href="#art6-com1-letf" xlink:type="simple">primo comma, lett. f) dell'art. 6</rif>
								, la sospensione è disposta per un periodo di tempo da tre a sei mesi e, comunque, fino all'accertamento o verifica della regolarità degli aspetti di carattere organizzativo - funzionale.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art26-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								Per violazione della disposizione di cui al primo comma, lett. g) e h) dell'
								<rif xlink:href="#art6" xlink:type="simple">art. 6</rif>
								, la sospensione è disposta per un periodo di tempo da due a sei mesi. Resta salvo quanto previsto al
								<rif xlink:href="#art11-com2" xlink:type="simple">comma secondo dell'art. 11</rif>
								in caso di morte del titolare.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art26-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>
								Per violazione della disposizione di cui al
								<rif xlink:href="#art6-com1-leti" xlink:type="simple">primo comma, lett. i) dell'art. 6</rif>
								, nonostante precedente diffida, la sospensione è disposta per un periodo di tempo da quattro a dodici mesi.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art26-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>
								Per violazione della disposizione di cui al
								<rif xlink:href="#art6-com1-letl" xlink:type="simple">primo comma, lett. l) dell'art. 6</rif>
								, nonostante precedente diffida, la sospensione è disposta per un periodo di tempo da uno a due mesi.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art26-com9">
							<num>9.</num>
							<corpo>
								Per inosservanza da parte del titolare degli obblighi di cui all'
								<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">art. 16</rif>
								, nonostante precedente diffida, la sospensione è disposta fino al ripristino del rispetto degli adempimenti dovuti.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art26-com10">
							<num>10.</num>
							<alinea>Il Presidente della Giunta regionale dispone la revoca dell'autorizzazione e la conseguente chiusura della casa di cura, nei seguenti casi:</alinea>
							<ep id="art26-com10-pun1">
								<num>-</num>
								<corpo>qualora la casa di cura si sia resa responsabile di reiterate infrazioni alle norme previste dalla presente legge, che abbiano determinato l'adozione di più provvedimenti;</corpo>
							</ep>
							<ep id="art26-com10-pun2">
								<num>-</num>
								<corpo>qualora la casa di cura si sia resa responsabile di fatti da cui siano derivate situazioni di pericolo grave per la salute pubblica.</corpo>
							</ep>
							<coda>
								L' Ufficiale verbalizzante, nell'ipotesi di cui all'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-11-24;689#art24" xlink:type="simple">art. 24 della legge 24 novembre 1981, n. 689</rif>
								trasmette alla Autorità Giudiziaria competente il rapporto. Analogamente si procede qualora la violazione della norma configuri illecito penale ai sensi del terzo comma degli artt. 193 e 201 del TULLSS 27 luglio 1934, n. 1265 e successive modificazioni ai sensi delle vigenti disposizioni di legge.
							</coda>
						</comma>
						<comma id="art26-com11">
							<num>11.</num>
							<corpo>La chiusura della casa di cura comporta la cessazione di nuove ammissioni al ricovero e la dimissione dei degenti nei tempi strettamente necessari per portare a termine, senza pregiudizio dei pazienti, la diagnosi e la cura. In tal caso, le dimissioni avvengono sotto il controllo della Usl competente per territorio.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art26-com12">
							<num>12.</num>
							<corpo>E' soggetto altresì alla sanzione amministrativa pecuniaria da 2 a 20 milioni di lire chiunque apra una casa di cura privata disciplinata dalla presente legge senza la prescritta autorizzazione o in locali diversi da quelli autorizzati ai sensi della presente legge. In tal caso il Presidente della Giunta regionale trasmette il rapporto e il provvedimento all'Autorità giudiziaria per quanto di competenza.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art26-com13">
							<num>13.</num>
							<corpo>
								E' soggetto altresì alla sanzione amministrativa pecuniaria da 1 a 10 milioni di lire, chiunque apporti alle case di cura modifiche di carattere tecnico - costruttivo o svolga prestazioni in regime di degenza a ciclo diurno nonchè attività ambulatoriali senza l'autorizzazione di cui al
								<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 6</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art26-com14">
							<num>14.</num>
							<corpo>
								E' altresì comminata la sanzione amministrativa pecuniaria da 5 a 15 milioni di lire al titolare della casa di cura che non adempia agli obblighi previsti dall'
								<rif xlink:href="#art16" xlink:type="simple">art. 16</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art26-com15">
							<num>15.</num>
							<corpo>I proventi delle sanzioni amministrative pecuniarie sono riscossi in base alle vigenti disposizioni di contabilità e finanza regionale.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art27">
						<num>ARTICOLO 27</num>
						<rubrica>(Procedimento sanzionatorio)</rubrica>
						<comma id="art27-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Le violazioni di cui all'
								<rif xlink:href="#art26" xlink:type="simple">art. 26</rif>
								, rilevate dai competenti servizi della Usl e contenute nel verbale di cui all'
								<rif xlink:href="#art15" xlink:type="simple">art. 15</rif>
								, sono contestate al titolare della casa di cura, mediante notificazione della documentazione relativa, presso la casa di cura stessa. A tale fine vale come notificazione la consegna del verbale di cui al
								<rif xlink:href="#art15-com4" xlink:type="simple">quarto comma del precedente art. 15</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art27-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>
								Nei casi previsti dai commi terzo, quinto, settimo e ottavo dell'
								<rif xlink:href="#art26" xlink:type="simple">art. 26</rif>
								, il provvedimento di sospensione è adottato cautelativamente e in via d'urgenza, dal Presidente della Giunta regionale il quale si avvale, per ogni atto commesso, del servizio della Usl competente ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art15" xlink:type="simple">art. 15</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art27-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>Entro trenta giorni dalla data della contestazione o della sospensione cautelativa, il titolare della casa di cura può far pervenire al Presidente della Giunta regionale, e per conoscenza al Presidente della Usl, richiesta di essere ascoltato o produrre documenti a difesa. Il Presidente della Giunta regionale provvede, non oltre i successivi novanta giorni, alla sospensione, revoca o archiviazione. Il provvedimento è notificato all'interessato.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art27-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>
								Nel caso di violazione di altre condizioni inserite nell'atto di autorizzazione di cui al
								<rif xlink:href="#art6-com3" xlink:type="simple">terzo comma del precedente art. 6</rif>
								, il Presidente della Giunta regionale, con la procedura prevista ai commi secondo e terzo del presente articolo, diffida la casa di cura ad eliminare le irregolarità entro un congruo termine. Trascorso inutilmente detto termine è disposta la sospensione dell'autorizzazione.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art27-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>I provvedimenti di sospensione diventano in ogni caso definitivi trascorso un anno dall'adozione degli stessi senza la rimozione delle cause che li determinarono, con la conseguente decadenza dell' autorizzazione.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art27-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								Ai fini dell'applicazione delle norme contenute nel primo e nel
								<rif xlink:href="#art26-com10" xlink:type="simple">decimo comma dell'art. 26</rif>
								, i provvedimenti di chiusura della casa di cura sono annotati in calce all'originale dell'atto di autorizzazione ed alle copie in possesso del titolare.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art27-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>
								Per quanto non previsto nella presente legge si applicano le norme della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1981-11-24;689" xlink:type="simple">legge 24 novembre 1981, n. 689</rif>
								relativa alla disciplina del procedimento sanzionatorio.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art28">
						<num>ARTICOLO 28</num>
						<rubrica>(Norme transitorie)</rubrica>
						<comma id="art28-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>
								Le case di cura private autorizzate all'atto dell'entrata in vigore della presente legge, salvo quanto disposto dal
								<rif xlink:href="#art29-com1" xlink:type="simple">primo comma del successivo art. 29</rif>
								, devono adeguarsi alle prescrizioni in essa contenute entro tre anni dalla data di approvazione del provvedimento di cui al
								<rif xlink:href="#art28-com5" xlink:type="simple">successivo quinto comma</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com2">
							<num>2.</num>
							<alinea>
								Ai fini dell'adeguamento di cui al
								<rif xlink:href="#art28-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
								, le case di cura private, a pena di decadenza dell'autorizzazione, devono presentare alla Giunta regionale entro centoventi giorni dalla data di entrata in vigore della presente legge:
							</alinea>
							<el id="art28-com2-leta">
								<num>a)</num>
								<corpo>
									La domanda di rinnovo dell'autorizzazione e di revisione della classificazione tipologica in una delle categorie previste dal
									<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">precedente art. 3</rif>
									,
								</corpo>
							</el>
							<el id="art28-com2-letb">
								<num>b)</num>
								<alinea>La documentazione idonea a comprovare il possesso di tutti i requisiti richiesti atti ad assicurare la funzionalità e l'efficienza della struttura. La documentazione deve, in ogni caso, comprendere:</alinea>
								<en id="art28-com2-letb-num1">
									<num>1)</num>
									<corpo>la planimetria dei locali, con indicazione della loro destinazione d'uso;</corpo>
								</en>
								<en id="art28-com2-letb-num2">
									<num>2)</num>
									<corpo>
										una relazione tecnica, redatta secondo quanto previsto dal terzo comma lett. d), e), h), i) del
										<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">precedente art. 7</rif>
										;
									</corpo>
								</en>
								<en id="art28-com2-letb-num3">
									<num>3)</num>
									<corpo>atti idonei a comprovare la compatibilità degli interventi strutturali, eventualmente da realizzare, con le norme nazionali concernenti la corrispondente classificazione nonchè con le disposizioni del piano regolatore vigente.</corpo>
								</en>
							</el>
						</comma>
						<comma id="art28-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								La domanda di cui al precedente comma, ove esistano motivi tecnici che non permettano di ottemperare all'obbligo di adeguamento, può altresì essere presentata al fine di ottenere l'autorizzazione per prestazioni sanitarie inferiori e diverse, ma che comunque siano riconducibili entro la rispondenza dei requisiti essenziali di cui al
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">precedente art. 7</rif>
								, avuto riguardo alla corrispondente classificazione tipologica e capacità ricettiva minima.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com4">
							<num>4.</num>
							<corpo>In caso di eventuale incompletezza o di imperfezione della documentazione allegata alla domanda rispetto ai requisiti prescritti, la Giunta regionale indica gli adempimenti necessari ai fini della loro regolarizzazione fissando un termine, non superiore a trenta giorni, entro il quale la casa di cura sarà tenuta a provvedere all'integrazione della domanda.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com5">
							<num>5.</num>
							<corpo>
								La Giunta regionale, acquisito il parere della Commissione tecnico - consultiva di cui al
								<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">precedente art. 13</rif>
								e della Usl competente per territorio, propone al Consiglio regionale l'adozione di una deliberazione al fine di fissare i termini per gli adeguamenti ai requisiti previsti dagli allegati n, 1, n. 2, n. 3. Con lo stesso provvedimento il Consiglio regionale può impartire l'obbligo di adeguamento agli ulteriori requisiti di cui al
								<rif xlink:href="#art7-com2" xlink:type="simple">secondo comma del precedente articolo 7</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com6">
							<num>6.</num>
							<corpo>
								Il Consiglio regionale, su proposta della Giunta, in sede di adozione del provvedimento di cui al
								<rif xlink:href="#art28-com5" xlink:type="simple">precedente quinto comma</rif>
								, tenendo conto della effettiva tipologia delle case di cura, stabilisce le deroghe relative all'area salvo quanto disposto dal
								<rif xlink:href="#art29-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 29</rif>
								; quelle relative alle caratteristiche costruttive, limitate ai punti n. 2, n. 3, n. 4 e n. 5 dell'allegato n. 1; e, infine, quelle relative al punto n. 3 del capitolo relativo alle degenze dell'allegato n. 2, fissando altresì i nuovi requisiti di modo che in relazione alle situazioni esistenti non sia compromessa la funzionalità e l'efficienza delle strutture e dei servizi in relazione alla loro specifica attività.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com7">
							<num>7.</num>
							<corpo>
								Trascorsi i termini previsti dal
								<rif xlink:href="#art28-com5" xlink:type="simple">precedente quinto comma</rif>
								, la Giunta regionale dispone una ispezione tecnica per l'accertamento della rispondenza della casa di cura agli obblighi della presente legge nonchè alle eventuali prescrizioni impartite dal Consiglio regionale ai sensi dei precedenti commi.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com8">
							<num>8.</num>
							<corpo>
								Il Consiglio regionale, qualora la casa di cura non sia in grado, per giustificati e comprovati motivi di ordine tecnico, di rispettare il termine fissato a norma del
								<rif xlink:href="#art28-com5" xlink:type="simple">precedente quinto comma</rif>
								, su proposta della Giunta, adotta un provvedimento di proroga fissando il nuovo e improrogabile termine.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com9">
							<num>9.</num>
							<corpo>
								La Giunta regionale effettuata l'ispezione di cui al
								<rif xlink:href="#art28-com7" xlink:type="simple">precedente settimo comma</rif>
								, previa valutazione dei relativi risultati ed acquisita la documentazione prevista dal
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">precedente articolo 7</rif>
								, propone al Consiglio regionale la deliberazione di rinnovo dell' autorizzazione e riclassificazione tipologica delle funzioni ovvero la revoca dell'autorizzazione e conseguente chiusura delle case di cura private conformemente a quanto disposto dal
								<rif xlink:href="#art26-com1" xlink:type="simple">primo comma dell'art. 26</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com10">
							<num>10.</num>
							<corpo>
								L' autorizzazione è altresì revocata in caso di mancato rispetto dei termini previsti dal
								<rif xlink:href="#art28-com8" xlink:type="simple">precedente ottavo comma</rif>
								. A tal fine gli accertamenti sono eseguiti dalle Usl competenti ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art15" xlink:type="simple">art. 15</rif>
								.
							</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com11">
							<num>11.</num>
							<corpo>La revoca dell'autorizzazione comporta la risoluzione di diritto della convenzione nei confronti di case di cura convenzionate.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art28-com12">
							<num>12.</num>
							<corpo>La Giunta regionale trasmette al Consiglio una relazione sullo stato di attuazione della presente legge entro il mese di gennaio di ogni anno.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art29">
						<num>ARTICOLO 29</num>
						<rubrica>(Disposizioni in deroga)</rubrica>
						<comma id="art29-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>In sede di prima applicazione della presente legge, i requisiti minimi concernenti le caratteristiche di cui all'allegato n. 1 relative all'area non si applicano salvo nel caso in cui, a seguito della revisione degli strumenti urbanistici, questi ultimi non ne consentano l'adeguamento.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art29-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>I direttori sanitari, i medici responsabili nonchè i medici aiuti ed assistenti che svolgano le relative mansioni nelle case di cura all'atto dell'entrata in vigore della presente legge, sono esonerati dal possesso dei requisiti di cui all'allegato n. 3, purchè dotati dei requisiti previsti dalle disposizioni vigenti prima dell'entrata in vigore della presente legge.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art29-com3">
							<num>3.</num>
							<corpo>
								Le case di cura private convenzionate o non con il servizio sanitario nazionale, ancorchè la relativa apertura ed esercizio siano stati confermati ai sensi dell'
								<rif xlink:href="#art28" xlink:type="simple">articolo 28</rif>
								, in base ai requisiti posseduti dovranno essere classificate e quindi assegnate nella pertinente fascia funzionale secondo le previsioni contenute nella normativa nazionale vigente. A tale riguardo, dopo il provvedimento di conferma di cui all'
								<rif xlink:href="#art28-com8" xlink:type="simple">ottavo comma dell'art. 28</rif>
								, la Giunta regionale, sentita la Usl competente per territorio nonchè l'apposita commissione nominata dalla Giunta regionale stessa, che può avvalersi degli atti istruttori compiuti dalla commissione tecnico - consultiva di cui all'
								<rif xlink:href="#art13" xlink:type="simple">art. 13</rif>
								della presente legge, propone al Consiglio regionale il provvedimento di classificazione.
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art30">
						<num>ARTICOLO 30</num>
						<rubrica>(Norma finale)</rubrica>
						<comma id="art30-com1">
							<num>1.</num>
							<corpo>Con la legge regionale di aggiornamento del piano sanitario saranno dettate norme per il riconoscimento della idoneità delle strutture private che svolgono assistenza psichiatrica in regime di cure prolungate e saranno indicate le condizioni che rendono possibile il convenzionamento di tali strutture con le Unità sanitarie locali.</corpo>
						</comma>
						<comma id="art30-com2">
							<num>2.</num>
							<corpo>Fino all'approvazione della predetta legge restano in vigore le convenzioni in via di fatto esistenti tra le Unità sanitarie locali e le case di cura neuropsochiatriche nei limiti dei posti letto riconosciuti alla data di stipula del convenzionamento.</corpo>
						</comma>
					</articolo>
					<articolo id="art31">
						<num>ARTICOLO 31</num>
						<rubrica>(Abrogazioni)</rubrica>
						<comma id="art31-com1">
							<num />
							<corpo>
								<mod id="mod1">
									E' abrogata la
									<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1979-07-30;34" xlink:type="simple">LR 30 luglio 1979, n. 34</rif>
									: "Disciplina provvisoria per l'esercizio delle case di cura private".
								</mod>
							</corpo>
						</comma>
					</articolo>
				</titolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="" norm="">Firenze, 1 dicembre 1989</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 7-11-1989 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 25- 11-1989.</soggetto>
			</conclusione>
			<annessi>
				<annesso id="ann1">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>
								Allegato n. 1 di cui all'
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
							</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p>REQUISITI AMBIENTALI, IGIENICO SANITARI, DI SICUREZZA E TECNICO - COSTRUTTIVI</h:p>
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red2" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-12-01;78:allegato.a" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione />
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con1" nome="">
							<h:p>AREA</h:p>
							<h:p>1. L' area prescelta, oltre che rispondere alle norme del Piano Regolatore Comunale, deve presentare i seguenti requisiti urbanistici, igienico - ambientali, geologico - morfologici e climatici, dimensionali:</h:p>
							<h:p>- essere bene inserita nel sistema delle comunicazioni in dipendenza della viabilità, della rete dei trasporti pubblici e dell'entità dei traffici e dei tempi massimi di percorrenza;</h:p>
							<h:p>- avere varchi sufficientemente comodi ed ampi e muniti di tutte le opere stradali che assicurino una perfetta accessibilità;</h:p>
							<h:p>- consentire l'arretramento dell'ingresso dei malati rispetto al filo stradale in modo da offrire una sufficiente sicurezza nell'accesso.</h:p>
							<h:p>2. L' ubicazione della casa di cura deve avvenire in località salubre ed alberata, lontana da depositi o scoli di materie di rifiuto, da acque stagnanti, da industrie rumorose e dalle quali provengono esalazioni moleste o nocive, da cimiteri e da quelle attrezzature urbane che possono comunque arrecare danno o disagio alle attività terapeutiche ed al soggiorno. L' area non deve insistere su terreni umidi o soggetti ad infiltrazioni o ristagni e non deve ricadere in zone franose o potenzialmente tali, non deve essere esposta a venti fastidiosi e non deve essere situata sottovento a zone da cui possono provenire esalazioni o fumi nocivi o sgradevoli.</h:p>
							<h:p>3. Per le case di cura di nuova costruzione o attivazione, la superficie totale dell'area non deve essere inferiore a mq 100 per posto letto; per ampliamenti strutturali intesi ad aumentare i posti letto, deve essere previsto un aumento della superficie totale di 70 mq per ogni posto letto in aumento.</h:p>
							<h:p>4. Dall'area totale almeno 15 mq per posto letto devono essere destinati a parco e giardino e devono inoltre essere previste zone destinate al parcheggio delle autovetture in misura di 1 mq ogni 10 mc costruiti fuori terra nel rispetto delle norme urbanistiche locali.</h:p>
							<h:p>CARATTERISTICHE COSTRUTTIVE</h:p>
							<h:p>1. Lo sviluppo in altezza ed i distacchi dei corpi di fabbrica devono essere conformi alle norme stabilite dagli strumenti urbanistici e dai regolamenti locali. In tutti gli ambienti destinati alla degenza ed al soggiorno dei malati deve essere assicurata l'illuminazione naturale mediante finestre prospicienti l'esterno e idonee ad assicurare anche una adeguata ventilazione naturale.</h:p>
							<h:p>2. Negli edifici a più di un piano devono essere previsti elevatori in numero adeguato ai flussi di traffico e comunque separati per ammalati e personale, per visitatori, per materiale pulito e vitto, e per materiale sporco o infetto.</h:p>
							<h:p>3. I corridoi destinati al transito dei malati devono avere una larghezza non inferiore a m. 2.</h:p>
							<h:p>4. Le scale dovranno avere gradini di larghezza minima di m. 1,50, con alzata massima di cm. 17 e con pedata in relazione.</h:p>
							<h:p>5. In nessun caso l'altezza minima netta dei piani delle case di cura potrà essere inferiore a m. 3,00.</h:p>
							<h:p>6. Devono essere adottati materiali e provvedimenti adeguati per la protezione acustica dai rumori provenienti dall'esterno, dall'interno e dal funzionamento degli impianti tecnologici.</h:p>
							<h:p>7. Nelle case di cura devono essere previsti servizi igienici riservati al pubblico, adeguati in numero e ubicazione alle caratteristiche della casa di cura stessa oltre che i servizi igienici per i malati e per il personale.</h:p>
							<h:p>8. Nell'edificio o negli edifici devono essere assicurate proprietà termiche igrometriche, di ventilazione e di illuminazione idonee in relazione alle specifiche esigenze dei locali, nel rispetto dei valori minimi sottoindicati:</h:p>
							<h:p>a) sale operatorie comuni:</h:p>
							<h:p>1) condizionamento integrale senza ricircolazione dell'aria, con uso di filtri con efficienza almeno del 90 per cento, che assicuri un numero di ricambi d'aria non inferiore a 12 all'ora e con gradiente pressorio positivo;</h:p>
							<h:p>2) temperatura compresa tra 21o centigradi e 24o centigradi;</h:p>
							<h:p>3) umidità compresa tra il 50 e il 60 per cento;</h:p>
							<h:p>b) sale operatorie per chirurgia asettica:</h:p>
							<h:p>1) condizionamento integrale senza ricircolazione dell'aria, con uso di filtri con efficienza non inferiore al 99 per cento, numero di ricambi d'aria non inferiori a 20 per ora, gradiente pressorio positivo;</h:p>
							<h:p>2) temperatura compresa tra 21o centigradi e 24o centigradi;</h:p>
							<h:p>3) umidità compresa tra il 50 ed il 6o per cento;</h:p>
							<h:p>c) sale parto:</h:p>
							<h:p>1) condizionamento integrale con possibilità di ricircolazione dell'aria, con uso di filtri con efficienza almeno del 90 per cento, che assicuri un numero di ricambi d'aria non inferiore a 10 all'ora di cui 5 di aria esterna;</h:p>
							<h:p>2) temperatura compresa tra 21o centigradi e 24o centigradi;</h:p>
							<h:p>3) umidità compresa tra il 50 ed il 60 per cento;</h:p>
							<h:p>d) nidi:</h:p>
							<h:p>1) ventilazione che assicuri un numero di ricambi d'aria non inferiore a 6 all'ora;</h:p>
							<h:p>2) temperatura compresa tra 23,5 centigradi e 25 centigradi;</h:p>
							<h:p>3) umidità compresa tra il 30 ed il 60 per cento;</h:p>
							<h:p>e) unità di patologia neonatale:</h:p>
							<h:p>1) condizionamento integrale con possibilità di ricircolazione dell'aria ed uso di filtri con efficienza almeno del 90 per cento, che assicuri un numero di ricambi d'aria non inferiore a 12 all'ora di cui almeno 5 di aria esterna e con gradiente pressorio positivo;</h:p>
							<h:p>2) temperatura compresa tra 24 centigradi e 26,5 centigradi;</h:p>
							<h:p>3) umidità compresa tra il 40 ed il 60 per cento;</h:p>
							<h:p>f) unità di terapia intensiva:</h:p>
							<h:p>1) condizionamento integrale con possibilità di ricircolazione dell'aria ed uso di filtri con efficienza almeno del 90 per cento, che assicuri un numero di ricambi d'aria non inferiore a 6 all'ora di cui almeno 2 di aria esterna;</h:p>
							<h:p>2) temperatura compresa tra 23,5 centigradi e 26,5 centigradi;</h:p>
							<h:p>3) umidità compresa tra il 20 ed il 60 per cento.</h:p>
							<h:p>9. Gli ambienti della casa di cura devono essere adeguatamente illuminati a seconda della destinazione.</h:p>
							<h:p>10. Ai fini dell'illuminazione diurna degli ambienti il dimensionamento delle superfici vetrate di tutti gli ambienti dovrà essere effettuato secondo quanto indicato dalle norme CEIUNDEL.</h:p>
							<h:p>11. In particolare, l'illuminazione naturale ed artificiale degli ambienti di degenza e diagnostica dovrà essere realizzata in modo da assicurare un adeguato livello di illuminazione, con accettabili disuniformità di luminanza, la protezione dei fenomeni di abbagliamento e, con specifico riferimento all'illuminazione artificiale, la prevalenza della componente diretta su quella diffusa.</h:p>
							<h:p>12. In ogni caso l'illuminazione naturale ed artificiale dovrà rispettare i seguenti valori minimi:</h:p>
							<h:p>a) sul piano di lavoro nei locali per osservazione medica ed attività speciali ad esclusione del tavolo operatorio: lux 300;</h:p>
							<h:p>b) sul piano di lavoro nei locali per attività comuni: lux 200;</h:p>
							<h:p>c) nelle sale di degenza e soggiorno, misurati sul piano ideale posto a m. 0,60 dal pavimento: lux 100;</h:p>
							<h:p>d) nei corridoi, scale, servizi igienici, atri, spogliatoi e simili, misurati sul piano ideale posto a metri 1 dal pavimento: lux 80.</h:p>
							<h:p>13. Le condizioni di illuminamento di cui ai commi precedenti dovranno essere assicurate in qualsiasi situazione meteorologica ed in ogni punto dei piani di utilizzazione considerati, mediante uno stretto rapporto di integrazione dell'illuminazione naturale con quella artificiale. Dovranno essere, in ogni caso, evitati fenomeni di abbagliamento sia diretto che indiretto, facendo in modo che nel campo visuale delle persone non compaiano oggetti la cui luminanza superi di 20 volte i valori medi.</h:p>
							<h:p>14. Il fattore medio di luce diurna, tenuto conto dei livelli di illuminazione di cui ai precedenti commi dovrà corrispondere ai seguenti valori:</h:p>
							<h:p>a) ambiente di degenza, per la diagnostica (esclusa la radiodiagnostica) e laboratori: 0,03;</h:p>
							<h:p>b) locali per fisiokinesiterapia, soggiorni e simili: 0,02;</h:p>
							<h:p>c) uffici, scale, atri e simili: 0,01.</h:p>
							<h:p>15. Le camere di degenza ed i locali di servizio, in relazione allo specifico uso cui sono rispettivamente destinati, devono essere muniti di dispositivi atti a consentire un idoneo oscuramento.</h:p>
							<h:p>16. Le pareti di tutti i locali destinati ad attività sanitarie devono essere rivestite con materiali resistenti al lavaggio ed alla disinfezione e provviste di zoccolatura idonea; gli infissi delle porte e delle finestre devono essere privi di cornici o scorniciature ed essere lavabili.</h:p>
							<h:p>17. I pavimenti delle sale operatorie e dei locali accessori, delle sale parto, delle sale di radiologia e dei locali che comunque contengono anestetici infiammabili devono possedere adeguate caratteristiche di antistaticità. La scelta delle pavimentazioni va fatta in relazione alla resistenza agli agenti chimici e fisici, alla levigatezza ed alle proprietà antisdrucciolo, alla coibenza termica ed acustica ed alla resistenza, avuto riguardo allo specifico uso cui i locali sono destinati.</h:p>
							<h:p>18. Vanno in ogni caso adottate adeguate soluzioni tecniche per l'osservanza delle normative generali e speciali vigenti in materia di sicurezza ed igiene del lavoro.</h:p>
							<h:p>APPROVVIGIONAMENTO IDRICO</h:p>
							<h:p>1. La dotazione idrica giornaliera minima di acqua potabile per posto letto non deve essere inferiore a 200 litri.</h:p>
							<h:p>2. Le case di cura devono essere dotate di una riserva idrica corrispondente almeno al 50 per cento del fabbisogno complessivo di un giorno, realizzata mediante serbatoi, nei quali sia assicurato un sufficiente cambio giornaliero.</h:p>
							<h:p>SMALTIMENTO DEI RIFIUTI LIQUIDI, SMALTIMENTO DEI RIFIUTI SOLIDI E SPECIALI, SMALTIMENTO DEI RIFIUTI RADIOATTIVI</h:p>
							<h:p>1. Per quanto attiene allo smaltimento dei rifiuti di cui all'oggetto si applicano le disposizioni statali e regionali vigenti in materia.</h:p>
							<h:p>ELIMINAZIONE DELLE BARRIERE ARCHITETTONICHE</h:p>
							<h:p>
								1. In relazione all'ottimale agibilità della casa di cura da parte dei degenti e del personale, anche ai fini della prevenzione degli infortuni di tipo domestico, dovranno osservarsi le disposizioni contenute nel
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1978-04-27;384" xlink:type="simple">DPR 27-4-1978, n. 384</rif>
								(Regolamento di attuazione dell'
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1971-03-30;118#art27" xlink:type="simple">art. 27 della legge 30-3-1971, n.118</rif>
								, a favore dei mutilatie invalidi civili, in materia di barriere architettoniche e trasporti pubblici) e della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1989-01-09;13" xlink:type="simple">legge 9-1-1989, n. 13</rif>
								e successive modificazioni di cui alla
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1989-02-27;62" xlink:type="simple">legge 27-2-1989, n. 62</rif>
								(Disposizioni per favorire il superamento e l'eliminazione delle barriere architettoniche negli edifici privati). In ogni caso devono essere adottate adeguate soluzioni tecniche per l'eliminazione delle barriere architettoniche predette in relazione alle specifiche infermità oggetto del ricovero.
							</h:p>
							<h:p>PROTEZIONE ANTISISMICA</h:p>
							<h:p>1. Nella predisposizione delle condizioni strutturali dell'edificio secondo le norme nazionali e locali sulla protezione antisismica dovranno prevedersi particolari accorgimenti per consentire la massima sicurezza possibile per degenti costretti a letto e per facilitare la loro evacuazione all'aperto nel minor tempo possibile.</h:p>
							<h:p>SICUREZZA ANTINCENDI</h:p>
							<h:p>1. La sicurezza antincendi deve essere assicurata in tutti gli ambienti della casa di cura attraverso l'osservanza delle normative generali e speciali vigenti secondo le seguenti indicazioni:</h:p>
							<h:p>a) caratteristiche delle strutture ed impiego di materiali resistenti al fuoco;</h:p>
							<h:p>b) avvisatori di incendio;</h:p>
							<h:p>c) uscite di sicurezza e scale esterne di emergenza;</h:p>
							<h:p>d) impianti elettrici realizzati secondo le norme vigenti;</h:p>
							<h:p>e) rete antincendio ed altri sistemi di spengimento.</h:p>
							<h:p>PROTEZIONE DALLE RADIAZIONI IONIZZANTI</h:p>
							<h:p>1. Per l'impiego di apparecchi o di sostanze che possono generare radiazioni ionizzanti si devono adottare i provvedimenti costruttivi necessari per la protezione sanitaria dei degenti e del personale.</h:p>
							<h:p>
								2. Per essa devonsi osservare le prescrizioni di legge con particolare riguardo al
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1964-02-13;185" xlink:type="simple">DPR 13-2-1964, n. 185</rif>
								, e successive modificazioni.
							</h:p>
							<h:p>IMPIANTI ELETTRICI</h:p>
							<h:p>
								1. Gli impianti elettrici devono essere conformi alle norme del
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1955-04-27;547" xlink:type="simple">DPR 27-4-1955, n. 547</rif>
								, e della legge o-3-1968, n. 186.
							</h:p>
							<h:p>2. Le case di cura devono essere dotate di dispositivi ed impianti di sicurezza e di emergenza atti a garantire, in caso di interruzione dell'alimentazione elettrica esterna, l'automatica e immediata disponibilità di energia elettrica adeguata ad assicurare almeno il funzionamento delle attrezzature e dei servizi che non possono rimanere inattivi neppure per brevissimo tempo (tra essi i complessi operatori e da parto, il servizio di rianimazione, le sale di terapia intensiva, le sale per immaturi, l'emoteca), nonchè un minimo di illuminazione negli altri ambienti.</h:p>
							<h:p>3. Idonei provvedimenti devono essere adottati per l'illuminazione notturna e per i dispositivi acustico - luminosi per la chiamata del personale.</h:p>
							<h:p>IMPIANTI DI DISTRIBUZIONE DEI GAS MEDICALI</h:p>
							<h:p>1. Nelle case di cura la distribuzione dei gas medicali deve essere effettuata con impianto centralizzato nel rispetto delle normative indicate dal Comando dei Vigili del Fuoco.</h:p>
							<h:p>REQUISITI GENERALI</h:p>
							<h:p>1. Ogni casa di cura privata, oltre a soddisfare alle esigenze dell'igiene e della tecnica ospedaliera, deve presentare almeno i seguenti servizi e/o locali:</h:p>
							<h:p>a) servizio di accettazione;</h:p>
							<h:p>b) camere di degenza e adeguati servizi igienici, c) locali di soggiorno di attesa;</h:p>
							<h:p>d) locali e servizi separati per l'isolamento temporaneo degli ammalati di forme morbose diffusive;</h:p>
							<h:p>e) locali per la direzione sanitaria e per quella amministrativa;</h:p>
							<h:p>f) servizio di radiodiagnostica;</h:p>
							<h:p>g) servizio di analisi;</h:p>
							<h:p>h) emoteca, ove richiesta dalla tipologia;</h:p>
							<h:p>i) complessi operatorio e da parto, ove richiesti dalla tipologia;</h:p>
							<h:p>l) locali per neonatologia e lactarium, ove richiesti dalla tipologia;</h:p>
							<h:p>m) servizi per il pubblico e per i ricoverati;</h:p>
							<h:p>n) servizi per l'assistenza religiosa;</h:p>
							<h:p>o) locali per i medici di guardia e, se del caso, per l'ostetrica di guardia;</h:p>
							<h:p>p) servizi di lavanderia, di cucina, di dispensa, di guardaroba, di fardelleria, di disinfezione e disinfestazione;</h:p>
							<h:p>q) servizio di sterilizzazione ove richiesto dalle tipologie;</h:p>
							<h:p>r) attrezzature tecniche ed impianti tecnologici;</h:p>
							<h:p>s) servizi per il personale;</h:p>
							<h:p>t) servizio mortuario.</h:p>
							<h:p>RAGGRUPPAMENTO DEI SERVIZI E LOCALI</h:p>
							<h:p>1. I servizi e locali della casa di cura possono così raggrupparsi:</h:p>
							<h:p>a) direzione sanitaria e direzione amministrativa;</h:p>
							<h:p>b) servizi di diagnosi e cura;</h:p>
							<h:p>c) degenze;</h:p>
							<h:p>d) servizi generali;</h:p>
							<h:p>e) impianti tecnici e tecnologici.</h:p>
							<h:p>DIREZIONE SANITARIA</h:p>
							<h:p>1. La direzione sanitaria deve comprendere i locali per il direttore ed i suoi collaboratori e deve essere ubicata in modo da consentire il corretto esercizio delle funzioni proprie su tutto il complesso.</h:p>
							<h:p>DIREZIONE AMMINISTRATIVA</h:p>
							<h:p>1. La direzione amministrativa è costituita dai locali per gli uffici amministrativi della casa di cura e deve comprendere anche i locali per i servizi economali e contabili.</h:p>
							<h:p>SERVIZI DI DIAGNOSI E CURA</h:p>
							<h:p>1. L' accettazione deve essere distinta in accettazione sanitaria ed accettazione amministrativa. Consiste di locali e relativi servizi igienici per la prima visita e la registrazione e per la eventuale temporanea osservazione.</h:p>
							<h:p>
								2. Il servizio diagnostica radiologica deve consistere di locali ed impianti proporzionati alla capacità del complesso, alla tipologia ed alla classificazione. Deve essere provvisto di apparecchiature idonee all'applicazione delle misure di protezione da radiazioni ionizzanti di cui al
								<rif xlink:href="urn:nir:presidente.repubblica:decreto:1964-02-13;185" xlink:type="simple">DPR 13-2-1964, n. 185</rif>
								e successive modificazioni. Il servizio di diagnosi radiologica può essere svolto autonomamente o per convenzione. A seconda della tipologia della casa di cura la Giunta regionale può autorizzare l'esercizio dell'attività di diagnosi radiologica in convenzione purchè la casa di cura garantisca l'esecuzione degli accertamenti urgenti.
							</h:p>
							<h:p>3. Il servizio di laboratorio e di analisi cliniche deve disporre di locali ed attrezzature proporzionati alla capacità e alla tipologia del complesso, comunque nel rispetto dei requisiti minimi indicati nella vigente normativa nazionale e regionale per i laboratori generali di base: A seconda della tipologia della casa di cura la Giunta regionale può autorizzare l'esercizio dell'attività di laboratorio di analisi cliniche in convenzione purchè la casa di cura garantisca l'esecuzione degli accertamenti urgenti.</h:p>
							<h:p>4. Il servizio trasfusionale deve essere assicurato in conformità alla normativa nazionale e regionale vigente in materia. La casa di cura è comunque tenuta a comunicare alla Regione il centro trasfusionale con cui è collegata.</h:p>
							<h:p>5. Il blocco operatorio deve essere costituito da almeno due sale operatorie per i primi cento posti - letto chirurgici e da almeno un'altra sala operatoria per ogni ulteriore cinquanta posti - letto chirurgici o frazione. Le sale operatorie devono avere una superficie non inferiore a mq 30 per le branche chirurgiche principali e a mq 25 per le specialità chirurgiche particolari. Il blocco operativo deve avere i seguenti locali accessori:</h:p>
							<h:p>a) locale per la preparazione ed il risveglio del paziente;</h:p>
							<h:p>b) locale per la preparazione degli operatori;</h:p>
							<h:p>c) locale per il lavaggio e la sterilizzazione del materiale chirurgico;</h:p>
							<h:p>d) sala gessi per le unità di ortopedia - traumatologia.</h:p>
							<h:p>Le predette sale operatorie devono avere altresì locali di servizio, con eventuale possibilità di utilizzazione per più gruppi operatori costituiti da:</h:p>
							<h:p>a) deposito per armamentario e materiale di medicazione;</h:p>
							<h:p>b) spogliatoio e sosta per i medici;</h:p>
							<h:p>c) spogliatoio e sosta per il personale di assistenza diretta ed esecutivo;</h:p>
							<h:p>d) deposito di attrezzature e materiale pulito;</h:p>
							<h:p>e) deposito di materiale sporco;</h:p>
							<h:p>f) servizi igienici.</h:p>
							<h:p>6. Le case di cura che svolgono attività ostetrica debbono essere dotate di sale di assistenza al parto composte da:</h:p>
							<h:p>a) una zona di preparazione per l'esame ostetrico e la preparazione igienica della donna: tale zona deve essere preferibilmente inserita nel contesto del blocco travaglio - parto o, in subordine, aggregata al servizio accettazione;</h:p>
							<h:p>b) di sale travaglio, contigue alla sala da parto, con suddivisione in box per ogni singola paziente qualora siano a più letti.</h:p>
							<h:p>Le sale travaglio devono essere dotate di un letto per ogni 250 parti all'anno e devono avere una superficie non inferiore a mq 8 per ogni letto di travaglio. Nei pressi delle sale travaglio devono essere disponibili un vano per il deposito della biancheria pulita ed un vano per la raccolta della biancheria usata e per i vuotatoi, nonchè i servizi igienici in numero adeguato ai letti:</h:p>
							<h:p>a) sale da parto, in numero di almeno 2, con superficie minima di mq 30 ciascuna. E' possibile prevedere sale unificate di travaglio e di parto per singole pazienti, disposte opportunamente al fine di consentire una adeguata sorveglianza della gestante da parte del personale;</h:p>
							<h:p>b) isole neonatali, destinate alle prime cure ed all'eventuale rianimazione dei neonati, costituite da aree di mq 8-12 ciascuna, collocate nell'ambito delle sale parto ed opportunamente protette oppure nelle loro immediate vicinanze;</h:p>
							<h:p>c) locali accessori comprensivi di una zona filtro per il personale stesso e di un deposito per i materiali e le attrezzature.</h:p>
							<h:p>Le unità di degenza ostetriche debbono essere integrate da un servizio di degenza neonatale dotato di locali per l'assistenza al neonato compresi locali dotati anche di incubatrici nonchè di locali ausiliari e di servizio, in particolare per lactarium, disbrigo del materiale sporco e pulito ed altro, adeguati alle caratteristiche dell'assistenza al neonato. Devono essere previsti inoltre locali ed attrezzature adeguate in rapporto alla specifica attività specialistica. In particolare dovranno essere disponibili attrezzature per le indagini più comuni di fisiopatologia cardiovascolare.</h:p>
							<h:p>7. Nei complessi operatori deve essere prevista la dispersione a distanza dei gas anestetici con l'impiego di adatti dispositivi per la captazione dei gas espiratori, qualora non vengano usati circuiti chiusi, assicurando, comunque, la ventilazione senza ricircolo delle sale operatorie.</h:p>
							<h:p>DEGENZE</h:p>
							<h:p>1. Le stanze di degenza per adulti non possono ospitare più di quattro letti. La superficie minima per letto non deve essere inferiore a mq 7,00. Almeno il 10% delle stanze di degenza deve ospitare un solo letto con una superficie netta non inferiore a mq 9,00 se riferita al letto di degenza e mq 12,00 se è previsto un letto aggiunto per l'accompagnatore. Le stanze di degenza pediatrica non devono superare la capacità di quattro letti, con una superficie minima per letto pari a mq 10,00 con possibilità di permanenza di un accompagnatore e mq 12,00 per la stanza ad un letto con accompagnatore.</h:p>
							<h:p>2. Nell'ambito delle unità di degenza, o comunque in luogo ritenuto idoneo, devono essere previsti ambienti, necessari anche per il colloquio con i parenti, da destinare ai medici delle case di cura aventi funzioni di diagnosi e cura.</h:p>
							<h:p>3. la dotazione dei servizi igienici destinati ai degenti deve essere commisurata in ragione di almeno un lavabo ogni due letti, un bidet e una tazza "water closet" ogni quattro letti, una doccia ogni quindici letti, con esclusione dei servizi riservati alle camere singole e prevedendo, comunque, almeno una vasca da bagno di tipo ospedaliero ogni trenta letti.</h:p>
							<h:p>4. Per ogni raggruppamento e comunque per ciascun piano, devono essere previsti:</h:p>
							<h:p>a) un locale di disbrigo per il materiale sporco;</h:p>
							<h:p>b) un locale per la distribuzione del vitto;</h:p>
							<h:p>c) un locale di lavoro per il personale di assistenza diretta;</h:p>
							<h:p>d) un locale per visita e medicazioni;</h:p>
							<h:p>e) un locale per il deposito del materiale pulito;</h:p>
							<h:p>f) eventualmente un locale per soggiorno e colloqui con il personale sanitario.</h:p>
							<h:p>5. Ogni raggruppamento di unità di degenza deve comprendere almeno:</h:p>
							<h:p>a) una stanza per capo - sala;</h:p>
							<h:p>b) un servizio igienico per il personale;</h:p>
							<h:p>c) una camera per i medici con annesso servizio igienico.</h:p>
							<h:p>6. Per ogni raggruppamento non pediatrico o di discipline uguali od affini, con più di trenta posti - letto deve essere prevista una stanza di degenza singola ed annessi servizi igienici indipendenti e zona filtro per il personale, da utilizzarsi per l'eventuale isolamento temporaneo di degenti. Per le unità di terapia intensiva la distanza minima fra i letti deve essere di m 2,10, salvo il caso di camera singola o box.</h:p>
							<h:p>SERVIZI GENERALI</h:p>
							<h:p>1. Le case di cura private devono essere dotate di adeguati locali ed attrezzature destinate a:</h:p>
							<h:p>a) cucina, anche per la preparazione di diete speciali;</h:p>
							<h:p>b) dispensa;</h:p>
							<h:p>c) lavanderia e guardaroba;</h:p>
							<h:p>d) disinfezione disinfestazione e sterilizzazione.</h:p>
							<h:p>2. La valutazione dell'adeguatezza dei locali va fatta anche tenendo conto dei percorsi.</h:p>
							<h:p>3. I servizi destinati alla preparazione, manipolazione e conservazione degli alimenti devono essere conformi alla vigente normativa in materia.</h:p>
							<h:p>4. Per il servizio di lavanderia sono indispensabili:</h:p>
							<h:p>a) linee separate ed esclusive consistenti in lavaggio, trattamento con mangano, essiccatoio, deposito riservato alla biancheria pulita;</h:p>
							<h:p>b) idoneo sistema per la raccolta ed il trasporto della biancheria sporca.</h:p>
							<h:p>5. Il servizio di cucina può essere assicurato anche all'esterno attraverso contatti con ditte specializzate, regolarmente autorizzate dall'autorità sanitaria competente anche per quanto riguarda le condizioni di trasporto. In ogni caso, deve essere garantita in modo idoneo la preparazione delle diete speciali. Sono altresì ammessi contatti esterni per le prestazioni di lavanderia con aziende specializzate purchè gli impianti utilizzati e le modalità del trattamento e trasporto siano appositamente autorizzati dalla competente autorità sanitaria.</h:p>
							<h:p>6. Il Servizio di disinfezione e disinfestazione deve essere dotato dei locali e delle attrezzature occorrenti per le operazioni di disinfezione e disinfestazione degli effetti personali e letterecci, della biancheria in genere dei materiali infetti nonchè per il deposito dei disinfettanti e disinfestanti. Le case di cura possono consociarsi fra loro per la gestione di stazioni di disinfezione e disinfestazione, assicurando, comunque, idonee modalità di trasporto. Il servizio di disinfestazione ambientale può essere affidato anche a ditte esterne.</h:p>
							<h:p>7. Le case di cura che gestiscono unità funzionali chirurgiche, ostetriche e servizi di endoscopia devono disporre di idoneo servizio di sterilizzazione centralizzato ovvero di servizi abbinati al complesso operatorio od all'unità di endoscopia. Nelle altre case di cura il servizio di sterilizzazione deve essere adeguato alle esigenze connesse alle specifiche attività svolte. Può essere affidata all'esterno la sterilizzazione mediante impiego di mezzi gassosi e radianti.</h:p>
							<h:p>8. Le case di cura devono, inoltre, disporre:</h:p>
							<h:p>a) di servizi amministrativi commisurati alla dimensione ed al tipo di struttura;</h:p>
							<h:p>b) di servizi per il personale;</h:p>
							<h:p>c) di un servizio per l'assistenza religiosa dei degenti dotato di un ambiente dove svolgere le funzioni od i riti religiosi;</h:p>
							<h:p>d) di un servizio mortuario, accessibile direttamente dall'esterno, dotato di:</h:p>
							<h:p>1) locali destinati all'osservazione, deposito ed esposizione delle salme;</h:p>
							<h:p>2) il deposito deve essere dotato di idonei impianti di refrigerazione;</h:p>
							<h:p>
								3) locali per eventuali riscontri anatomo - patologici, ai sensi della
								<rif xlink:href="urn:nir:stato:legge:1961-02-15;83" xlink:type="simple">legge 15-2-1961, n. 83</rif>
								, ove tali riscontri non siano affidati all'esterno, tramite apposita convenzione.
							</h:p>
							<h:p>9. La casa di cura deve disporre di locali idonei per la ricezione, l'immagazzinamento e la distribuzione dei farmaci, dei materiali di medicazione, dei presidi medico - chirurgici e sanitari nonchè dei prodotti diagnostici. I locali devono essere ubicati in modo da consentire un facile accesso dall'esterno per i rifornimenti ed un rapido collegamento con i vari servizi di diagnosi e cura per provvedere con tempestività alla consegna anche urgente dei medicamenti e degli altri presidi di competenza. La superficie complessiva dei locali deve essere commisurata alle esigenze derivanti dalle specifiche attività esercitate. Il servizio farmaceutico deve disporre delle attrezzature previste dalle norme vigenti e di tutti i farmaci ed i presidi medico - chirurgici indispensabili per terapie di urgenza oltre quelli necessari in rapporto alle specifiche necessità della casa di cura.</h:p>
							<h:p>10. Il servizio di assistenza religiosa deve essere assicurato dalla direzione amministrativa per i degenti che ne facciano richiesta.</h:p>
							<h:p>11. E' opportuno prevedere adeguati servizi per il pubblico ed i ricoverati che per ragioni valide, frequentano la casa di cura.</h:p>
							<h:p>12. I servizi per il personale devono essere costituiti dagli spogliatoi e da adeguati servizi igienici nonchè dalla mensa e dal ristoro, ove previsti dal contratto collettivo nazionale di lavoro. Il servizio di pulizia generale può essere anche convenzionato o gestito in cooperativa da più istituzioni private.</h:p>
							<h:p>IMPIANTI TECNOLOGICI</h:p>
							<h:p>1. Gli impianti tecnologici comprendono le attrezzature tecnologiche necessarie per assicurare l'efficiente funzionamento dei servizi generali della casa di cura. Essi dovranno prevedere locali attrezzati per le centrali: termica, idrica, elettrica, telefonica, frigorifera, di condizionamento, di aspirazione e vuoto, di gas medicali, antincendio, ricerca persone, trattamento rifiuti solidi, ecc.</h:p>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
				<annesso id="ann2">
					<testata>
						<denAnnesso>
							<h:p>
								Allegato n. 3 di cui all'
								<rif xlink:href="#art7" xlink:type="simple">art. 7</rif>
							</h:p>
						</denAnnesso>
						<titAnnesso>
							<h:p>DOTAZIONE E REQUISITI DEL PERSONALE</h:p>
						</titAnnesso>
						<preAnnesso>
							<h:p />
						</preAnnesso>
					</testata>
					<DocumentoNIR nome="">
						<meta>
							<descrittori>
								<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
								<entratainvigore norm="" />
								<redazione id="red3" nome="" norm="" />
								<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-12-01;78:allegato.b" />
							</descrittori>
						</meta>
						<intestazione />
						<formulainiziale />
						<contenitore id="con2" nome="">
							<h:p>1. Requisiti del personale sanitario</h:p>
							<h:p>A) Direttore sanitario di casa di cura con più di 150 posti - letto:</h:p>
							<h:p>- anzianità di laurea di almeno dieci anni;</h:p>
							<h:p>- libera docenza o specializzazione in igiene e medicina preventiva o nelle altre discipline dell' area funzionale di prevenzione e sanità pubblica;</h:p>
							<h:p>- almeno sette anni di servizio presso ospedali pubblici con funzioni di vice direttore sanitario o ispettore sanitario o presso istituti universitari di igiene, di medicina preventiva, di medicina legale, di medicina sociale o cliniche di malattie infettive, oppure quale funzionario medico del Ministero della sanità o delle Regioni, ufficiale sanitario o medico igienista con qualifica di dirigente presso Comuni e consorzi provinciali o consorzi di Comuni con popolazione superiore a 100.000 abitanti oppure almeno sette anni di servizio in qualità di direttore sanitario responsabile o di vice direttore sanitario presso case di cura private. I suddetti requisiti possono essere superati ove il medico sia in possesso di idoneità nazionale a direttore sanitario.</h:p>
							<h:p>B) Direttore sanitario di casa di cura con più di 90 e fino a 150 posti - letto:</h:p>
							<h:p>- libera docenza o specializzazione in igiene, in igiene e tecnica ospedaliera, in igiene e medicina preventiva, in medicina preventiva, in medicina legale, in medicina sociale, in malattie infettive, unitamente ad un servizio di almeno cinque anni come medico con funzioni igienico - organizzative in case di cura private o ospedali.</h:p>
							<h:p>C) Direzione sanitaria di casa di cura con posti - letto fino a 90.</h:p>
							<h:p>Nelle case di cura con numero di posti - letto fino a 90, le funzioni e i compiti del Direttore sanitario possono essere affidati, in carenza dello stesso, ad un medico responsabile di raggruppamento di unità funzionali o di servizio speciale di diagnosi e cura.</h:p>
							<h:p>2. Requisiti del medico responsabile</h:p>
							<h:p>Ogni raggruppamento di "unità funzionali" fino ad un massimo di 100 posti - letto deve avere un medico responsabile, il quale deve essere in possesso dei seguenti requisiti:</h:p>
							<h:p>a) anzianità di laurea di almeno 10 anni;</h:p>
							<h:p>b) libera docenza o specializzazione nella disciplina dell'unità funzionale che nel raggruppamento ha il maggior numero di posti - letto e, in caso di parità, nella disciplina che costituisce l'indirizzo prevalente del raggruppamento o nella disciplina generale che lo comprende; ovvero, in mancanza, servizio ospedaliero o universitario nelle predette discipline per almeno sette anni;</h:p>
							<h:p>c) servizio ospedaliero o universitario nelle discipline sopra indicate per almeno quattro anni, ovvero servizio con rapporto di dipendenza o di collaborazione professionale coord. e continuativa in casa di cura privata nelle discipline stesse per almeno sei anni.</h:p>
							<h:p>I requisiti di servizio possono essere superati dal possesso dell'idoneità a primario in una delle discipline del raggruppamento.</h:p>
							<h:p>3. Requisiti del medico - aiuto</h:p>
							<h:p>Il medico con funzioni di aiuto deve essere in possesso dei seguenti requisiti:</h:p>
							<h:p>a) anzianità di laurea di almeno cinque anni;</h:p>
							<h:p>b) libera docenza o specializzazione nella disciplina dell'unità funzionale che nel raggruppamento ha il maggior numero di posti - letto e, in caso di parità nella disciplina che costituisce l'indirizzo prevalente del raggruppamento o nella disciplina generale che lo comprende. Il titolo è sostituibile col servizio ospedaliero e universitario nelle predette discipline per almeno cinque anni; ovvero c) servizio ospedaliero o universitario nelle discipline sopra indicate per almeno due anni, ovvero servizio con rapporto di dipendenza prestato nelle discipline stesse in casa di cura privata per almeno tre anni.</h:p>
							<h:p>4. Requisiti del medico assistente</h:p>
							<h:p>Il medico con funzioni di assistente deve avere i requisiti previsti dalla normativa per l'assunzione presso il Servizio sanitario nazionale.</h:p>
						</contenitore>
						<formulafinale />
						<conclusione />
					</DocumentoNIR>
				</annesso>
			</annessi>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
