<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nircompleto.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="19890310" num="15" tipo="BURT" />
					<entratainvigore norm="19890325" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-03-01;15" />
					<materie vocabolario="Regione Toscana">
						<materia valore="Personale" />
						<materia valore="Demanio Patrimonio" />
						<materia valore="Attribuzioni Deleghe" />
					</materie>
				</descrittori>
				<ciclodivita>
					<eventi>
						<evento data="19890325" fonte="ro1" id="t1" tipo="entrata in vigore" />
						<evento data="19891228" fonte="rp1" id="t2" tipo="modifica" />
						<evento data="19900125" fonte="rp2" id="t3" tipo="modifica" />
					</eventi>
					<relazioni>
						<originale id="ro1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-03-01;15" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp1" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-12-12;84" xlink:type="simple" />
						<passiva id="rp2" xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-12-30;88" xlink:type="simple" />
					</relazioni>
				</ciclodivita>
				<redazionale xlink:type="simple">
					<nota id="n1">
						<h:p>
							Si veda, per una deroga alle disposizioni della presente legge relativa all'Associazione Intercomunale del circondario di Prato, la
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-12-30;88" xlink:type="simple">legge regionale 30 dicembre 1989, n. 88</rif>
							.
						</h:p>
					</nota>
					<nota id="n2">
						<h:p>
							Per una deroga a questa disposizione, relativamente agli interventi in materia di ditritto allo studio universitario, si veda l'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1989-12-12;84#art4" xlink:type="simple">art. 4 della legge regionale 12 dicembre 1989, n. 84</rif>
							.
						</h:p>
					</nota>
				</redazionale>
			</meta>
			<intestazione>
				<emanante>Regione Toscana</emanante>
				<tipoDoc>Legge Regionale</tipoDoc>
				<dataDoc norm="19890301">1 marzo 1989</dataDoc>
				, n.
				<numDoc>15</numDoc>
				<titoloDoc>
					Trasferimento a nuovo Ente dell'esercizio di funzioni amministrative regionali: disciplina generale delle competenze per gli affari pendenti e norme per la provvisoria utilizzazione del personale regionale comandato e dei beni regionali.
					<ndr num="#n1" valore="" xlink:type="simple">(a)</ndr>
				</titoloDoc>
			</intestazione>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 24-1-1989</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il visto il 25-2-1989</h:p>
				<h:p>Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				<h:p>promulga la seguente legge regionale:</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="art1">
					<num>ARTICOLO 1</num>
					<rubrica>(Oggetto della legge)</rubrica>
					<comma id="art1-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>La presente legge si applica in tutti i casi di modifica con legge regionale della titolarità dell'esercizio di funzioni amministrative regionali.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art1-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Sono fatte salve le specifiche disposizioni stabilite dalla legge regionale di cui al
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art2">
					<num>ARTICOLO 2</num>
					<rubrica>(Procedimenti in corso)</rubrica>
					<comma id="art2-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Il nuovo ente delegato o comunque destinatario dell'esercizio delle funzioni subentra nei procedimenti amministrativi in corso alla data di entrata in vigore della legge regionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Resta di competenza dell'ente precedentemente titolare dell'esercizio delle funzioni la definizione dei procedimenti amministrativi per i quali siano stati assunti impegni di spesa alla data di entrata in vigore della legge di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							, nonchè, nei limiti dei mezzi finanziari messi a disposizione della regione, dei procedimenti finalizzati alla erogazione di contributi regionali, qualora siano stati già emessi, alla data suddetta, i provvedimenti necessari alla loro definizione.
							<ndr num="#n2" valore="" xlink:type="simple">(b)</ndr>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art2-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Ai procedimenti amministrativi per i quali la regione abbia provveduto, alla data di entrata in vigore della legge regionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							, alla mera assegnazione di disponibilità finanziarie all' ente precedentemente titolare dell'esercizio delle funzioni, si applica la disposizione di cui al
							<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art3">
					<num>ARTICOLO 3</num>
					<rubrica>(Individuazione del nuovo ente delegato)</rubrica>
					<comma id="art3-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							L'ente subentrante nei singoli procedimenti amministrativi, ai sensi del
							<rif xlink:href="#art1-com1" xlink:type="simple">precedente articolo, primo comma</rif>
							, è individuato sulla base del criterio della territorialità.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art3-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							Qualora tale criterio non risulti applicabile, la motivata individuazione dell'ente subentrante è effettuata con la deliberazione di cui al
							<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">successivo art. 4</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art4">
					<num>ARTICOLO 4</num>
					<rubrica>(Procedure per l'applicazione delle norme sui procedimenti in corso)</rubrica>
					<comma id="art4-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Entro 60 giorni dall'entrata in vigore della legge regionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							, l'ente precedentemente titolare dell'esercizio delle funzioni, sentiti gli altri enti interessati, delibera l'elenco dei procedimenti di cui all'
							<mrif>
								art. 2,
								<rif xlink:href="#art2-com1" xlink:type="simple">primo</rif>
								e
								<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">secondo</rif>
								comma
							</mrif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Per ciascun procedimento sono riportati gli aspetti finanziari e gli altri dati necessari ad individuarlo.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Per i procedimenti per i quali è previsto il subentro di un nuovo ente, si provvede con lo stesso atto ad individuare l'ente subentrante.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							La deliberazione di cui ai precedenti commi è comunicata alla giunta regionale, all'ente o agli enti divenuti titolari dell'esercizio delle funzioni, agli altri enti interessati. Ad essa, una volta divenuta esecutiva, si dà adempimento, relativamente ai procedimenti di cui al
							<rif xlink:href="#art4-com3" xlink:type="simple">terzo comma</rif>
							, mediante la consegna degli atti agli enti subentranti.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art4-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>
							La giunta regionale verifica periodicamente lo stato dei procedimenti di cui all'
							<rif xlink:href="#art2-com2" xlink:type="simple">art. 2, secondo comma</rif>
							. Ha inoltre la facoltà di sostituirsi agli organi competenti per la definizione dei procedimenti stessi, qualora questi risultino ancora aperti dopo due anni dall'entrata in vigore della legge regionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							o anche prima di tale termine qualora sopraggiungano gravi motivi.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art5">
					<num>ARTICOLO 5</num>
					<rubrica>(Rapporti giuridici e contrattuali)</rubrica>
					<comma id="art5-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le disposizioni di cui ai precedenti
							<mrif>
								artt.
								<rif xlink:href="#art2" xlink:type="simple">2</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art3" xlink:type="simple">3</rif>
								,
								<rif xlink:href="#art4" xlink:type="simple">4</rif>
							</mrif>
							si applicano, in quanto compatibili, anche ai rapporti giuridici e contrattuali inerenti alle funzioni di cui si è trasferito l'esercizio.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>L'ente precedentemente titolare dell'esercizio delle funzioni mantiene tuttavia provvisoriamente i diritti e gli obblighi derivanti dai contratti di locazione e di utenza. E' peraltro tenuto, ove necessario per lo svolgimento delle funzioni, a mettere immediatamente a disposizione dell'ente subentrante nelle funzioni stesse i beni cui si riferiscono i contratti suddetti. In ogni caso, l'ente subentrante provvede al pagamento o al rimborso dei relativi oneri.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							Per i contratti di cui al precedente comma, il subentro del nuovo ente titolare dell'esercizio delle funzioni è definito sulla base di intese da raggiungersi tra gli enti interessati entro 120 giorni dall' entrata in vigore della legge regionale di cui all'
							<rif xlink:href="#art1" xlink:type="simple">art. 1</rif>
							. Nel caso di mancata intesa nei termini prescritti, la giunta regionale adotta gli opportuni provvedimenti, d'ufficio o su istanza degli enti interessati.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art5-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>Nei casi di cui al presente articolo, sono comunque fatti salvi i diritti dei terzi.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art6">
					<num>ARTICOLO 6</num>
					<rubrica>(Archivi)</rubrica>
					<comma id="art6-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>Gli archivi e i documenti inerenti alle funzioni di cui si è trasferito l'esercizio sono consegnati al nuovo ente competente entro 90 giorni dal trasferimento stesso.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>La consegna avviene mediante elenchi descrittivi sottoscritti dal legale rappresentante o dal dirigente responsabile dell'ente precedentemente titolare dell'esercizio delle funzioni. Gli uffici competenti dell'ente subentrante danno atto dell' avvenuta consegna.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art6-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							In attesa della consegna, l'ente subentrante ha il diritto di accesso agli archivi e ai documenti di cui al
							<rif xlink:href="#art6-com1" xlink:type="simple">primo comma</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art7">
					<num>ARTICOLO 7</num>
					<rubrica>(Beni e personale)</rubrica>
					<comma id="art7-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>In attesa e fino all'attuazione della legge regionale recante la disciplina generale per l'assegnazione delle risorse agli enti delegati, i beni regionali o acquisiti con fondi regionali che sono nella disponibilità dell'ente precedentemente titolare dell'esercizio delle funzioni, possono essere provvisoriamente trasferiti in uso al nuovo ente competente, qualora risultino necessari per lo svolgimento delle funzioni. La Giunta regionale dispone direttamente il trasferimento in uso dei beni suddetti limitatamente a quelli di proprietà regionale, e ne disciplina contestualmente le modalità.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>Nel periodo transitorio di cui al precedente comma, il personale regionale comandato presso l'ente precedentemente titolare dell'esercizio delle funzioni è posto in posizione di comando presso il nuovo ente competente. Il personale stesso mantiene tuttavia, di norma, la precedente sede di lavoro ed è adibito allo svolgimento degli affari pendenti rimasti nella competenza del primo ente e degli affari trasferiti. Sono fatte salve le diverse misure organizzative disposte dall'ente di nuova assegnazione d'intesa con la Giunta regionale e sentite le organizzazioni sindacali del personale regionale.</corpo>
					</comma>
					<comma id="art7-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>Per il periodo di cui al precedente comma, e fino a diversa determinazione da assumere d'intesa tra la Giunta regionale e gli enti delegati, sentite le organizzazioni sindacali del personale regionale, il personale suddetto mantiene le attuali responsabilità di unità operative complesse ed organiche.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
				<articolo id="art8">
					<num>ARTICOLO 8</num>
					<rubrica>
						(Applicazione alle leggi attuative della
						<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-03-24;12" xlink:type="simple">LR 24 marzo 1986, n. 12</rif>
						)
					</rubrica>
					<comma id="art8-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							Le disposizioni della presente legge si applicano anche alle leggi regionali già entrate in vigore in attuazione dei principi di cui all'
							<rif xlink:href="urn:nir:regione.toscana:legge:1986-03-24;12#art2-com8" xlink:type="simple">art. 2, ottavo comma, della LR 24 marzo 1986, n. 12</rif>
							.
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="art8-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							In tali casi, il termine di 60 giorni di cui all'
							<rif xlink:href="#art4-com1" xlink:type="simple">art. 4 primo comma</rif>
							, decorre dalla data di entrata in vigore della presente legge.
						</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale>La presente legge è pubblicata sul Bollettino Ufficiale della Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla osservare come legge della Regione Toscana.</formulafinale>
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">Firenze, 1 marzo 1989.</dataeluogo>
				<soggetto codice="">La presente legge è stata approvata dal Consiglio Regionale il 24-1-1989 ed è stata vistata dal Commissario del Governo il 25- 2-1989.</soggetto>
			</conclusione>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
