<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<!DOCTYPE NIR SYSTEM 'nirflessibile.dtd'>
	<NIR tipo="originale" xmlns="http://www.normeinrete.it/nir/2.2/" xmlns:dsp="http://www.normeinrete.it/nir/disposizioni/2.2/" xmlns:h="http://www.w3.org/HTML/1998/html4" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
		<LeggeRegionale>
			<meta>
				<descrittori>
					<pubblicazione norm="" num="" tipo="GU" />
					<entratainvigore norm="" />
					<redazione id="red1" nome="" norm="" />
					<urn valore="" />
				</descrittori>
			</meta>
			<intestazione>
				<tipoDoc />
				<dataDoc norm="" />
				<titoloDoc />
			</intestazione>
			<?error Modifiche ed integrazioni alla LR 60/88. Norme per la limitazione
ed il recupero dei rifiuti.

?>
			<formulainiziale>
				<h:p>Il Consiglio Regionale ha approvato il 26-7-1989</h:p>
				<h:p>Il Commissario del Governo ha apposto il</h:p>
				<preambolo>
					<h:p>visto il 28-8-1989 Il Presidente della Giunta Regionale</h:p>
				</preambolo>
				<h:p>promulga la seguente legge</h:p>
			</formulainiziale>
			<articolato>
				<articolo id="artunico">
					<num>ARTICOLO UNICO</num>
					<comma id="artunico-com1">
						<num>1.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod1">
								L'art. 3, comma 4, punto III della LR 19 agosto 1988 n. 60 è così modificato: al posto dell'espressione "
								<virgolette id="mod1-vir1" tipo="parola">
									in via lavorazione
									<h:br />
									del legno
								</virgolette>
								", si sostituisce l'espressione "
								<virgolette id="mod1-vir2" tipo="parola">
									in via prioritaria
									<h:br />
									saranno considerati scarti solidi della lavorazione del legno
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com2">
						<num>2.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod2">
								Dopo il comma 3 dell'art. 4 della LR 19 agosto 1988, n. 60 sono inseriti i seguenti commi: "
								<virgolette id="mod2-vir1" tipo="struttura">
									<comma id="mod2-vir1-com3bis">
										<num>3 bis.</num>
										<corpo>Ai sensi dell'art. 6 lettera f) del DPR 10 settembre 1982 n. 915, gli enti e le aziende di cui al 2o comma, devono approvare specifici programmi di finanziamento per l'organizzazione dei servizi di raccolta differenziata.</corpo>
									</comma>
									<comma id="mod2-vir1-com3ter">
										<num>3 ter.</num>
										<corpo>Nei bilanci degli enti e delle aziende di cui al comma precedente, le previsioni finanziarie relative agli investimenti ed alla spesa corrente necessaria per l'organizzazione dei servizi di raccolta differenziata, devono essere almeno pari ai mezzi finanziari che occorrerebbero per lo smaltimento dei rifiuti urbani e assimilabili corrispondenti ai quantitativi di raccolta differenziata programmati per l'anno di esercizio del bilancio stesso. Il costo dovrà essere stimato considerando le condizioni del servizio di smaltimento dei rifiuti urbani di ogni ente o azienda, riferite allo stesso arco temporale</corpo>
									</comma>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com3">
						<num>3.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod3">
								Il comma 5 dell'art. 4 della LR 19 agosto 1988 n. 60 è sostituito dal seguente: "
								<virgolette id="mod3-vir1" tipo="struttura">
									<comma id="mod3-vir1-com5">
										<num>5.</num>
										<corpo>I Comuni, entro il 31/12/1989, approvano i programmi comunali per la preselezione, relativi ad un arco temporale minimo di un triennio</corpo>
									</comma>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com4">
						<num>4.</num>
						<corpo>
							<mod id="mod4">
								Dopo il comma 6 dell'art. 4 della LR 19 agosto 1988, n. 60 è inserito il seguente comma: "
								<virgolette id="mod4-vir1" tipo="struttura">
									<comma id="mod4-vir1-com6bis">
										<num>6 bis.</num>
										<corpo>A partire dall'1/1/90, i comuni al di sopra di 5.000 abitanti e gli enti ed aziende che effettuano il servizio per conto di comuni al di sopra di 5.000 abitanti, che risulteranno inadempienti rispetto a quanto stabilito ai commi 3 ter e 5 del presente articolo, non potranno essere oggetto di contributi regionali ai sensi della presente legge, di altre leggi e programmi regionali aventi per oggetto il finanziamento di opere pubbliche nel settore dello smaltimento dei rifiuti urbani e assimilabili, nonchè di richieste di finanziamento da parte della Regione ai sensi della L. 26 aprile 1983 n. 130 relativa al Fondo Investimenti Occupazione</corpo>
									</comma>
								</virgolette>
								".
							</mod>
						</corpo>
					</comma>
					<comma id="artunico-com5">
						<num>5.</num>
						<corpo>All'art. 10, comma 1 della LR 19 agosto 1988 n. 60 il riferimento all'articolo, 6 comma 4, del DPR 10 settembre 1982 n.</corpo>
					</comma>
				</articolo>
			</articolato>
			<formulafinale />
			<conclusione>
				<dataeluogo codice="00100" norm="">915, è sostituito con art. 6, comma 5, del DPR 10 settembre 1982</dataeluogo>
			</conclusione>
			<?error n. 915.

La presente  legge &#xE8;  pubblicata sul  Bollettino Ufficiale della
Regione. E' fatto obbligo a chiunque spetti di osservarla e farla
osservare come legge della Regione Toscana.

Firenze, 2 settembre 1989

La presente  legge &#xE8;  stata approvata dal Consiglio Regionale il
26-7-1989 ed  &#xE8; stata vistata dal Commissario del Governo il 28-
8-1989.



RIFIUTI


?>
		</LeggeRegionale>
	</NIR>
